{
    "video_id": "XHyG0Sm3EMk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XHyG0Sm3EMk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDaXjj51Eaw32mzZlHYCjcBQQI3FQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XHyG0Sm3EMk",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina, desde Palacio Nacional. Viernes 29 de enero 2021 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6863,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1221.75,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal muy buenos d\u00edas",
            "start": 1228.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a todos a todos ustedes",
            "start": 1230.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 1233.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 1236.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente estamos terminando esta",
            "start": 1240.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semana dando seguimiento a este",
            "start": 1242.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejercicio de rendici\u00f3n de cuentas que",
            "start": 1245.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "busca desde luego como ya lo he dicho en",
            "start": 1248.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otra ocasi\u00f3n garantizar el derecho a la",
            "start": 1251.06,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1253.52,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "desde luego todo para continuar en el",
            "start": 1255.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "esfuerzo de crear un gobierno cercano",
            "start": 1260.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "siempre la ciudadan\u00eda rindiendo cuentas",
            "start": 1262.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como he sido siempre la convicci\u00f3n y la",
            "start": 1265.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n deseo presidente hoy nos vamos",
            "start": 1268.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a centrar",
            "start": 1271.229,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "en los esfuerzos que llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 1273.29,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para",
            "start": 1277.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "impulsado el respeto a los derechos",
            "start": 1280.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "humanos como eje fundamental de las",
            "start": 1283.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1286.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todas nuestras acciones",
            "start": 1289.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en la secretaria de gobernacion en las",
            "start": 1292.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno que preside el",
            "start": 1295.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador son",
            "start": 1298.46,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "tendientes a la protecci\u00f3n de la",
            "start": 1300.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dignidad humana ya el bienestar de la",
            "start": 1301.999,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ayer dimos cuenta de algunos",
            "start": 1303.83,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "avances muy importantes sobre los",
            "start": 1307.269,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "recursos que se destinan a poblaciones",
            "start": 1311.179,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "vulnerables y hoy vamos a dar cuenta",
            "start": 1314.179,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "precisamente de otros de los temas y",
            "start": 1318.73,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lamentablemente y estamos conscientes",
            "start": 1321.98,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que en la historia contempor\u00e1nea de",
            "start": 1324.289,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se arrastra una serie de",
            "start": 1326.509,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "episodios graves de violaciones a",
            "start": 1328.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechos humanos que han requerido",
            "start": 1330.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acciones en el presente para la",
            "start": 1332.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral del da\u00f1o a las",
            "start": 1335.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y as\u00ed como el reconocimiento de",
            "start": 1337.61,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los hechos y procesos de justicia y",
            "start": 1341.21,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "sobre todo justicia transicional que",
            "start": 1345.289,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "puedan garantizar el derecho a la",
            "start": 1347.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "memoria a la verdad ya la justicia y",
            "start": 1349.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre en el tenor de la m\u00e1s amplia",
            "start": 1351.889,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 1354.35,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso y el compromiso que",
            "start": 1359.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el compromiso del presidente antes",
            "start": 1362.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y en nuestro",
            "start": 1364.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "compromiso en la secretara de",
            "start": 1366.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n es que todas y todos los",
            "start": 1368.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mexicanos se les garantice su sus",
            "start": 1372.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derechos humanos se les proteja y",
            "start": 1375.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caminemos tambi\u00e9n en la promoci\u00f3n de",
            "start": 1378.59,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estos de estos derechos as\u00ed que",
            "start": 1380.45,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad la prioridad",
            "start": 1384.909,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "siguiendo al se\u00f1or presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1389.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obrador es precisamente a realizar",
            "start": 1392.109,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "acciones puntuales y estrat\u00e9gicas para",
            "start": 1396.07,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "obviamente que nuestro pa\u00eds pueda",
            "start": 1400.049,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "transitar a un derecho en donde todas y",
            "start": 1403.619,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos tengan el respeto y",
            "start": 1407.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda de la de sus derechos",
            "start": 1410.019,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "humanos en la extensi\u00f3n m\u00e1s amplia de la",
            "start": 1413.529,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "palabra as\u00ed que las acciones que estamos",
            "start": 1416.619,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "impulsando y tienen mayor \u00e9nfasis",
            "start": 1419.349,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os ha sido",
            "start": 1421.889,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de personas",
            "start": 1425.739,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esto es lo dicho posici\u00f3n presidente la",
            "start": 1428.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "prioridad n\u00famero uno de este gobierno la",
            "start": 1432.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 1435.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de personas es uno de",
            "start": 1437.35,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes m\u00e1s terribles pues provoca",
            "start": 1440.53,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n irreparable no s\u00f3lo a las",
            "start": 1443.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "personas que lamentablemente ya no est\u00e1n",
            "start": 1447.549,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a sus seres queridos ya la",
            "start": 1450.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sociedad la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1453.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda trabaja incansablemente",
            "start": 1456.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "incansablemente para localizar a",
            "start": 1460.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aquellas personas desaparecidas para",
            "start": 1463.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hacer justicia para no dejar que su",
            "start": 1466.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "memoria se olvide y somos conscientes de",
            "start": 1469.33,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que nada de lo que hagamos ser\u00e1",
            "start": 1472.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "suficiente pero podemos asegurar que",
            "start": 1474.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vamos a intentar todos los medios para",
            "start": 1477.58,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan crimen que quede impune",
            "start": 1481.21,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "somos enf\u00e1ticos en lo siguiente",
            "start": 1486.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas tienen el",
            "start": 1489.61,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "derecho a ser buscadas",
            "start": 1493.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es un derecho humano",
            "start": 1497.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y repetimos es un derecho humano que el",
            "start": 1500.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estado tiene la obligaci\u00f3n de garantizar",
            "start": 1504.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para este gobierno es prioridad desde",
            "start": 1507.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n la atenci\u00f3n a los",
            "start": 1511.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conflictos en todo el territorio",
            "start": 1514.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional y en los que pudiera ver sobre",
            "start": 1515.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo violaciones graves a los derechos",
            "start": 1519.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1520.73,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1522.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por primera vez son atendidos muy cerca",
            "start": 1524.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con la intenci\u00f3n de esclarecer los",
            "start": 1527.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejemplos de ello y va a dar cuenta el",
            "start": 1530.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or subsecretario es la atenci\u00f3n",
            "start": 1532.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especial que ha estado realizando \u00e9l",
            "start": 1535.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "personalmente para atender a los",
            "start": 1538.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pobladores de la zona triqui en el",
            "start": 1542.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca y para ayudar a",
            "start": 1545.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "resolver el conflicto en el que muchas",
            "start": 1547.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de estas personas de esta comunidad",
            "start": 1550.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena pudieran haber sido v\u00edctimas",
            "start": 1552.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "del desplazamiento forzado",
            "start": 1555.18,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos y estamos convencidos de",
            "start": 1557.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho tanto a la memoria",
            "start": 1562.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la verdad hist\u00f3rica y tambi\u00e9n",
            "start": 1566.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "obviamente nuestra atenci\u00f3n prioritaria",
            "start": 1569.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a los conflictos que se susciten en el",
            "start": 1572.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en esta ocasi\u00f3n el se\u00f1or",
            "start": 1574.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "subsecretario no se dar\u00e1 cuenta sobre lo",
            "start": 1577.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en la comunidad triqui",
            "start": 1581.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del norte del estado de oaxaca sin m\u00e1s",
            "start": 1584.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "yo le dar\u00eda la palabra al",
            "start": 1588.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or subsecretario y es quien",
            "start": 1591.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n presentar\u00e1 junto con",
            "start": 1596.07,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "la comisionada de b\u00fasqueda",
            "start": 1599.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas cifras y localizaciones de",
            "start": 1601.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "personas gracias",
            "start": 1604.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bien muchas gracias la secretaria muy",
            "start": 1612.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 1614.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en pre lugar enviar un afectuoso saludo",
            "start": 1616.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1619.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndole una pronta recuperaci\u00f3n y",
            "start": 1621.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "decirle que como todos los d\u00edas y",
            "start": 1625.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1 aqu\u00ed todo el equipo",
            "start": 1627.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando para cumplir con los",
            "start": 1629.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "objetivos que no hemos trazado en esta",
            "start": 1632.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n el d\u00eda de hoy",
            "start": 1634.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a dar cuenta del informe 2020 en",
            "start": 1637.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "materia de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de",
            "start": 1642.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas generalmente hacemos el informe",
            "start": 1644.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mensual hoy queremos hacer un corte de",
            "start": 1648.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todo el a\u00f1o porque sin lugar a dudas las",
            "start": 1650.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "conclusiones que vamos a presentarles",
            "start": 1654.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reflejan ya resultados de manera muy",
            "start": 1656.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "puntual y quisi\u00e9ramos destacar 9",
            "start": 1660.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resultados en particular que deben",
            "start": 1663.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "seguir llamando la atenci\u00f3n",
            "start": 1665.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "independientemente de que les",
            "start": 1667.69,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presentaremos de manera puntual todas",
            "start": 1669.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas las estad\u00edsticas y por",
            "start": 1672.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "supuesto lo que se ha avanzado ha",
            "start": 1674.87,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "avanzado de manera",
            "start": 1676.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante en el fortalecimiento del",
            "start": 1677.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda de las",
            "start": 1680.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comisiones locales en equipamiento su",
            "start": 1681.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infraestructura pero particularmente en",
            "start": 1685.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las labores de b\u00fasqueda junto con los",
            "start": 1687.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "familiares que siguen siendo el factor",
            "start": 1689.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "determinante y fundamental en la",
            "start": 1692.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de sus seres queridos en primer",
            "start": 1694.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lugar queremos destacar que en 2020 se",
            "start": 1698.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mantiene el hallazgo de fosas",
            "start": 1702.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "clandestinas y cuerpos recuperados esto",
            "start": 1704.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obedece fundamentalmente a nuestro",
            "start": 1707.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "juicio por el incremento de la violencia",
            "start": 1710.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "delictiva particularmente el",
            "start": 1713.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ayuntamiento en grupos delictivos en",
            "start": 1715.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distintas zonas del pa\u00eds de manera",
            "start": 1717.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "destacada en guanajuato jalisco guerrero",
            "start": 1720.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una referencia la prueba",
            "start": 1724.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "carla quintana que haga una referencia",
            "start": 1726.77,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica a la experiencia que tuvimos",
            "start": 1728.2,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en 2020 en el estado de guanajuato y",
            "start": 1730.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la intensificaci\u00f3n de las",
            "start": 1733.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acciones de b\u00fasqueda en primer lugar las",
            "start": 1735.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que realizan las familias que lo siguen",
            "start": 1737.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "haciendo de manera muy importante las",
            "start": 1739.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se realizan",
            "start": 1742.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por las comisiones locales con la",
            "start": 1743.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que",
            "start": 1745.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente en el 2000 2020 la comisi\u00f3n",
            "start": 1747.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda realiz\u00f3 acciones en",
            "start": 1750.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "171 municipios del pa\u00eds y esto tambi\u00e9n",
            "start": 1753.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es resultado del fortalecimiento de las",
            "start": 1757.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "capacidades para dar respuesta a la",
            "start": 1759.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se recibe muchas de",
            "start": 1762.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ellas an\u00f3nima para poder identificar los",
            "start": 1765.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sitios donde se realizar lamentablemente",
            "start": 1768.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta pr\u00e1ctica delictiva sin embargo ya",
            "start": 1770.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesar de que se mantiene la existencia",
            "start": 1773.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de este fen\u00f3meno delictivo hay que",
            "start": 1776.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que en el 2020 se registra una",
            "start": 1778.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 33 por ciento en el",
            "start": 1781.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fosas clandestinas ubicadas y",
            "start": 1784.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de casi el 18 por ciento",
            "start": 1787.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en los cuerpos recuperados en estas",
            "start": 1790.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fosas al mismo tiempo",
            "start": 1793.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vale la pena destacar que se ha",
            "start": 1795.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "registrado un incremento consistente",
            "start": 1798.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto lo ven\u00edamos ya realizando desde el",
            "start": 1800.38,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 de los cuerpos recuperados y su",
            "start": 1803.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entrega con los familiares",
            "start": 1807.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ponemos el caso de dos mil dos mil 395",
            "start": 1809.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuerpos que se han recuperado entre",
            "start": 1813.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 y diciembre del 2020",
            "start": 1815.299,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "el 39 por ciento del total ha sido",
            "start": 1819.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "identificado y el 21.75 casi el 22 por",
            "start": 1822.47,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ciento del total de los cuerpos han",
            "start": 1826.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "regresado con sus familias de manera",
            "start": 1829.429,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "dica lo que es lo que tiene que",
            "start": 1832.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mejorarse de manera muy puntual en",
            "start": 1834.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dignificar el retorno de las personas",
            "start": 1837.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que fueron desaparecidas con seres",
            "start": 1840.41,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "queridos",
            "start": 1842.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "debes irse fortaleciendo y el no tiempo",
            "start": 1843.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero reconocer que se ha mejorado",
            "start": 1846.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de manera sensible y ha habido una mayor",
            "start": 1849.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n en el trabajo de las",
            "start": 1852.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fiscalidades de los estados en todo el",
            "start": 1854.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajo de identificaci\u00f3n y de regreso",
            "start": 1856.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de los cuerpos recuperados con sus",
            "start": 1859.429,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "familias en materia de desaparici\u00f3n",
            "start": 1863.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "forzada sigue registrando un incremento",
            "start": 1865.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de las denuncias de",
            "start": 1868.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas o no localizadas",
            "start": 1871.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y la cifra que registramos entre el a\u00f1o",
            "start": 1874.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "2006 que es el a\u00f1o de inflexi\u00f3n que es",
            "start": 1877.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que no debemos nosotros de olvidar",
            "start": 1881.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "2006 es el momento el que para el pa\u00eds",
            "start": 1883.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inicia el este es un camino muy",
            "start": 1886.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "siniestro a un incremento significativo",
            "start": 1890.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la violencia en donde la desaparici\u00f3n",
            "start": 1893.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es como dijo bien la secretaria de",
            "start": 1895.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernacion una de las pr\u00e1cticas m\u00e1s",
            "start": 1897.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "deleznables violatorias de los derechos",
            "start": 1900.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "humanos y de la tranquilidad de las",
            "start": 1902.41,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "familias en este periodo del 2006 a",
            "start": 1905.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "diciembre del 2020 tenemos ubicadas 80",
            "start": 1908.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mil 517 denuncias de personas",
            "start": 1913.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desaparecidas o no localizadas ese es un",
            "start": 1915.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dato que se actualiza pr\u00e1cticamente",
            "start": 1918.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "varias veces al d\u00eda el dato del d\u00eda de",
            "start": 1921.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hoy a las 5 35 de la ma\u00f1ana es de 80 mil",
            "start": 1925.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "888 denuncias de personas desaparecidas",
            "start": 1928.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y se mantiene una tendencia en el",
            "start": 1931.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "incremento de estas denuncias sin",
            "start": 1934.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "embargo y creo que este es el dato m\u00e1s",
            "start": 1937.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "significativo de lo que",
            "start": 1939.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el d\u00eda de hoy se ha",
            "start": 1941.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "registrado una disminuci\u00f3n del 22 punto",
            "start": 1943.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "39 por ciento en el n\u00famero de denuncias",
            "start": 1947.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por desaparici\u00f3n presentadas en 2020",
            "start": 1950.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "respecto al a\u00f1o 2019 pasamos el",
            "start": 1954.35,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "siguiente en este sentido de las 37 mil",
            "start": 1958.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "800 personas que tenemos como",
            "start": 1963.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "denunciadas como desaparecidas entre",
            "start": 1966.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 y diciembre de 2020",
            "start": 1968.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos vamos se\u00f1alar que m\u00e1s del 56 por",
            "start": 1971.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciento han sido localizadas y se",
            "start": 1975.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mantiene la b\u00fasqueda del 40 y 3.6 por",
            "start": 1978.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciento restante no vamos a cejar en",
            "start": 1982.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestras responsabilidades",
            "start": 1985.01,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "independientemente de las limitaciones",
            "start": 1987.07,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que ha puesto la pandemia hemos ubicado",
            "start": 1988.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de personas como una tarea",
            "start": 1991.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esencial que con limitaciones siguiendo",
            "start": 1993.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las normas sanitarias se mantiene en",
            "start": 1998.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todo lo largo y ancho del pa\u00eds como",
            "start": 2001.99,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una de las prioridades marcadas por el",
            "start": 2005.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente de la republica de total este",
            "start": 2007.419,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "de las personas localizadas de este",
            "start": 2012.07,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "total de las que daban en el punto",
            "start": 2015.49,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "anterior el 92 por ciento de las",
            "start": 2018.129,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas localizadas han sido",
            "start": 2021.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "localizadas con vida esto es muy",
            "start": 2022.539,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importante porque el primer paso en la",
            "start": 2025.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas siempre es la",
            "start": 2027.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda inmediata en vida y",
            "start": 2030.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lamentablemente fueron localizadas ya",
            "start": 2033.07,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fallecidas el 8 por ciento de las",
            "start": 2035.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas que fueron localizadas en el",
            "start": 2038.769,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 los estados que concentran el",
            "start": 2041.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de cuerpos recuperados en",
            "start": 2044.769,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas esto tambi\u00e9n es un",
            "start": 2046.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dato que estamos dando tan por primera",
            "start": 2049.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez de manera puntual son los estados de",
            "start": 2051.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "jalisco guanajuato colima michoac\u00e1n y",
            "start": 2054.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "zacatecas donde estos cinco entidades",
            "start": 2057.639,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "concentran el 70 y 9.5 por ciento del",
            "start": 2060.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "total de los cuerpos recuperados entre",
            "start": 2064.659,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 y diciembre del 2020 y",
            "start": 2067.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 2071.649,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presentan el mayor n\u00famero de denuncias",
            "start": 2072.73,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas",
            "start": 2074.859,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco que han mejorado",
            "start": 2076.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mucho el flujo de la informaci\u00f3n contra",
            "start": 2078.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas de los estados son los",
            "start": 2081.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estados de jalisco tamaulipas guanajuato",
            "start": 2083.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico sonora nuevo le\u00f3n",
            "start": 2087.27,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "sinaloa michoac\u00e1n veracruz y guerrero",
            "start": 2089.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que concentran estos diez estados cerca",
            "start": 2091.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del 77% de las denuncias que se han",
            "start": 2095.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "registrado en el periodo de diciembre de",
            "start": 2099.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "2018 a diciembre de 2020 aqu\u00ed al margen",
            "start": 2102.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los resultados quiero traer a la",
            "start": 2106.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "memoria el pasado 2 de octubre",
            "start": 2108.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico deposit\u00f3 ante la",
            "start": 2112.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas el",
            "start": 2116.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la competencia del",
            "start": 2119.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 contra el desapariciones forzadas",
            "start": 2121.869,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n de las naciones",
            "start": 2123.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "unidas al cual en coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 2125.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas relaciones exteriores",
            "start": 2129.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "extenderemos la invitaci\u00f3n para que haga",
            "start": 2131.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "su primera visita formal",
            "start": 2134.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2021 ya se hab\u00eda practicado con",
            "start": 2136.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los integrantes del comit\u00e9 vino la",
            "start": 2141.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pandemia por supuesto hay restricciones",
            "start": 2144.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a los viajes de los funcionarios de",
            "start": 2146.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "naciones unidas pero esperemos que esta",
            "start": 2148.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primera visita se concrete a la brevedad",
            "start": 2151.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posible este mismo a\u00f1o",
            "start": 2153.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de esta manera quisiera que perdamos",
            "start": 2157.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente a ver las gr\u00e1ficas que",
            "start": 2158.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "soportan toda esta informaci\u00f3n en esta",
            "start": 2161.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "damos cuenta del n\u00famero de fosas y de",
            "start": 2164.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuerpos localizados entre enero y",
            "start": 2166.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 destacando como ya lo",
            "start": 2169.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos se\u00f1alado no solamente los cinco",
            "start": 2172.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estados que concentran el mayor n\u00famero",
            "start": 2175.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de cuerpos est\u00e9 recuperados sino tambi\u00e9n",
            "start": 2176.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los municipios que se",
            "start": 2179.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "registraron el mayor n\u00famero de cuerpos",
            "start": 2183.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuperados y como ustedes lo pueden",
            "start": 2185.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "observar aqu\u00ed se consensa de manera",
            "start": 2187.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importante en los estados de jalisco y",
            "start": 2190.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de guanajuato que son los espacios donde",
            "start": 2193.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se ha registrado la mayor el mayor nivel",
            "start": 2196.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de confrontaci\u00f3n entre grupos delictivos",
            "start": 2198.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en este caso 6",
            "start": 2200.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el salto en jalisco tlaquepaque",
            "start": 2203.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "salvatierra ac\u00e1mbaro corta cort\u00e1zar y",
            "start": 2205.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "zapopan est\u00e1n registrado 527 cuerpos que",
            "start": 2208.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "representan m\u00e1s de la mitad de los",
            "start": 2213.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuerpos localizados en el a\u00f1o este 2020",
            "start": 2216.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van a ver una cifra el caso",
            "start": 2220.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de ac\u00e1mbaro que habla de m\u00e1s",
            "start": 2222.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "menos de 75 cuerpos porque",
            "start": 2224.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lamentablemente estos restos se han",
            "start": 2227.47,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "encontrado en bolsas de la estimaci\u00f3n",
            "start": 2230.109,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que hacen los peritos y los",
            "start": 2231.609,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "especialistas en la siguiente ustedes",
            "start": 2233.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "van a ver justamente el comparativo",
            "start": 2236.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entre 2019 y 2020 en materia de las",
            "start": 2238.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas este es un dato que",
            "start": 2242.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en one la fosa clandestina no s\u00e9",
            "start": 2244.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "necesariamente tiene la misma",
            "start": 2246.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "periodicidad de su existencia puedan",
            "start": 2248.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existir con muchos m\u00e1s a\u00f1os m\u00e1s de",
            "start": 2250.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "anterioridad es un simplemente es un",
            "start": 2253.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indicador para hacer el referente en",
            "start": 2255.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde registramos esta ca\u00edda del 30 y",
            "start": 2258.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "3.5 por ciento en el registro de fosas",
            "start": 2260.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "clandestinas como sucede tambi\u00e9n en el",
            "start": 2264.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caso de cuerpos recuperados que vienen",
            "start": 2266.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quinta periodicidad perd\u00f3n se registra",
            "start": 2269.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n favorablemente una disminuci\u00f3n",
            "start": 2271.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del 18%",
            "start": 2273.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de esta manera como lo se\u00f1al\u00e9 en la",
            "start": 2276.49,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "parte de la intervenci\u00f3n del 100% de los",
            "start": 2279.46,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "cuerpos recuperados el 39 por ciento ha",
            "start": 2282.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "sido identificado y cerca del 22 por",
            "start": 2286.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ciento entregados a sus familiares que",
            "start": 2289.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quisiera que nos deseamos un poco en la",
            "start": 2292.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica en donde presentamos",
            "start": 2294.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el dato hist\u00f3rico en materia de",
            "start": 2296.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada nuestro pa\u00eds que",
            "start": 2299.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viene desde marzo de 1964 que entonces",
            "start": 2301.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene el primer registro desapareci\u00f3 en",
            "start": 2306.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "toda la persona en nuestro pa\u00eds esto es",
            "start": 2308.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "derivado de b\u00e1sicamente problemas de",
            "start": 2310.779,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "naturaleza pol\u00edtica que se asociaron",
            "start": 2313.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mucho a la persecuci\u00f3n de la disidencia",
            "start": 2315.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ya la guerra sucia en donde",
            "start": 2318.519,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos un registro de denuncias",
            "start": 2321.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en el pa\u00eds de 202 mil 412",
            "start": 2323.579,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2328.0,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "pero el momento en que se detona esta",
            "start": 2329.329,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica lo vuelvo a decir es el a\u00f1o",
            "start": 2331.999,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "2006 cuando la mal llamada guerra contra",
            "start": 2335.18,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2337.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 un conjunto de pr\u00e1cticas en donde",
            "start": 2339.769,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hubo responsabilidad clara de la",
            "start": 2343.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridad que condujo a estos niveles de",
            "start": 2345.41,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "violencia y desaparici\u00f3n pero",
            "start": 2348.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "afortunadamente como lo podemos apreciar",
            "start": 2351.229,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a este gobierno",
            "start": 2353.42,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "del primero de diciembre del 2018 al 31",
            "start": 2356.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2020 no solamente se",
            "start": 2358.999,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empieza a registrar una tendencia en la",
            "start": 2362.479,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de las denuncias de",
            "start": 2365.359,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n sino que el busca de",
            "start": 2367.099,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "personas en vida ha empezado a dar",
            "start": 2370.069,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "resultados y al mismo tiempo",
            "start": 2372.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la entrega con sus familiares este dato",
            "start": 2375.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de cerca del 92% del total de personas",
            "start": 2378.619,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "localizadas en el periodo primero de",
            "start": 2382.13,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 al 31 de diciembre de",
            "start": 2385.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "2020 es un dato dato que refleja",
            "start": 2388.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dudas la capaces de respuesta que se",
            "start": 2391.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene actualmente a nivel local y",
            "start": 2394.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por autoridades federales para",
            "start": 2396.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfrentar este fen\u00f3meno de esta forma",
            "start": 2399.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como ustedes lo van a ver en el",
            "start": 2401.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comportamiento de la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 2402.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos un momento de que se detona en",
            "start": 2406.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el 2006",
            "start": 2409.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno lleg\u00f3 a su pico",
            "start": 2410.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "efectivamente en el 2019 pero 2020 ya",
            "start": 2412.83,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "registra esta disminuci\u00f3n significativa",
            "start": 2417.01,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "donde pasamos de 8964 denuncias a 6 mil",
            "start": 2419.83,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "957 creo que es un dato consistente al",
            "start": 2425.22,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "igual que el dato siguiente del cuadro y",
            "start": 2429.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que sigue la siguiente por favor en no",
            "start": 2432.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se muestran las 10 entidades que es",
            "start": 2435.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lamentablemente 10 estados concentran",
            "start": 2437.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues tres cuartas partes del 76 por",
            "start": 2439.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ciento de los reportes de personas",
            "start": 2443.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desaparecidas y no localizadas lo que",
            "start": 2446.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vamos a poder apreciar de manera m\u00e1s",
            "start": 2449.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "n\u00edtida en el siguiente el siguiente",
            "start": 2451.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es el comportamiento por mes el",
            "start": 2453.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "comparativo dicen 2000",
            "start": 2456.849,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "en 2019 2020 donde ya registramos",
            "start": 2458.46,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "afortunadamente una disminuci\u00f3n en el",
            "start": 2463.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "n\u00famero de denuncias del 22 punto 38 por",
            "start": 2465.869,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ciento de esos son los datos m\u00e1s",
            "start": 2470.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "relevantes por supuesto todos los datos",
            "start": 2472.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se actualizan todos de manera permanente",
            "start": 2475.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en el sistema nacional de",
            "start": 2478.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas que est\u00e1 en el",
            "start": 2480.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 2483.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y esperemos fortalecer de manera",
            "start": 2485.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "significativa estas labores ahorita por",
            "start": 2488.99,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1 la discusi\u00f3n en el senado",
            "start": 2491.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica una iniciativa que busca",
            "start": 2493.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reformar la ley org\u00e1nica de la fiscal en",
            "start": 2496.83,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el de la rep\u00fablica donde consideramos",
            "start": 2499.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que es muy importante dada la",
            "start": 2501.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trascendencia esta reforma y dulce",
            "start": 2503.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presse plantean modificaciones a mucho",
            "start": 2505.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del entramado legal e institucional del",
            "start": 2509.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema nacional de derechos humanos",
            "start": 2512.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particularmente la ley general de",
            "start": 2514.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas que el senado",
            "start": 2516.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "abra la discusi\u00f3n antes de dictaminar",
            "start": 2519.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una iniciativa que pretende",
            "start": 2523.109,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "terminarse en el periodo ordinario del",
            "start": 2525.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado en un periodo extraordinario",
            "start": 2528.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que afortunadamente se pospuso pero que",
            "start": 2529.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es muy importante que se abra la",
            "start": 2533.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n con las v\u00edctimas con los",
            "start": 2534.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colectivos que la representan con las",
            "start": 2538.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas que formamos",
            "start": 2540.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte del sistema nacional de b\u00fasqueda y",
            "start": 2542.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si hacemos un llamado desde aqu\u00ed al cero",
            "start": 2544.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica para que haga una",
            "start": 2546.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de parlamento abierto y podamos",
            "start": 2548.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "construir una buena reforma a la que la",
            "start": 2551.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "requiere para fortalecer la autonom\u00eda de",
            "start": 2555.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la fiscalidad general de la rep\u00fablica",
            "start": 2558.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sin menoscabo es lo que hemos construido",
            "start": 2560.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a lo largo de muchos a\u00f1os para",
            "start": 2563.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fortalecer el sistema de derechos",
            "start": 2565.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "humanos a fin de garantizar que el",
            "start": 2567.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado cumpla con su responsabilidad de",
            "start": 2569.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantizar el pleno respeto a los",
            "start": 2573.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "derechos humanos yo no voy a dejarla",
            "start": 2575.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quitar a que se refiera al tema",
            "start": 2577.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de guanajuato y vi\u00e9ramos lo",
            "start": 2579.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se ha venido avanzando en materia de",
            "start": 2582.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del sistema nacional de",
            "start": 2584.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las condiciones locales as\u00ed",
            "start": 2586.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como de la infraestructura en materia de",
            "start": 2589.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n humana y el trabajo forense",
            "start": 2592.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2593.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas informamos que desde la",
            "start": 2606.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 2609.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas hemos estado",
            "start": 2611.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presentes en guanajuato desde hace m\u00e1s",
            "start": 2613.3,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o",
            "start": 2615.13,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndonos con las familias de",
            "start": 2616.15,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas los diferentes",
            "start": 2617.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colectivos y las autoridades estatales",
            "start": 2619.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "desde mayo del a\u00f1o pasado hicimos la",
            "start": 2622.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "primera b\u00fasqueda y el primer hallazgo en",
            "start": 2625.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "guanajuato y aqu\u00ed tenemos que destacar",
            "start": 2628.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que desde el 20 de octubre al 17 de",
            "start": 2630.369,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado hubo tres",
            "start": 2633.79,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hallazgos masivos en guanajuato de fosas",
            "start": 2636.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "clandestinas masivas uno como ya sabemos",
            "start": 2639.849,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es el caso de salvatierra en guanajuato",
            "start": 2642.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "donde se ha hecho p\u00fablico se recuperaron",
            "start": 2644.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "79 cuerpos aqu\u00ed es importante destacar",
            "start": 2647.55,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el trabajo se hizo de manera coordinada",
            "start": 2651.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda general del estado la",
            "start": 2654.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda de",
            "start": 2656.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "guanajuato con la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2659.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y es muy importante siempre con",
            "start": 2661.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "las familias de personas desaparecidas",
            "start": 2663.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posteriormente hubo otro hallazgo en",
            "start": 2666.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cortazar est\u00e1n pr\u00e1cticamente a",
            "start": 2668.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ahora de distancia uno del otro donde",
            "start": 2671.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuimos informados que se encontraron",
            "start": 2675.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fueron recuperados cincuenta cuerpos de",
            "start": 2677.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los cuales fueron identificado 15 es",
            "start": 2680.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este trabajo fue hecho por la fiscal\u00eda",
            "start": 2682.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "general del estado de guanajuato y en el",
            "start": 2685.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tercer lugar en el caso de ac\u00e1mbaro",
            "start": 2688.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fueron encontrados tal como dec\u00eda el",
            "start": 2690.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "subsecretario hace unos momentos m\u00e1s",
            "start": 2694.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "menos 75 cuerpos esto es importante",
            "start": 2697.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decirlo porque hay que eran 15 15 15",
            "start": 2701.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuerpos completos y el estimado del",
            "start": 2704.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "personal forense es que se sumar\u00edan",
            "start": 2707.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aproximadamente 60 cuerpos m\u00e1s esto",
            "start": 2711.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tiene que ser confirmado de manera",
            "start": 2714.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica por supuesto estos trabajos",
            "start": 2715.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron realizados de manera",
            "start": 2718.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "coordinada con la fiscal\u00eda del estado la",
            "start": 2720.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal la comisi\u00f3n nacional y",
            "start": 2722.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las familias de personas desaparecidas",
            "start": 2725.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la siguiente persona",
            "start": 2727.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hallazgos tenemos en guanajuato como",
            "start": 2729.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se mostraban en las primeras l\u00e1minas",
            "start": 2732.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tanto salvatierra como ac\u00e1mbaro son se",
            "start": 2734.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ubican dentro de los 10 municipios con",
            "start": 2738.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mayores fosas y mayores cuerpos",
            "start": 2740.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recuperados en el pa\u00eds algo que tambi\u00e9n",
            "start": 2742.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya hemos destacado \u00faltimamente es que",
            "start": 2746.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos tres hallazgos a diferencia de",
            "start": 2749.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos de la mayor\u00eda de los hallazgos",
            "start": 2752.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que se dan en el pa\u00eds se han dado en",
            "start": 2754.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "zonas urbanas no est\u00e1n dentro de las",
            "start": 2757.18,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "comunidades estas tres fosas digo estos",
            "start": 2760.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tres hallazgos hallazgos masivos y",
            "start": 2763.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lamentablemente por lo que hemos podido",
            "start": 2767.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "constatar en campo directamente es que",
            "start": 2771.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las personas de los",
            "start": 2774.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuerpos recuperados son de personas",
            "start": 2776.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muy j\u00f3venes incluso adolescentes",
            "start": 2778.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y muchas muchas mujeres",
            "start": 2781.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porcentualmente hablando de lo que",
            "start": 2783.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sucede en el resto del pa\u00eds",
            "start": 2786.56,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "bueno un momento en total tenemos",
            "start": 2790.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entonces cerca de 204",
            "start": 2793.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuerpos recuperados en dos meses en",
            "start": 2796.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guanajuato gracias la siguiente",
            "start": 2798.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el trabajo que ha realizado la",
            "start": 2802.55,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda solo en el",
            "start": 2804.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "2020 en el 2020",
            "start": 2805.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estuvimos en 26 estados realizando casi",
            "start": 2807.62,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "700 jornadas de buscas b\u00fasquedas 696 en",
            "start": 2811.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "171 municipios ah\u00ed pueden observar",
            "start": 2814.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ustedes que los 5 los 6 estados con",
            "start": 2817.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mayor presencia de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 2819.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son guerrero veracruz tamaulipas",
            "start": 2821.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "guanajuato coahuila y sinaloa",
            "start": 2823.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de presencia la comisi\u00f3n",
            "start": 2827.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda nunca es solo",
            "start": 2828.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "siempre es de manera coordinada somos un",
            "start": 2830.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema trabajamos con las diferentes",
            "start": 2832.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "autoridades federales y estatales",
            "start": 2835.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "municipales e incluso ejidales y siempre",
            "start": 2837.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de familias de personas",
            "start": 2840.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desaparecidas la siguiente por favor los",
            "start": 2842.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios con mayor presencia de la",
            "start": 2845.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional son los siguientes",
            "start": 2847.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "iguala guerrero zihuatanejo guerrero",
            "start": 2849.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salvatierra de xalapa",
            "start": 2852.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tihuatl\u00e1n san pedro coahuila tihuatl\u00e1n",
            "start": 2854.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "veracruz perd\u00f3n san pedro coahuila nuevo",
            "start": 2857.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "casas grandes chihuahua mazatl\u00e1n sinaloa",
            "start": 2860.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "\u00farsulo galv\u00e1n veracruz y viesca coahuila",
            "start": 2863.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "teniendo un total de 247",
            "start": 2866.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de las 696 jornadas que ha tenido la",
            "start": 2869.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de buscar la siguiente",
            "start": 2872.45,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2873.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los 171 municipios en los que",
            "start": 2875.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional estuvo presente el",
            "start": 2878.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado la siguiente por favor",
            "start": 2880.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "ahora me referir\u00e9 a bueno antes de pasar",
            "start": 2886.63,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "al siguiente punto solamente decir que",
            "start": 2891.339,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "solo en este mes y por supuesto que",
            "start": 2893.619,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaremos informando ya la comisi\u00f3n",
            "start": 2895.75,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda ha estado en",
            "start": 2897.369,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "guanajuato sonora guerrero hidalgo",
            "start": 2899.019,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sinaloa veracruz y tamaulipas ahora me",
            "start": 2901.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "referir\u00e9 al fortalecimiento de las",
            "start": 2905.289,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comisiones de b\u00fasqueda",
            "start": 2906.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por orden presidencial y como ha sido",
            "start": 2908.849,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el gobierno federal a trav\u00e9s de",
            "start": 2911.53,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n y de la",
            "start": 2914.65,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha",
            "start": 2916.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "otorgado m\u00e1s de mil 247 millones de",
            "start": 2918.369,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "pesos repito ha entregado m\u00e1s de 1.200",
            "start": 2922.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "47 millones de pesos a las entidades",
            "start": 2926.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federativas en estos tres a\u00f1os desde el",
            "start": 2929.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "2019 hasta el 2021 eso es lo que se ha",
            "start": 2932.23,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "previsto en subsidios 2019 m\u00e1s de 240",
            "start": 2935.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones 2020 por instrucci\u00f3n",
            "start": 2940.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidencial pr\u00e1cticamente duplic\u00f3 416",
            "start": 2942.52,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "millones y en este a\u00f1o se han dispuesto",
            "start": 2946.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "582 casi millones de pesos para",
            "start": 2951.45,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "subsidios como pueden ver la instrucci\u00f3n",
            "start": 2955.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidencial es muy clara la prioridad",
            "start": 2958.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en cuanto a seguir fortaleciendo a las",
            "start": 2960.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entidades federativas y repito somos un",
            "start": 2964.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sistema y las comisiones estatales de",
            "start": 2966.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda tienen que ser fortalecidas",
            "start": 2969.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para tener la mayor presencia en terreno",
            "start": 2971.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y de manera coordinada con las otras",
            "start": 2973.089,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2974.71,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hace un par de d\u00edas se public\u00f3 en el",
            "start": 2975.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n los",
            "start": 2977.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lineamientos para el otorgamiento de",
            "start": 2979.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "subsidios para que las comisiones de",
            "start": 2981.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda locales soliciten a la comisi\u00f3n",
            "start": 2983.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional el otorgamiento de subsidio y",
            "start": 2986.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para que nos digan en que van a requerir",
            "start": 2988.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esos subsidios no s\u00f3lo para realizar",
            "start": 2992.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "acciones de b\u00fasqueda estas propias",
            "start": 2994.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisiones sino tambi\u00e9n y como como se",
            "start": 2996.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ha hecho p\u00fablico y ahora me referir\u00e9 a",
            "start": 2998.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ello para fortalecer las capacidades",
            "start": 3000.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "forenses en sus estados as\u00ed pues entre",
            "start": 3001.95,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "2019 y 2020 hemos construido dos centros",
            "start": 3006.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n humana tres centros de",
            "start": 3010.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "resguardo y hemos adquirido dos unidades",
            "start": 3012.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles esto para las entidades",
            "start": 3015.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federativas por otro lado tenemos el",
            "start": 3017.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mecanismo extraordinario de",
            "start": 3020.64,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense al que ya nos",
            "start": 3021.75,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hemos referido en m\u00faltiples ocasiones",
            "start": 3023.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como ustedes saben desde desde el",
            "start": 3025.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno federal y liderado por la",
            "start": 3028.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion hemos",
            "start": 3031.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construido junto con las familias por un",
            "start": 3033.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "impulso y una solicitud de ellas que",
            "start": 3035.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "vienen construyendo desde hace muchos",
            "start": 3036.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el mecanismo extraordinario de",
            "start": 3038.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense",
            "start": 3040.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se dispusieron a final de",
            "start": 3042.39,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se otorgaron 40 millones de pesos",
            "start": 3044.97,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para solamente iniciar las funciones del",
            "start": 3047.279,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mecanismo extraordinario de",
            "start": 3050.849,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense para que se",
            "start": 3051.9,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "contraten a las 7 personas expertas que",
            "start": 3053.339,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n a formar el grupo coordinador de",
            "start": 3057.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este mecanismo extraordinario",
            "start": 3061.049,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense las siete",
            "start": 3062.029,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "personas expertas ser\u00e1n como ya hemos",
            "start": 3063.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "dicho anteriormente cuatro personas",
            "start": 3065.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "forenses una persona jurista una persona",
            "start": 3068.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n internacional y otra",
            "start": 3071.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona experta en atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 3073.589,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas personas podr\u00e1n ser nacionales o",
            "start": 3076.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "internacionales y se abrir\u00e1 una",
            "start": 3079.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convocatoria esto es muy importante ya",
            "start": 3081.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 desde diciembre pasado se va",
            "start": 3084.299,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a abrir una convocatoria para que",
            "start": 3086.43,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "apliquen los mejores perfiles y para",
            "start": 3089.18,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "garantizar la autonom\u00eda y la",
            "start": 3091.529,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "independencia que ha sido una solicitud",
            "start": 3092.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy clara de las familias de personas",
            "start": 3096.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desaparecidas hemos hecho una",
            "start": 3098.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la con la unidad de",
            "start": 3101.75,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "naciones unidas- conocida como un",
            "start": 3106.38,
            "duration": 2.649
        },
        {
            "text": "espalda",
            "start": 3108.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n de naciones unidas para que",
            "start": 3109.029,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sean ellos quien gestionen esta",
            "start": 3111.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "convocatoria y los recursos para este",
            "start": 3114.009,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "grupo la siguiente por favor",
            "start": 3116.589,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hablando de lo que se ha construido en",
            "start": 3121.45,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este en el a\u00f1o pasado y en el anterior",
            "start": 3125.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en t\u00e9rminos forenses",
            "start": 3128.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos hablado el centro de",
            "start": 3132.25,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana de coahuila donde",
            "start": 3133.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en 2019 no s\u00f3lo se otorgaron 90 millones",
            "start": 3136.089,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sino que el a\u00f1o pasado se otorgaron m\u00e1s",
            "start": 3138.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de 20 para el laboratorio de gen\u00e9tica",
            "start": 3140.349,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed es muy importante y queremos",
            "start": 3143.76,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "dar una una noticia junto con el",
            "start": 3148.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno de coahuila con el apoyo del",
            "start": 3151.329,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "gobierno de coahuila el centro de",
            "start": 3153.369,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana la fiscal\u00eda",
            "start": 3155.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "general del estado de coahuila la",
            "start": 3157.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda y las",
            "start": 3159.57,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "familias evidentemente con nosotros ya",
            "start": 3162.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la primera",
            "start": 3167.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n cuando se inaugur\u00f3 el",
            "start": 3168.91,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "centro de identificaci\u00f3n humana tanto el",
            "start": 3172.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobernador como el subsecretario encinas",
            "start": 3174.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "fueron muy claros ese centro no estar\u00e1",
            "start": 3177.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "inaugurado sino hasta que se hiciera la",
            "start": 3179.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera identificaci\u00f3n tenemos el gusto",
            "start": 3181.359,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de decir que ya sea una primera",
            "start": 3184.15,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n que esperemos que sea la",
            "start": 3185.349,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 3187.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de cientos o miles de identificaciones",
            "start": 3188.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que servir\u00e1n en el centro de",
            "start": 3191.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de coahuila no solo para",
            "start": 3193.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coahuila sino eventualmente para la",
            "start": 3195.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y para el pa\u00eds aqu\u00ed si quiero ser",
            "start": 3197.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy clara la persona que fue",
            "start": 3200.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "identificada los restos de la persona",
            "start": 3204.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que fue identificada fue recuperado por",
            "start": 3206.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de mujeres madres en el sur",
            "start": 3210.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de coahuila y esto es un reconocimiento",
            "start": 3213.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de un trabajo conjunto evidentemente",
            "start": 3215.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada por la fiscal\u00eda del estado en",
            "start": 3219.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ese entonces y es una cadena de trabajo",
            "start": 3221.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conjunto que se cristaliza con esta",
            "start": 3224.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 3227.65,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se construye el centro de",
            "start": 3231.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana y de b\u00fasqueda de",
            "start": 3234.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed que como pueden ver y se",
            "start": 3237.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 una oficina m\u00f3vil de b\u00fasqueda",
            "start": 3240.3,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3242.43,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "todo esto ser\u00e1 inaugurado en los",
            "start": 3243.57,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas la siguiente por favor",
            "start": 3245.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos el resguardo de cuerpos el",
            "start": 3247.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resguardo forense en mante tamaulipas y",
            "start": 3251.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos el de san fernando en",
            "start": 3253.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tamaulipas la siguiente por favor",
            "start": 3256.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos los laboratorios m\u00f3viles en en",
            "start": 3258.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sonora que tambi\u00e9n iremos a hacer la",
            "start": 3261.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entrega oficial para que de dado del",
            "start": 3264.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terreno la extensi\u00f3n de sonora sea m\u00e1s",
            "start": 3267.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil llegar a todas las comunidades",
            "start": 3270.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antes de concluir quisiera destacar",
            "start": 3273.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nuevamente los pasos m\u00e1s importantes que",
            "start": 3276.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se dieron desde la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3280.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda desde la subsecretar\u00eda de",
            "start": 3282.73,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "derechos humanos el a\u00f1o pasado en",
            "start": 3284.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "materia de b\u00fasqueda adem\u00e1s de todo lo",
            "start": 3285.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ya se ha dicho y retomando uno junto",
            "start": 3287.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con las familias junto con la sociedad",
            "start": 3292.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "junto con sociedad civil junto con",
            "start": 3293.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales y",
            "start": 3296.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "autoridades nacionales estatales",
            "start": 3297.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "construimos el protocolo homologado de",
            "start": 3299.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda \u00fanico en el mundo por sus",
            "start": 3302.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas y el cual ya nos hemos",
            "start": 3303.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "referido en cuanto a perspectiva de",
            "start": 3305.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en cuanto a perspectiva de ni\u00f1ez",
            "start": 3307.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y dos enes en este momento se est\u00e1",
            "start": 3309.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construyendo el protocolo homologado de",
            "start": 3312.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as 3",
            "start": 3313.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya creadas las 32 comisiones de",
            "start": 3316.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda el a\u00f1o pasado tenemos pudimos",
            "start": 3320.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "concluir con la construcci\u00f3n con la",
            "start": 3324.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de las",
            "start": 3327.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de b\u00fasqueda por",
            "start": 3330.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "supuesto que falta mucho falta",
            "start": 3331.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fortalecer la falta que los gobernadores",
            "start": 3333.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las gobernadoras le den personal pero ya",
            "start": 3336.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formadas es el \u00fanico sistema",
            "start": 3339.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional que tiene las 32 entidades",
            "start": 3341.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "federativas ya con comisiones se se hizo",
            "start": 3344.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un registro de personas",
            "start": 3349.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desaparecidas al que usted es el que",
            "start": 3351.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ustedes ya ya conocen se hizo p\u00fablica la",
            "start": 3353.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "forma de denunciar el m\u00e9xico es el \u00fanico",
            "start": 3356.61,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde se puede reportar una",
            "start": 3359.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de manera an\u00f3nima iniciamos",
            "start": 3361.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inmediatamente con la b\u00fasqueda en cuanto",
            "start": 3364.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "al registro de personas desaparecidas la",
            "start": 3367.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda llev\u00f3 a",
            "start": 3369.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cabo una solicitud una pregunta una",
            "start": 3371.65,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "consulta de manera oficiosa al inai",
            "start": 3375.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y resolver algunas dudas que exist\u00edan en",
            "start": 3379.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la comunidad con personas desaparecidas",
            "start": 3381.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el inai nos ha respondido y se han",
            "start": 3383.779,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "girado las instrucciones para cumplir",
            "start": 3386.539,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con la respuesta que nos ha dado lina y",
            "start": 3388.19,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tal como se dijo que se iba a hacer se",
            "start": 3391.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "han otorgado m\u00e1s de 1300 millones de",
            "start": 3393.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pesos de subsidio como ya se dijo y se",
            "start": 3397.13,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "ha conseguido construyendo el mail y de",
            "start": 3401.359,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera muy importante lo que dec\u00eda el",
            "start": 3404.779,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "subsecretario se acept\u00f3 la competencia",
            "start": 3406.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 contra las desapariciones y",
            "start": 3408.499,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "se ha hecho p\u00fablico el d\u00eda de hoy que se",
            "start": 3411.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "har\u00e1 una visita por parte se le har\u00e1 una",
            "start": 3413.63,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n para que visiten al pa\u00eds",
            "start": 3415.579,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3417.619,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno como ustedes se pudieron observar",
            "start": 3425.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo lo que se ha hecho en",
            "start": 3429.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "materia de b\u00fasqueda de personas el",
            "start": 3432.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas desaparecidas",
            "start": 3435.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encontradas con vida el n\u00famero de",
            "start": 3436.49,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas el n\u00famero de personas v\u00edctimas",
            "start": 3439.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de delitos desaparecidas",
            "start": 3442.71,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "sin vida lamentablemente y hacer",
            "start": 3445.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hincapi\u00e9 en dos cosas que me parecen",
            "start": 3448.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fundamentales la primera el acceso a",
            "start": 3450.51,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "este registro es en tiempo real minuto a",
            "start": 3453.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "minuto por primera vez y yo creo que no",
            "start": 3457.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan pa\u00eds en el mundo que lo haga",
            "start": 3461.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed sin abrir ninguna carpeta de",
            "start": 3463.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y en forma an\u00f3nima se",
            "start": 3466.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "accede a este registro en tiempo real",
            "start": 3469.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el se\u00f1or subsecretario",
            "start": 3473.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a las 5 de la ma\u00f1ana antes de llegar a",
            "start": 3476.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad ten\u00edan el \u00faltimo",
            "start": 3479.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "registro de personas desaparecido",
            "start": 3483.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces creo que s\u00ed se ha avanzado",
            "start": 3487.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucho en este tema como yo lo dije hace",
            "start": 3490.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un momento es prioridad decisi\u00f3n",
            "start": 3493.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente la prioridad n\u00famero uno del",
            "start": 3495.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es la b\u00fasqueda de",
            "start": 3498.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "personas y como tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3",
            "start": 3500.85,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "carla quintana y hemos tenido ya el",
            "start": 3504.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sistema completo en las treinta dos",
            "start": 3507.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entidades federativas se han transferido",
            "start": 3509.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los recursos se han integrado las",
            "start": 3512.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "comisiones y estas b\u00fasquedas se hacen",
            "start": 3515.03,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "coordinadamente con las autoridades del",
            "start": 3518.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estado tanto las comisiones estatales",
            "start": 3523.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como las fiscal\u00edas como las polic\u00edas en",
            "start": 3526.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una forma transversal todas las",
            "start": 3529.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituciones del estado que tienen que",
            "start": 3531.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ver con esto han estado presentes y por",
            "start": 3534.47,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso la realmente el \u00e9xito de estas",
            "start": 3537.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas que han dado unos resultados",
            "start": 3542.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "muy importantes sobre todo para las",
            "start": 3545.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "familias para los colectivos que han",
            "start": 3548.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sido escuchados en este gobierno y con",
            "start": 3552.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los que hemos avanzado siempre con ellos",
            "start": 3554.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siempre con ellos como lo ha dicho el",
            "start": 3558.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "subsecretario y como lo ha hecho la",
            "start": 3561.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n a carla quinta sin m\u00e1s quisiera",
            "start": 3563.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s darle la palabra",
            "start": 3567.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "unas pocas personas saber t\u00fa",
            "start": 3570.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas con este camino",
            "start": 3576.049,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siniestro como lo refiere el",
            "start": 3579.829,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas que se",
            "start": 3582.469,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "inicia a partir del 2006 es decir en el",
            "start": 3585.499,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inicio del gobierno de felipe calder\u00f3n",
            "start": 3589.849,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "esto es un elemento contundente como",
            "start": 3592.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para encaminar un juicio pol\u00edtico al ex",
            "start": 3596.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico felipe calder\u00f3n",
            "start": 3599.599,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hinojosa subsecretario nosotros a ver si",
            "start": 3602.66,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "quieres t\u00fa est\u00e1s al subsecretario y si",
            "start": 3606.769,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n",
            "start": 3609.709,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero miren la funci\u00f3n que nosotros",
            "start": 3612.239,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tenemos es velar por garantizar el",
            "start": 3614.189,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ejercicio pleno de los derechos humanos",
            "start": 3615.989,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por supuesto que cualquier",
            "start": 3617.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "responsabilidad que se derive de estos",
            "start": 3619.409,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hechos tendr\u00e1 que seguir adelante otras",
            "start": 3622.289,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "autoridades lo que estamos 200 haciendo",
            "start": 3625.649,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es acreditar de manera fehaciente",
            "start": 3628.499,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "puntual con datos duros un fen\u00f3meno",
            "start": 3631.459,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "delictivo que deriv\u00f3 de una pol\u00edtica",
            "start": 3635.189,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "equivocada en materia de combate a la",
            "start": 3638.909,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inseguridad en el pa\u00eds y en esas",
            "start": 3641.729,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas hubo no solamente comisiones",
            "start": 3644.189,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sino abusos y en muchos casos tolerancia",
            "start": 3646.889,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la autoridad donde bajo el argumento",
            "start": 3650.339,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de que eran da\u00f1os colaterales se",
            "start": 3654.569,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "minimiz\u00f3 la existencia de este fen\u00f3meno",
            "start": 3657.449,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "son delincuentes no importa pero",
            "start": 3661.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empezaron con delincuentes y acabaron",
            "start": 3663.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "da\u00f1ando a toda la sociedad",
            "start": 3665.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en la misma l\u00ednea que el se\u00f1or es",
            "start": 3673.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "subsecretario en este objetivo de la",
            "start": 3675.67,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda as\u00ed como",
            "start": 3679.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados habl\u00e1bamos de que el",
            "start": 3681.309,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "\u00fanico objetivo del grupo",
            "start": 3685.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "interinstitucional es que una de las",
            "start": 3687.18,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "mujeres accedan a vida libre de",
            "start": 3689.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "violencia en este caso concreto es",
            "start": 3691.21,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "precisamente coordinar para encontrar a",
            "start": 3695.4,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas y hemos",
            "start": 3698.829,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenido de verdad el acompa\u00f1amiento",
            "start": 3702.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "permanente y la solidaridad permanente",
            "start": 3705.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de las familias y el \u00fanico tema en esta",
            "start": 3708.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n es precisamente buscar a las",
            "start": 3711.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "personas ese es el tema el objetivo",
            "start": 3714.76,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "\u00fanico en este mi segunda pregunta quiero",
            "start": 3719.02,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "apelar a su experiencia su trayectoria",
            "start": 3723.73,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dentro del poder judicial de la",
            "start": 3727.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y ya como ministra de la",
            "start": 3729.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corte en retiro que pasa es secretaria",
            "start": 3731.38,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cuando una autoridad de cualquiera de",
            "start": 3735.039,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno desacata",
            "start": 3738.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una orden de un juez federal que es una",
            "start": 3741.579,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "orden definitiva qu\u00e9 pasa con esta",
            "start": 3745.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "autoridad a que est\u00e1 sujeta expuesta a",
            "start": 3748.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una autoridad que entra en desacato lo",
            "start": 3751.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "digo porque eso est\u00e1 sucediendo retomo",
            "start": 3754.24,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mi participaci\u00f3n de antier en la",
            "start": 3757.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "conferencia que usted presidi\u00f3 en donde",
            "start": 3760.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "le hice saber que un juez ya hab\u00eda",
            "start": 3763.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ordenado la suspensi\u00f3n de un contrato",
            "start": 3765.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "irregular a una empresa ligada a jorge",
            "start": 3767.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emilio gonz\u00e1lez qu\u00e9 pasa cuando una",
            "start": 3771.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "autoridad est\u00e1 desacatando porque ya",
            "start": 3773.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo esto en canc\u00fan se siguen",
            "start": 3775.0,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "infectando de basura las calles de este",
            "start": 3777.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "destino tur\u00edstico que sucede ministra",
            "start": 3779.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cuando una autoridad desacato a un fallo",
            "start": 3783.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de un juez federal",
            "start": 3786.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo primero es precisamente que esto se",
            "start": 3787.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "va hasta la suprema corte de justicia de",
            "start": 3790.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n pero se tiene que acreditar",
            "start": 3793.029,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "efectivamente que se desacato",
            "start": 3796.2,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no solamente es decir ya destacadas y",
            "start": 3799.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sino cu\u00e1les son todos los elementos que",
            "start": 3801.43,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se tienen que revisar para efectivamente",
            "start": 3805.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "determinar el desacato una vez que se",
            "start": 3808.829,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "determine el desacato en el tribunal",
            "start": 3812.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pleno porque no es en la sala",
            "start": 3814.029,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se resuelve por mayor\u00eda si esta persona",
            "start": 3816.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "efectivamente desacato y entonces se",
            "start": 3820.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "consigna ante un juez de distrito ese es",
            "start": 3824.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el procedimiento pero por lo pronto el",
            "start": 3827.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desacato o el posible desacato tiene que",
            "start": 3831.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ser obviamente notificado a la autoridad",
            "start": 3835.3,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 siendo cuestionada en este en",
            "start": 3839.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta actitud en esta conducta de",
            "start": 3844.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desacato y \u00e9sta tiene que dar obviamente",
            "start": 3846.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "va a aportar el todos los argumentos de",
            "start": 3850.24,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no est\u00e1 haciendo",
            "start": 3854.35,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "digamos est\u00e1 teniendo esta conducta que",
            "start": 3858.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pudiera constituir un delito contra la",
            "start": 3861.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de justicia pero hay que",
            "start": 3863.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seguir un procedimiento o sea no nada",
            "start": 3865.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se les dice es que esta autoridad",
            "start": 3867.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desacato no hay que revisar el desacato",
            "start": 3869.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que revisar la situaci\u00f3n hay que",
            "start": 3872.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "darle vista a la autoridad para que la",
            "start": 3875.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "autoridad en su derecho tambi\u00e9n pueda",
            "start": 3878.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "argumentar en su favor el tema del",
            "start": 3882.23,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "desacato o no entonces digamos no nada",
            "start": 3885.619,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1 el desacato y ya en ese momento",
            "start": 3889.279,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente se consignan despu\u00e9s",
            "start": 3892.779,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "distrito hay que seguir un procedimiento",
            "start": 3895.069,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "muy claro establecido en la misma",
            "start": 3897.559,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y en la ley de amparo para",
            "start": 3900.4,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "poder resolver en consecuencia la",
            "start": 3904.759,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consignaci\u00f3n ante el juez de distrito",
            "start": 3908.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "secretaria y lo \u00faltimo un corte de caja",
            "start": 3909.999,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "toda esta semana le toc\u00f3 suplir al",
            "start": 3912.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente de mexico como se ha sentido",
            "start": 3915.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "porque ha sido fuertemente criticada ha",
            "start": 3918.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sido muy pol\u00e9mica su participaci\u00f3n",
            "start": 3921.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en redes sociales en medios de",
            "start": 3924.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n c\u00f3mo se ha sentido usted",
            "start": 3926.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este precisamente le ha incomodado",
            "start": 3928.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil presidir un di\u00e1logo circular",
            "start": 3931.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "como le llama el presidente de mexico un",
            "start": 3934.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corte de caja por favor secretaria bueno",
            "start": 3936.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mira a tu pregunta yo te puedo decir que",
            "start": 3939.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "me he sentido muy c\u00f3moda en estas",
            "start": 3942.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa y bueno las",
            "start": 3944.4,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas siempre van a estar presentes y",
            "start": 3946.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9 no decirlo las voces que",
            "start": 3949.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n te apoyan porque tanto cr\u00edticas",
            "start": 3951.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n hay voces positivas pero yo",
            "start": 3954.21,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "creo que cuando uno como dice el se\u00f1or",
            "start": 3958.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente y lo reciben cuando tienen la",
            "start": 3960.509,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila cuando uno act\u00faa de",
            "start": 3962.4,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "buena fe viene aqu\u00ed a representar se\u00f1or",
            "start": 3964.89,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "presidente en esta instrucci\u00f3n y desde",
            "start": 3967.769,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "luego con toda la apertura y la",
            "start": 3971.099,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "transparencia no tengo manera de",
            "start": 3974.22,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "sentirme inc\u00f3moda al contrario y todos",
            "start": 3977.249,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tienen su libertad de expresi\u00f3n como es",
            "start": 3980.849,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el presidente no hay censura",
            "start": 3983.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gracias si quieren de este lado a ver la",
            "start": 3986.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "chica de t\u00fa s\u00ed gracias joven periodista",
            "start": 3989.21,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "que casi como est\u00e1n soy nori fern\u00e1ndez",
            "start": 3992.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la caracola intento hacer periodismo",
            "start": 3997.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y tengo tres preguntas",
            "start": 4000.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tal vez para cada uno de los tres",
            "start": 4002.71,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "primero para carla y la verdad creo que",
            "start": 4005.7,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "es muy grave la denuncia que se hace",
            "start": 4010.539,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sobre guanajuato porque el hecho de que",
            "start": 4012.309,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las fosas clandestinas y la desaparici\u00f3n",
            "start": 4015.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de cuerpos se den en el espacio urbano",
            "start": 4018.43,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en un n\u00famero tan grande nos recuerda al",
            "start": 4021.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "caso de iguala es muy dif\u00edcil que esto",
            "start": 4024.339,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pueda hacerse en un espacio urbano sin",
            "start": 4027.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la complicidad de las autoridades",
            "start": 4030.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces s\u00e9 que esa no es la materia de",
            "start": 4033.6,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ustedes pero ver si este asunto se est\u00e1",
            "start": 4037.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "llevando al gabinete de seguridad",
            "start": 4040.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la respuesta es s\u00ed y contestando un poco",
            "start": 4045.329,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siguiendo a tu pregunta es importante",
            "start": 4049.019,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decir que efectivamente el patr\u00f3n que",
            "start": 4052.499,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sucede en guanajuato en relaci\u00f3n con la",
            "start": 4054.989,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "el hallazgo de fosas masivas en zonas",
            "start": 4058.259,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "urbanas es claro que la gente no solo la",
            "start": 4062.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente de la poblaci\u00f3n lo sabe sino que",
            "start": 4066.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las autoridades necesariamente tienen",
            "start": 4068.64,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tienen que saberlo a la comisi\u00f3n",
            "start": 4071.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nacional a las comisiones de b\u00fasqueda no",
            "start": 4073.349,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "nos corresponde hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 4075.059,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso lo corresponde a las fiscal\u00edas sin",
            "start": 4076.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "embargo s\u00ed quiero decir que desde la",
            "start": 4080.069,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional junto con la comisi\u00f3n",
            "start": 4081.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estatal de guanajuato estamos empezando",
            "start": 4083.849,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a crear un an\u00e1lisis de contexto de esta",
            "start": 4086.42,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4091.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "claramente para poder dar mejores",
            "start": 4092.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respuestas a las familias de personas",
            "start": 4094.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desaparecidas y por supuesto ponerlo a",
            "start": 4096.869,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n cuando se tenga de las",
            "start": 4098.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "autoridades encargadas de la",
            "start": 4100.909,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 4103.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y la pregunta para alejandro encinas es",
            "start": 4105.93,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "bueno en estas semanas hemos visto un",
            "start": 4109.86,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "manoseo dir\u00eda yo",
            "start": 4114.08,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "pues una campa\u00f1a medi\u00e1tica que trata de",
            "start": 4117.619,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desprestigiar la investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 4121.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ello china para y de debilitarla",
            "start": 4123.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y yo quer\u00eda preguntar en este sentido",
            "start": 4127.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n decidiendo ustedes es decir si",
            "start": 4132.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay la posibilidad de que se presenten",
            "start": 4135.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prontamente resultados que frenen",
            "start": 4138.11,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta campa\u00f1a cuando yo digo le",
            "start": 4141.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos pisando la cola al tigre y",
            "start": 4144.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando eso sucede hay reacciones y la",
            "start": 4147.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principal acci\u00f3n es tratar de demeritar",
            "start": 4150.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desacreditar es difundir informaci\u00f3n que",
            "start": 4152.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "busca este entorpecer las",
            "start": 4156.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 4158.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poner en sobreaviso a las personas que",
            "start": 4159.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 investigando poner en riesgo la",
            "start": 4163.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vida de personas que est\u00e1n colaborando y",
            "start": 4165.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "generar dudas e incertidumbre pero eso",
            "start": 4169.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no nos va a frenar por supuesto que",
            "start": 4173.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos en este momento siguiendo tres",
            "start": 4176.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pasos muy puntuales continuamos con el",
            "start": 4178.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "objetivo de romper el pacto de silencio",
            "start": 4182.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con todo el acopio",
            "start": 4184.49,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n no solamente de la que ha",
            "start": 4187.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregado ya pr\u00e1cticamente toda la",
            "start": 4191.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4193.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "autores locales sino tambi\u00e9n y de manera",
            "start": 4194.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "particular testigos o gente que fue",
            "start": 4197.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "part\u00edcipe de sus ritos y junto con ello",
            "start": 4201.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estamos pasando haciendo informaci\u00f3n \u00e9l",
            "start": 4205.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rompe el pacto de silencio a la",
            "start": 4208.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n de todo el proceso",
            "start": 4210.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "creo que la fis la unidad especializada",
            "start": 4213.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se ha integrado en la oficia la",
            "start": 4216.35,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica encabezada por",
            "start": 4218.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "omar g\u00f3mez trejo est\u00e1 haciendo un",
            "start": 4220.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo muy serio diligente y",
            "start": 4223.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profesional que merece todo nuestro",
            "start": 4226.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocimiento y cuenta con todo nuestro",
            "start": 4228.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoyo respetando el \u00e1mbito pleno de sus",
            "start": 4232.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "competencias y finalmente el tercer eje",
            "start": 4235.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los trazos contin\u00faan siendo las",
            "start": 4238.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "labores de b\u00fasqueda estamos atendiendo",
            "start": 4241.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n y todo indicio que",
            "start": 4244.13,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nos pueda conducir a conocer el paradero",
            "start": 4248.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los muchachos entonces podr\u00e1 haber",
            "start": 4251.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "infiltraciones puede hablar periodicazos",
            "start": 4254.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir haciendo nuestro",
            "start": 4257.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajo apoyando a la fiscal\u00eda dejarle",
            "start": 4260.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de rep\u00fablica",
            "start": 4262.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contando con la colaboraci\u00f3n del gel el",
            "start": 4264.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguimiento que hace la opci\u00f3n a la alta",
            "start": 4266.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comisionada de naciones unidas en",
            "start": 4268.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "materiales humanos y la comisi\u00f3n",
            "start": 4270.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos pero",
            "start": 4272.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "particularmente en la extensi\u00f3n al",
            "start": 4274.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compromiso que presenta la rep\u00fablica ha",
            "start": 4276.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establecido con los padres y madres de",
            "start": 4279.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los muchachos aparecidos para conocer la",
            "start": 4281.74,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "verdad y hacer justicia",
            "start": 4284.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4286.43,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y para olga una pregunta con respecto",
            "start": 4288.19,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n y es que si uno ve el",
            "start": 4293.07,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mapa del mundo en todo el hemisferio",
            "start": 4297.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "norte es ya legal el aborto es decir en",
            "start": 4299.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados se ha",
            "start": 4303.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "despenalizado la decisi\u00f3n de nosotras",
            "start": 4305.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre decidir sobre nuestros cuerpos y",
            "start": 4308.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desgraciadamente el lugar del mundo",
            "start": 4312.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "donde se practican m\u00e1s abortos es",
            "start": 4314.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y s\u00f3lo muy pocos pa\u00edses",
            "start": 4318.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina puerto rico cuba ahora",
            "start": 4322.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "argentina pues han legalizado el que",
            "start": 4324.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "podamos decidir entonces la pregunta es",
            "start": 4328.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realmente se est\u00e1 acercando a este",
            "start": 4331.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momento para m\u00e9xico ya la ciudad de",
            "start": 4334.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexico legal en guajaca es legal",
            "start": 4337.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar\u00eda de acuerdo con impulsar una",
            "start": 4339.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "consulta de manera que se re\u00fanan firmas",
            "start": 4343.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para pedir que se haga la consulta",
            "start": 4348.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "firmas de mujeres y que adem\u00e1s tengamos",
            "start": 4349.78,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "claro que el hecho mismo de la consulta",
            "start": 4354.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "implica que se conozcan los derechos de",
            "start": 4357.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las mujeres en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4359.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alejadas y en todas partes porque aqu\u00ed",
            "start": 4362.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay un desconocimiento muy grande por",
            "start": 4365.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "parte de muchas mujeres tambi\u00e9n de que",
            "start": 4367.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tenemos derechos",
            "start": 4369.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "entonces como podr\u00edamos hacer porque",
            "start": 4371.639,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "realmente el que se discute en los",
            "start": 4375.119,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "congresos locales es importante pero es",
            "start": 4377.249,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que se discuta en la",
            "start": 4379.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n porque esto podr\u00eda disminuir",
            "start": 4382.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incluso el feminicidio haci\u00e9ndonos pues",
            "start": 4384.989,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho a nosotras no",
            "start": 4387.84,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entonces como podr\u00eda hacerse esto qu\u00e9",
            "start": 4390.209,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "opina de la posibilidad de una consulta",
            "start": 4393.149,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sobre la despenalizaci\u00f3n del aborto yo",
            "start": 4395.34,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "creo que el movimiento feminista es un",
            "start": 4398.459,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "movimiento muy importante que tiene",
            "start": 4400.829,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas t\u00fa tambi\u00e9n perteneces al",
            "start": 4402.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4406.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n pertenezco al movimiento y yo",
            "start": 4407.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "creo que aqu\u00ed tengo que matizar lo que",
            "start": 4410.28,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s diciendo porque t\u00fa dices",
            "start": 4412.26,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "legalizar yo digo despenalizar creo que",
            "start": 4413.669,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el tema m\u00e1s que legalizar como tambi\u00e9n",
            "start": 4416.789,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "legalizar la marihuana or ligas es",
            "start": 4419.729,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "despenalizar las conductas",
            "start": 4422.449,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la ciudad de mexico el",
            "start": 4426.41,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "aborto sigue tipificado",
            "start": 4429.54,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pero sigue tipificado despu\u00e9s de las 12",
            "start": 4432.119,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "semanas de embarazo es decir por qu\u00e9",
            "start": 4436.469,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues porque pone en riesgo la vida de la",
            "start": 4440.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "madre posteriormente y por muchas",
            "start": 4442.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "razones de car\u00e1cter no solamente",
            "start": 4445.139,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico sino tambi\u00e9n de car\u00e1cter para",
            "start": 4448.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la mujer para su misma salud y para",
            "start": 4452.369,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "algunas otras circunstancias no est\u00e1",
            "start": 4455.61,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "despenalizado en su totalidad est\u00e1",
            "start": 4458.269,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "despenalizado solamente durante los tres",
            "start": 4461.659,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "primeros meses durante las tres primeras",
            "start": 4465.479,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "doce semanas ese es un matiz tambi\u00e9n",
            "start": 4468.149,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4471.659,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y por otra parte y yo creo que como lo",
            "start": 4473.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dije yo en la corte y lo sigo",
            "start": 4478.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sosteniendo",
            "start": 4481.11,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "le toca el legislador determinar las",
            "start": 4482.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "modalidades de las conductas que",
            "start": 4485.449,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tipifican",
            "start": 4487.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la modalidad de la conducta que tipific\u00f3",
            "start": 4490.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el legislador de la ciudad de mexico",
            "start": 4493.37,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "fue esa seguir penalizando la conducta",
            "start": 4497.33,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "solamente que no la penaliza en los tres",
            "start": 4501.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "primeros meses",
            "start": 4504.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y creo que el matiz es importante",
            "start": 4507.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en este sentido yo pienso que debemos",
            "start": 4511.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "avanzar por muchas razones",
            "start": 4514.41,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque la primera es que evitar\u00edamos las",
            "start": 4517.09,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "muertes de muchas mujeres",
            "start": 4522.25,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque si van a cl\u00ednicas clandestinas o",
            "start": 4525.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si se practican ellas mismas el aborto",
            "start": 4528.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como lo hemos visto en tragedias",
            "start": 4531.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terribles pueden morir inclusive est\u00e1n",
            "start": 4533.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "poniendo en riesgo su propia vida",
            "start": 4537.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en segundo lugar porque me parece que es",
            "start": 4540.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "volver a criminalizar una mujer el hecho",
            "start": 4544.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de sujetarla un proceso penal y",
            "start": 4546.72,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "finalmente privarla de su libertad",
            "start": 4550.11,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "por haber digamos cometido esta conducta",
            "start": 4553.469,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s all\u00e1 de esto",
            "start": 4559.53,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "me han dicho s\u00ed pero a la mejor que",
            "start": 4562.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muchas de las personas a lo mejor la",
            "start": 4566.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sentencia o la sanci\u00f3n imag\u00ednate es una",
            "start": 4568.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n de car\u00e1cter psicol\u00f3gico es como",
            "start": 4572.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si estuviera que tuviera un tema",
            "start": 4574.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gico no no es eso es sujetarla a",
            "start": 4578.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un proceso penal",
            "start": 4583.39,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "criminalizarla",
            "start": 4587.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientemente que la puedan o no",
            "start": 4591.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "privar de su libertad como dicen muchos",
            "start": 4593.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya en s\u00ed mismo sujetarla un proceso",
            "start": 4595.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "penal es una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil para",
            "start": 4598.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una mujer que sin duda alguna toma una",
            "start": 4602.719,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n tambi\u00e9n extremadamente",
            "start": 4606.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "complicada y dif\u00edcil",
            "start": 4608.989,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "entonces creo que todas estas razones",
            "start": 4612.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el ambiente si yo pudiera",
            "start": 4615.31,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "preguntarles a todas a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 4618.83,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "quieres que una mujer sea criminalizada",
            "start": 4624.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y privada de su libertad por haber",
            "start": 4627.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "realizado esta conducta por haber",
            "start": 4630.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cometido esta conducta",
            "start": 4631.949,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 4634.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la mayor la enorme mayor\u00eda de la",
            "start": 4635.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n va a decir no entonces si es",
            "start": 4639.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no si no quiero que vaya a la c\u00e1rcel si",
            "start": 4643.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no quiero sujetarlo puedes usar penal",
            "start": 4646.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros quiere decir que vamos a",
            "start": 4648.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "despenalizar la conducta cuando menos en",
            "start": 4651.87,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una temporalidad reducida porque son",
            "start": 4656.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solamente tres meses o dos semanas con",
            "start": 4659.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las cuales yo estoy de acuerdo",
            "start": 4662.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque en tres meses",
            "start": 4664.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "puedes resolver la situaci\u00f3n",
            "start": 4667.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s puedes tener problemas",
            "start": 4670.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inclusive posteriores",
            "start": 4672.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo creo que la enorme mayor\u00eda decidir\u00eda",
            "start": 4675.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no quiere que la mujer vaya a la",
            "start": 4677.59,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 4679.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que no quiere que la mujer est\u00e9 sujeta",
            "start": 4681.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un proceso penal",
            "start": 4683.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en las discusiones",
            "start": 4686.87,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que tuvimos en la corte que fueron muy",
            "start": 4689.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 4691.35,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "bueno para que les practic\u00f3 la historia",
            "start": 4693.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la tienen en las versiones",
            "start": 4695.699,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estenogr\u00e1ficas",
            "start": 4697.11,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pero en las versiones estenogr\u00e1ficas que",
            "start": 4699.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a su alcance y que ah\u00ed se dice",
            "start": 4701.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "muchas cosas entre otras y yo me fui",
            "start": 4705.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "directamente a un an\u00e1lisis de",
            "start": 4710.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constitucionalidad de la medida que tom\u00f3",
            "start": 4712.719,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el legislador",
            "start": 4715.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4717.25,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque el legislador tiene la atribuci\u00f3n",
            "start": 4719.03,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "constitucional y legal de decidir qu\u00e9",
            "start": 4721.969,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "conductas o no qu\u00e9 conductas tipifica y",
            "start": 4724.369,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 modalidades las tipifica ese su",
            "start": 4727.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 4731.179,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el legislador es el representante de una",
            "start": 4733.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociedad determinada porque fue votado",
            "start": 4736.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directamente para representar a la",
            "start": 4739.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de los congresos",
            "start": 4741.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s all\u00e1 de esta competencia muy clara",
            "start": 4745.119,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "constitucional y legal de los congresos",
            "start": 4747.929,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estatales para porque es un delito del",
            "start": 4752.169,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "orden del fuero com\u00fan",
            "start": 4756.729,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 yo dec\u00eda constitucionalmente",
            "start": 4759.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "f\u00edjate pese a la invalidez del tipo",
            "start": 4764.38,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "penal o la porci\u00f3n normativa",
            "start": 4768.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del tipo penal que la despenalizador",
            "start": 4772.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ante las primeras 12 semanas 7 que",
            "start": 4775.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 4778.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces yo sostuve bueno si se va a",
            "start": 4781.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "inv\u00e1lidas",
            "start": 4784.469,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "se va a invalidar el equipo completo o",
            "start": 4786.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se va a invalidar una porci\u00f3n normativa",
            "start": 4789.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del tipo penal que ya el legislador",
            "start": 4793.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 darle esa modalidad",
            "start": 4796.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y la respuesta es por supuesto que",
            "start": 4801.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solamente se va a invalidar o que se",
            "start": 4805.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda invalidar en esta acci\u00f3n de",
            "start": 4807.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad solamente la",
            "start": 4810.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n normativa lo cual era sumamente",
            "start": 4814.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "complicado desde el punto de vista",
            "start": 4817.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constitucional porque si no se hace as\u00ed",
            "start": 4819.36,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se iba a invalidar la totalidad del tipo",
            "start": 4823.02,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fue una discusi\u00f3n sumamente interesante",
            "start": 4827.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a nivel constitucional",
            "start": 4830.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y obviamente la salud de la mujer",
            "start": 4833.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obviamente sus derechos obviamente la no",
            "start": 4836.11,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "criminalizaci\u00f3n de su conducta y que no",
            "start": 4840.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea privada de la libertad porque pues",
            "start": 4842.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la embaraza sigue tan campante",
            "start": 4846.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en las calles y haciendo lo mismo con",
            "start": 4848.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "otras mujeres",
            "start": 4851.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la verdad de las cosas es que la enorme",
            "start": 4854.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n la enorme",
            "start": 4857.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4859.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "creo que decidir\u00eda que la mujer no",
            "start": 4861.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de ir a la c\u00e1rcel ni sujetarse a",
            "start": 4864.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un proceso penal por eso es el matiz",
            "start": 4867.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "creo que el matiz es importante no la",
            "start": 4871.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "legalizaci\u00f3n la despenalizaci\u00f3n con",
            "start": 4874.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ciertas modalidades t\u00fa no puedes abortar",
            "start": 4878.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los ocho meses oa los nueve meses oa",
            "start": 4881.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los siete meses porque pues ya digamos y",
            "start": 4885.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es otra situaci\u00f3n muy distinta hacerlo",
            "start": 4889.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dentro de los primeros tres meses o doce",
            "start": 4892.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "semanas no s\u00e9 si te di la respuesta",
            "start": 4895.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "puntual",
            "start": 4897.92,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de lo que yo estoy pensando gracias",
            "start": 4900.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 de este lado solamente a esta",
            "start": 4904.81,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "chica est\u00e1 si est\u00e1s t\u00fa all\u00ed y ac\u00e1 y",
            "start": 4907.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya yo creo que otro m\u00e1s y all\u00e1",
            "start": 4912.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ya la exposici\u00f3n fue muy larga de",
            "start": 4914.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "carla y de alejandra hace falta lo de",
            "start": 4918.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los triquis \u00e1lex aves",
            "start": 4921.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretaria buenos d\u00edas",
            "start": 4924.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subsecretario buenos d\u00edas carla hi la",
            "start": 4926.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "rosa es el corresponsal de grupo gil y",
            "start": 4929.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 4931.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mexicalli frontera de tijuana",
            "start": 4933.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle secretaria cu\u00e1l es el",
            "start": 4935.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "informe que tengo que tiene m\u00e1s reciente",
            "start": 4938.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a esta ma\u00f1ana de la salud del presidente",
            "start": 4940.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 y si nos pudiera detallar un poco",
            "start": 4943.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el tratamiento que est\u00e1 recibiendo esa",
            "start": 4946.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 4947.74,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 muy bien",
            "start": 4949.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy tranquilo est\u00e1 descansando por",
            "start": 4951.909,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el tema de la enfermedad pero est\u00e1 muy",
            "start": 4956.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contento y est\u00e1 muy optimista yo de",
            "start": 4959.499,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "verdad admiro su optimismo permanente y",
            "start": 4961.929,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n el equipo m\u00e9dico lo est\u00e1",
            "start": 4966.88,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tratando seguramente lo est\u00e1 tratando",
            "start": 4969.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "con los medicamentos adecuados de opci\u00f3n",
            "start": 4972.249,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y est\u00e1 muy bien y su salud",
            "start": 4974.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "mejorando r\u00e1pidamente yo creo que en",
            "start": 4978.989,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "unos cuantos d\u00edas ya apenas pase el",
            "start": 4983.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "periodo y podr\u00e1 estar con nosotros y se",
            "start": 4986.499,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "incorporar\u00e1 lo cual nos dar\u00e1 much\u00edsimo",
            "start": 4990.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 4992.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gracias secretaria una siguiente",
            "start": 4993.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pregunta los gobernadores de la alianza",
            "start": 4995.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federalista ayer cuestionaron la",
            "start": 4997.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los servidores de la",
            "start": 4999.97,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en el plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 5001.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es la postura del gobernador",
            "start": 5003.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que cuestionaron la participaci\u00f3n de los",
            "start": 5006.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 5009.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ayer entonces cu\u00e1l es la postura del",
            "start": 5011.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno ante estos cuestionamientos de",
            "start": 5014.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos gobernadores porque nosotros",
            "start": 5016.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estamos echando mano en estos campa\u00f1as y",
            "start": 5019.68,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "estas unidades de correcaminos porque",
            "start": 5023.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos conocen los lugares en donde est\u00e1n",
            "start": 5028.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los adultos mayores porque ellos est\u00e1n",
            "start": 5030.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en contacto con la poblaci\u00f3n porque",
            "start": 5032.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ellos tienen el censo y porque ellos",
            "start": 5034.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen la experiencia de dos a\u00f1os para",
            "start": 5036.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "saber exactamente en qu\u00e9 lugares y d\u00f3nde",
            "start": 5039.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y c\u00f3mo en donde viven etc\u00e9tera",
            "start": 5042.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayer \u00e9ste hace unos d\u00edas creo que se dio",
            "start": 5045.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a conocer por parte del inegi",
            "start": 5049.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el censo nacional de poblaci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 5052.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n las residencias y las casas",
            "start": 5055.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en donde habitan estas personas y",
            "start": 5058.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obviamente toda esta situaci\u00f3n pues es",
            "start": 5060.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de un gran conocimiento en tierra de los",
            "start": 5063.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n por eso por eso",
            "start": 5066.69,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "nos estamos apoyando a la la esta",
            "start": 5069.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n se est\u00e1 apoyando",
            "start": 5074.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "en quienes conocen estos lugares",
            "start": 5077.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "rec\u00f3nditos m\u00e1s alejados para poder en",
            "start": 5080.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estas correcaminos como se les llaman",
            "start": 5085.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estas brigadas de correcaminos llegar",
            "start": 5088.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hasta esos lugares es la respuesta que",
            "start": 5090.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "yo le pudiera dar a los gobernadores",
            "start": 5092.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aliancistas que cuestionaron esta",
            "start": 5095.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n gracias y una pregunta bueno",
            "start": 5097.77,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para \u00e9l para usted tambi\u00e9n para el",
            "start": 5101.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas bueno a lo largo",
            "start": 5103.469,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se han formado diversos grupos",
            "start": 5106.409,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de madres buscadoras si tienen el n\u00famero",
            "start": 5108.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "a nivel nacional cu\u00e1ntos grupos hay de",
            "start": 5110.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estas madres buscadoras qu\u00e9",
            "start": 5113.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno buscan a sus familiares",
            "start": 5116.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desaparecidos y bueno qu\u00e9 postura tienen",
            "start": 5118.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a esta labor que hacen estas madres pues",
            "start": 5121.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que en realidad corresponder\u00eda al",
            "start": 5123.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobierno del estado hacerlo entonces",
            "start": 5125.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la postura a ver a ver una",
            "start": 5127.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "puntualizaci\u00f3n tambi\u00e9n as\u00ed como hay otra",
            "start": 5131.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una puntualizaci\u00f3n aqu\u00ed el",
            "start": 5134.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado mexicano est\u00e1 haciendo su trabajo",
            "start": 5136.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los resultados pero siempre",
            "start": 5140.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con ellas siempre con los colectivos",
            "start": 5143.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siempre con estas madres y f\u00edjate lo que",
            "start": 5146.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acabas de decir las madres",
            "start": 5149.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque porque son las madres a las que",
            "start": 5153.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les llega tambi\u00e9n a los padres por",
            "start": 5155.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "supuesto que son las madres las que",
            "start": 5158.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando a sus hijos y los",
            "start": 5160.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colectivos tambi\u00e9n hay padres y de",
            "start": 5161.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "verdad pero la mayor\u00eda son madres",
            "start": 5164.13,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "buscadoras y estamos con ellas estamos",
            "start": 5167.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndolos pero el estado tiene la",
            "start": 5173.69,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "rector\u00eda de estas comisiones y lo hace",
            "start": 5176.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en transversalidad con todas las",
            "start": 5181.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituciones del estado y con todas las",
            "start": 5184.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las instituciones que tienen que estar",
            "start": 5186.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas fiscal\u00edas guardia nacional",
            "start": 5189.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de polic\u00edas de guardia de",
            "start": 5192.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito etc\u00e9tera a ver carla cu\u00e1ntas",
            "start": 5195.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este colectivos m\u00e1s o menos",
            "start": 5197.91,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias evidentemente no no hay",
            "start": 5205.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni puede haber un registro oficial de",
            "start": 5208.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colectivos tenemos m\u00e1s la informaci\u00f3n",
            "start": 5210.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que var\u00eda todos los d\u00edas es que al menos",
            "start": 5213.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay 120 colectivos de familiares de",
            "start": 5216.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas a lo largo y",
            "start": 5220.25,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ancho del pa\u00eds aqu\u00ed s\u00ed quiero",
            "start": 5222.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puntualizar que no s\u00f3lo se atiende a los",
            "start": 5223.909,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "colectivos sino a cualquier familia",
            "start": 5226.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "familiar de personas desaparecidas no se",
            "start": 5228.34,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "necesita ser parte de un colectivo para",
            "start": 5230.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para hacer para ser atendido para ese es",
            "start": 5233.179,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "el dato que tenemos y que se mueve",
            "start": 5235.61,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "claramente todos todos los d\u00edas aqu\u00ed si",
            "start": 5239.65,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 5242.989,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordar la b\u00fasqueda es una",
            "start": 5243.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del estado mexicano no la",
            "start": 5246.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de b\u00fasqueda es del estado",
            "start": 5249.92,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mexicano por supuesto y como lo hemos",
            "start": 5252.469,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dicho en muchas ocasiones por mucho",
            "start": 5254.389,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tiempo las familias buscaron",
            "start": 5257.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente solas las mujeres buscaron",
            "start": 5260.11,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente solas y se enfrentaron a",
            "start": 5263.42,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "un sistema de justicia en \u00e9l",
            "start": 5267.65,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "y no se les daba respuesta falta muchos",
            "start": 5270.389,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y falta mucho evidentemente no es con",
            "start": 5273.659,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n nacional que se resuelve el",
            "start": 5277.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "problema de las desapariciones somos",
            "start": 5279.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas autoridades es un sistema",
            "start": 5281.699,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros buscamos como bien lo dec\u00eda la",
            "start": 5283.88,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion junto con las",
            "start": 5286.709,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comisiones junto con otras autoridades",
            "start": 5288.389,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso es el derecho a la verdad pero",
            "start": 5290.309,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un derecho a la justicia no",
            "start": 5292.769,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que pensar como",
            "start": 5294.869,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "autoridad del estado mexicano como dar",
            "start": 5296.88,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "respuesta de manera conjunta a todo esto",
            "start": 5298.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estamos presentes no s\u00f3lo la comisi\u00f3n",
            "start": 5302.189,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional las comisiones estatales las",
            "start": 5304.019,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas las polic\u00edas las fuerzas de",
            "start": 5306.149,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad a lo largo y ancho y ancho del",
            "start": 5308.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y retomando y con esto terminar\u00eda",
            "start": 5311.189,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "con la pregunta con la pregunta de",
            "start": 5314.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "guanajuato y tambi\u00e9n tiene que ver con",
            "start": 5316.8,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "la labor de las de las madres y de las",
            "start": 5318.57,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pri de los familiares que buscan a sus",
            "start": 5320.909,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hijos hijas desaparecidas y familiares",
            "start": 5322.769,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ellos reciben mucha informaci\u00f3n",
            "start": 5324.889,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y psoe son ellos quienes nos dan la gran",
            "start": 5328.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y cuando digo nos es a todas las",
            "start": 5331.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades la informaci\u00f3n poco a poco y",
            "start": 5332.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed es importante destacar que poco",
            "start": 5336.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a poco desde la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 5338.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda se ha ido creando confianza en",
            "start": 5341.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y ahora ya nosotros",
            "start": 5343.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "empezamos a recibir directamente esta",
            "start": 5345.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de manera an\u00f3nima y esto lo",
            "start": 5347.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "digo porque quiero recordar a la",
            "start": 5350.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que nos est\u00e1 escuchando nos",
            "start": 5351.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueden contactar si ustedes saben y",
            "start": 5354.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tiene que ver con tu pregunta",
            "start": 5357.59,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "la gente sabe lo que est\u00e1 pasando la",
            "start": 5360.159,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gente tiene miedo de decir lo que est\u00e1",
            "start": 5364.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasando nos pueden contactar a la",
            "start": 5366.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda con",
            "start": 5368.619,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de manera an\u00f3nima para que",
            "start": 5370.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nosotros lleguemos a encontrar a las",
            "start": 5372.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas ojal\u00e1 con vida siempre la",
            "start": 5374.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda es con vida y si es",
            "start": 5376.63,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "lamentablemente sin vida encontrarlos lo",
            "start": 5379.03,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "antes posible y devolverlos de manera",
            "start": 5380.979,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "digna a sus familias muchas gracias",
            "start": 5383.169,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "te voy a dar la palabra a ti que no",
            "start": 5395.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienes la mano levantada que tienes y a",
            "start": 5397.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 5400.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 5407.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escuchar el informe del tema triqui",
            "start": 5408.96,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tengo creo que es importante es un tema",
            "start": 5411.65,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "muy grave para poder entonces hacer las",
            "start": 5417.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "preguntas que tengo del tema de",
            "start": 5420.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y de el tema triqui por",
            "start": 5422.449,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "favor gracias",
            "start": 5425.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ya abr\u00ed",
            "start": 5427.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5434.07,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "bueno eso es un asunto que estamos",
            "start": 5435.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atendiendo no por la lamentable",
            "start": 5438.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coyuntura que se present\u00f3 la semana",
            "start": 5440.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pasada con las agresiones a integrantes",
            "start": 5443.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la comunidad de tierra blanca que se",
            "start": 5446.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ven obligados a desplazarse a otros",
            "start": 5449.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lugares en esta regi\u00f3n de costa la huaca",
            "start": 5451.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en oaxaca derivado de las agresiones y",
            "start": 5453.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hostilidades que derivaron incluso en la",
            "start": 5457.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de dos vidas humanas y",
            "start": 5458.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agresiones al conjunto de la comunidad",
            "start": 5460.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por supuesto nos hemos reunido con la",
            "start": 5463.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del mult y una de las",
            "start": 5466.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaciones que existen dentro de la",
            "start": 5469.81,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidad triqui en el estado de oaxaca",
            "start": 5472.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo las demandas que",
            "start": 5474.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nos han planteado no solamente para",
            "start": 5478.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fortalecer los mecanismos de seguridad",
            "start": 5480.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las fuerzas",
            "start": 5483.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estatales de seguridad y la guardia",
            "start": 5485.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional sino buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 5487.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "integral al fen\u00f3meno que se presenta de",
            "start": 5489.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n de violencia en esta regi\u00f3n",
            "start": 5493.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por supuesto vamos a atender demandas",
            "start": 5495.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particulares como las vinculadas a la",
            "start": 5498.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "demanda de libertad",
            "start": 5500.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "presos que ellos denominan presos",
            "start": 5501.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que lamentablemente de todos",
            "start": 5503.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los grupos existen en nuestra regi\u00f3n y",
            "start": 5507.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es el convocar a que",
            "start": 5510.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "podamos establecer una mesa de",
            "start": 5514.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n y de pacificaci\u00f3n en la",
            "start": 5517.25,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n triqui de una comunidad que",
            "start": 5521.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os fue ejemplo no",
            "start": 5524.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "solamente de unidad sino de organizaci\u00f3n",
            "start": 5528.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para enfrentar los grav\u00edsimos problemas",
            "start": 5531.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de cacicazgo que se presentaban en esta",
            "start": 5533.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de oaxaca",
            "start": 5537.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "creo que el surgimiento del movimiento",
            "start": 5538.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de unificaci\u00f3n de lucha triqui en 1981",
            "start": 5540.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue sin lugar a dudas uno de los",
            "start": 5545.06,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "referentes m\u00e1s importantes las nuevas",
            "start": 5547.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "formas de organizaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 5549.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "originarios en el pa\u00eds para combatir los",
            "start": 5550.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cacicazgos locales y la marginaci\u00f3n es",
            "start": 5553.8,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "una experiencia que logr\u00f3 consolidarse",
            "start": 5557.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pero que fue objeto de muchas agresiones",
            "start": 5561.739,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "de hostigamiento y tambi\u00e9n de la",
            "start": 5564.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de cooptaci\u00f3n y de corrupci\u00f3n no",
            "start": 5568.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "solamente por los caciques locales sino",
            "start": 5571.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su momento por las",
            "start": 5575.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y estatales que",
            "start": 5578.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vieron con mucho recelo el sufrimiento",
            "start": 5581.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de un movimiento independiente con",
            "start": 5584.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fortaleza y que llev\u00f3 no solamente que",
            "start": 5586.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se mantuviera la violencia sino tambi\u00e9n",
            "start": 5589.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la presentaci\u00f3n de grupos y de",
            "start": 5592.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos a la formaci\u00f3n de",
            "start": 5594.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "organizaciones paralelas que han llevado",
            "start": 5598.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a esta situaci\u00f3n",
            "start": 5600.449,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "yo conozco este asunto desde su origen",
            "start": 5602.34,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desde aquel entonces e incluso nuestro",
            "start": 5605.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "puede estar no solamente de los hechos",
            "start": 5609.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que fueron posteriores a la primera",
            "start": 5612.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "caravana por la paz a san juan c\u00f3pala",
            "start": 5614.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde perdieron la vida la vida",
            "start": 5616.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bety cari\u00f1o y jyri jaakkola me toc\u00f3",
            "start": 5618.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participar en la segunda caravana que",
            "start": 5621.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tampoco pudimos llegar porque no los",
            "start": 5623.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibieron de manera muy amigable en la",
            "start": 5626.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidad de san juan c\u00f3pala pero no",
            "start": 5628.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos dejado en",
            "start": 5631.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "a idea de que lo que se requiere es que",
            "start": 5633.15,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "integremos una mesa donde est\u00e9n todas",
            "start": 5636.929,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los representantes de la comunidad",
            "start": 5641.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "triqui que est\u00e9 por supuesto el multi el",
            "start": 5644.159,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "pendiente el mundo original y este lo",
            "start": 5648.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que es este durisotti que fue de las",
            "start": 5653.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "audiencias que surgieron bajo el cobijo",
            "start": 5656.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado que \u00e9ste la cnc",
            "start": 5659.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado los autores",
            "start": 5661.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "municipales para que construyamos un",
            "start": 5664.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acuerdo de paz",
            "start": 5667.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "yo estar\u00e9 presente en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 5669.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "por supuesto all\u00e1 en la comunidad yo soy",
            "start": 5672.06,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ucsi ah\u00ed pero no se trata de una visita",
            "start": 5675.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "solamente de car\u00e1cter humanitario sino",
            "start": 5679.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ir generando las condiciones para que",
            "start": 5681.96,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "encontremos un mecanismo de pacificaci\u00f3n",
            "start": 5684.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que todos los problemas que",
            "start": 5687.949,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "surgieron en san juan c\u00f3pala es 'la",
            "start": 5690.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "miguel c\u00f3pala ahora enterrar blanca en",
            "start": 5692.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades puedan permitir el",
            "start": 5695.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regreso del agua triqui",
            "start": 5697.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "azul a su lugar de origen porque tenemos",
            "start": 5699.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica no solamente dispersa en",
            "start": 5703.8,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico en",
            "start": 5706.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el estado de mexico en san quint\u00edn en",
            "start": 5708.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "baja california en la capital en el",
            "start": 5711.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca tenemos cubierta y que",
            "start": 5713.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en europa en pa\u00edses de europa y la",
            "start": 5716.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "demanda de todos es despu\u00e9s de regresar",
            "start": 5718.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a su lugar de origen en paz yo convoco a",
            "start": 5721.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todas las organizaciones a que nos",
            "start": 5726.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sentemos no estamos trabajando con el",
            "start": 5728.88,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de oaxaca y una",
            "start": 5730.409,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "buena disposici\u00f3n del gobierno de oaxaca",
            "start": 5731.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estamos trabajando con las",
            "start": 5735.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "organizaciones que est\u00e1n acompa\u00f1ando",
            "start": 5737.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos movimientos desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 5740.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y espero que podamos encontrar esa",
            "start": 5743.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n que no va a ser f\u00e1cil ni va a",
            "start": 5745.409,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ser en los pr\u00f3ximos d\u00edas son muchos",
            "start": 5747.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agravios pero donde todos tienen que",
            "start": 5750.03,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ceder",
            "start": 5752.88,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas me presento soy",
            "start": 5755.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "frida guerrera colaboradora de fernanda",
            "start": 5757.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tapia rompeviento cultura colectiva y",
            "start": 5761.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "otros medios",
            "start": 5763.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 5766.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "subsecretario sigue en efecto es un tema",
            "start": 5768.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1ejo que conocemos perfectamente",
            "start": 5771.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y bueno a nosotros nadie nos platic\u00f3",
            "start": 5775.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "acudimos se lo hicimos saber a usted",
            "start": 5778.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "acudimos a la zona a yosoyuxi el d\u00eda",
            "start": 5781.61,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "viernes estuvimos llegando all\u00e1 y nos",
            "start": 5785.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "parece creo que grave y delicado que se",
            "start": 5789.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siga tomando en cuenta el estado de",
            "start": 5793.41,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "oaxaca al gobierno del estado de oaxaca",
            "start": 5796.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando es el gobierno de \u00e9ste guajaca",
            "start": 5799.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "quien ha prolongado la impunidad en la",
            "start": 5801.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5804.48,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda que llegamos el mismo gobierno",
            "start": 5808.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estaba desmintiendo a l\u00edderes",
            "start": 5811.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desplazados de san juan c\u00f3pala que son",
            "start": 5814.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marco albino y reyna mart\u00ednez flores",
            "start": 5816.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estaban llamando los provocadores dec\u00edan",
            "start": 5820.09,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que era mentira que hubiera gente",
            "start": 5824.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sitiada dec\u00edan que era mentira que",
            "start": 5825.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hubiera una mujer con su peque\u00f1ita",
            "start": 5828.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desaparecidas y que hab\u00eda y que no hab\u00eda",
            "start": 5831.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muertos que todo era una provocaci\u00f3n",
            "start": 5834.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque estaban queriendo criminalizar",
            "start": 5835.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como siempre se hace no es nuevo el c\u00f3mo",
            "start": 5838.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabaja este grupo paramilitar porque",
            "start": 5841.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son grupos paramilitares no podemos",
            "start": 5844.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "negar que hay armas ah\u00ed",
            "start": 5846.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y bueno se cierra se hace este cierre de",
            "start": 5848.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un crucero importante en la capital",
            "start": 5852.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guarique\u00f1a y las autoridades segu\u00edan",
            "start": 5854.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "negando lo que estaba pasando nosotros",
            "start": 5858.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "decimos saber p\u00fablicamente que \u00edbamos a",
            "start": 5860.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevarnos a acudir a la zona para",
            "start": 5863.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desmentir lo que ellos dec\u00edan o para",
            "start": 5866.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "confirmar que era real y unas horas",
            "start": 5869.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "antes de que yo llegara desgraciadamente",
            "start": 5873.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la el camino es largo y usted lo sabe",
            "start": 5876.13,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "son son carreteras muy muy complicadas",
            "start": 5880.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda m\u00e1s de dos horas que hab\u00edan",
            "start": 5884.15,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "rescatado a las 56 mujeres y ni\u00f1as y",
            "start": 5886.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os la mayor\u00eda de mujeres de la",
            "start": 5891.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tercera edad que hab\u00edan sido rescatadas",
            "start": 5893.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y que durante el camino o contactamos",
            "start": 5897.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con seguridad p\u00fablica del estado y quien",
            "start": 5901.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me asegur\u00f3 que si en efecto hay dos",
            "start": 5904.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decesos",
            "start": 5907.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces regula el estado de oaxaca y",
            "start": 5908.3,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dice no pus y estaban sitiadas pero ya",
            "start": 5912.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "las estamos atendiendo",
            "start": 5915.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que me extienda porque si quiero",
            "start": 5919.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como darle en lo que nosotros vimos y de",
            "start": 5921.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "verdad que nadie nos practic\u00f3 les dieran",
            "start": 5923.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "despensas de dif insultante porque no",
            "start": 5926.469,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "tienen donde cocinas",
            "start": 5930.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa misma noche les llevan una",
            "start": 5933.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ambulancia de beef donde est\u00e1n revisando",
            "start": 5935.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5939.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero en ning\u00fan momento las hidratan",
            "start": 5941.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tuvieron m\u00e1s de seis d\u00edas sin alimento",
            "start": 5943.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sin agua",
            "start": 5947.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 posteriormente el d\u00eda domingo",
            "start": 5950.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5956.429,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de salud del estado a jaka",
            "start": 5958.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechos humanos la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 5962.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humanos del estado de oaxaca",
            "start": 5964.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y alguna persona del municipio justa",
            "start": 5966.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "waka que en efecto ahora es morenista",
            "start": 5971.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n se tienen que decir las",
            "start": 5974.57,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "cosas tal cual son",
            "start": 5976.699,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "durante todos estos a\u00f1os de impunidad",
            "start": 5978.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ha tenido este grupo paramilitar ha",
            "start": 5980.889,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sido abrazado por diferentes partidos",
            "start": 5983.949,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el pri y por el par de y ojal\u00e1 de",
            "start": 5986.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "verdad en esta ocasi\u00f3n no vaya a ser la",
            "start": 5989.229,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "misma la misma situaci\u00f3n",
            "start": 5991.42,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "sabemos lo que existe sabemos que los",
            "start": 5993.889,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rumores y sabemos que lo que los triquis",
            "start": 5996.439,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "dicen es porque es real",
            "start": 5999.289,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "cuando lleg\u00f3 esta caravana de salud que",
            "start": 6005.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era una m\u00e9dica que afortunadamente los",
            "start": 6008.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pooles y vos tambi\u00e9n en contacto con con",
            "start": 6012.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con carla quintana que muy amablemente",
            "start": 6014.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos atendi\u00f3 la llamada para poder ayudar",
            "start": 6016.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a buscar esta mujer que ten\u00eda cinco",
            "start": 6020.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "noches fuera y cuatro d\u00edas que no com\u00eda",
            "start": 6023.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s estaba amamantando a una",
            "start": 6027.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "beb\u00e9",
            "start": 6030.33,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "les estaban dando paracetamol",
            "start": 6035.33,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "llegaron a ponerles cubrebocas a todos",
            "start": 6038.349,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6042.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de hobbits en espa\u00f1ol",
            "start": 6044.949,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "un medicamento que caduca en febrero 21",
            "start": 6049.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y al momento de preguntarles a las",
            "start": 6055.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras qu\u00e9 es lo que te duele ellas",
            "start": 6057.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no puedo dormir",
            "start": 6059.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no tienes no tengo hambre",
            "start": 6063.08,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y tengo mucha tristeza",
            "start": 6066.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desgraciadamente tuvimos que confrontar",
            "start": 6070.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a esta persona de salud para preguntarle",
            "start": 6073.25,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde estaban los psic\u00f3logos",
            "start": 6075.32,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1 o c\u00f3mo es que se est\u00e1",
            "start": 6077.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proponiendo este esta mesa y yo la",
            "start": 6080.49,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "respeto subsecretario pero en 1994 se",
            "start": 6083.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 una pre un primer tratado de",
            "start": 6089.1,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n que no ha funcionado en el",
            "start": 6091.08,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "2009 perd\u00f3n 2011 12 2012 que intentan",
            "start": 6095.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "retornar los desplazados de san juan",
            "start": 6099.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3pala y san miguel c\u00f3pala nuevamente el",
            "start": 6101.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno del estado intenta una mesa de",
            "start": 6104.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n que tampoco ha funcionado y",
            "start": 6107.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo \u00fanico que he hecho es prolongar",
            "start": 6109.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la impunidad de este grupo paramilitar",
            "start": 6111.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es lo que pasa gente de guadalupe",
            "start": 6113.31,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tilapa que fue desplazada en 1990 gente",
            "start": 6116.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de san miguel y san juan c\u00f3pala que",
            "start": 6120.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fueron desplazados en mil novecientos",
            "start": 6122.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mil 16 perd\u00f3n perd\u00f3n perd\u00f3n 2010 y esta",
            "start": 6124.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "gente tierra blanca que fue desplazada",
            "start": 6129.42,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6131.82,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "un pueblo pac\u00edfico completamente que no",
            "start": 6132.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ten\u00eda armas",
            "start": 6135.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se van a quedar igual porque porque",
            "start": 6137.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siempre despu\u00e9s de un desplazamiento hay",
            "start": 6140.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "una intentona de",
            "start": 6142.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "firmar pacificaci\u00f3n",
            "start": 6143.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda y ojal\u00e1 sea posible",
            "start": 6147.03,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar esta visita que usted haga yo",
            "start": 6149.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "soy yo s\u00ed",
            "start": 6152.309,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n creo que es importante",
            "start": 6154.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "plantear lo que es la realidad necesitan",
            "start": 6156.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 6159.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tome las investigaciones porque no hay",
            "start": 6161.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "carpetas que realmente indiquen que hay",
            "start": 6165.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en contra de los",
            "start": 6168.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados como usted lo dec\u00eda de los",
            "start": 6170.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tres grupos",
            "start": 6172.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que quien tenga que pagar est\u00e9 en la",
            "start": 6173.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel donde tenga que pagar lo que los",
            "start": 6175.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asesinatos las violaciones los",
            "start": 6178.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secuestros porque esto \u00faltimo que vimos",
            "start": 6181.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y que fue publicado en redes sociales",
            "start": 6182.83,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "fue un secuestro de m\u00e1s de 56 personas",
            "start": 6184.9,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser realmente la propuesta",
            "start": 6190.539,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a llegar a llevar esta ayuda",
            "start": 6192.939,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "humanitaria adem\u00e1s de humanitaria esta",
            "start": 6197.619,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ayuda de pacificaci\u00f3n cuando los mismos",
            "start": 6200.019,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en las mismas v\u00edctimas nos indican y",
            "start": 6203.609,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo me va a sentar con mi asesino o con",
            "start": 6207.189,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el asesino de mi esposo o el asesino de",
            "start": 6210.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mi hijo yo s\u00ed creo que esto es va m\u00e1s",
            "start": 6212.949,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y que no se puede ya dejar a nivel",
            "start": 6216.28,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estatal lo que est\u00e1 pasando en la regi\u00f3n",
            "start": 6219.969,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 6221.949,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6223.5,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "sobre el tema y bueno tengo una pregunta",
            "start": 6225.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "alto en torno al tema desaparici\u00f3n si es",
            "start": 6231.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un derecho humano porque no porque no se",
            "start": 6233.44,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estaba buscando",
            "start": 6238.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el derecho humano a ser buscado porque",
            "start": 6241.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no estaban buscando esa mujer con su",
            "start": 6244.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ita nosotros",
            "start": 6247.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos reportado no voy a decir el estado",
            "start": 6249.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero hemos reportado dos fosas que hasta",
            "start": 6251.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el momento no sabemos c\u00f3mo es que vamos",
            "start": 6254.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a actuar porque est\u00e1n involucradas las",
            "start": 6256.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoridades de esa entidad y estamos",
            "start": 6259.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como esperando a ver en qu\u00e9 momento",
            "start": 6262.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a poder sacar esos puertos que",
            "start": 6264.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1n en esas dos fosas ese",
            "start": 6266.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es un tema muy importante y adem\u00e1s c\u00f3mo",
            "start": 6269.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lograr de verdad unificar el trabajo de",
            "start": 6273.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las comisiones estatales con las",
            "start": 6275.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas porque si podemos tener mucha",
            "start": 6278.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "voluntad de las comisiones estatales",
            "start": 6280.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pero como el efecto no investigan como",
            "start": 6282.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay investigaci\u00f3n no les corresponde",
            "start": 6284.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se tienen que soportar en las fiscal\u00edas",
            "start": 6287.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "locales y las fiscal\u00edas locales nunca",
            "start": 6290.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nunca nunca ni siquiera la comisi\u00f3n a",
            "start": 6294.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las comisionadas las pelan perd\u00f3n la",
            "start": 6296.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n tenemos casos en el estado de",
            "start": 6298.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexico donde uno nada m\u00e1s ana laura",
            "start": 6301.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guerrero desaparecida el 25 de",
            "start": 6305.23,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "septiembre y que est\u00e1",
            "start": 6307.12,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "no se ha generado la orden de",
            "start": 6308.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n en contra del principal",
            "start": 6311.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sospechoso porque est\u00e1n esperando est\u00e1n",
            "start": 6312.739,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "esperando est\u00e1n esperando no lo quieren",
            "start": 6315.889,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asustar y eso mismo se escucho perd\u00f3n",
            "start": 6318.05,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "que traiga el caso pero cuando oscar el",
            "start": 6321.079,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "tan mal llamado monstruo de toluca",
            "start": 6325.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 en el 2012 a una mujer que",
            "start": 6327.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "fue su primera v\u00edctima",
            "start": 6331.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las autoridades esperaron y esperaron y",
            "start": 6333.199,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esperaron hasta que hubo tres asisten",
            "start": 6335.75,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "minicipios m\u00e1s de mujeres reportadas",
            "start": 6338.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como desaparecidas y que las autoridades",
            "start": 6340.789,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pareciera que no logran entender el",
            "start": 6342.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mensaje o el aprendizaje c\u00f3mo conseguir",
            "start": 6345.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo conciliar que de verdad ya est\u00e1",
            "start": 6348.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este este trabajo conjunto con las",
            "start": 6350.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de desaparecidos y las",
            "start": 6353.09,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "comisiones gracias",
            "start": 6354.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces no temas nunca triquis",
            "start": 6359.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos erika ram\u00edrez de la",
            "start": 6363.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea justo en torno a",
            "start": 6365.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este tema de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 6368.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "triqui que est\u00e1 en conflicto ya desde",
            "start": 6371.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "antes de 2010",
            "start": 6373.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea tuvo la desafortunada",
            "start": 6375.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "presencia en la primera caravana donde",
            "start": 6379.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mueren bety cari\u00f1o y jyri jaakkola y",
            "start": 6382.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vemos que esto no para la regi\u00f3n",
            "start": 6386.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contin\u00faa armada con armas de uso",
            "start": 6390.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exclusivo del ej\u00e9rcito cuernos de chivo",
            "start": 6393.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se tiene programado alg\u00fan desarme para",
            "start": 6396.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n alg\u00fan tipo de programa de",
            "start": 6400.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desarme para la regi\u00f3n y cuando asistir\u00e1",
            "start": 6403.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a yosoyuxi que ya est\u00e1 acordado en la",
            "start": 6406.39,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "minuta que firm\u00f3 con el multi",
            "start": 6410.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estaremos la pr\u00f3xima semana estamos",
            "start": 6414.929,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "haciendo los detalles con los",
            "start": 6416.939,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representantes de la comunidad y",
            "start": 6418.199,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 de manera muy puntual no vamos",
            "start": 6420.599,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a caer en la simulaci\u00f3n tradicional y en",
            "start": 6423.449,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta mesa tendr\u00e1n que participar todos",
            "start": 6426.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los actores incluido el gobierno del",
            "start": 6429.599,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estado es su responsabilidad es la",
            "start": 6432.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "autoridad de gobierno en la entidad y",
            "start": 6436.439,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que participar la autoridad de",
            "start": 6439.11,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "varios municipios porque ah\u00ed hay",
            "start": 6441.539,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "responsabilidades tambi\u00e9n de distintas",
            "start": 6443.219,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "autoridades de car\u00e1cter municipal",
            "start": 6445.499,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que sentarse todos los grupos",
            "start": 6447.439,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "y si van a tener que sentarse a dialogar",
            "start": 6451.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con sus adversarios o con quienes han",
            "start": 6455.53,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "cometido agravios profund\u00edsimos y da\u00f1os",
            "start": 6459.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "profundizamos entre s\u00ed porque hay da\u00f1os",
            "start": 6462.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de todas partes y tendremos que",
            "start": 6465.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conseguir una soluci\u00f3n que parta primero",
            "start": 6468.469,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de que no haya intervenci\u00f3n",
            "start": 6471.98,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "gubernamental ni local ni federal en la",
            "start": 6473.57,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n que adopten las comunidades y",
            "start": 6477.409,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "segundo tendr\u00e1n que conceder todo no va",
            "start": 6480.679,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a ser con la fuerza p\u00fablica c\u00f3mo se va a",
            "start": 6483.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "resolver este problema eso ya se ha",
            "start": 6486.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "intentado y ha fracasado recurrentemente",
            "start": 6488.27,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "si hay que avanzar un proceso de desarme",
            "start": 6491.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por supuesto de deslindar",
            "start": 6493.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "responsabilidades no solamente como este",
            "start": 6496.55,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de armas y de municiones sino",
            "start": 6498.32,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "identificar a las personas que han",
            "start": 6500.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cometido este tr\u00e1fico il\u00edcito en la",
            "start": 6503.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n pero tendr\u00e1n que sentarse todos",
            "start": 6506.119,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los actores para encontrar una soluci\u00f3n",
            "start": 6509.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 definitiva miren aqu\u00ed en los",
            "start": 6512.349,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "conflictos de esta naturaleza las",
            "start": 6515.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "soluciones definitivas siempre son muy",
            "start": 6517.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "relativas pero lo importante es que",
            "start": 6518.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sentemos las condiciones para que haya",
            "start": 6521.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n y por lo menos la mayor",
            "start": 6524.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "parte de la gente que fue desplazada",
            "start": 6527.449,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pueda regresar",
            "start": 6529.699,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a su comunidad de origen",
            "start": 6531.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un esfuerzo hay gente que ya no",
            "start": 6535.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quiere regresar por cierto he estado en",
            "start": 6537.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con los que est\u00e1n desplazados",
            "start": 6539.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en oaxaca por supuesto y su solicitud de",
            "start": 6541.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es b\u00e1sicamente vivienda en la",
            "start": 6544.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "capital del estado ahora son muchos a\u00f1os",
            "start": 6548.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya hay arraigo distintos la poblaci\u00f3n",
            "start": 6552.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que vive en san quint\u00edn tiene m\u00e1s una",
            "start": 6555.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de demanda laboral y por supuesto",
            "start": 6558.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que hay que atender o incluso le han",
            "start": 6562.4,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "planteado con las visitas del presidente",
            "start": 6563.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica en esa zona pero tendr\u00e1n",
            "start": 6565.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todos que ceder en sus posiciones si se",
            "start": 6569.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "quiere encontrar y el gobierno federal",
            "start": 6573.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 este en este seguimiento",
            "start": 6575.38,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para velar por que se cumplan los",
            "start": 6578.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acuerdos y si nos tocaran tema de",
            "start": 6581.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seguridad tuvo que entrar la guardia",
            "start": 6583.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional para romper el cerco encontrar",
            "start": 6585.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lamentablemente los cuerpos sin vida",
            "start": 6588.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "liberar gente que estaba retenida y por",
            "start": 6590.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "supuesto tendremos que instrumentar",
            "start": 6594.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras acciones como velar por que se",
            "start": 6595.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cumplan las medidas cautelares que dict\u00f3",
            "start": 6598.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 6601.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "al gobierno de oaxaca para establecer",
            "start": 6603.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las condiciones de seguridad en esta",
            "start": 6605.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n no son f\u00e1ciles asuntos pero es",
            "start": 6608.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo y vamos a hacer lo que",
            "start": 6612.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de nuestra parte",
            "start": 6614.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como el expediente de bety cari\u00f1o y jyri",
            "start": 6616.34,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "jaakkola parece que no va a llegar no",
            "start": 6618.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos los antes tenemos el seguimiento",
            "start": 6621.469,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda yo soy",
            "start": 6624.29,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en comunicaci\u00f3n permanente con la",
            "start": 6626.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "embajada de finlandia en m\u00e9xico tenemos",
            "start": 6628.489,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el compromiso con la embajadora de hacer",
            "start": 6630.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el seguimiento de estos casos para su",
            "start": 6633.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "crecimiento y castigo cuantas m\u00e1s casos",
            "start": 6636.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de desplazamiento hay en el pa\u00eds",
            "start": 6638.989,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "subsecretario porque tenemos",
            "start": 6640.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desplazamientos de distintos naturales a",
            "start": 6642.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los desplazamientos derivados de la",
            "start": 6644.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "violencia delictiva de desplazamientos",
            "start": 6647.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derivados de conflictos agrarios por",
            "start": 6650.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diferencias y conflictos religiosos",
            "start": 6653.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los tenemos otros",
            "start": 6654.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desplazamientos derivados de la",
            "start": 6657.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y la pobreza o",
            "start": 6659.63,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "desplazamientos tambi\u00e9n derivados de los",
            "start": 6661.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos del cambio clim\u00e1tico y esto",
            "start": 6663.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "afecta de distinta manera a distintas",
            "start": 6666.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds por supuesto que la",
            "start": 6669.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mayor parte de los planeamientos",
            "start": 6671.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representan donde hay violencia no",
            "start": 6672.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solamente es un asunto de marginal de",
            "start": 6675.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "moverse por necesidad sino por las",
            "start": 6677.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "violencias que se presentan",
            "start": 6680.9,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "estamos ha terminado el an\u00e1lisis de",
            "start": 6682.679,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "todas las zonas que tenemos",
            "start": 6684.209,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "desplazamiento en el pa\u00eds",
            "start": 6685.409,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "subsecretario en la pregunta m\u00e1s sobre",
            "start": 6687.66,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "justo el mecanismo de protecci\u00f3n para la",
            "start": 6689.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda de periodistas cu\u00e1l fue el",
            "start": 6691.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resultado de la investigaci\u00f3n que se",
            "start": 6694.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hizo sobre la operaci\u00f3n y el supuesto",
            "start": 6696.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abuso en el manejo de los recursos que",
            "start": 6699.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se ha hecho en contra del mecanismo de",
            "start": 6702.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para periodistas y defensores",
            "start": 6705.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de derechos humanos considerando que",
            "start": 6708.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo el gasto que se hac\u00eda se",
            "start": 6710.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "clasificaba como de seguridad nacional y",
            "start": 6712.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no tenemos reservado a ninguna",
            "start": 6715.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n es",
            "start": 6717.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica adem\u00e1s son recursos",
            "start": 6720.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presupuestales estos est\u00e1n sujetos a la",
            "start": 6722.28,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda no solamente de los \u00f3rganos",
            "start": 6725.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "internos como la cita de la funci\u00f3n",
            "start": 6727.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se le gustar\u00eda superior de la",
            "start": 6729.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de la cama de los diputados",
            "start": 6731.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a su disposici\u00f3n todos del manejo",
            "start": 6732.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los recursos que por cierto tenemos",
            "start": 6736.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para cumplir con",
            "start": 6738.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los compromisos estrictos pongo cr\u00edticas",
            "start": 6740.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a la empresa que maneja este mecanismo",
            "start": 6742.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no maneja el mecanismo presta servicios",
            "start": 6745.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos es distinto y es una empresa que",
            "start": 6748.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ha ido disminuyendo de manera",
            "start": 6751.21,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "significativa los servicios que",
            "start": 6752.53,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque ahora es protecci\u00f3n federal quien",
            "start": 6754.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "se encarga b\u00e1sicamente de la prestaci\u00f3n",
            "start": 6757.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de servicios de escoltas tengo una",
            "start": 6759.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pregunta para la secretaria me permite",
            "start": 6762.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo del caso de la b\u00fasqueda por",
            "start": 6764.27,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "supuesto que estamos sentimientos en la",
            "start": 6767.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el caso de la denuncia que",
            "start": 6769.489,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "se hizo en la zona este de juste la",
            "start": 6771.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "huaca pero tambi\u00e9n de las dos cosas que",
            "start": 6773.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos denuncia este en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 6776.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "toda la toda la informaci\u00f3n los tomen a",
            "start": 6778.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los hechos de france hecho llegar que",
            "start": 6781.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dice recibos de inmediato se procede a",
            "start": 6783.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "detonar el mecanismo de b\u00fasqueda de las",
            "start": 6785.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6787.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "yo propia de una pregunta porque est\u00e1",
            "start": 6790.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 6793.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como yo les hab\u00eda dicho en d\u00edas",
            "start": 6796.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "anteriores era b\u00e1sicamente fue el tema",
            "start": 6798.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 si el tema triqui entonces",
            "start": 6801.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya la \u00faltima y dar\u00edamos por terminada y",
            "start": 6803.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de otro lado a ver si justo con",
            "start": 6806.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con el info el lunes el lunes e porque",
            "start": 6809.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "si va a haber conferencia el lunes",
            "start": 6812.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "justo con el informe que nos acaba de",
            "start": 6817.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comentar de la salud del presidente que",
            "start": 6819.36,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es favorable que es optimista pues",
            "start": 6821.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deseamos su pronta recuperaci\u00f3n y verlo",
            "start": 6823.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6826.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en cuanto termine el confinamiento pero",
            "start": 6828.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed me gustar\u00eda que nos comentar\u00e1 a usted",
            "start": 6831.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se experta en la constituci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 6834.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda en caso de que el primer",
            "start": 6837.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mandatario tuviera que ser intubado o",
            "start": 6841.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tuviera una situaci\u00f3n de gravedad",
            "start": 6844.47,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que tuviera que ausentarse son temas",
            "start": 6846.69,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hipot\u00e9ticos s\u00ed s\u00ed por lo pronto est\u00e1 muy",
            "start": 6851.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bien de salud que tengan buen fin de",
            "start": 6855.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "semana nos vemos el lunes",
            "start": 6857.04,
            "duration": 3.44
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] qu\u00e9 tal muy buenos d\u00edas a todos a todos ustedes pues s\u00ed en atenci\u00f3n a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente estamos terminando esta semana dando seguimiento a este ejercicio de rendici\u00f3n de cuentas que busca desde luego como ya lo he dicho en otra ocasi\u00f3n garantizar el derecho a la informaci\u00f3n desde luego todo para continuar en el esfuerzo de crear un gobierno cercano siempre la ciudadan\u00eda rindiendo cuentas como he sido siempre la convicci\u00f3n y la actuaci\u00f3n deseo presidente hoy nos vamos a centrar en los esfuerzos que llevar\u00e1 a cabo el gobierno de m\u00e9xico para impulsado el respeto a los derechos humanos como eje fundamental de las pol\u00edticas de la cuarta transformaci\u00f3n todas nuestras acciones en la secretaria de gobernacion en las instancias del gobierno que preside el presidente de l\u00f3pez obrador son tendientes a la protecci\u00f3n de la dignidad humana ya el bienestar de la poblaci\u00f3n ayer dimos cuenta de algunos avances muy importantes sobre los recursos que se destinan a poblaciones vulnerables y hoy vamos a dar cuenta precisamente de otros de los temas y lamentablemente y estamos conscientes que en la historia contempor\u00e1nea de nuestro pa\u00eds se arrastra una serie de episodios graves de violaciones a derechos humanos que han requerido acciones en el presente para la reparaci\u00f3n integral del da\u00f1o a las v\u00edctimas y as\u00ed como el reconocimiento de los hechos y procesos de justicia y sobre todo justicia transicional que puedan garantizar el derecho a la memoria a la verdad ya la justicia y siempre en el tenor de la m\u00e1s amplia protecci\u00f3n de los derechos humanos nuestro compromiso y el compromiso que el compromiso del presidente antes manuel l\u00f3pez obrador y en nuestro compromiso en la secretara de gobernaci\u00f3n es que todas y todos los mexicanos se les garantice su sus derechos humanos se les proteja y caminemos tambi\u00e9n en la promoci\u00f3n de estos de estos derechos as\u00ed que nuestra prioridad la prioridad siguiendo al se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador es precisamente a realizar acciones puntuales y estrat\u00e9gicas para obviamente que nuestro pa\u00eds pueda transitar a un derecho en donde todas y todos los mexicanos tengan el respeto y la garant\u00eda de la de sus derechos humanos en la extensi\u00f3n m\u00e1s amplia de la palabra as\u00ed que las acciones que estamos impulsando y tienen mayor \u00e9nfasis durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os ha sido la b\u00fasqueda de personas esto es lo dicho posici\u00f3n presidente la prioridad n\u00famero uno de este gobierno la n\u00famero la desaparici\u00f3n de personas es uno de los cr\u00edmenes m\u00e1s terribles pues provoca una afectaci\u00f3n irreparable no s\u00f3lo a las personas que lamentablemente ya no est\u00e1n sino tambi\u00e9n a sus seres queridos ya la sociedad la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda trabaja incansablemente incansablemente para localizar a aquellas personas desaparecidas para hacer justicia para no dejar que su memoria se olvide y somos conscientes de que nada de lo que hagamos ser\u00e1 suficiente pero podemos asegurar que vamos a intentar todos los medios para que ning\u00fan crimen que quede impune somos enf\u00e1ticos en lo siguiente las personas desaparecidas tienen el derecho a ser buscadas es un derecho humano y repetimos es un derecho humano que el estado tiene la obligaci\u00f3n de garantizar para este gobierno es prioridad desde luego tambi\u00e9n la atenci\u00f3n a los conflictos en todo el territorio nacional y en los que pudiera ver sobre todo violaciones graves a los derechos humanos y por eso por primera vez son atendidos muy cerca con la intenci\u00f3n de esclarecer los ejemplos de ello y va a dar cuenta el se\u00f1or subsecretario es la atenci\u00f3n especial que ha estado realizando \u00e9l personalmente para atender a los pobladores de la zona triqui en el estado de oaxaca y para ayudar a resolver el conflicto en el que muchas de estas personas de esta comunidad ind\u00edgena pudieran haber sido v\u00edctimas del desplazamiento forzado as\u00ed vamos y estamos convencidos de garantizar el derecho tanto a la memoria a la verdad hist\u00f3rica y tambi\u00e9n obviamente nuestra atenci\u00f3n prioritaria a los conflictos que se susciten en el pa\u00eds y en esta ocasi\u00f3n el se\u00f1or subsecretario no se dar\u00e1 cuenta sobre lo que est\u00e1 pasando en la comunidad triqui del norte del estado de oaxaca sin m\u00e1s yo le dar\u00eda la palabra al se\u00f1or subsecretario y es quien obviamente tambi\u00e9n presentar\u00e1 junto con la comisionada de b\u00fasqueda las \u00faltimas cifras y localizaciones de personas gracias bien muchas gracias la secretaria muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes en pre lugar enviar un afectuoso saludo al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica dese\u00e1ndole una pronta recuperaci\u00f3n y decirle que como todos los d\u00edas y siempre est\u00e1 aqu\u00ed todo el equipo seguimos trabajando para cumplir con los objetivos que no hemos trazado en esta cuarta transformaci\u00f3n el d\u00eda de hoy vamos a dar cuenta del informe 2020 en materia de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas generalmente hacemos el informe mensual hoy queremos hacer un corte de todo el a\u00f1o porque sin lugar a dudas las conclusiones que vamos a presentarles reflejan ya resultados de manera muy puntual y quisi\u00e9ramos destacar 9 resultados en particular que deben seguir llamando la atenci\u00f3n independientemente de que les presentaremos de manera puntual todas las gr\u00e1ficas las estad\u00edsticas y por supuesto lo que se ha avanzado ha avanzado de manera importante en el fortalecimiento del sistema nacional de b\u00fasqueda de las comisiones locales en equipamiento su infraestructura pero particularmente en las labores de b\u00fasqueda junto con los familiares que siguen siendo el factor determinante y fundamental en la b\u00fasqueda de sus seres queridos en primer lugar queremos destacar que en 2020 se mantiene el hallazgo de fosas clandestinas y cuerpos recuperados esto obedece fundamentalmente a nuestro juicio por el incremento de la violencia delictiva particularmente el ayuntamiento en grupos delictivos en distintas zonas del pa\u00eds de manera destacada en guanajuato jalisco guerrero vamos a hacer una referencia la prueba carla quintana que haga una referencia espec\u00edfica a la experiencia que tuvimos en 2020 en el estado de guanajuato y tambi\u00e9n a la intensificaci\u00f3n de las acciones de b\u00fasqueda en primer lugar las que realizan las familias que lo siguen haciendo de manera muy importante las que se realizan por las comisiones locales con la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que solamente en el 2000 2020 la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda realiz\u00f3 acciones en 171 municipios del pa\u00eds y esto tambi\u00e9n es resultado del fortalecimiento de las capacidades para dar respuesta a la informaci\u00f3n que se recibe muchas de ellas an\u00f3nima para poder identificar los sitios donde se realizar lamentablemente esta pr\u00e1ctica delictiva sin embargo ya pesar de que se mantiene la existencia de este fen\u00f3meno delictivo hay que se\u00f1alar que en el 2020 se registra una disminuci\u00f3n del 33 por ciento en el n\u00famero de fosas clandestinas ubicadas y una reducci\u00f3n de casi el 18 por ciento en los cuerpos recuperados en estas fosas al mismo tiempo vale la pena destacar que se ha registrado un incremento consistente esto lo ven\u00edamos ya realizando desde el a\u00f1o 2019 de los cuerpos recuperados y su entrega con los familiares ponemos el caso de dos mil dos mil 395 cuerpos que se han recuperado entre diciembre de 2018 y diciembre del 2020 el 39 por ciento del total ha sido identificado y el 21.75 casi el 22 por ciento del total de los cuerpos han regresado con sus familias de manera dica lo que es lo que tiene que mejorarse de manera muy puntual en dignificar el retorno de las personas que fueron desaparecidas con seres queridos debes irse fortaleciendo y el no tiempo aqu\u00ed quiero reconocer que se ha mejorado de manera sensible y ha habido una mayor calificaci\u00f3n en el trabajo de las fiscalidades de los estados en todo el trabajo de identificaci\u00f3n y de regreso de los cuerpos recuperados con sus familias en materia de desaparici\u00f3n forzada sigue registrando un incremento en el n\u00famero de las denuncias de personas desaparecidas o no localizadas y la cifra que registramos entre el a\u00f1o 2006 que es el a\u00f1o de inflexi\u00f3n que es lo que no debemos nosotros de olvidar 2006 es el momento el que para el pa\u00eds inicia el este es un camino muy siniestro a un incremento significativo de la violencia en donde la desaparici\u00f3n es como dijo bien la secretaria de gobernacion una de las pr\u00e1cticas m\u00e1s deleznables violatorias de los derechos humanos y de la tranquilidad de las familias en este periodo del 2006 a diciembre del 2020 tenemos ubicadas 80 mil 517 denuncias de personas desaparecidas o no localizadas ese es un dato que se actualiza pr\u00e1cticamente varias veces al d\u00eda el dato del d\u00eda de hoy a las 5 35 de la ma\u00f1ana es de 80 mil 888 denuncias de personas desaparecidas y se mantiene una tendencia en el incremento de estas denuncias sin embargo y creo que este es el dato m\u00e1s significativo de lo que vamos a presentar el d\u00eda de hoy se ha registrado una disminuci\u00f3n del 22 punto 39 por ciento en el n\u00famero de denuncias por desaparici\u00f3n presentadas en 2020 respecto al a\u00f1o 2019 pasamos el siguiente en este sentido de las 37 mil 800 personas que tenemos como denunciadas como desaparecidas entre diciembre de 2018 y diciembre de 2020 vamos vamos se\u00f1alar que m\u00e1s del 56 por ciento han sido localizadas y se mantiene la b\u00fasqueda del 40 y 3.6 por ciento restante no vamos a cejar en nuestras responsabilidades independientemente de las limitaciones que ha puesto la pandemia hemos ubicado la b\u00fasqueda de personas como una tarea esencial que con limitaciones siguiendo las normas sanitarias se mantiene en todo lo largo y ancho del pa\u00eds como una de las prioridades marcadas por el presidente de la republica de total este de las personas localizadas de este total de las que daban en el punto anterior el 92 por ciento de las personas localizadas han sido localizadas con vida esto es muy importante porque el primer paso en la b\u00fasqueda de personas siempre es la b\u00fasqueda inmediata en vida y lamentablemente fueron localizadas ya fallecidas el 8 por ciento de las personas que fueron localizadas en el a\u00f1o 2020 los estados que concentran el mayor n\u00famero de cuerpos recuperados en fosas clandestinas esto tambi\u00e9n es un dato que estamos dando tan por primera vez de manera puntual son los estados de jalisco guanajuato colima michoac\u00e1n y zacatecas donde estos cinco entidades concentran el 70 y 9.5 por ciento del total de los cuerpos recuperados entre diciembre de 2018 y diciembre del 2020 y los estados presentan el mayor n\u00famero de denuncias de personas desaparecidas aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco que han mejorado mucho el flujo de la informaci\u00f3n contra las fiscal\u00edas de los estados son los estados de jalisco tamaulipas guanajuato la ciudad de m\u00e9xico sonora nuevo le\u00f3n sinaloa michoac\u00e1n veracruz y guerrero que concentran estos diez estados cerca del 77% de las denuncias que se han registrado en el periodo de diciembre de 2018 a diciembre de 2020 aqu\u00ed al margen de los resultados quiero traer a la memoria el pasado 2 de octubre el gobierno de mexico deposit\u00f3 ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas el reconocimiento de la competencia del comit\u00e9 contra el desapariciones forzadas de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas al cual en coordinaci\u00f3n con las secretar\u00edas relaciones exteriores extenderemos la invitaci\u00f3n para que haga su primera visita formal este a\u00f1o 2021 ya se hab\u00eda practicado con los integrantes del comit\u00e9 vino la pandemia por supuesto hay restricciones a los viajes de los funcionarios de naciones unidas pero esperemos que esta primera visita se concrete a la brevedad posible este mismo a\u00f1o de esta manera quisiera que perdamos r\u00e1pidamente a ver las gr\u00e1ficas que soportan toda esta informaci\u00f3n en esta damos cuenta del n\u00famero de fosas y de cuerpos localizados entre enero y diciembre de 2020 destacando como ya lo hab\u00edamos se\u00f1alado no solamente los cinco estados que concentran el mayor n\u00famero de cuerpos est\u00e9 recuperados sino tambi\u00e9n cu\u00e1les son los municipios que se registraron el mayor n\u00famero de cuerpos recuperados y como ustedes lo pueden observar aqu\u00ed se consensa de manera importante en los estados de jalisco y de guanajuato que son los espacios donde se ha registrado la mayor el mayor nivel de confrontaci\u00f3n entre grupos delictivos en este caso 6 el salto en jalisco tlaquepaque salvatierra ac\u00e1mbaro corta cort\u00e1zar y zapopan est\u00e1n registrado 527 cuerpos que representan m\u00e1s de la mitad de los cuerpos localizados en el a\u00f1o este 2020 ah\u00ed van a ver una cifra el caso espec\u00edfico de ac\u00e1mbaro que habla de m\u00e1s menos de 75 cuerpos porque lamentablemente estos restos se han encontrado en bolsas de la estimaci\u00f3n que hacen los peritos y los especialistas en la siguiente ustedes van a ver justamente el comparativo entre 2019 y 2020 en materia de las fosas clandestinas este es un dato que en one la fosa clandestina no s\u00e9 necesariamente tiene la misma periodicidad de su existencia puedan existir con muchos m\u00e1s a\u00f1os m\u00e1s de anterioridad es un simplemente es un indicador para hacer el referente en donde registramos esta ca\u00edda del 30 y 3.5 por ciento en el registro de fosas clandestinas como sucede tambi\u00e9n en el caso de cuerpos recuperados que vienen quinta periodicidad perd\u00f3n se registra tambi\u00e9n favorablemente una disminuci\u00f3n del 18% de esta manera como lo se\u00f1al\u00e9 en la parte de la intervenci\u00f3n del 100% de los cuerpos recuperados el 39 por ciento ha sido identificado y cerca del 22 por ciento entregados a sus familiares que quisiera que nos deseamos un poco en la siguiente gr\u00e1fica en donde presentamos el dato hist\u00f3rico en materia de desaparici\u00f3n forzada nuestro pa\u00eds que viene desde marzo de 1964 que entonces tiene el primer registro desapareci\u00f3 en toda la persona en nuestro pa\u00eds esto es derivado de b\u00e1sicamente problemas de naturaleza pol\u00edtica que se asociaron mucho a la persecuci\u00f3n de la disidencia pol\u00edtica ya la guerra sucia en donde tenemos un registro de denuncias hist\u00f3rico en el pa\u00eds de 202 mil 412 personas pero el momento en que se detona esta pr\u00e1ctica lo vuelvo a decir es el a\u00f1o 2006 cuando la mal llamada guerra contra el narcotr\u00e1fico desat\u00f3 un conjunto de pr\u00e1cticas en donde hubo responsabilidad clara de la autoridad que condujo a estos niveles de violencia y desaparici\u00f3n pero afortunadamente como lo podemos apreciar en lo que corresponde a este gobierno del primero de diciembre del 2018 al 31 de diciembre del 2020 no solamente se empieza a registrar una tendencia en la disminuci\u00f3n de las denuncias de desaparici\u00f3n sino que el busca de personas en vida ha empezado a dar resultados y al mismo tiempo la entrega con sus familiares este dato de cerca del 92% del total de personas localizadas en el periodo primero de diciembre del 2018 al 31 de diciembre de 2020 es un dato dato que refleja dudas la capaces de respuesta que se tiene actualmente a nivel local y tambi\u00e9n por autoridades federales para enfrentar este fen\u00f3meno de esta forma como ustedes lo van a ver en el comportamiento de la siguiente gr\u00e1fica tenemos un momento de que se detona en el 2006 este fen\u00f3meno lleg\u00f3 a su pico efectivamente en el 2019 pero 2020 ya registra esta disminuci\u00f3n significativa donde pasamos de 8964 denuncias a 6 mil 957 creo que es un dato consistente al igual que el dato siguiente del cuadro y que sigue la siguiente por favor en no se muestran las 10 entidades que es lamentablemente 10 estados concentran pues tres cuartas partes del 76 por ciento de los reportes de personas desaparecidas y no localizadas lo que vamos a poder apreciar de manera m\u00e1s n\u00edtida en el siguiente el siguiente gr\u00e1fica es el comportamiento por mes el comparativo dicen 2000 en 2019 2020 donde ya registramos afortunadamente una disminuci\u00f3n en el n\u00famero de denuncias del 22 punto 38 por ciento de esos son los datos m\u00e1s relevantes por supuesto todos los datos se actualizan todos de manera permanente todos los d\u00edas en el sistema nacional de personas desaparecidas que est\u00e1 en el cit\u00f3 de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y esperemos fortalecer de manera significativa estas labores ahorita por ejemplo est\u00e1 la discusi\u00f3n en el senado de la rep\u00fablica una iniciativa que busca reformar la ley org\u00e1nica de la fiscal en el de la rep\u00fablica donde consideramos que es muy importante dada la trascendencia esta reforma y dulce presse plantean modificaciones a mucho del entramado legal e institucional del sistema nacional de derechos humanos particularmente la ley general de personas desaparecidas que el senado abra la discusi\u00f3n antes de dictaminar una iniciativa que pretende terminarse en el periodo ordinario del a\u00f1o pasado en un periodo extraordinario que afortunadamente se pospuso pero que es muy importante que se abra la discusi\u00f3n con las v\u00edctimas con los colectivos que la representan con las instituciones p\u00fablicas que formamos parte del sistema nacional de b\u00fasqueda y si hacemos un llamado desde aqu\u00ed al cero de la rep\u00fablica para que haga una pr\u00e1ctica de parlamento abierto y podamos construir una buena reforma a la que la requiere para fortalecer la autonom\u00eda de la fiscalidad general de la rep\u00fablica sin menoscabo es lo que hemos construido a lo largo de muchos a\u00f1os para fortalecer el sistema de derechos humanos a fin de garantizar que el estado cumpla con su responsabilidad de garantizar el pleno respeto a los derechos humanos yo no voy a dejarla quitar a que se refiera al tema espec\u00edfico de guanajuato y vi\u00e9ramos lo que se ha venido avanzando en materia de fortalecimiento del sistema nacional de b\u00fasqueda de las condiciones locales as\u00ed como de la infraestructura en materia de edificaci\u00f3n humana y el trabajo forense en todo el pa\u00eds muy buenos d\u00edas informamos que desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas hemos estado presentes en guanajuato desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o reuni\u00e9ndonos con las familias de personas desaparecidas los diferentes colectivos y las autoridades estatales desde mayo del a\u00f1o pasado hicimos la primera b\u00fasqueda y el primer hallazgo en guanajuato y aqu\u00ed tenemos que destacar que desde el 20 de octubre al 17 de diciembre del a\u00f1o pasado hubo tres hallazgos masivos en guanajuato de fosas clandestinas masivas uno como ya sabemos es el caso de salvatierra en guanajuato donde se ha hecho p\u00fablico se recuperaron 79 cuerpos aqu\u00ed es importante destacar el trabajo se hizo de manera coordinada con la fiscal\u00eda general del estado la comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda de guanajuato con la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y es muy importante siempre con las familias de personas desaparecidas posteriormente hubo otro hallazgo en cortazar est\u00e1n pr\u00e1cticamente a ahora de distancia uno del otro donde fuimos informados que se encontraron fueron recuperados cincuenta cuerpos de los cuales fueron identificado 15 es este trabajo fue hecho por la fiscal\u00eda general del estado de guanajuato y en el tercer lugar en el caso de ac\u00e1mbaro fueron encontrados tal como dec\u00eda el subsecretario hace unos momentos m\u00e1s menos 75 cuerpos esto es importante decirlo porque hay que eran 15 15 15 cuerpos completos y el estimado del personal forense es que se sumar\u00edan aproximadamente 60 cuerpos m\u00e1s esto tiene que ser confirmado de manera cient\u00edfica por supuesto estos trabajos tambi\u00e9n fueron realizados de manera coordinada con la fiscal\u00eda del estado la comisi\u00f3n estatal la comisi\u00f3n nacional y las familias de personas desaparecidas la siguiente persona qu\u00e9 hallazgos tenemos en guanajuato como se mostraban en las primeras l\u00e1minas tanto salvatierra como ac\u00e1mbaro son se ubican dentro de los 10 municipios con mayores fosas y mayores cuerpos recuperados en el pa\u00eds algo que tambi\u00e9n ya hemos destacado \u00faltimamente es que estos tres hallazgos a diferencia de muchos de la mayor\u00eda de los hallazgos que se dan en el pa\u00eds se han dado en zonas urbanas no est\u00e1n dentro de las comunidades estas tres fosas digo estos tres hallazgos hallazgos masivos y lamentablemente por lo que hemos podido constatar en campo directamente es que la mayor\u00eda de las personas de los cuerpos recuperados son de personas j\u00f3venes muy j\u00f3venes incluso adolescentes y muchas muchas mujeres porcentualmente hablando de lo que sucede en el resto del pa\u00eds bueno un momento en total tenemos entonces cerca de 204 cuerpos recuperados en dos meses en guanajuato gracias la siguiente cu\u00e1l es el trabajo que ha realizado la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda solo en el 2020 en el 2020 estuvimos en 26 estados realizando casi 700 jornadas de buscas b\u00fasquedas 696 en 171 municipios ah\u00ed pueden observar ustedes que los 5 los 6 estados con mayor presencia de la comisi\u00f3n nacional son guerrero veracruz tamaulipas guanajuato coahuila y sinaloa cuando hablamos de presencia la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda nunca es solo siempre es de manera coordinada somos un sistema trabajamos con las diferentes autoridades federales y estatales municipales e incluso ejidales y siempre acompa\u00f1ados de familias de personas desaparecidas la siguiente por favor los municipios con mayor presencia de la comisi\u00f3n nacional son los siguientes iguala guerrero zihuatanejo guerrero salvatierra de xalapa tihuatl\u00e1n san pedro coahuila tihuatl\u00e1n veracruz perd\u00f3n san pedro coahuila nuevo casas grandes chihuahua mazatl\u00e1n sinaloa \u00farsulo galv\u00e1n veracruz y viesca coahuila teniendo un total de 247 de las 696 jornadas que ha tenido la comisi\u00f3n nacional de buscar la siguiente por favor ah\u00ed est\u00e1n los 171 municipios en los que la comisi\u00f3n nacional estuvo presente el a\u00f1o pasado la siguiente por favor ahora me referir\u00e9 a bueno antes de pasar al siguiente punto solamente decir que solo en este mes y por supuesto que estaremos informando ya la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha estado en guanajuato sonora guerrero hidalgo sinaloa veracruz y tamaulipas ahora me referir\u00e9 al fortalecimiento de las comisiones de b\u00fasqueda por orden presidencial y como ha sido p\u00fablico el gobierno federal a trav\u00e9s de la secretaria de gobernaci\u00f3n y de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha otorgado m\u00e1s de mil 247 millones de pesos repito ha entregado m\u00e1s de 1.200 47 millones de pesos a las entidades federativas en estos tres a\u00f1os desde el 2019 hasta el 2021 eso es lo que se ha previsto en subsidios 2019 m\u00e1s de 240 millones 2020 por instrucci\u00f3n presidencial pr\u00e1cticamente duplic\u00f3 416 millones y en este a\u00f1o se han dispuesto 582 casi millones de pesos para subsidios como pueden ver la instrucci\u00f3n presidencial es muy clara la prioridad en cuanto a seguir fortaleciendo a las entidades federativas y repito somos un sistema y las comisiones estatales de b\u00fasqueda tienen que ser fortalecidas para tener la mayor presencia en terreno y de manera coordinada con las otras autoridades hace un par de d\u00edas se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n los lineamientos para el otorgamiento de subsidios para que las comisiones de b\u00fasqueda locales soliciten a la comisi\u00f3n nacional el otorgamiento de subsidio y para que nos digan en que van a requerir esos subsidios no s\u00f3lo para realizar acciones de b\u00fasqueda estas propias comisiones sino tambi\u00e9n y como como se ha hecho p\u00fablico y ahora me referir\u00e9 a ello para fortalecer las capacidades forenses en sus estados as\u00ed pues entre 2019 y 2020 hemos construido dos centros de identificaci\u00f3n humana tres centros de resguardo y hemos adquirido dos unidades m\u00f3viles esto para las entidades federativas por otro lado tenemos el mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense al que ya nos hemos referido en m\u00faltiples ocasiones como ustedes saben desde desde el gobierno federal y liderado por la secretaria de gobernacion hemos construido junto con las familias por un impulso y una solicitud de ellas que vienen construyendo desde hace muchos a\u00f1os el mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense el a\u00f1o pasado se dispusieron a final de a\u00f1o se otorgaron 40 millones de pesos para solamente iniciar las funciones del mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense para que se contraten a las 7 personas expertas que vendr\u00e1n a formar el grupo coordinador de este mecanismo extraordinario identificaci\u00f3n forense las siete personas expertas ser\u00e1n como ya hemos dicho anteriormente cuatro personas forenses una persona jurista una persona de cooperaci\u00f3n internacional y otra persona experta en atenci\u00f3n a v\u00edctimas estas personas podr\u00e1n ser nacionales o internacionales y se abrir\u00e1 una convocatoria esto es muy importante ya se anunci\u00f3 desde diciembre pasado se va a abrir una convocatoria para que apliquen los mejores perfiles y para garantizar la autonom\u00eda y la independencia que ha sido una solicitud muy clara de las familias de personas desaparecidas hemos hecho una colaboraci\u00f3n con la con la unidad de naciones unidas- conocida como un espalda de poblaci\u00f3n de naciones unidas para que sean ellos quien gestionen esta convocatoria y los recursos para este grupo la siguiente por favor hablando de lo que se ha construido en este en el a\u00f1o pasado y en el anterior espec\u00edficamente en t\u00e9rminos forenses ya hab\u00edamos hablado el centro de identificaci\u00f3n humana de coahuila donde en 2019 no s\u00f3lo se otorgaron 90 millones sino que el a\u00f1o pasado se otorgaron m\u00e1s de 20 para el laboratorio de gen\u00e9tica est\u00e1 aqu\u00ed es muy importante y queremos dar una una noticia junto con el gobierno de coahuila con el apoyo del gobierno de coahuila el centro de identificaci\u00f3n humana la fiscal\u00eda general del estado de coahuila la comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda y las familias evidentemente con nosotros ya se llev\u00f3 a cabo la primera identificaci\u00f3n cuando se inaugur\u00f3 el centro de identificaci\u00f3n humana tanto el gobernador como el subsecretario encinas fueron muy claros ese centro no estar\u00e1 inaugurado sino hasta que se hiciera la primera identificaci\u00f3n tenemos el gusto de decir que ya sea una primera identificaci\u00f3n que esperemos que sea la primera de cientos o miles de identificaciones que servir\u00e1n en el centro de identificaci\u00f3n de coahuila no solo para coahuila sino eventualmente para la regi\u00f3n y para el pa\u00eds aqu\u00ed si quiero ser muy clara la persona que fue identificada los restos de la persona que fue identificada fue recuperado por la b\u00fasqueda de mujeres madres en el sur de coahuila y esto es un reconocimiento de un trabajo conjunto evidentemente acompa\u00f1ada por la fiscal\u00eda del estado en ese entonces y es una cadena de trabajo conjunto que se cristaliza con esta identificaci\u00f3n la siguiente por favor el a\u00f1o pasado se construye el centro de identificaci\u00f3n humana y de b\u00fasqueda de san lu\u00eds potos\u00ed que como pueden ver y se adquiri\u00f3 una oficina m\u00f3vil de b\u00fasqueda en san lu\u00eds potos\u00ed todo esto ser\u00e1 inaugurado en los pr\u00f3ximos d\u00edas la siguiente por favor tenemos el resguardo de cuerpos el resguardo forense en mante tamaulipas y tambi\u00e9n tenemos el de san fernando en tamaulipas la siguiente por favor tenemos los laboratorios m\u00f3viles en en sonora que tambi\u00e9n iremos a hacer la entrega oficial para que de dado del terreno la extensi\u00f3n de sonora sea m\u00e1s f\u00e1cil llegar a todas las comunidades antes de concluir quisiera destacar nuevamente los pasos m\u00e1s importantes que se dieron desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda desde la subsecretar\u00eda de derechos humanos el a\u00f1o pasado en materia de b\u00fasqueda adem\u00e1s de todo lo que ya se ha dicho y retomando uno junto con las familias junto con la sociedad junto con sociedad civil junto con organizaciones internacionales y autoridades nacionales estatales construimos el protocolo homologado de b\u00fasqueda \u00fanico en el mundo por sus caracter\u00edsticas y el cual ya nos hemos referido en cuanto a perspectiva de g\u00e9nero en cuanto a perspectiva de ni\u00f1ez y dos enes en este momento se est\u00e1 construyendo el protocolo homologado de ni\u00f1as 3 est\u00e1n ya creadas las 32 comisiones de b\u00fasqueda el a\u00f1o pasado tenemos pudimos concluir con la construcci\u00f3n con la implementaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de las comisiones estatales de b\u00fasqueda por supuesto que falta mucho falta fortalecer la falta que los gobernadores las gobernadoras le den personal pero ya est\u00e1n formadas es el \u00fanico sistema nacional que tiene las 32 entidades federativas ya con comisiones se se hizo p\u00fablico un registro de personas desaparecidas al que usted es el que ustedes ya ya conocen se hizo p\u00fablica la forma de denunciar el m\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds donde se puede reportar una desaparici\u00f3n de manera an\u00f3nima iniciamos inmediatamente con la b\u00fasqueda en cuanto al registro de personas desaparecidas la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda llev\u00f3 a cabo una solicitud una pregunta una consulta de manera oficiosa al inai y resolver algunas dudas que exist\u00edan en la comunidad con personas desaparecidas el inai nos ha respondido y se han girado las instrucciones para cumplir con la respuesta que nos ha dado lina y tal como se dijo que se iba a hacer se han otorgado m\u00e1s de 1300 millones de pesos de subsidio como ya se dijo y se ha conseguido construyendo el mail y de manera muy importante lo que dec\u00eda el subsecretario se acept\u00f3 la competencia del comit\u00e9 contra las desapariciones y se ha hecho p\u00fablico el d\u00eda de hoy que se har\u00e1 una visita por parte se le har\u00e1 una invitaci\u00f3n para que visiten al pa\u00eds muchas gracias bueno como ustedes se pudieron observar es important\u00edsimo lo que se ha hecho en materia de b\u00fasqueda de personas el n\u00famero de personas desaparecidas encontradas con vida el n\u00famero de v\u00edctimas el n\u00famero de personas v\u00edctimas de delitos desaparecidas sin vida lamentablemente y hacer hincapi\u00e9 en dos cosas que me parecen fundamentales la primera el acceso a este registro es en tiempo real minuto a minuto por primera vez y yo creo que no hay ning\u00fan pa\u00eds en el mundo que lo haga as\u00ed sin abrir ninguna carpeta de investigaci\u00f3n y en forma an\u00f3nima se accede a este registro en tiempo real como dec\u00eda el se\u00f1or subsecretario a las 5 de la ma\u00f1ana antes de llegar a la reuni\u00f3n de seguridad ten\u00edan el \u00faltimo registro de personas desaparecido entonces creo que s\u00ed se ha avanzado mucho en este tema como yo lo dije hace un momento es prioridad decisi\u00f3n presidente la prioridad n\u00famero uno del se\u00f1or presidente es la b\u00fasqueda de personas y como tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 carla quintana y hemos tenido ya el sistema completo en las treinta dos entidades federativas se han transferido los recursos se han integrado las comisiones y estas b\u00fasquedas se hacen coordinadamente con las autoridades del estado tanto las comisiones estatales como las fiscal\u00edas como las polic\u00edas en una forma transversal todas las instituciones del estado que tienen que ver con esto han estado presentes y por eso la realmente el \u00e9xito de estas b\u00fasquedas que han dado unos resultados muy importantes sobre todo para las familias para los colectivos que han sido escuchados en este gobierno y con los que hemos avanzado siempre con ellos siempre con ellos como lo ha dicho el subsecretario y como lo ha hecho la comisi\u00f3n a carla quinta sin m\u00e1s quisiera yo nada m\u00e1s darle la palabra unas pocas personas saber t\u00fa buenos d\u00edas buenos d\u00edas con este camino siniestro como lo refiere el subsecretario alejandro encinas que se inicia a partir del 2006 es decir en el inicio del gobierno de felipe calder\u00f3n esto es un elemento contundente como para encaminar un juicio pol\u00edtico al ex presidente de m\u00e9xico felipe calder\u00f3n hinojosa subsecretario nosotros a ver si quieres t\u00fa est\u00e1s al subsecretario y si no tambi\u00e9n pero miren la funci\u00f3n que nosotros tenemos es velar por garantizar el ejercicio pleno de los derechos humanos por supuesto que cualquier responsabilidad que se derive de estos hechos tendr\u00e1 que seguir adelante otras autoridades lo que estamos 200 haciendo es acreditar de manera fehaciente puntual con datos duros un fen\u00f3meno delictivo que deriv\u00f3 de una pol\u00edtica equivocada en materia de combate a la inseguridad en el pa\u00eds y en esas pol\u00edticas hubo no solamente comisiones sino abusos y en muchos casos tolerancia de la autoridad donde bajo el argumento de que eran da\u00f1os colaterales se minimiz\u00f3 la existencia de este fen\u00f3meno son delincuentes no importa pero empezaron con delincuentes y acabaron da\u00f1ando a toda la sociedad en la misma l\u00ednea que el se\u00f1or es subsecretario en este objetivo de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda as\u00ed como en d\u00edas pasados habl\u00e1bamos de que el \u00fanico objetivo del grupo interinstitucional es que una de las mujeres accedan a vida libre de violencia en este caso concreto es precisamente coordinar para encontrar a las personas desaparecidas y hemos tenido de verdad el acompa\u00f1amiento permanente y la solidaridad permanente de las familias y el \u00fanico tema en esta comisi\u00f3n es precisamente buscar a las personas ese es el tema el objetivo \u00fanico en este mi segunda pregunta quiero apelar a su experiencia su trayectoria dentro del poder judicial de la federaci\u00f3n y ya como ministra de la corte en retiro que pasa es secretaria cuando una autoridad de cualquiera de los tres niveles de gobierno desacata una orden de un juez federal que es una orden definitiva qu\u00e9 pasa con esta autoridad a que est\u00e1 sujeta expuesta a una autoridad que entra en desacato lo digo porque eso est\u00e1 sucediendo retomo mi participaci\u00f3n de antier en la conferencia que usted presidi\u00f3 en donde le hice saber que un juez ya hab\u00eda ordenado la suspensi\u00f3n de un contrato irregular a una empresa ligada a jorge emilio gonz\u00e1lez qu\u00e9 pasa cuando una autoridad est\u00e1 desacatando porque ya est\u00e1 sucediendo esto en canc\u00fan se siguen infectando de basura las calles de este destino tur\u00edstico que sucede ministra cuando una autoridad desacato a un fallo de un juez federal lo primero es precisamente que esto se va hasta la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pero se tiene que acreditar efectivamente que se desacato no solamente es decir ya destacadas y sino cu\u00e1les son todos los elementos que se tienen que revisar para efectivamente determinar el desacato una vez que se determine el desacato en el tribunal pleno porque no es en la sala se resuelve por mayor\u00eda si esta persona efectivamente desacato y entonces se consigna ante un juez de distrito ese es el procedimiento pero por lo pronto el desacato o el posible desacato tiene que ser obviamente notificado a la autoridad que est\u00e1 siendo cuestionada en este en esta actitud en esta conducta de desacato y \u00e9sta tiene que dar obviamente va a aportar el todos los argumentos de s\u00ed o no est\u00e1 haciendo digamos est\u00e1 teniendo esta conducta que pudiera constituir un delito contra la administraci\u00f3n de justicia pero hay que seguir un procedimiento o sea no nada m\u00e1s se les dice es que esta autoridad desacato no hay que revisar el desacato hay que revisar la situaci\u00f3n hay que darle vista a la autoridad para que la autoridad en su derecho tambi\u00e9n pueda argumentar en su favor el tema del desacato o no entonces digamos no nada m\u00e1s est\u00e1 el desacato y ya en ese momento autom\u00e1ticamente se consignan despu\u00e9s distrito hay que seguir un procedimiento muy claro establecido en la misma constituci\u00f3n y en la ley de amparo para poder resolver en consecuencia la consignaci\u00f3n ante el juez de distrito secretaria y lo \u00faltimo un corte de caja toda esta semana le toc\u00f3 suplir al presidente de mexico como se ha sentido porque ha sido fuertemente criticada ha sido muy pol\u00e9mica su participaci\u00f3n en redes sociales en medios de comunicaci\u00f3n c\u00f3mo se ha sentido usted este precisamente le ha incomodado es dif\u00edcil presidir un di\u00e1logo circular como le llama el presidente de mexico un corte de caja por favor secretaria bueno mira a tu pregunta yo te puedo decir que me he sentido muy c\u00f3moda en estas conferencias de prensa y bueno las cr\u00edticas siempre van a estar presentes y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no decirlo las voces que tambi\u00e9n te apoyan porque tanto cr\u00edticas como tambi\u00e9n hay voces positivas pero yo creo que cuando uno como dice el se\u00f1or presidente y lo reciben cuando tienen la conciencia tranquila cuando uno act\u00faa de buena fe viene aqu\u00ed a representar se\u00f1or presidente en esta instrucci\u00f3n y desde luego con toda la apertura y la transparencia no tengo manera de sentirme inc\u00f3moda al contrario y todos tienen su libertad de expresi\u00f3n como es el presidente no hay censura gracias si quieren de este lado a ver la chica de t\u00fa s\u00ed gracias joven periodista que casi como est\u00e1n soy nori fern\u00e1ndez de la caracola intento hacer periodismo de investigaci\u00f3n y tengo tres preguntas tal vez para cada uno de los tres primero para carla y la verdad creo que es muy grave la denuncia que se hace sobre guanajuato porque el hecho de que las fosas clandestinas y la desaparici\u00f3n de cuerpos se den en el espacio urbano en un n\u00famero tan grande nos recuerda al caso de iguala es muy dif\u00edcil que esto pueda hacerse en un espacio urbano sin la complicidad de las autoridades entonces s\u00e9 que esa no es la materia de ustedes pero ver si este asunto se est\u00e1 llevando al gabinete de seguridad la respuesta es s\u00ed y contestando un poco siguiendo a tu pregunta es importante decir que efectivamente el patr\u00f3n que sucede en guanajuato en relaci\u00f3n con la el hallazgo de fosas masivas en zonas urbanas es claro que la gente no solo la gente de la poblaci\u00f3n lo sabe sino que las autoridades necesariamente tienen tienen que saberlo a la comisi\u00f3n nacional a las comisiones de b\u00fasqueda no nos corresponde hacer la investigaci\u00f3n eso lo corresponde a las fiscal\u00edas sin embargo s\u00ed quiero decir que desde la comisi\u00f3n nacional junto con la comisi\u00f3n estatal de guanajuato estamos empezando a crear un an\u00e1lisis de contexto de esta situaci\u00f3n claramente para poder dar mejores respuestas a las familias de personas desaparecidas y por supuesto ponerlo a disposici\u00f3n cuando se tenga de las autoridades encargadas de la investigaci\u00f3n muchas gracias y la pregunta para alejandro encinas es bueno en estas semanas hemos visto un manoseo dir\u00eda yo pues una campa\u00f1a medi\u00e1tica que trata de desprestigiar la investigaci\u00f3n sobre ello china para y de debilitarla y yo quer\u00eda preguntar en este sentido que est\u00e1n decidiendo ustedes es decir si hay la posibilidad de que se presenten prontamente resultados que frenen tambi\u00e9n esta campa\u00f1a cuando yo digo le estamos pisando la cola al tigre y cuando eso sucede hay reacciones y la principal acci\u00f3n es tratar de demeritar desacreditar es difundir informaci\u00f3n que busca este entorpecer las investigaciones poner en sobreaviso a las personas que se est\u00e1 investigando poner en riesgo la vida de personas que est\u00e1n colaborando y generar dudas e incertidumbre pero eso no nos va a frenar por supuesto que estamos en este momento siguiendo tres pasos muy puntuales continuamos con el objetivo de romper el pacto de silencio y eso tiene que ver con todo el acopio de informaci\u00f3n no solamente de la que ha entregado ya pr\u00e1cticamente toda la administraci\u00f3n p\u00fablica autores locales sino tambi\u00e9n y de manera particular testigos o gente que fue part\u00edcipe de sus ritos y junto con ello estamos pasando haciendo informaci\u00f3n \u00e9l rompe el pacto de silencio a la judicializaci\u00f3n de todo el proceso creo que la fis la unidad especializada que se ha integrado en la oficia la general de la rep\u00fablica encabezada por omar g\u00f3mez trejo est\u00e1 haciendo un trabajo muy serio diligente y profesional que merece todo nuestro reconocimiento y cuenta con todo nuestro apoyo respetando el \u00e1mbito pleno de sus competencias y finalmente el tercer eje de los trazos contin\u00faan siendo las labores de b\u00fasqueda estamos atendiendo toda la informaci\u00f3n y todo indicio que nos pueda conducir a conocer el paradero de los muchachos entonces podr\u00e1 haber infiltraciones puede hablar periodicazos nosotros vamos a seguir haciendo nuestro trabajo apoyando a la fiscal\u00eda dejarle de rep\u00fablica contando con la colaboraci\u00f3n del gel el seguimiento que hace la opci\u00f3n a la alta comisionada de naciones unidas en materiales humanos y la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos pero particularmente en la extensi\u00f3n al compromiso que presenta la rep\u00fablica ha establecido con los padres y madres de los muchachos aparecidos para conocer la verdad y hacer justicia muchas gracias y para olga una pregunta con respecto hay una situaci\u00f3n y es que si uno ve el mapa del mundo en todo el hemisferio norte es ya legal el aborto es decir en los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados se ha despenalizado la decisi\u00f3n de nosotras sobre decidir sobre nuestros cuerpos y desgraciadamente el lugar del mundo donde se practican m\u00e1s abortos es am\u00e9rica latina y s\u00f3lo muy pocos pa\u00edses de am\u00e9rica latina puerto rico cuba ahora argentina pues han legalizado el que podamos decidir entonces la pregunta es realmente se est\u00e1 acercando a este momento para m\u00e9xico ya la ciudad de mexico legal en guajaca es legal estar\u00eda de acuerdo con impulsar una consulta de manera que se re\u00fanan firmas para pedir que se haga la consulta firmas de mujeres y que adem\u00e1s tengamos claro que el hecho mismo de la consulta implica que se conozcan los derechos de las mujeres en las comunidades m\u00e1s alejadas y en todas partes porque aqu\u00ed hay un desconocimiento muy grande por parte de muchas mujeres tambi\u00e9n de que tenemos derechos entonces como podr\u00edamos hacer porque realmente el que se discute en los congresos locales es importante pero es m\u00e1s importante que se discuta en la poblaci\u00f3n porque esto podr\u00eda disminuir incluso el feminicidio haci\u00e9ndonos pues sujetos de derecho a nosotras no entonces como podr\u00eda hacerse esto qu\u00e9 opina de la posibilidad de una consulta sobre la despenalizaci\u00f3n del aborto yo creo que el movimiento feminista es un movimiento muy importante que tiene muchas d\u00e9cadas t\u00fa tambi\u00e9n perteneces al movimiento yo tambi\u00e9n pertenezco al movimiento y yo creo que aqu\u00ed tengo que matizar lo que t\u00fa est\u00e1s diciendo porque t\u00fa dices legalizar yo digo despenalizar creo que el tema m\u00e1s que legalizar como tambi\u00e9n legalizar la marihuana or ligas es despenalizar las conductas por ejemplo en la ciudad de mexico el aborto sigue tipificado pero sigue tipificado despu\u00e9s de las 12 semanas de embarazo es decir por qu\u00e9 pues porque pone en riesgo la vida de la madre posteriormente y por muchas razones de car\u00e1cter no solamente cient\u00edfico sino tambi\u00e9n de car\u00e1cter para la mujer para su misma salud y para algunas otras circunstancias no est\u00e1 despenalizado en su totalidad est\u00e1 despenalizado solamente durante los tres primeros meses durante las tres primeras doce semanas ese es un matiz tambi\u00e9n importante y por otra parte y yo creo que como lo dije yo en la corte y lo sigo sosteniendo le toca el legislador determinar las modalidades de las conductas que tipifican la modalidad de la conducta que tipific\u00f3 el legislador de la ciudad de mexico fue esa seguir penalizando la conducta solamente que no la penaliza en los tres primeros meses y creo que el matiz es importante en este sentido yo pienso que debemos avanzar por muchas razones porque la primera es que evitar\u00edamos las muertes de muchas mujeres porque si van a cl\u00ednicas clandestinas o si se practican ellas mismas el aborto como lo hemos visto en tragedias terribles pueden morir inclusive est\u00e1n poniendo en riesgo su propia vida en segundo lugar porque me parece que es volver a criminalizar una mujer el hecho de sujetarla un proceso penal y finalmente privarla de su libertad por haber digamos cometido esta conducta pero m\u00e1s all\u00e1 de esto me han dicho s\u00ed pero a la mejor que muchas de las personas a lo mejor la sentencia o la sanci\u00f3n imag\u00ednate es una sanci\u00f3n de car\u00e1cter psicol\u00f3gico es como si estuviera que tuviera un tema psicol\u00f3gico no no es eso es sujetarla a un proceso penal criminalizarla independientemente que la puedan o no privar de su libertad como dicen muchos ya en s\u00ed mismo sujetarla un proceso penal es una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil para una mujer que sin duda alguna toma una decisi\u00f3n tambi\u00e9n extremadamente complicada y dif\u00edcil entonces creo que todas estas razones est\u00e1n en el ambiente si yo pudiera preguntarles a todas a toda la poblaci\u00f3n quieres que una mujer sea criminalizada y privada de su libertad por haber realizado esta conducta por haber cometido esta conducta yo creo que la mayor la enorme mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n va a decir no entonces si es no si no quiero que vaya a la c\u00e1rcel si no quiero sujetarlo puedes usar penal nosotros quiere decir que vamos a despenalizar la conducta cuando menos en una temporalidad reducida porque son solamente tres meses o dos semanas con las cuales yo estoy de acuerdo porque en tres meses puedes resolver la situaci\u00f3n y despu\u00e9s puedes tener problemas inclusive posteriores yo creo que la enorme mayor\u00eda decidir\u00eda que no quiere que la mujer vaya a la c\u00e1rcel que no quiere que la mujer est\u00e9 sujeta un proceso penal en las discusiones que tuvimos en la corte que fueron muy interesantes bueno para que les practic\u00f3 la historia la tienen en las versiones estenogr\u00e1ficas pero en las versiones estenogr\u00e1ficas que est\u00e1n a su alcance y que ah\u00ed se dice muchas cosas entre otras y yo me fui directamente a un an\u00e1lisis de constitucionalidad de la medida que tom\u00f3 el legislador primero porque el legislador tiene la atribuci\u00f3n constitucional y legal de decidir qu\u00e9 conductas o no qu\u00e9 conductas tipifica y en qu\u00e9 modalidades las tipifica ese su competencia el legislador es el representante de una sociedad determinada porque fue votado directamente para representar a la poblaci\u00f3n de los congresos y m\u00e1s all\u00e1 de esta competencia muy clara constitucional y legal de los congresos estatales para porque es un delito del orden del fuero com\u00fan m\u00e1s all\u00e1 yo dec\u00eda constitucionalmente f\u00edjate pese a la invalidez del tipo penal o la porci\u00f3n normativa del tipo penal que la despenalizador ante las primeras 12 semanas 7 que interesante entonces yo sostuve bueno si se va a inv\u00e1lidas se va a invalidar el equipo completo o se va a invalidar una porci\u00f3n normativa del tipo penal que ya el legislador decidi\u00f3 darle esa modalidad y la respuesta es por supuesto que solamente se va a invalidar o que se pretend\u00eda invalidar en esta acci\u00f3n de inconstitucionalidad solamente la porci\u00f3n normativa lo cual era sumamente complicado desde el punto de vista constitucional porque si no se hace as\u00ed se iba a invalidar la totalidad del tipo fue una discusi\u00f3n sumamente interesante a nivel constitucional y obviamente la salud de la mujer obviamente sus derechos obviamente la no criminalizaci\u00f3n de su conducta y que no sea privada de la libertad porque pues aqu\u00ed en la embaraza sigue tan campante en las calles y haciendo lo mismo con otras mujeres la verdad de las cosas es que la enorme mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n la enorme mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n creo que decidir\u00eda que la mujer no deber\u00eda de ir a la c\u00e1rcel ni sujetarse a un proceso penal por eso es el matiz creo que el matiz es importante no la legalizaci\u00f3n la despenalizaci\u00f3n con ciertas modalidades t\u00fa no puedes abortar a los ocho meses oa los nueve meses oa los siete meses porque pues ya digamos y es otra situaci\u00f3n muy distinta hacerlo dentro de los primeros tres meses o doce semanas no s\u00e9 si te di la respuesta puntual de lo que yo estoy pensando gracias y ac\u00e1 de este lado solamente a esta chica est\u00e1 si est\u00e1s t\u00fa all\u00ed y ac\u00e1 y despu\u00e9s ya yo creo que otro m\u00e1s y all\u00e1 porque ya la exposici\u00f3n fue muy larga de carla y de alejandra hace falta lo de los triquis \u00e1lex aves buenos d\u00edas secretaria buenos d\u00edas subsecretario buenos d\u00edas carla hi la rosa es el corresponsal de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana preguntarle secretaria cu\u00e1l es el informe que tengo que tiene m\u00e1s reciente a esta ma\u00f1ana de la salud del presidente habl\u00f3 y si nos pudiera detallar un poco el tratamiento que est\u00e1 recibiendo esa ser\u00eda mi primer pregunta pues est\u00e1 muy bien est\u00e1 muy tranquilo est\u00e1 descansando por el tema de la enfermedad pero est\u00e1 muy contento y est\u00e1 muy optimista yo de verdad admiro su optimismo permanente y entonces est\u00e1n el equipo m\u00e9dico lo est\u00e1 tratando seguramente lo est\u00e1 tratando con los medicamentos adecuados de opci\u00f3n m\u00e9dica y est\u00e1 muy bien y su salud mejorando r\u00e1pidamente yo creo que en unos cuantos d\u00edas ya apenas pase el periodo y podr\u00e1 estar con nosotros y se incorporar\u00e1 lo cual nos dar\u00e1 much\u00edsimo gusto gracias secretaria una siguiente pregunta los gobernadores de la alianza federalista ayer cuestionaron la participaci\u00f3n de los servidores de la naci\u00f3n en el plan nacional de vacunaci\u00f3n saber cu\u00e1l es la postura del gobernador que cuestionaron la participaci\u00f3n de los servidores de la naci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n ayer entonces cu\u00e1l es la postura del gobierno ante estos cuestionamientos de estos gobernadores porque nosotros estamos echando mano en estos campa\u00f1as y estas unidades de correcaminos porque ellos conocen los lugares en donde est\u00e1n los adultos mayores porque ellos est\u00e1n en contacto con la poblaci\u00f3n porque ellos tienen el censo y porque ellos tienen la experiencia de dos a\u00f1os para saber exactamente en qu\u00e9 lugares y d\u00f3nde est\u00e1n y c\u00f3mo en donde viven etc\u00e9tera ayer \u00e9ste hace unos d\u00edas creo que se dio a conocer por parte del inegi el censo nacional de poblaci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n las residencias y las casas en donde habitan estas personas y obviamente toda esta situaci\u00f3n pues es de un gran conocimiento en tierra de los servidores de la naci\u00f3n por eso por eso nos estamos apoyando a la la esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n se est\u00e1 apoyando en quienes conocen estos lugares rec\u00f3nditos m\u00e1s alejados para poder en estas correcaminos como se les llaman estas brigadas de correcaminos llegar hasta esos lugares es la respuesta que yo le pudiera dar a los gobernadores aliancistas que cuestionaron esta situaci\u00f3n gracias y una pregunta bueno para \u00e9l para usted tambi\u00e9n para el subsecretario encinas bueno a lo largo del pa\u00eds se han formado diversos grupos de madres buscadoras si tienen el n\u00famero a nivel nacional cu\u00e1ntos grupos hay de estas madres buscadoras qu\u00e9 qu\u00e9 bueno buscan a sus familiares desaparecidos y bueno qu\u00e9 postura tienen a esta labor que hacen estas madres pues que en realidad corresponder\u00eda al gobierno del estado hacerlo entonces cu\u00e1l es la postura a ver a ver una puntualizaci\u00f3n tambi\u00e9n as\u00ed como hay otra tambi\u00e9n una puntualizaci\u00f3n aqu\u00ed el estado mexicano est\u00e1 haciendo su trabajo y ah\u00ed est\u00e1n los resultados pero siempre con ellas siempre con los colectivos siempre con estas madres y f\u00edjate lo que acabas de decir las madres porque porque son las madres a las que les llega tambi\u00e9n a los padres por supuesto que son las madres las que est\u00e1n buscando a sus hijos y los colectivos tambi\u00e9n hay padres y de verdad pero la mayor\u00eda son madres buscadoras y estamos con ellas estamos acompa\u00f1\u00e1ndolos pero el estado tiene la rector\u00eda de estas comisiones y lo hace en transversalidad con todas las instituciones del estado y con todas las las instituciones que tienen que estar procuradur\u00edas fiscal\u00edas guardia nacional acompa\u00f1amiento de polic\u00edas de guardia de ej\u00e9rcito etc\u00e9tera a ver carla cu\u00e1ntas este colectivos m\u00e1s o menos muchas gracias evidentemente no no hay ni puede haber un registro oficial de colectivos tenemos m\u00e1s la informaci\u00f3n que var\u00eda todos los d\u00edas es que al menos hay 120 colectivos de familiares de personas desaparecidas a lo largo y ancho del pa\u00eds aqu\u00ed s\u00ed quiero puntualizar que no s\u00f3lo se atiende a los colectivos sino a cualquier familia familiar de personas desaparecidas no se necesita ser parte de un colectivo para para hacer para ser atendido para ese es el dato que tenemos y que se mueve claramente todos todos los d\u00edas aqu\u00ed si quisiera tambi\u00e9n recordar la b\u00fasqueda es una obligaci\u00f3n del estado mexicano no la obligaci\u00f3n de b\u00fasqueda es del estado mexicano por supuesto y como lo hemos dicho en muchas ocasiones por mucho tiempo las familias buscaron pr\u00e1cticamente solas las mujeres buscaron pr\u00e1cticamente solas y se enfrentaron a un sistema de justicia en \u00e9l y no se les daba respuesta falta muchos y falta mucho evidentemente no es con una comisi\u00f3n nacional que se resuelve el problema de las desapariciones somos muchas autoridades es un sistema nosotros buscamos como bien lo dec\u00eda la secretaria de gobernacion junto con las comisiones junto con otras autoridades eso es el derecho a la verdad pero tambi\u00e9n hay un derecho a la justicia no entonces tenemos que pensar como autoridad del estado mexicano como dar respuesta de manera conjunta a todo esto estamos presentes no s\u00f3lo la comisi\u00f3n nacional las comisiones estatales las fiscal\u00edas las polic\u00edas las fuerzas de seguridad a lo largo y ancho y ancho del pa\u00eds y retomando y con esto terminar\u00eda con la pregunta con la pregunta de guanajuato y tambi\u00e9n tiene que ver con la labor de las de las madres y de las pri de los familiares que buscan a sus hijos hijas desaparecidas y familiares ellos reciben mucha informaci\u00f3n y psoe son ellos quienes nos dan la gran mayor\u00eda y cuando digo nos es a todas las autoridades la informaci\u00f3n poco a poco y esto s\u00ed es importante destacar que poco a poco desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda se ha ido creando confianza en la poblaci\u00f3n y ahora ya nosotros empezamos a recibir directamente esta informaci\u00f3n de manera an\u00f3nima y esto lo digo porque quiero recordar a la poblaci\u00f3n que nos est\u00e1 escuchando nos pueden contactar si ustedes saben y tiene que ver con tu pregunta la gente sabe lo que est\u00e1 pasando la gente tiene miedo de decir lo que est\u00e1 pasando nos pueden contactar a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda con informaci\u00f3n de manera an\u00f3nima para que nosotros lleguemos a encontrar a las personas ojal\u00e1 con vida siempre la b\u00fasqueda es con vida y si es lamentablemente sin vida encontrarlos lo antes posible y devolverlos de manera digna a sus familias muchas gracias te voy a dar la palabra a ti que no tienes la mano levantada que tienes y a ti se llama escuchar el informe del tema triqui tengo creo que es importante es un tema muy grave para poder entonces hacer las preguntas que tengo del tema de desaparici\u00f3n y de el tema triqui por favor gracias y ya abr\u00ed muy bien bueno eso es un asunto que estamos atendiendo no por la lamentable coyuntura que se present\u00f3 la semana pasada con las agresiones a integrantes de la comunidad de tierra blanca que se ven obligados a desplazarse a otros lugares en esta regi\u00f3n de costa la huaca en oaxaca derivado de las agresiones y hostilidades que derivaron incluso en la p\u00e9rdida de dos vidas humanas y agresiones al conjunto de la comunidad por supuesto nos hemos reunido con la representaci\u00f3n del mult y una de las organizaciones que existen dentro de la comunidad triqui en el estado de oaxaca y estamos atendiendo las demandas que nos han planteado no solamente para fortalecer los mecanismos de seguridad en coordinaci\u00f3n con las fuerzas estatales de seguridad y la guardia nacional sino buscar una soluci\u00f3n integral al fen\u00f3meno que se presenta de marginaci\u00f3n de violencia en esta regi\u00f3n por supuesto vamos a atender demandas particulares como las vinculadas a la demanda de libertad presos que ellos denominan presos pol\u00edticos que lamentablemente de todos los grupos existen en nuestra regi\u00f3n y lo m\u00e1s importante es el convocar a que podamos establecer una mesa de reconciliaci\u00f3n y de pacificaci\u00f3n en la regi\u00f3n triqui de una comunidad que durante muchos a\u00f1os fue ejemplo no solamente de unidad sino de organizaci\u00f3n para enfrentar los grav\u00edsimos problemas de cacicazgo que se presentaban en esta regi\u00f3n del estado de oaxaca creo que el surgimiento del movimiento de unificaci\u00f3n de lucha triqui en 1981 fue sin lugar a dudas uno de los referentes m\u00e1s importantes las nuevas formas de organizaci\u00f3n de los pueblos originarios en el pa\u00eds para combatir los cacicazgos locales y la marginaci\u00f3n es una experiencia que logr\u00f3 consolidarse pero que fue objeto de muchas agresiones de hostigamiento y tambi\u00e9n de la de cooptaci\u00f3n y de corrupci\u00f3n no solamente por los caciques locales sino tambi\u00e9n en su momento por las autoridades municipales y estatales que vieron con mucho recelo el sufrimiento de un movimiento independiente con fortaleza y que llev\u00f3 no solamente que se mantuviera la violencia sino tambi\u00e9n a la presentaci\u00f3n de grupos y de partidos pol\u00edticos a la formaci\u00f3n de organizaciones paralelas que han llevado a esta situaci\u00f3n yo conozco este asunto desde su origen desde aquel entonces e incluso nuestro puede estar no solamente de los hechos que fueron posteriores a la primera caravana por la paz a san juan c\u00f3pala donde perdieron la vida la vida bety cari\u00f1o y jyri jaakkola me toc\u00f3 participar en la segunda caravana que tampoco pudimos llegar porque no los recibieron de manera muy amigable en la comunidad de san juan c\u00f3pala pero no hemos dejado en a idea de que lo que se requiere es que integremos una mesa donde est\u00e9n todas los representantes de la comunidad triqui que est\u00e9 por supuesto el multi el pendiente el mundo original y este lo que es este durisotti que fue de las audiencias que surgieron bajo el cobijo del gobierno del estado que \u00e9ste la cnc el gobierno del estado los autores municipales para que construyamos un acuerdo de paz yo estar\u00e9 presente en los pr\u00f3ximos d\u00edas por supuesto all\u00e1 en la comunidad yo soy ucsi ah\u00ed pero no se trata de una visita solamente de car\u00e1cter humanitario sino ir generando las condiciones para que encontremos un mecanismo de pacificaci\u00f3n para que todos los problemas que surgieron en san juan c\u00f3pala es 'la miguel c\u00f3pala ahora enterrar blanca en nuestras comunidades puedan permitir el regreso del agua triqui azul a su lugar de origen porque tenemos a la pr\u00e1ctica no solamente dispersa en el pa\u00eds aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico en el estado de mexico en san quint\u00edn en baja california en la capital en el estado de oaxaca tenemos cubierta y que en europa en pa\u00edses de europa y la demanda de todos es despu\u00e9s de regresar a su lugar de origen en paz yo convoco a todas las organizaciones a que nos sentemos no estamos trabajando con el gobierno del estado de oaxaca y una buena disposici\u00f3n del gobierno de oaxaca est\u00e1n estamos trabajando con las organizaciones que est\u00e1n acompa\u00f1ando estos movimientos desde hace muchos a\u00f1os y espero que podamos encontrar esa soluci\u00f3n que no va a ser f\u00e1cil ni va a ser en los pr\u00f3ximos d\u00edas son muchos agravios pero donde todos tienen que ceder gracias buenos d\u00edas me presento soy frida guerrera colaboradora de fernanda tapia rompeviento cultura colectiva y otros medios m subsecretario sigue en efecto es un tema a\u00f1ejo que conocemos perfectamente y bueno a nosotros nadie nos platic\u00f3 acudimos se lo hicimos saber a usted acudimos a la zona a yosoyuxi el d\u00eda viernes estuvimos llegando all\u00e1 y nos parece creo que grave y delicado que se siga tomando en cuenta el estado de oaxaca al gobierno del estado de oaxaca cuando es el gobierno de \u00e9ste guajaca quien ha prolongado la impunidad en la regi\u00f3n ese d\u00eda que llegamos el mismo gobierno estaba desmintiendo a l\u00edderes desplazados de san juan c\u00f3pala que son marco albino y reyna mart\u00ednez flores estaban llamando los provocadores dec\u00edan que era mentira que hubiera gente sitiada dec\u00edan que era mentira que hubiera una mujer con su peque\u00f1ita desaparecidas y que hab\u00eda y que no hab\u00eda muertos que todo era una provocaci\u00f3n porque estaban queriendo criminalizar como siempre se hace no es nuevo el c\u00f3mo trabaja este grupo paramilitar porque son grupos paramilitares no podemos negar que hay armas ah\u00ed y bueno se cierra se hace este cierre de un crucero importante en la capital guarique\u00f1a y las autoridades segu\u00edan negando lo que estaba pasando nosotros decimos saber p\u00fablicamente que \u00edbamos a llevarnos a acudir a la zona para desmentir lo que ellos dec\u00edan o para confirmar que era real y unas horas antes de que yo llegara desgraciadamente la el camino es largo y usted lo sabe son son carreteras muy muy complicadas no ten\u00eda m\u00e1s de dos horas que hab\u00edan rescatado a las 56 mujeres y ni\u00f1as y ni\u00f1os la mayor\u00eda de mujeres de la tercera edad que hab\u00edan sido rescatadas y que durante el camino o contactamos con seguridad p\u00fablica del estado y quien me asegur\u00f3 que si en efecto hay dos decesos entonces regula el estado de oaxaca y dice no pus y estaban sitiadas pero ya las estamos atendiendo perd\u00f3n que me extienda porque si quiero como darle en lo que nosotros vimos y de verdad que nadie nos practic\u00f3 les dieran despensas de dif insultante porque no tienen donde cocinas esa misma noche les llevan una ambulancia de beef donde est\u00e1n revisando las pero en ning\u00fan momento las hidratan tuvieron m\u00e1s de seis d\u00edas sin alimento sin agua lleg\u00f3 posteriormente el d\u00eda domingo e una comisi\u00f3n de salud del estado a jaka derechos humanos la comisi\u00f3n de derechos humanos del estado de oaxaca y alguna persona del municipio justa waka que en efecto ahora es morenista pero que tambi\u00e9n se tienen que decir las cosas tal cual son durante todos estos a\u00f1os de impunidad que ha tenido este grupo paramilitar ha sido abrazado por diferentes partidos por el pri y por el par de y ojal\u00e1 de verdad en esta ocasi\u00f3n no vaya a ser la misma la misma situaci\u00f3n sabemos lo que existe sabemos que los rumores y sabemos que lo que los triquis dicen es porque es real cuando lleg\u00f3 esta caravana de salud que era una m\u00e9dica que afortunadamente los pooles y vos tambi\u00e9n en contacto con con con carla quintana que muy amablemente nos atendi\u00f3 la llamada para poder ayudar a buscar esta mujer que ten\u00eda cinco noches fuera y cuatro d\u00edas que no com\u00eda y que adem\u00e1s estaba amamantando a una beb\u00e9 les estaban dando paracetamol llegaron a ponerles cubrebocas a todos e campa\u00f1as de hobbits en espa\u00f1ol un medicamento que caduca en febrero 21 y al momento de preguntarles a las se\u00f1oras qu\u00e9 es lo que te duele ellas dec\u00edan no puedo dormir no tienes no tengo hambre y tengo mucha tristeza desgraciadamente tuvimos que confrontar a esta persona de salud para preguntarle en d\u00f3nde estaban los psic\u00f3logos en d\u00f3nde est\u00e1 o c\u00f3mo es que se est\u00e1 proponiendo este esta mesa y yo la respeto subsecretario pero en 1994 se firm\u00f3 una pre un primer tratado de pacificaci\u00f3n que no ha funcionado en el 2009 perd\u00f3n 2011 12 2012 que intentan retornar los desplazados de san juan c\u00f3pala y san miguel c\u00f3pala nuevamente el gobierno del estado intenta una mesa de pacificaci\u00f3n que tampoco ha funcionado y que lo \u00fanico que he hecho es prolongar la impunidad de este grupo paramilitar que es lo que pasa gente de guadalupe tilapa que fue desplazada en 1990 gente de san miguel y san juan c\u00f3pala que fueron desplazados en mil novecientos mil 16 perd\u00f3n perd\u00f3n perd\u00f3n 2010 y esta gente tierra blanca que fue desplazada ahora un pueblo pac\u00edfico completamente que no ten\u00eda armas se van a quedar igual porque porque siempre despu\u00e9s de un desplazamiento hay una intentona de firmar pacificaci\u00f3n a m\u00ed me gustar\u00eda y ojal\u00e1 sea posible acompa\u00f1ar esta visita que usted haga yo soy yo s\u00ed pero tambi\u00e9n creo que es importante plantear lo que es la realidad necesitan que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tome las investigaciones porque no hay carpetas que realmente indiquen que hay \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en contra de los se\u00f1alados como usted lo dec\u00eda de los tres grupos que quien tenga que pagar est\u00e9 en la c\u00e1rcel donde tenga que pagar lo que los asesinatos las violaciones los secuestros porque esto \u00faltimo que vimos y que fue publicado en redes sociales fue un secuestro de m\u00e1s de 56 personas cu\u00e1l va a ser realmente la propuesta c\u00f3mo se va a llegar a llevar esta ayuda humanitaria adem\u00e1s de humanitaria esta ayuda de pacificaci\u00f3n cuando los mismos en las mismas v\u00edctimas nos indican y c\u00f3mo me va a sentar con mi asesino o con el asesino de mi esposo o el asesino de mi hijo yo s\u00ed creo que esto es va m\u00e1s all\u00e1 y que no se puede ya dejar a nivel estatal lo que est\u00e1 pasando en la regi\u00f3n de aqu\u00ed gracias sobre el tema y bueno tengo una pregunta alto en torno al tema desaparici\u00f3n si es un derecho humano porque no porque no se estaba buscando el derecho humano a ser buscado porque no estaban buscando esa mujer con su peque\u00f1ita nosotros hemos reportado no voy a decir el estado pero hemos reportado dos fosas que hasta el momento no sabemos c\u00f3mo es que vamos a actuar porque est\u00e1n involucradas las autoridades de esa entidad y estamos como esperando a ver en qu\u00e9 momento vamos a poder sacar esos puertos que sabemos que est\u00e1n en esas dos fosas ese es un tema muy importante y adem\u00e1s c\u00f3mo lograr de verdad unificar el trabajo de las comisiones estatales con las fiscal\u00edas porque si podemos tener mucha voluntad de las comisiones estatales pero como el efecto no investigan como no hay investigaci\u00f3n no les corresponde se tienen que soportar en las fiscal\u00edas locales y las fiscal\u00edas locales nunca nunca nunca ni siquiera la comisi\u00f3n a las comisionadas las pelan perd\u00f3n la expresi\u00f3n tenemos casos en el estado de mexico donde uno nada m\u00e1s ana laura guerrero desaparecida el 25 de septiembre y que est\u00e1 no se ha generado la orden de aprehensi\u00f3n en contra del principal sospechoso porque est\u00e1n esperando est\u00e1n esperando est\u00e1n esperando no lo quieren asustar y eso mismo se escucho perd\u00f3n que traiga el caso pero cuando oscar el tan mal llamado monstruo de toluca desapareci\u00f3 en el 2012 a una mujer que fue su primera v\u00edctima las autoridades esperaron y esperaron y esperaron hasta que hubo tres asisten minicipios m\u00e1s de mujeres reportadas como desaparecidas y que las autoridades pareciera que no logran entender el mensaje o el aprendizaje c\u00f3mo conseguir o c\u00f3mo conciliar que de verdad ya est\u00e1 este este trabajo conjunto con las fiscal\u00edas de desaparecidos y las comisiones gracias entonces no temas nunca triquis buenos d\u00edas a todos erika ram\u00edrez de la revista contral\u00ednea justo en torno a este tema de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena triqui que est\u00e1 en conflicto ya desde antes de 2010 contral\u00ednea tuvo la desafortunada presencia en la primera caravana donde mueren bety cari\u00f1o y jyri jaakkola y vemos que esto no para la regi\u00f3n contin\u00faa armada con armas de uso exclusivo del ej\u00e9rcito cuernos de chivo se tiene programado alg\u00fan desarme para la regi\u00f3n alg\u00fan tipo de programa de desarme para la regi\u00f3n y cuando asistir\u00e1 a yosoyuxi que ya est\u00e1 acordado en la minuta que firm\u00f3 con el multi estaremos la pr\u00f3xima semana estamos haciendo los detalles con los representantes de la comunidad y contest\u00f3 de manera muy puntual no vamos a caer en la simulaci\u00f3n tradicional y en esta mesa tendr\u00e1n que participar todos los actores incluido el gobierno del estado es su responsabilidad es la autoridad de gobierno en la entidad y tendr\u00e1 que participar la autoridad de varios municipios porque ah\u00ed hay responsabilidades tambi\u00e9n de distintas autoridades de car\u00e1cter municipal tendr\u00e1n que sentarse todos los grupos y si van a tener que sentarse a dialogar con sus adversarios o con quienes han cometido agravios profund\u00edsimos y da\u00f1os profundizamos entre s\u00ed porque hay da\u00f1os de todas partes y tendremos que conseguir una soluci\u00f3n que parta primero de que no haya intervenci\u00f3n gubernamental ni local ni federal en la soluci\u00f3n que adopten las comunidades y segundo tendr\u00e1n que conceder todo no va a ser con la fuerza p\u00fablica c\u00f3mo se va a resolver este problema eso ya se ha intentado y ha fracasado recurrentemente si hay que avanzar un proceso de desarme por supuesto de deslindar responsabilidades no solamente como este el tr\u00e1fico de armas y de municiones sino identificar a las personas que han cometido este tr\u00e1fico il\u00edcito en la regi\u00f3n pero tendr\u00e1n que sentarse todos los actores para encontrar una soluci\u00f3n ser\u00e1 definitiva miren aqu\u00ed en los conflictos de esta naturaleza las soluciones definitivas siempre son muy relativas pero lo importante es que sentemos las condiciones para que haya reconciliaci\u00f3n y por lo menos la mayor parte de la gente que fue desplazada pueda regresar a su comunidad de origen es un esfuerzo hay gente que ya no quiere regresar por cierto he estado en pl\u00e1ticas con los que est\u00e1n desplazados en oaxaca por supuesto y su solicitud de atenci\u00f3n es b\u00e1sicamente vivienda en la capital del estado ahora son muchos a\u00f1os ya hay arraigo distintos la poblaci\u00f3n que vive en san quint\u00edn tiene m\u00e1s una l\u00f3gica de demanda laboral y por supuesto que hay que atender o incluso le han planteado con las visitas del presidente de la rep\u00fablica en esa zona pero tendr\u00e1n todos que ceder en sus posiciones si se quiere encontrar y el gobierno federal participar\u00e1 este en este seguimiento para velar por que se cumplan los acuerdos y si nos tocaran tema de seguridad tuvo que entrar la guardia nacional para romper el cerco encontrar lamentablemente los cuerpos sin vida liberar gente que estaba retenida y por supuesto tendremos que instrumentar otras acciones como velar por que se cumplan las medidas cautelares que dict\u00f3 la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos al gobierno de oaxaca para establecer las condiciones de seguridad en esta regi\u00f3n no son f\u00e1ciles asuntos pero es nuestro trabajo y vamos a hacer lo que est\u00e1 de nuestra parte como el expediente de bety cari\u00f1o y jyri jaakkola parece que no va a llegar no tenemos los antes tenemos el seguimiento que est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda yo soy en comunicaci\u00f3n permanente con la embajada de finlandia en m\u00e9xico tenemos el compromiso con la embajadora de hacer el seguimiento de estos casos para su crecimiento y castigo cuantas m\u00e1s casos de desplazamiento hay en el pa\u00eds subsecretario porque tenemos desplazamientos de distintos naturales a los desplazamientos derivados de la violencia delictiva de desplazamientos derivados de conflictos agrarios por diferencias y conflictos religiosos tambi\u00e9n los tenemos otros desplazamientos derivados de la marginaci\u00f3n y la pobreza o desplazamientos tambi\u00e9n derivados de los fen\u00f3menos del cambio clim\u00e1tico y esto afecta de distinta manera a distintas regiones del pa\u00eds por supuesto que la mayor parte de los planeamientos representan donde hay violencia no solamente es un asunto de marginal de moverse por necesidad sino por las violencias que se presentan estamos ha terminado el an\u00e1lisis de todas las zonas que tenemos desplazamiento en el pa\u00eds subsecretario en la pregunta m\u00e1s sobre justo el mecanismo de protecci\u00f3n para la defensor\u00eda de periodistas cu\u00e1l fue el resultado de la investigaci\u00f3n que se hizo sobre la operaci\u00f3n y el supuesto abuso en el manejo de los recursos que se ha hecho en contra del mecanismo de protecci\u00f3n para periodistas y defensores de derechos humanos considerando que todo el gasto que se hac\u00eda se clasificaba como de seguridad nacional y aqu\u00ed no tenemos reservado a ninguna informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n es p\u00fablica adem\u00e1s son recursos presupuestales estos est\u00e1n sujetos a la auditor\u00eda no solamente de los \u00f3rganos internos como la cita de la funci\u00f3n p\u00fablica se le gustar\u00eda superior de la federaci\u00f3n de la cama de los diputados est\u00e1 a su disposici\u00f3n todos del manejo de los recursos que por cierto tenemos recursos suficientes para cumplir con los compromisos estrictos pongo cr\u00edticas a la empresa que maneja este mecanismo no maneja el mecanismo presta servicios m\u00ednimos es distinto y es una empresa que ha ido disminuyendo de manera significativa los servicios que porque ahora es protecci\u00f3n federal quien se encarga b\u00e1sicamente de la prestaci\u00f3n de servicios de escoltas tengo una pregunta para la secretaria me permite adem\u00e1s lo del caso de la b\u00fasqueda por supuesto que estamos sentimientos en la b\u00fasqueda en el caso de la denuncia que se hizo en la zona este de juste la huaca pero tambi\u00e9n de las dos cosas que nos denuncia este en el estado de m\u00e9xico toda la toda la informaci\u00f3n los tomen a los hechos de france hecho llegar que dice recibos de inmediato se procede a detonar el mecanismo de b\u00fasqueda de las personas yo propia de una pregunta porque est\u00e1 esta sesi\u00f3n de preguntas y respuestas como yo les hab\u00eda dicho en d\u00edas anteriores era b\u00e1sicamente fue el tema desapareci\u00f3 si el tema triqui entonces ya la \u00faltima y dar\u00edamos por terminada y ma\u00f1ana de otro lado a ver si justo con con el info el lunes el lunes e porque si va a haber conferencia el lunes justo con el informe que nos acaba de comentar de la salud del presidente que es favorable que es optimista pues deseamos su pronta recuperaci\u00f3n y verlo aqu\u00ed en cuanto termine el confinamiento pero s\u00ed me gustar\u00eda que nos comentar\u00e1 a usted que se experta en la constituci\u00f3n qu\u00e9 pasar\u00eda en caso de que el primer mandatario tuviera que ser intubado o que tuviera una situaci\u00f3n de gravedad que tuviera que ausentarse son temas hipot\u00e9ticos s\u00ed s\u00ed por lo pronto est\u00e1 muy bien de salud que tengan buen fin de semana nos vemos el lunes ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:31.257474"
}