{
    "video_id": "XiKW3tBjpoE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XiKW3tBjpoE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNHnwSeyCGq68vP2HJLdgjEPROBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XiKW3tBjpoE",
    "video_title": "Mantenimiento de carreteras libres y autopistas est\u00e1 garantizado. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12067,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1491.04,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1498.25,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1504.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1520.98,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1531.25,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Bienvenidos",
            "start": 1598.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1599.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1602.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la semana nos da mucho",
            "start": 1607.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "gusto contar con la presencia",
            "start": 1611.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de ingenieros",
            "start": 1614.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "civiles constructores",
            "start": 1619.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "porque hoy es el d\u00eda del caminero",
            "start": 1622.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 1627.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "construyen",
            "start": 1629.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las carreteras en M\u00e9xico",
            "start": 1631.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caminos rurales",
            "start": 1634.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "carreteras los que",
            "start": 1639.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajan en el mantenimiento",
            "start": 1642.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de los caminos",
            "start": 1646.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los que hacen",
            "start": 1650.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "las autopistas",
            "start": 1653.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hoy es su d\u00eda y vamos",
            "start": 1658.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1663.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que el licenciado Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 1667.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Pues de a conocer lo que se est\u00e1",
            "start": 1673.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "haciendo en t\u00e9rminos as\u00ed muy generales",
            "start": 1675.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en materia de construcci\u00f3n de carreteras",
            "start": 1679.059,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "es bastante lo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 1683.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cabo cuidando",
            "start": 1687.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "yo eso ser\u00eda lo que",
            "start": 1690.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "voy a subrayar",
            "start": 1695.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el mantenimiento",
            "start": 1700.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los caminos",
            "start": 1702.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "porque las llamadas carreteras libres en",
            "start": 1705.08,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos los gobiernos pues",
            "start": 1710.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "concesionaron",
            "start": 1713.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas carreteras",
            "start": 1717.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la autopistas concesionadas",
            "start": 1720.98,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "y quedaron las libres pero",
            "start": 1724.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se les tiene que estar dando",
            "start": 1731.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 1734.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque no todos tienen para pagar peajes",
            "start": 1735.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1740.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos destinando",
            "start": 1742.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 1745.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1747.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "12 mil millones de pesos de",
            "start": 1749.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 1752.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de carreteras libres",
            "start": 1753.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 1757.159,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1760.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "alrededor de 10.000 millones",
            "start": 1763.22,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1767.179,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mantenimiento autopistas",
            "start": 1770.14,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "por ejemplo la autopista M\u00e9xico",
            "start": 1776.62,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 1780.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos un contrato",
            "start": 1782.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1784.61,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1786.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pagar a una empresa",
            "start": 1787.059,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento anual",
            "start": 1790.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Ya esos contratos",
            "start": 1794.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los encontramos",
            "start": 1797.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "suscritos firmados y Hemos cumplido",
            "start": 1801.58,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "hemos revisado algunos y los",
            "start": 1806.2,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "contratistas las empresas",
            "start": 1812.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "han aceptado",
            "start": 1815.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "alg\u00fan ajuste",
            "start": 1818.86,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "por ejemplo de estos Diez mil millones",
            "start": 1822.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de concesiones digo de de inversi\u00f3n para",
            "start": 1825.44,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 1829.7,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hubo una reducci\u00f3n del 10%",
            "start": 1832.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no significaron mil millones de",
            "start": 1836.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pesos para caminos de manos de obra",
            "start": 1839.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 1843.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en una de las regiones m\u00e1s pobres de",
            "start": 1847.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 1849.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1853.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 1855.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un ahorro y eso nos permite que se est\u00e9n",
            "start": 1857.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "construyendo en esos caminos en las",
            "start": 1862.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds Entonces s\u00ed",
            "start": 1865.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay un plan importante construcci\u00f3n de",
            "start": 1869.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "caminos Rurales de caminos de mano de",
            "start": 1872.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "obra hicimos el compromiso de que al",
            "start": 1875.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de nuestro gobierno no va a",
            "start": 1879.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 1881.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "un municipio de los 570 municipios de",
            "start": 1883.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Oaxaca sin camino pavimentado a su",
            "start": 1887.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cabecera municipal",
            "start": 1891.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando en eso",
            "start": 1893.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 1896.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y son caminos artesanales",
            "start": 1899.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hechos por la misma gente por las manos",
            "start": 1903.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de las mujeres de los hombres de los",
            "start": 1907.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca",
            "start": 1909.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando muy bien en ese plan y",
            "start": 1911.72,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en otros si",
            "start": 1917.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "les parece porque ya entr\u00e9 en materia",
            "start": 1920.38,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "vamos a permitirle a Jorge que \u00e9l este",
            "start": 1923.84,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "exponga y luego Ricardo con el Qui\u00e9n es",
            "start": 1930.039,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios y seguimos adelante",
            "start": 1934.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Gracias presidente con su permiso bien",
            "start": 1941.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectivamente hoy es d\u00eda 17 de octubre",
            "start": 1944.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hoy es d\u00eda del caminero y queremos",
            "start": 1947.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "celebrarlo presidente como lo hemos",
            "start": 1949.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hecho cada a\u00f1o trabajando y para ello le",
            "start": 1951.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "queremos presentar adem\u00e1s de lo que",
            "start": 1955.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estamos haciendo como usted bien lo",
            "start": 1957.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 de del mantenimiento de las",
            "start": 1959.48,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "carreteras y de las m\u00e1s de 17 obras de",
            "start": 1962.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "camino Rurales y siete carreteras",
            "start": 1965.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "federales Hoy estamos concluyendo cuatro",
            "start": 1969.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyectos relevantes est\u00e1n aqu\u00ed con",
            "start": 1972.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros los encargados de cada uno de",
            "start": 1974.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los proyectos el ingeniero godofredo",
            "start": 1976.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "garner y ingeniero Gilberto Cano el",
            "start": 1978.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ingeniero Ram\u00f3n \u00c1lvarez y el General el",
            "start": 1982.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ingeniero Jos\u00e9 Luis chidapardo el primer",
            "start": 1985.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "proyecto que estamos terminando es un",
            "start": 1988.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proyecto que nos hab\u00eda encargado desde",
            "start": 1990.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el principio de la Administraci\u00f3n que es",
            "start": 1992.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el tramo imuris Nogales es una obra que",
            "start": 1994.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estaba inconclusa desde el a\u00f1o 2018",
            "start": 1997.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consiste pero un tramo carretero de 4",
            "start": 2000.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros a cuatro carriles con",
            "start": 2002.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "concreto hidr\u00e1ulico adem\u00e1s de 23",
            "start": 2004.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de trabajos de que estaban",
            "start": 2007.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "faltantes barreras se\u00f1alamientos obras",
            "start": 2010.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de drenaje con esta obra ahorraremos 15",
            "start": 2012.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "minutos en un tiempo de en tiempo de",
            "start": 2015.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "traslado para beneficio de 16.000",
            "start": 2018.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos fortalecer la conectividad del",
            "start": 2020.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comercio internacional",
            "start": 2023.26,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "reducir los riesgos de la circulaci\u00f3n",
            "start": 2024.539,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pasando de 13 curvas a solamente siete",
            "start": 2026.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "curvas con una pendiente de menos de 2%.",
            "start": 2029.44,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "generando 224 empleos directos 898 898",
            "start": 2032.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "indirectos Esta obra la comenzamos en",
            "start": 2037.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "junio de 2019 la terminamos en octubre",
            "start": 2040.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 2022 con un presupuesto de 177",
            "start": 2042.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "millones de pesos la segunda obra que se",
            "start": 2046.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "termina el d\u00eda de hoy es la carretera",
            "start": 2049.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 187 estaci\u00f3n chontal para el",
            "start": 2051.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entronque autopista Las Choapas o cosa",
            "start": 2054.339,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cuautla es una obra iniciada desde el",
            "start": 2056.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2011 y consisti\u00f3 en ampliar",
            "start": 2058.419,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de la carretera existente de",
            "start": 2061.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "7 a 12 metros de ancho de Corona m\u00e1s la",
            "start": 2063.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 16.3 kil\u00f3metros en un",
            "start": 2065.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuerpo de nuevo de 12 metros de ancho de",
            "start": 2068.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Corona incluye cinco puentes dos pasos",
            "start": 2071.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inferiores as\u00ed como dos entronques uno",
            "start": 2074.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "denominado C\u00e1rdenas y otro Francisco J",
            "start": 2076.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda con esta obra ahorrar\u00edamos",
            "start": 2079.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "45 minutos en donde van a circular",
            "start": 2082.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "6.900 veh\u00edculos por d\u00eda va a mejorar la",
            "start": 2086.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "conectividad desde dos bocas hasta",
            "start": 2089.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos bocas Tuxtla Guti\u00e9rrez as\u00ed como",
            "start": 2092.159,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "ahorro en zonas tur\u00edsticas de los",
            "start": 2094.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estados de Tabasco Chiapas y Veracruz",
            "start": 2096.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "generamos en esta obra 5100 empleos",
            "start": 2098.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "directos 20.000 indirectos",
            "start": 2101.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "179 mil habitantes de Huimanguillo",
            "start": 2104.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "chontalpa y la esperanza se ver\u00edan",
            "start": 2107.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "beneficiados empezamos en junio de 2019",
            "start": 2110.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "formalmente o terminamos en octubre de",
            "start": 2112.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2022 con un presupuesto de",
            "start": 2115.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1681 millones de pesos la tercera es un",
            "start": 2117.66,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "tramo de j\u00e1ltipan Acayucan de la M\u00e9xico",
            "start": 2121.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "180 es una obra que estaba en conclusa",
            "start": 2124.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde el 18 consiste en la modernizaci\u00f3n",
            "start": 2127.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de dos a cuatro carriles en una v\u00eda de",
            "start": 2129.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "3.6 kil\u00f3metros que forma parte del",
            "start": 2131.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del istmo de",
            "start": 2134.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Tehuantepec ahorrar\u00edamos 20 minutos",
            "start": 2135.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde consola ac\u00e1 que Acayucan",
            "start": 2138.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fortaleceremos la conexi\u00f3n de los",
            "start": 2140.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipios de cosoleacaque jaltipan",
            "start": 2141.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "olutan oluta y Acayucan beneficiando a",
            "start": 2144.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "365.000.500 habitantes",
            "start": 2148.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar la interconexi\u00f3n de las",
            "start": 2150.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "carreteras federales 180 185 145 y la",
            "start": 2153.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "autopista 145 directa con ella generamos",
            "start": 2158.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "300 empleos y 900 indirectos empezamos",
            "start": 2161.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en mayo de 2022 terminamos en octubre de",
            "start": 2164.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2022 con un costo total de 250 millones",
            "start": 2167.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de pesos por \u00faltimo las carreteras",
            "start": 2170.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Federal 185 Coatzacoalcos Salina Cruz",
            "start": 2173.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Terminamos el libramiento palomares que",
            "start": 2176.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es una obra que estaba inconclusa del",
            "start": 2179.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2016 es un Libramiento de 6.6",
            "start": 2181.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de longitud aloja dos",
            "start": 2184.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "carriles de circulaci\u00f3n de 3.5 metros de",
            "start": 2186.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ancho y acotamientos de 2.5 metros",
            "start": 2189.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incluye dos entronques a desnivel",
            "start": 2193.8,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "palomar es uno y palomares 2 un paseo",
            "start": 2196.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "superior ferroviario ferroviario",
            "start": 2198.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "denominado la esperanza cinco pasos",
            "start": 2200.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inferiores vehiculares y un paso",
            "start": 2202.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "superior vehicular ahorrar\u00edamos un 30",
            "start": 2204.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "minutos en un en un tr\u00e1nsito continuo",
            "start": 2207.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aumentando la seguridad de los usuarios",
            "start": 2209.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "facilitaremos los el transporte de",
            "start": 2212.4,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "bienes y productos entre los puertos de",
            "start": 2214.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos y Salina Cruz beneficiamos",
            "start": 2216.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a 4.500 personas residentes de la",
            "start": 2219.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunidad de palomares y 50.000 personas",
            "start": 2221.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en comunidades aleda\u00f1as la",
            "start": 2224.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos directos fue de",
            "start": 2227.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "650 indirectos 2000 comenzamos en abril",
            "start": 2229.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de 2019 y terminamos en octubre de 2022",
            "start": 2232.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con un presupuesto total de 671 millones",
            "start": 2236.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de pesos en consumen presidente estamos",
            "start": 2239.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concluyendo cuatro obras que se",
            "start": 2243.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "encontraban detenidas desde el a\u00f1o 2011",
            "start": 2244.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estas carreteras representan en su",
            "start": 2246.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 2249.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "2779 millones de pesos en donde",
            "start": 2250.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "incorporamos 61 kil\u00f3metros a la red",
            "start": 2253.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Federal libre de peaje generando 30,200",
            "start": 2256.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos al",
            "start": 2258.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concluir estas obras reducir\u00edamos hasta",
            "start": 2260.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "45 minutos el tiempo de recorrido y",
            "start": 2263.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aumentar\u00edamos la seguridad de los",
            "start": 2265.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usuarios en estas carreteras con esta",
            "start": 2267.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nueva infraestructura capitalizamos la",
            "start": 2269.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que ya la sociedad hab\u00eda",
            "start": 2271.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "realizado en a\u00f1os anteriores y logramos",
            "start": 2273.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trasladar los beneficios que se hab\u00edan",
            "start": 2275.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "prometido con estos proyectos finalmente",
            "start": 2277.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el presidente tenemos un v\u00eddeo para",
            "start": 2280.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "poder celebrar con usted el el el d\u00eda",
            "start": 2283.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del caminero presidente y no me restar\u00eda",
            "start": 2287.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que decirle de estos cuatro",
            "start": 2289.9,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "proyectos misi\u00f3n cumplida se\u00f1or",
            "start": 2291.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2292.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a lo largo de nuestra historia existen",
            "start": 2296.099,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que detr\u00e1s de cada",
            "start": 2298.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "camino de cada carretera de cada",
            "start": 2300.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autopista cuentan historias",
            "start": 2303.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inimaginables son las y los camineros de",
            "start": 2304.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2308.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ellos usan sus manos y su fuerza para",
            "start": 2309.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "levantar puentes excavar t\u00faneles",
            "start": 2312.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "construir carreteras que permiten que",
            "start": 2314.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e9 mejor comunicado",
            "start": 2316.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "mejorando la calidad de vida de todos",
            "start": 2318.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "antes de oraci\u00f3n estuve taladrando",
            "start": 2320.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "piedra picando piedra trabajando duro",
            "start": 2324.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para subir este a este puesto que tengo",
            "start": 2326.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahorita gracias a Dios y me siento",
            "start": 2329.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orgulloso de mi trabajo Al D\u00eda con d\u00eda",
            "start": 2331.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajamos este para tener las",
            "start": 2333.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autopistas Pues en \u00f3ptimas condiciones",
            "start": 2335.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para que ellos realizan su su viaje a",
            "start": 2338.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Augusto y seguros ser caminero es una",
            "start": 2342.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "labor complicada que requiere de",
            "start": 2345.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo sacrificio los camineros son",
            "start": 2347.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gente apasionada alegre gente con una",
            "start": 2349.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enorme vocaci\u00f3n para entregar sus d\u00edas",
            "start": 2352.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Buenas noches su esfuerzo incluso tiempo",
            "start": 2354.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con su familia para cumplir con la",
            "start": 2357.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de realizar su deber de",
            "start": 2359.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "forjar caminos detonadores para el",
            "start": 2361.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desarrollo de la naci\u00f3n haga de cuenta",
            "start": 2363.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que es una nueva familia que tenemos",
            "start": 2365.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aparte de la que tenemos en casa",
            "start": 2367.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ser caminero es complicado se requiere",
            "start": 2371.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de muchos sacrificio de mucho esfuerzo",
            "start": 2374.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero a la vez vale la pena vale la pena",
            "start": 2377.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque que la recompensa de que tu",
            "start": 2381.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2384.46,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "va a vivir bien",
            "start": 2385.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque vale la pena ser caminero por",
            "start": 2388.079,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "levantarte diariamente sin importar el",
            "start": 2391.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sol el viento la lluvia por enfrentarte",
            "start": 2394.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a terrenos dif\u00edciles gracias gracias por",
            "start": 2397.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "construir los caminos que usamos Gracias",
            "start": 2400.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por ser parte esencial de la",
            "start": 2402.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y crecimiento de nuestro",
            "start": 2404.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque s\u00ed vale la pena ser caminero",
            "start": 2406.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "feliz d\u00eda del caminero secretaria de",
            "start": 2409.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2412.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 2414.28,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 2417.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vamos a este si les parece a presentar",
            "start": 2427.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el ingeniero",
            "start": 2431.859,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "godofredo",
            "start": 2434.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "garner es director general del centro",
            "start": 2436.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Sonora que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2440.339,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "este \u00e9l fue el responsable de concluir",
            "start": 2444.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta carretera",
            "start": 2448.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Santa Ana",
            "start": 2450.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hasta la frontera de Nogales",
            "start": 2454.06,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "se nos hab\u00eda quedado de",
            "start": 2458.26,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este tramo",
            "start": 2462.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de las curvas",
            "start": 2464.579,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de Quijano y ya podemos decir a la gente",
            "start": 2467.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de Sonora que se concluy\u00f3",
            "start": 2471.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed Gilberto Cano",
            "start": 2474.48,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que es director del centro en Tabasco",
            "start": 2477.359,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "Gilberto estuvo atendiendo",
            "start": 2483.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este del Libramiento en estaci\u00f3n",
            "start": 2490.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "chontalpa que va a permitir hacer menos",
            "start": 2493.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2497.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2498.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Tabasco a Chiapas de Villahermosa a",
            "start": 2500.099,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Tuxtla",
            "start": 2504.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto vamos a ahorrar",
            "start": 2505.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "45 minutos y las curvas que se ten\u00edan",
            "start": 2508.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2512.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y el peligro S\u00ed entonces",
            "start": 2514.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Esta es una muy buena Muchas gracias",
            "start": 2517.5,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n \u00c1lvarez de Veracruz",
            "start": 2522.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n pues es el encargado del tramo de",
            "start": 2527.52,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "Acayucan a cosolia no la cosoleacaque S\u00ed",
            "start": 2532.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2538.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed te encargamos \u00e9l les encargamos",
            "start": 2543.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque ahora que fui me",
            "start": 2546.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "este pidieron",
            "start": 2549.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de que se atendiera el tramo de",
            "start": 2551.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n a Coatzacoalcos Ya hay que",
            "start": 2554.02,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "atenderlo y felicidades Muchas",
            "start": 2557.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 2562.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en esa misma vida despu\u00e9s el puente de",
            "start": 2567.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "j\u00e1ltipan",
            "start": 2570.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y de los caminos",
            "start": 2572.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Rurales por ejemplo",
            "start": 2575.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos el camino de hidalgotitl\u00e1n",
            "start": 2577.26,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "que este que ya est\u00e1 por concluirse",
            "start": 2582.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o lo inauguramos",
            "start": 2586.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de proyecto de los \u00faltimos cuatro",
            "start": 2591.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros a concreto hidr\u00e1ulico En",
            "start": 2593.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "donde ya estamos haciendo lo pertinente",
            "start": 2595.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con el secretario encargado de despacho",
            "start": 2598.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o para el tema con Hacienda",
            "start": 2600.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2603.29,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "S\u00ed muy bien y Jos\u00e9 Luis chida que es de",
            "start": 2605.16,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "el centro de Oaxaca que este",
            "start": 2611.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed tienen",
            "start": 2616.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "mucha obra",
            "start": 2618.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hablaba yo de los caminos",
            "start": 2621.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a los municipios de usos y costumbres",
            "start": 2625.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los caminos que est\u00e1 haciendo la gente",
            "start": 2628.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con nuestro apoyo",
            "start": 2630.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "caminos artesanales bell\u00edsimos a ver si",
            "start": 2634.14,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "este consiguen uno Acabo de ver uno en",
            "start": 2638.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 2644.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que es una belleza",
            "start": 2646.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de camino",
            "start": 2648.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "artesanal es un tapete pero de concreto",
            "start": 2658.3,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "a ver si lo encuentran Porque es",
            "start": 2663.22,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "importante que la gente conozca",
            "start": 2667.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este tipo de obras",
            "start": 2671.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que consiste en entregarle",
            "start": 2675.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 2679.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los municipios de usos y costumbres y",
            "start": 2681.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la asamblea",
            "start": 2686.079,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 2688.54,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2689.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo utilizar el presupuesto",
            "start": 2691.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se organizan",
            "start": 2695.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trabajan hombres y mujeres las mujeres",
            "start": 2697.74,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "son las encargadas de la recolecci\u00f3n de",
            "start": 2703.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las piedras de todos tama\u00f1os",
            "start": 2708.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como tienen m\u00e1s sensibilidad que los",
            "start": 2711.06,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s exquisitos",
            "start": 2714.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sentido de la belleza",
            "start": 2719.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se dedican a eso",
            "start": 2722.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2724.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2726.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "trabajan mujeres trabajan hombres",
            "start": 2729.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se hacen caminos",
            "start": 2734.339,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 2736.859,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2738.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto significa que",
            "start": 2740.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2744.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "utiliza mucha mano de obra",
            "start": 2747.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entonces toda la inversi\u00f3n queda",
            "start": 2752.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en la misma comunidad en el mismo",
            "start": 2756.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 2758.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pero hay otros todav\u00eda",
            "start": 2760.66,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "pero a ver si encuentran uno reciente",
            "start": 2763.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 2770.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queda en los pueblos se reactiva la",
            "start": 2772.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econom\u00eda regional",
            "start": 2775.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un manejo honesto de los recursos",
            "start": 2780.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hasta devuelven",
            "start": 2784.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el dinero o utilizan",
            "start": 2787.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lo que ahorran para otras obras",
            "start": 2789.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en el municipio",
            "start": 2795.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esto es Oaxaca ya llevamos m\u00e1s de 100",
            "start": 2800.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuantos construidos hasta ahora Como",
            "start": 2804.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 2809.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "110 110",
            "start": 2810.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a la mitad de la de la meta que tenemos",
            "start": 2814.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2817.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya llevamos como una inversi\u00f3n de 5.000",
            "start": 2820.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2824.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2832.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "300 millones",
            "start": 2834.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2837.18,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 2838.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Entonces es un efecto multiplicador se",
            "start": 2840.819,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hace la obra",
            "start": 2843.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se da empleo",
            "start": 2848.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y se reactiva",
            "start": 2852.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2853.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Y esto es un sistema distinto",
            "start": 2857.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2863.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "hay uno con m\u00e1s colorido todav\u00eda",
            "start": 2870.22,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien hecho",
            "start": 2877.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2880.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el contrato que se entrega a una empresa",
            "start": 2882.66,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "vinculada a los pol\u00edticos",
            "start": 2887.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que ayudaron en la campa\u00f1a",
            "start": 2892.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y que hay que darles el contrato",
            "start": 2894.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lo que hacen",
            "start": 2900.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues es nada m\u00e1s",
            "start": 2903.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pintar con emulsi\u00f3n",
            "start": 2905.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la falta que el camino",
            "start": 2909.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2913.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el drenaje sin las obras",
            "start": 2915.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "de taludes necesarias y con las primeras",
            "start": 2921.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 2925.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de nuevo el camino vuelve a ser de",
            "start": 2926.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda",
            "start": 2929.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 2931.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso en Oaxaca y ya se est\u00e1 ampliando les",
            "start": 2939.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hablaba de mil millones que se est\u00e1n",
            "start": 2943.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "destinando a la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 2947.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "voy a ir este fin de semana",
            "start": 2951.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "precisamente a la supervisi\u00f3n de caminos",
            "start": 2954.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 2957.339,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 2962.319,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Siguen sin encontrar el que m\u00e1s me gusta",
            "start": 2968.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2971.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 2974.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 2978.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en el caso de Oaxaca adem\u00e1s",
            "start": 2981.579,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n concluyendo Est\u00e1n en proceso",
            "start": 2985.119,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "dos carreteras fundamentales la de",
            "start": 2989.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Oaxaca a Puerto Escondido",
            "start": 2993.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora de Oaxaca por tu escondido son m\u00e1s",
            "start": 2999.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de 5 horas",
            "start": 3002.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "con esa carretera van a hacer cuando",
            "start": 3005.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mucho dos horas y media",
            "start": 3007.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y esperamos",
            "start": 3012.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "inaugurarla a finales de este a\u00f1o",
            "start": 3014.839,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "si podr\u00edamos hacerlo pero hay un",
            "start": 3019.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "conflicto Agrario que estamos",
            "start": 3021.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resolviendo Pues todo esto es lo que",
            "start": 3022.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiene que ver los caminos all\u00e1",
            "start": 3026.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a ver en qu\u00e9 lugar del mundo",
            "start": 3034.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay algo as\u00ed",
            "start": 3041.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "desde Oaxaca",
            "start": 3052.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Esa es la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 3065.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3071.46,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "como M\u00e9xico con todo respeto no hay dos",
            "start": 3074.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "bueno y el otro camino la otra carretera",
            "start": 3080.76,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "es la de Mitla a Tehuantepec",
            "start": 3085.44,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ahora se hacen seis horas",
            "start": 3091.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Y con esa carretera",
            "start": 3097.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3102.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es una carretera",
            "start": 3103.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3107.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mucho trabajo de ingenier\u00eda civil",
            "start": 3110.059,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con muchas estructuras",
            "start": 3114.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "puentes viaductos",
            "start": 3116.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 3120.059,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3123.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "responsables de las obras los ingenieros",
            "start": 3125.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "los supervisores los trabajadores",
            "start": 3129.599,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3133.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3137.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cumplen",
            "start": 3139.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no tenemos quejas porque",
            "start": 3142.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno la",
            "start": 3145.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las empresas constructoras",
            "start": 3147.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nos han quedado bien son muy pocas a las",
            "start": 3150.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que les hemos tenido que retirar los",
            "start": 3154.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "contratos por incumplimiento",
            "start": 3156.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 3161.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es Oaxaca y felicidades",
            "start": 3165.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y ya que estamos en esto pues vamos a",
            "start": 3168.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos y dejamos",
            "start": 3170.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a Ricardo al final",
            "start": 3174.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances 17 de",
            "start": 3183.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "octubre de 2022 en el tramo 1 en",
            "start": 3187.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n Tabasco avanzan los trabajos de",
            "start": 3190.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bateo nivelaci\u00f3n y alineaci\u00f3n de la",
            "start": 3193.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nueva v\u00eda del tren Maya tambi\u00e9n",
            "start": 3195.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arribaron de Guadalajara Jalisco las",
            "start": 3198.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "primeras novelas para el viaducto que se",
            "start": 3200.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construye en la ciudad de Tenosique cada",
            "start": 3202.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "novela llega en dos partes que son",
            "start": 3205.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "soldadas para conformar una sola pieza",
            "start": 3207.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de 40 metros sobre estas estructuras que",
            "start": 3209.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n montadas en los apoyos del",
            "start": 3213.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viaducto Ir\u00e1n la losa y las v\u00edas del",
            "start": 3214.8,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 3217.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3217.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la construcci\u00f3n de un paradero",
            "start": 3226.579,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "que ya cuenta con levantamiento de",
            "start": 3228.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "columnas en pomucha avanza la",
            "start": 3230.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "canalizaci\u00f3n para fibra \u00f3ptica y l\u00edneas",
            "start": 3233.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de Electricidad adem\u00e1s en jornadas",
            "start": 3235.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nocturnas se hace acomodo de balasto",
            "start": 3238.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 inici\u00f3 en Yucat\u00e1n la",
            "start": 3241.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n teya M\u00e9rida",
            "start": 3244.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con el cimbrado y colado de andenes",
            "start": 3247.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas instalaciones contemplan el",
            "start": 3249.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "edificio principal con Plaza zona de",
            "start": 3251.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "jard\u00edn \u00e1rea operativa estacionamiento",
            "start": 3254.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "elevadores escaleras el\u00e9ctricas y cuatro",
            "start": 3256.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "andenes la estaci\u00f3n teya M\u00e9rida ser\u00e1 de",
            "start": 3259.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alta demanda tur\u00edstica se proyecta que",
            "start": 3263.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "brinda servicio a m\u00e1s de 3000 usuarios",
            "start": 3265.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 3267.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 sigue el suministro de",
            "start": 3269.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "durmientes riel y balasto a centros de",
            "start": 3272.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acopio distribuidos a lo largo del trazo",
            "start": 3275.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la fecha ya se cuenta en sitio con m\u00e1s",
            "start": 3277.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de 464 mil metros c\u00fabicos de balasto y",
            "start": 3280.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "casi 56.000 piezas de durmientes tambi\u00e9n",
            "start": 3284.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay cerca de 35.000 toneladas de riel",
            "start": 3287.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que significan un avance de 62% del",
            "start": 3291.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suministro necesario para los 490",
            "start": 3294.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros del tramo 4 donde se tiende",
            "start": 3296.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "doble v\u00eda",
            "start": 3299.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el tren Maya avanza",
            "start": 3301.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3305.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa El",
            "start": 3312.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Avance en la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 3315.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda R\u00edo Baluarte Sinaloa La",
            "start": 3316.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Presa tiene un avance f\u00edsico del 66%.",
            "start": 3319.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en el t\u00fanel 3 contin\u00faa el habilitado y",
            "start": 3323.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y",
            "start": 3326.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "concreto para su revestimiento mediante",
            "start": 3328.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el uso del equipo denominado Jumbo en la",
            "start": 3330.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cortina se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de",
            "start": 3332.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de materiales de los",
            "start": 3335.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuales se llevan 2 millones 730.000",
            "start": 3337.14,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de un total de 7 millones",
            "start": 3339.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "750.000 Asimismo se realiza la",
            "start": 3342.079,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de bordillos la colocaci\u00f3n",
            "start": 3345.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de concreto en El Pinto y de material en",
            "start": 3346.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la atagu\u00eda aguas abajo se trabaja en la",
            "start": 3349.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de concreto en las losas de",
            "start": 3351.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arranque en la parte inferior de la",
            "start": 3352.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cortina aguas arriba as\u00ed como de",
            "start": 3354.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "concreto para el brocal de los trabajos",
            "start": 3356.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de la pared moldeada en el vertedor 1 en",
            "start": 3358.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el Canal de descargas se lleva a cabo el",
            "start": 3360.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "perfilado de piso carga y acarreo para",
            "start": 3362.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el retiro de material producto de la",
            "start": 3364.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n tambi\u00e9n se coloca tuber\u00eda de",
            "start": 3366.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "drenaje lanzado anclaje sobre taludes",
            "start": 3368.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo y concreto para losa",
            "start": 3371.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de piso y muros de gravedad en la margen",
            "start": 3374.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 3375.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acto mec\u00e1nico del t\u00fanel 3 se contin\u00faa",
            "start": 3377.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con la fabricaci\u00f3n de la tuber\u00eda de",
            "start": 3379.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n que ser\u00e1 colocada como obra de",
            "start": 3381.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estoma y desag\u00fce de fondo actualmente se",
            "start": 3383.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concluyeron los abocinamientos a la",
            "start": 3385.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fecha se han generado 3.663 empleos en",
            "start": 3388.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 3391.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 3401.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes",
            "start": 3403.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el precio de los combustibles",
            "start": 3405.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la gasolina regular 22 pesos con 12",
            "start": 3408.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "centavos fue el promedio la semana",
            "start": 3413.72,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "pasada y la Premium 24 pesos con 19",
            "start": 3416.359,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "centavos el diesel 23 pesos con 57",
            "start": 3422.059,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "centavos esto con un incentivo fiscal",
            "start": 3426.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como buena noticia a los camineros ahora",
            "start": 3430.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que es el d\u00eda del caminero pues ocupan",
            "start": 3432.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "El combustible para andar y esta semana",
            "start": 3434.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tiene el 100% de incentivo los tres",
            "start": 3437.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "combustibles dice el Premium y regular",
            "start": 3441.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n porque contin\u00faa un poco",
            "start": 3444.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "err\u00e1tico el mercado internacional la",
            "start": 3447.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo 82 d\u00f3lares",
            "start": 3450.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con 45",
            "start": 3453.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos por barril recordar\u00e1n que hace",
            "start": 3456.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una semana andaba",
            "start": 3459.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Arribita de los 70 d\u00f3lares Entonces ha",
            "start": 3461.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habido un aumento por eso tambi\u00e9n",
            "start": 3465.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aumenta el incentivo es m\u00e1s el apoyo del",
            "start": 3467.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 3470.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Federal y estamos cuidando que ese",
            "start": 3471.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal se vaya a los",
            "start": 3474.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consumidores que no se lo quede ning\u00fan",
            "start": 3476.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gasolinero que se quiera pasar de de",
            "start": 3479.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "rosca las tres marcas m\u00e1s careras en el",
            "start": 3482.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la semana pasada fue Chevron redco",
            "start": 3486.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y arco y las tres que fueron aliadas de",
            "start": 3489.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los consumidores con sus precios fue bp",
            "start": 3493.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que baj\u00f3 bastante en esta semana en sus",
            "start": 3496.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "promedios nacionales",
            "start": 3499.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "g500 y orsan las tres marcas aliadas de",
            "start": 3502.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "los consumidores en la semana que",
            "start": 3505.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 sin embargo Bueno hay sus",
            "start": 3507.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "garbancitos de libra de cada una de las",
            "start": 3510.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "marcas por eso la mascarera fue para la",
            "start": 3513.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gasolina regular una de bp que aunque",
            "start": 3517.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 mucho sus medios como que a esta no",
            "start": 3520.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le lleg\u00f3 la noticia en Esc\u00e1rcega",
            "start": 3522.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Campeche y con un precio de 23 pesos con",
            "start": 3525.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "98 centavos por litro estos angelitos",
            "start": 3528.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le ganaban tres pesos con 50",
            "start": 3531.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos por litro la semana pasada que",
            "start": 3535.46,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo Si lo comparamos con los 17",
            "start": 3538.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "centavos de margen de tesoro en La Paz",
            "start": 3541.799,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Baja California Sur que en consecuencia",
            "start": 3546.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene un precio mucho m\u00e1s bajo 21 pesos",
            "start": 3548.819,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "89 centavos el litro de la regular para",
            "start": 3551.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la Premium la m\u00e1s cara fue de shell en",
            "start": 3555.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Irapuato Guanajuato all\u00e1 con mis",
            "start": 3558.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "paisanos freseros donde les dieron esta",
            "start": 3561.059,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "gasolina en 25 pesos con 99 centavos por",
            "start": 3564.599,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "litro con un margen de dos pesos 67",
            "start": 3569.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos con eso tambi\u00e9n vemos cu\u00e1n alto",
            "start": 3573.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "era la la de Campeche en ese margen que",
            "start": 3575.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ten\u00eda y la econ\u00f3mica es de franquicia",
            "start": 3579.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Pemex en ot\u00f3n blanco en Quintana Roo",
            "start": 3582.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Chetumal 23 pesos con seis",
            "start": 3585.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos el litro un margen de 16",
            "start": 3588.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "centavos para la para el diesel la m\u00e1s",
            "start": 3591.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cara es de franquicia Pemex",
            "start": 3595.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Cozumel Quintana Roo 24 pesos con 98",
            "start": 3597.799,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "centavos tres pesos dos centavos de",
            "start": 3601.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "margen mientras que con 16 centavos de",
            "start": 3605.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "margen la m\u00e1s econ\u00f3mica a 22 pesos 79",
            "start": 3608.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "centavos el litro de diesel fue de",
            "start": 3611.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas",
            "start": 3614.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos ahora a ver el tema de las",
            "start": 3617.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "verificaciones recibimos a trav\u00e9s de la",
            "start": 3619.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "App del litro por litro que descargan de",
            "start": 3621.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manera gratuita tanto en Android como en",
            "start": 3624.059,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "iOS",
            "start": 3626.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "435 quejas o denuncias y las atendimos a",
            "start": 3627.859,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 359 verificaciones o visitas",
            "start": 3632.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de constataci\u00f3n dos gasolineras no se",
            "start": 3636.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dejaron verificar para que lo tomen en",
            "start": 3639.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuenta los consumidores all\u00e1 en el",
            "start": 3642.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marqu\u00e9s Quer\u00e9taro y en La Paz Baja",
            "start": 3644.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "California estas dos las estaremos",
            "start": 3646.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "volviendo a visitar pero ahora en",
            "start": 3649.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la asea de la cree y de la",
            "start": 3651.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "guardia nacional vamos a ver ahora sin",
            "start": 3655.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta el margen como un",
            "start": 3658.079,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "referente Cu\u00e1l es el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 3660.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular 20 pesos 19",
            "start": 3661.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "centavos el litro es de Valero en",
            "start": 3665.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Atlixco Puebla y 20 pesos con 35",
            "start": 3668.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos de bp en Puebla Puebla buenos",
            "start": 3670.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "precios en el estado de Puebla esta",
            "start": 3673.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "semana que concluy\u00f3 las m\u00e1s caras 24",
            "start": 3675.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pesos con 49 centavos es de franquicia",
            "start": 3678.54,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Pemex en Tejupilco Estado de M\u00e9xico y 24",
            "start": 3682.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ps43 centavos tambi\u00e9n de franquicia",
            "start": 3686.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Pemex en Pueblo Nuevo Durango para la",
            "start": 3688.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Premier la m\u00e1s barata 2239 de servif\u00e1cil",
            "start": 3692.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en Coatzacoalcos Veracruz y 2239 de",
            "start": 3695.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Altamira Tamaulipas",
            "start": 3698.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mientras que las m\u00e1s caras 26 56 de",
            "start": 3700.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Hermosillo Sonora y",
            "start": 3704.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "2650 tambi\u00e9n de franquicia Pemex en",
            "start": 3707.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco y las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 3710.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para el diesel como un referente para",
            "start": 3714.54,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que sepamos d\u00f3nde nos conviene comprar",
            "start": 3716.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo caro Qu\u00e9 es lo barato en la",
            "start": 3720.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en lo que nos movemos el diesel",
            "start": 3722.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato 22 pesos 79 centavos el litro",
            "start": 3725.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fue en Coatzacoalcos",
            "start": 3729.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veracruces de franquicia bp y de Pemex",
            "start": 3731.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Tampico Tamaulipas 22 pesos tambi\u00e9n",
            "start": 3735.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con 79 centavos las m\u00e1s caras 25/99 de",
            "start": 3737.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Windstar en Cuauht\u00e9moc Chihuahua y de bp",
            "start": 3742.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Amozoc Puebla al mismo precio de",
            "start": 3745.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "25.99 seguimos revisando las los",
            "start": 3748.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios que sean gratuitos",
            "start": 3753.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9n limpios vamos ahora al gas",
            "start": 3756.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "LP 23 pesos con 14 centavos es el precio",
            "start": 3759.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Internacional del gas convertido a pesos",
            "start": 3763.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y a kilos Mientras que el promedio de",
            "start": 3767.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las 220 regiones en nuestro pa\u00eds fue de",
            "start": 3769.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "21 pesos con 12 centavos ese mismo d\u00eda",
            "start": 3773.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "12 pesos con 51 centavos y convertimos a",
            "start": 3776.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pesos y a litros el precio Internacional",
            "start": 3780.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del 12 de octubre y el promedio de las",
            "start": 3783.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "20 regiones 220 regiones en el pa\u00eds fue",
            "start": 3787.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de 11 pesos con 41 centavos si seguimos",
            "start": 3790.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "encontrando",
            "start": 3794.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "expendedores de gas LP que dan por abajo",
            "start": 3795.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo tenemos ejemplos en",
            "start": 3798.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Coahuila en Jalisco en el Estado de",
            "start": 3801.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Veracruz uno de ellos s\u00faper",
            "start": 3803.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "gas en Monclova Coahuila un precio al",
            "start": 3807.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 11 pesos 54 centavos por",
            "start": 3810.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 11",
            "start": 3814.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pesos 97 centavos unos centavos abajo",
            "start": 3817.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo tambi\u00e9n hay ejemplos",
            "start": 3820.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas en Veracruz en",
            "start": 3823.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Jalisco en el Estado de M\u00e9xico y en",
            "start": 3826.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Guanajuato un ejemplo en Pueblo Viejo",
            "start": 3828.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Veracruz con visa tiene a 21 pesos 16",
            "start": 3831.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo",
            "start": 3835.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es de 22 pesos con 3 centavos casi un",
            "start": 3838.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "peso por abajo del precio m\u00e1ximo",
            "start": 3841.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "realizamos 850 visitas de verificaci\u00f3n o",
            "start": 3844.099,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n de precios y encontramos",
            "start": 3848.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pocas irregularidades afortunadamente",
            "start": 3851.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "1.5 de cilindros en mal estado y un",
            "start": 3853.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aparato de medici\u00f3n descalibrado Pero",
            "start": 3858.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "todas las expendedores de gas LP",
            "start": 3861.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "respetando el precio m\u00e1ximo para cada",
            "start": 3864.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una de sus regiones que son 220 en el",
            "start": 3868.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos ahora a ver los 24 productos",
            "start": 3871.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s consumen las familias mexicanas",
            "start": 3874.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para su despensa",
            "start": 3878.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una despensa para una familia de cuatro",
            "start": 3880.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "integrantes tenemos que el \u00edndice",
            "start": 3883.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nacional de precio al consumidor en",
            "start": 3886.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bebidas y Alimentos como en todo el",
            "start": 3888.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo Lamentablemente bajo un proceso de",
            "start": 3891.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n inflacionaria sin embargo estos",
            "start": 3893.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "productos en la canasta de mayor precio",
            "start": 3897.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y de menor precio estabilidad esperemos",
            "start": 3899.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que los de mayor precio lleguen a los",
            "start": 3902.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "1.039 que hemos platicado Porque hasta",
            "start": 3905.099,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la semana pasada por ejemplo Walmart que",
            "start": 3909.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "fue el m\u00e1s caro en la regi\u00f3n centro tuvo",
            "start": 3912.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los 24 productos en",
            "start": 3915.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "1.161 pesos con 90 centavos mientras que",
            "start": 3918.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la comer en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro en esa",
            "start": 3922.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "misma regi\u00f3n lo tuvo por abajo incluso",
            "start": 3925.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de los 1039 fue de 986 pesos con 15",
            "start": 3927.66,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "centavos en la zona centro Norte la",
            "start": 3933.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s cara para estos 24 productos",
            "start": 3936.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3939.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Soriana en Aguascalientes Aguascalientes",
            "start": 3940.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "con un precio de 1.165 pesos con 30",
            "start": 3943.079,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "centavos para el paquete mientras que en",
            "start": 3948.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la central de abastos de Durango Y qu\u00e9",
            "start": 3951.54,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "bueno que vuelvan las centrales de",
            "start": 3954.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Abastos a los precios bajos estuvo abajo",
            "start": 3955.799,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "de los 1039 en 1035 pesos con 50",
            "start": 3959.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "centavos en la zona norte la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3964.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cara al s\u00faper Story Independencia en",
            "start": 3967.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Chihuahua Chihuahua",
            "start": 3970.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1142 pesos con 37",
            "start": 3971.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "centavos mientras que merco arremberri",
            "start": 3975.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra cadena regional en el norte",
            "start": 3979.319,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds lo tuve 971 pesos con 85",
            "start": 3981.66,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "centavos significativamente abajo de los",
            "start": 3987.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "1039 Qu\u00e9 bueno buenos aliados de los",
            "start": 3990.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "consumidores en merco arremberri en",
            "start": 3993.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Soriana s\u00faper encontramos el precio m\u00e1s",
            "start": 3996.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caro de Sur sureste esto en Canc\u00fan",
            "start": 3999.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Quintana Roo a 1.142 pesos con 40",
            "start": 4003.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centavos mientras que la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4006.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica fue de Bodega Aurrer\u00e1 en",
            "start": 4008.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "centro trabajo Tabasco a mil siete pesos",
            "start": 4012.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con 30 centavos toca remesas vamos ahora",
            "start": 4015.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a ver el tema de las remesas Por cierto",
            "start": 4019.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecido aqu\u00ed con la presencia de",
            "start": 4023.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la Organizaci\u00f3n",
            "start": 4025.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de migrantes guanajuatenses que vinieron",
            "start": 4028.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a visitar ahora Palacio Nacional uno de",
            "start": 4032.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los estados que m\u00e1s migrantes tienen los",
            "start": 4036.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de los principales",
            "start": 4038.539,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "receptores de de remesas en todo el pa\u00eds",
            "start": 4040.46,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n vimos un aumento en el",
            "start": 4045.339,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "n\u00famero de remesas por arriba de los",
            "start": 4049.819,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "5,100 millones de d\u00f3lares del 77 77.62",
            "start": 4053.14,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "por ciento por arriba del a\u00f1o 2018",
            "start": 4060.859,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "50.91% por arriba del 2019",
            "start": 4066.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "43.29% por arriba del 2021 y del 2020 y",
            "start": 4071.44,
            "duration": 12.099
        },
        {
            "text": "7.85% por arriba del a\u00f1o pasado vemos",
            "start": 4080.02,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "claramente esta tendencia a lo largo de",
            "start": 4083.539,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos sexenios de gobiernos y por",
            "start": 4087.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mucho la administraci\u00f3n que encabeza el",
            "start": 4092.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4095.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esa confianza que se ha generado se ha",
            "start": 4096.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "visto reflejada claramente en un aumento",
            "start": 4100.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sustancial y continuo en las remesas que",
            "start": 4102.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas y H\u00e9roes desde los Estados",
            "start": 4106.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos mandan a su esposa o a mam\u00e1",
            "start": 4108.62,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tenemos una nueva gr\u00e1fica donde tenemos",
            "start": 4112.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es el comportamiento de la",
            "start": 4115.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "remesadora que da mejor",
            "start": 4118.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tipo de cambio y que no cobra",
            "start": 4120.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esas remesas no cobra comisi\u00f3n y de la",
            "start": 4123.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que cobra m\u00e1s comisi\u00f3n y combinado con",
            "start": 4127.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el tipo de cambio que son los dos",
            "start": 4129.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "factores que hay que tomar en cuenta es",
            "start": 4131.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la menos conveniente en este a\u00f1o y",
            "start": 4133.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "claramente Western Union que en este mes",
            "start": 4136.58,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "de octubre nos estuvo entregando por 350",
            "start": 4140.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4146.299,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "6,751 pesos con 9 centavos mientras que",
            "start": 4148.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "la mejor opci\u00f3n a lo largo de este a\u00f1o",
            "start": 4152.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se ve Esa diferencia en la Gr\u00e1fica fue",
            "start": 4155.179,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de un link que estuvo entregando 6.000",
            "start": 4157.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "en este mes ya de octubre",
            "start": 4161.259,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "6.996 pesos con 50 centavos por esos",
            "start": 4164.799,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "mismos 350 d\u00f3lares y vamos a ver en",
            "start": 4168.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico Cu\u00e1l fue la comisi\u00f3n de un",
            "start": 4172.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "link por esos",
            "start": 4175.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "6.956 pesos con 50 centavos que por los",
            "start": 4177.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "350 d\u00f3lares fue de cero d\u00f3lares mientras",
            "start": 4181.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que el tipo cambiario fue de 19 pesos",
            "start": 4184.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con 99 centavos por d\u00f3lar mientras que",
            "start": 4188.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Western Union nos dio",
            "start": 4191.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "6.751 pesos con 8 centavos ac\u00e1 en M\u00e9xico",
            "start": 4194.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "al final porque cobr\u00f3 en los Estados",
            "start": 4197.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Unidos una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares y tuvo",
            "start": 4200.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el uno de los peores tipos cambiarios de",
            "start": 4203.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "19 pesos con 74 centavos por d\u00f3lar Esto",
            "start": 4206.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "es para efectivo y con dep\u00f3sito a cuenta",
            "start": 4211.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "6.956",
            "start": 4215.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "96 pesos con 50 centavos tambi\u00e9n de un",
            "start": 4217.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "link mismo tipo cambiario 1999 sin",
            "start": 4220.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ninguna comisi\u00f3n mientras que la peor",
            "start": 4224.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n para dep\u00f3sito a cuenta fue pangea",
            "start": 4226.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Money transfer",
            "start": 4230.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "6.749 Pues con 18 centavos por los",
            "start": 4231.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mismos 350 d\u00f3lares",
            "start": 4235.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "495 de comisi\u00f3n que se all\u00e1 en Estados",
            "start": 4238.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4241.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "1956 el tipo cambiario Recuerden que",
            "start": 4242.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para que rinda all\u00e1 nuestras hero\u00ednas y",
            "start": 4246.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes deben de decidir Cu\u00e1l es la la",
            "start": 4249.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ventanilla cambiaria la remesadora que",
            "start": 4253.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no cobra comisi\u00f3n y que nos da el mejor",
            "start": 4256.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tipo de cambio para que ac\u00e1 mam\u00e1 o",
            "start": 4258.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esposa m\u00e1s bien escojan Cu\u00e1l les queda",
            "start": 4260.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca de casa para que no gasten",
            "start": 4263.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tanto en ir a recibir ese dinero y una",
            "start": 4266.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de las mejores opciones para municipios",
            "start": 4270.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os aislados comunidades rurales",
            "start": 4271.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Sin lugar a duda es Telecom Muchas",
            "start": 4274.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4276.5,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "muy bien tenemos tres compa\u00f1eras",
            "start": 4280.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 4284.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s nos vamos",
            "start": 4286.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es mirza es que",
            "start": 4289.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vino varias veces adelante",
            "start": 4293.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente mirza vive de",
            "start": 4298.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Uribe simplemente mujer revista gaceta",
            "start": 4301.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del aire 100% cumplimos 58 aniversario",
            "start": 4304.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el mal longevo de Sinaloa",
            "start": 4307.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente hay varios temas hay varios",
            "start": 4310.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "temas que quisiera presentarle pero no",
            "start": 4312.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es posible por el tiempo y porque",
            "start": 4315.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos que ser cortos hay que",
            "start": 4317.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "participar todos presidente Pero hay un",
            "start": 4319.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "problema que le quiero comentar bueno",
            "start": 4322.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viene siendo dos pero uno principalmente",
            "start": 4325.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que hace ya tres a\u00f1os desde que inici\u00f3",
            "start": 4327.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 venir para ac\u00e1 con usted a la",
            "start": 4330.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 4331.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "he presentado presente temas Respecto a",
            "start": 4333.219,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "los problemas agrarios en Sinaloa los",
            "start": 4336.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "present\u00e9 Y en cuesti\u00f3n del Colorado",
            "start": 4338.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problemas de pescadores lo presente y",
            "start": 4339.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "problemas de desaparecidos como en",
            "start": 4342.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n glorimar esos temas que ya",
            "start": 4344.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tienen ya tres a\u00f1os",
            "start": 4347.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "al principio se trat\u00f3 de resolver la",
            "start": 4348.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se me nos pas\u00f3 a segob con el",
            "start": 4351.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Alejandro Encinas y vinieron",
            "start": 4354.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4357.739,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "las personas que tienen los problemas",
            "start": 4358.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "realmente y se presentaron pas\u00f3 el",
            "start": 4360.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo pensamos que se iba a resolver",
            "start": 4364.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto y tres a\u00f1os presidente",
            "start": 4365.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 respuesta podr\u00e1 dar no",
            "start": 4368.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encamina nada los problemas agrarios ah\u00ed",
            "start": 4371.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Y m\u00e1s fuertes estas personas los",
            "start": 4373.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ricos los ricos de los ricos los",
            "start": 4376.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "adversarios del ayer y los ricos digo",
            "start": 4378.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adversarios porque desgraciadamente es",
            "start": 4380.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gobernadores es pol\u00edticos es alcaldes es",
            "start": 4382.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diputados es puros pol\u00edticos m\u00e1s que",
            "start": 4385.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nada se han adue\u00f1ado de esas tierras de",
            "start": 4387.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esas personas y no se le puede hacer",
            "start": 4389.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nada porque son gente con poder con",
            "start": 4391.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dinero que quedaron con mucho dinero del",
            "start": 4393.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "robo que hicieron de los personas all\u00e1",
            "start": 4395.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del mismo estado de Sinaloa qu\u00e9 se",
            "start": 4397.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer presidente eso ya no se",
            "start": 4399.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puede m\u00e1s por ejemplo en lo que es",
            "start": 4401.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lailama son 4000 hect\u00e1reas y estas",
            "start": 4403.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gentes la mayor\u00eda de greciamente siento",
            "start": 4406.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y tantas eran ya no porque la mayor\u00eda",
            "start": 4408.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 con la cuesti\u00f3n de las pandemias y",
            "start": 4410.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son los Caballeros los de los esposos",
            "start": 4412.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quedaron las mujeres hay una situaci\u00f3n",
            "start": 4414.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 viendo que es para ayudar a",
            "start": 4416.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mujer apoyar a la mujer all\u00e1 pasan",
            "start": 4418.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muchos abusos desgraciadamente estos",
            "start": 4421.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ricos como son los mayos fue un",
            "start": 4423.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Alejandro m\u00e1s nombres m\u00e1s que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 4425.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los mayos eh eh los castros todos",
            "start": 4428.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos hicieron y han deshecho de las",
            "start": 4431.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pobres mujeres Ah\u00ed viven ellos sacan",
            "start": 4434.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "usted Est\u00e1 enterado que hay una",
            "start": 4436.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "campamento ah\u00ed de mujeres que son due\u00f1as",
            "start": 4437.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de esa sectaria la mayor\u00eda son mayores",
            "start": 4439.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de edad y la verdad ha sido un abuso muy",
            "start": 4441.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "grande ellos siembran cada a\u00f1o",
            "start": 4443.719,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presidente y les dan agua a la con agua",
            "start": 4445.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y les dan todo y no no no se ve D\u00f3nde",
            "start": 4447.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la ayuda o El sentir de resoluci\u00f3n",
            "start": 4449.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal ya no se ve no se",
            "start": 4452.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ve ah\u00ed est\u00e1n Est\u00e1n se est\u00e1n",
            "start": 4455.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desilusionando las mujeres sufren les",
            "start": 4457.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han tumbado las casitas ah\u00ed mismo las",
            "start": 4459.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas porque se ponen a sembrar los",
            "start": 4461.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ricos con 30 tractores camiones como 50",
            "start": 4463.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha maquinaria y ahora tambi\u00e9n con la",
            "start": 4466.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n es de las de lo que algunas",
            "start": 4470.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Ten\u00edan un pedacito para hacer la",
            "start": 4471.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de de luz de poder poner Eh Eh",
            "start": 4473.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 4476.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuestiones de siembra de de camar\u00f3n",
            "start": 4478.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cosas as\u00ed todo lo que son la Bah\u00eda todo",
            "start": 4480.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se adue\u00f1aron de todo desgraciadamente",
            "start": 4483.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ni Lama est\u00e1 sufriendo la gente muy",
            "start": 4485.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "feo m\u00e1s que nada la mujer es presidente",
            "start": 4487.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda es mujeres es mujeres que",
            "start": 4489.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen organizaciones porque la mayor\u00eda",
            "start": 4492.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son gente muy pobre gente muy pobre",
            "start": 4494.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mujeres muy pobres Con muchas",
            "start": 4497.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "necesidades y no se ha visto nada",
            "start": 4500.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente de esos tres a\u00f1os no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 4501.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hacer yo present\u00e9 los casos y la gente",
            "start": 4503.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues asustada desilusionada",
            "start": 4505.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "asustada porque los tienen bien",
            "start": 4507.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "amenazados y la mayor\u00eda son mujeres no",
            "start": 4509.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sabemos Qu\u00e9 hacer en Pescadores all\u00e1 en",
            "start": 4511.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el Colorado igual la mayor\u00eda son mujeres",
            "start": 4513.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y viejitas ancianitas mi mu\u00f1ecas y no no",
            "start": 4515.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "se puede hacer nada",
            "start": 4519.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "glorimar la secuestra cuando le",
            "start": 4520.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "levantaron levantaron de la casa de los",
            "start": 4523.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "suegros hay testigos fuertes que se est\u00e1",
            "start": 4524.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pasando D\u00f3nde est\u00e1 la investigaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4526.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuerte todo eso",
            "start": 4528.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no s\u00e9 si usted le moleste que le",
            "start": 4530.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vuelva a recordar todo eso Pero",
            "start": 4534.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mi presencia aqu\u00ed es que gracias a Dios",
            "start": 4536.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed y como promesa ellos a toda",
            "start": 4538.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta se\u00f1ora a todas esas personas que",
            "start": 4542.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tienen mucha necesidad es si supieronse",
            "start": 4543.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como viven que comen que siempre va a",
            "start": 4546.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poder comer Hay un pedacito ah\u00ed o su",
            "start": 4548.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "casita que llegan los tractores de los",
            "start": 4550.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ricos somos poderosos Somos Del Poder",
            "start": 4552.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "somos es pol\u00edticos somos del ayer somos",
            "start": 4555.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos va a hacer qui\u00e9n nos va a",
            "start": 4558.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacer ni el presidente no se hace nada",
            "start": 4560.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no son tres a\u00f1os ya demostraron que",
            "start": 4562.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen poder y no hay nada que hacer ah\u00ed",
            "start": 4564.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "esa es una de las preguntas Bueno si te",
            "start": 4566.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 4570.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a",
            "start": 4572.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha el gobernador de Sinaloa que",
            "start": 4575.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vea este caso",
            "start": 4579.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que nos ayude",
            "start": 4581.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Y si depende de la federaci\u00f3n nosotros",
            "start": 4583.88,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar",
            "start": 4589.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 4593.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4594.82,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "platique con",
            "start": 4597.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "esos afectados",
            "start": 4599.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4602.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los hombres con las mujeres con los",
            "start": 4604.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ancianos y que nos diga c\u00f3mo Rub\u00e9n es",
            "start": 4606.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 4612.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4614.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le tengo confianza y puede",
            "start": 4616.12,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "buscar una una soluci\u00f3n si te parece",
            "start": 4620.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de Jes\u00fas te pondr\u00eda o sea",
            "start": 4628.54,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas va a buscar la entrevista contigo",
            "start": 4634.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "con el gobernador y t\u00fa llevas a este",
            "start": 4638.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "estas compa\u00f1eras mujeres",
            "start": 4643.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y hombres que est\u00e1n",
            "start": 4647.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "defendiendo su derecho Agrario y a ver",
            "start": 4650.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede hacer por ellos y se puede",
            "start": 4655.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer el gobernador que tenemos es una",
            "start": 4658.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excelente persona Rub\u00e9n Rocha Moya un",
            "start": 4660.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hombre sensible un mucha quisiera ser",
            "start": 4662.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el pobre hombre es muy noble muy",
            "start": 4665.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bueno pero desgraciadamente no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 4668.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "sucede en esa situaci\u00f3n",
            "start": 4671.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nosotros lo ayudamos es que son no es",
            "start": 4673.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "ninguna justificaci\u00f3n Pero",
            "start": 4678.679,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n mis adversarios hablan de que",
            "start": 4681.219,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "todo de hecho la culpa al pasado pero lo",
            "start": 4686.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4691.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4693.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "apostaron",
            "start": 4696.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y se esperaron en destruir al pa\u00eds",
            "start": 4698.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es mucho el atraso mucho el rezago",
            "start": 4703.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muchas las injusticias que se cometieron",
            "start": 4706.9,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "son muchos los damnificados de la",
            "start": 4709.659,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de saqueo",
            "start": 4715.64,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3",
            "start": 4717.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os",
            "start": 4720.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os",
            "start": 4725.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hubo una revoluci\u00f3n",
            "start": 4728.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4730.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no se pudo",
            "start": 4732.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "arrancar de ra\u00edz",
            "start": 4736.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 4741.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre todo antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 4744.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 desde luego con la revoluci\u00f3n",
            "start": 4748.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 4754.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 4760.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que avanz\u00f3 sin duda",
            "start": 4762.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inclusive en lo pol\u00edtico pero en el",
            "start": 4765.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "terreno democr\u00e1tico no",
            "start": 4768.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a pesar de la Revoluci\u00f3n un mill\u00f3n de",
            "start": 4771.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 4773.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por violencia por enfermedades",
            "start": 4775.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4779.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 la antidemocracia",
            "start": 4782.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eso fueron 34 a\u00f1os ahora fueron 36",
            "start": 4785.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "entonces arrancar de ra\u00edz",
            "start": 4792.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4796.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 4798.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "del racismo",
            "start": 4803.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del clasicismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4805.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 4810.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiempo y hemos avanzado mucho",
            "start": 4811.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4817.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "demasiado el da\u00f1o imag\u00ednense reforman el",
            "start": 4822.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 constitucional qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4825.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos tratando",
            "start": 4829.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y ponen las sierras",
            "start": 4831.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se entregan",
            "start": 4835.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n a los campesinos",
            "start": 4839.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo el reparto Agrario",
            "start": 4845.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos los ejidos",
            "start": 4847.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 4850.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "del territorio nacional que era",
            "start": 4852.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "propiedad social",
            "start": 4855.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se pone al mercado",
            "start": 4858.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y empieza el despojo de las tierras de",
            "start": 4864.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los campesinos",
            "start": 4868.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o la compra",
            "start": 4869.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en un tiempo de crisis",
            "start": 4876.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4882.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico",
            "start": 4886.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son ejidatarios",
            "start": 4892.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y los de antes",
            "start": 4899.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son peones",
            "start": 4903.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "jordaleros o tuvieron que emigrar",
            "start": 4906.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 4911.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es un problema",
            "start": 4915.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 4920.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a partir para no olvidar de la Reforma",
            "start": 4926.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 27 que lleg\u00f3 a cabo Carlos",
            "start": 4930.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari",
            "start": 4933.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces por todo el pa\u00eds",
            "start": 4939.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Pues hay estas demandas",
            "start": 4942.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les voy a comentar que el fin de semana",
            "start": 4946.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 supervisar",
            "start": 4952.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 4954.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4958.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya liberamos",
            "start": 4960.159,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "Como mil kil\u00f3metros",
            "start": 4963.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como derechos de vida",
            "start": 4967.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto lo saben bien los ingenieros",
            "start": 4971.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y nos faltan dos tramos para liberar los",
            "start": 4976.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que corresponden construir a los",
            "start": 4981.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 4984.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "exactamente de",
            "start": 4987.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 4990.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a escarcela",
            "start": 4992.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya tenemos liberado",
            "start": 4994.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Palenque Esc\u00e1rcega Campeche",
            "start": 4997.179,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 5002.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Tulum",
            "start": 5005.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya resolvimos el tramo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5012.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "donde nos quer\u00edan ponchar",
            "start": 5016.5,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que del tramo Canc\u00fan Tulum",
            "start": 5021.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed hay muchos",
            "start": 5025.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "intereses muchos",
            "start": 5027.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de por medio pero no pudieron",
            "start": 5030.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero ahora nos toca liberar",
            "start": 5034.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el tramo de",
            "start": 5037.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Tulum repito a escarce",
            "start": 5042.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que es el tramo para llegar a Felipe",
            "start": 5046.659,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto a bacalar a Chetumal",
            "start": 5050.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo lo que es el sur de Quintana Roo",
            "start": 5057.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que se qued\u00f3 en el abandono porque",
            "start": 5060.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero el norte de Quintana Roo",
            "start": 5065.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "primero Canc\u00fan y luego la Riviera Maya",
            "start": 5070.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero el sur se qued\u00f3 en el abandono como",
            "start": 5073.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n como Campeche como Chiapas como",
            "start": 5077.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Tabasco Entonces nos importa mucho el",
            "start": 5080.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sur de",
            "start": 5084.1,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y es llegar a calakmul escogil que estoy",
            "start": 5090.46,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "muy contento porque entre otras cosas",
            "start": 5096.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un Acueducto",
            "start": 5098.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque la principal carencia en esa",
            "start": 5103.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5107.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "era el agua",
            "start": 5108.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1 haciendo un Acueducto",
            "start": 5111.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de como 120 150 kil\u00f3metros y no les va a",
            "start": 5117.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "faltar agua",
            "start": 5122.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ya se resuelve el problema",
            "start": 5124.179,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "bueno y ah\u00ed sacan y luego los escarce",
            "start": 5127.84,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "resulta que en el tramo",
            "start": 5132.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de escogido a Chetumal",
            "start": 5142.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay cinco ejidos",
            "start": 5150.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que los dirigentes aclararon",
            "start": 5153.64,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "no los campesinos",
            "start": 5157.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los comisariados no los estoy",
            "start": 5161.139,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "acusando Adem\u00e1s estoy informando",
            "start": 5165.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.88,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "no quieren que pase el tren o si quieren",
            "start": 5172.92,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n condicionando",
            "start": 5180.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5184.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que la Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 5186.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 5189.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "les pague",
            "start": 5189.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "una indemnizaci\u00f3n",
            "start": 5193.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de cuando se construy\u00f3 la carretera",
            "start": 5196.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "desc\u00e1rcega a Chetumal saben Cu\u00e1ndo se",
            "start": 5202.139,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 esa carretera",
            "start": 5206.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a finales de los 60",
            "start": 5208.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "principios de los 70",
            "start": 5211.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del siglo pasado o sea es una demanda de",
            "start": 5215.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 5220.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de medio siglo",
            "start": 5223.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5224.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver si ya estaban",
            "start": 5229.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "constituidos",
            "start": 5233.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos ejidos",
            "start": 5235.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero los dirigentes",
            "start": 5238.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicen No aqu\u00ed no pasa",
            "start": 5241.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5245.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no nos pagan",
            "start": 5248.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la indemnizaci\u00f3n",
            "start": 5251.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de cuando se hizo la carretera de",
            "start": 5254.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a Chetumal",
            "start": 5257.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ah con abogados desde luego",
            "start": 5261.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5268.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya les mand\u00e9 decir algunos por all\u00e1 de",
            "start": 5270.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que de que quer\u00edan su nieve pero",
            "start": 5272.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5277.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5280.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "querer hacer",
            "start": 5283.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "su agosto",
            "start": 5286.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "independientemente si se pag\u00f3 no se pag\u00f3",
            "start": 5294.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pues hay que ver",
            "start": 5297.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5301.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si tienen ellos la raz\u00f3n no se debe de",
            "start": 5302.82,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "olvidar no solo en este caso en todos",
            "start": 5307.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que el presupuesto es dinero del",
            "start": 5313.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5316.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Nosotros somos simplemente",
            "start": 5319.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 5321.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5324.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5327.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda la m\u00e1xima",
            "start": 5329.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de que dinero",
            "start": 5334.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "o problema",
            "start": 5337.12,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5338.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se resolv\u00eda con dinero no era",
            "start": 5340.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 5343.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "problema que se resuelve con dinero no",
            "start": 5349.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es problema dec\u00eda",
            "start": 5352.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto",
            "start": 5355.42,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "no se consideraba como dinero del pueblo",
            "start": 5358.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "se pensaba que era del gobierno",
            "start": 5362.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no el presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 5369.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "si es dinero sagrado",
            "start": 5373.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que se tiene que cuidar",
            "start": 5376.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 5380.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no pasas",
            "start": 5384.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si no me das tanto",
            "start": 5386.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso no se puede",
            "start": 5393.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5397.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eso es corrupci\u00f3n",
            "start": 5399.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 5403.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y no han querido convocar asamblea",
            "start": 5407.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "porque yo estoy seguro que si se convoca",
            "start": 5414.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asamblea la gente",
            "start": 5418.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los ejidatarios van a decir s\u00ed queremos",
            "start": 5420.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 5423.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero este es un asunto",
            "start": 5425.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de dirigentes charros",
            "start": 5428.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nylon",
            "start": 5434.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n queriendo sacar provecho",
            "start": 5438.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5443.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya les ped\u00ed a los que est\u00e1n viendo esto",
            "start": 5445.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5449.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vayan all\u00e1",
            "start": 5450.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y que en Asamblea con la gente",
            "start": 5453.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se exponga",
            "start": 5457.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sobre este asunto porque de los 500",
            "start": 5459.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que nos faltan de",
            "start": 5462.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Tulum a Esc\u00e1rcega",
            "start": 5464.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y quiero agradecerle a la mayor\u00eda de la",
            "start": 5467.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gente estamos hablando de este",
            "start": 5470.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "excepciones no la regla",
            "start": 5475.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed no est\u00e1 Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5479.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5483.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios aqu\u00ed es otro tipo",
            "start": 5485.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de cosas es parte de la corrupci\u00f3n que",
            "start": 5488.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "viene de lejos y que hay que terminarla",
            "start": 5493.6,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "hay que desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5498.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5502.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5502.86,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "he dado instrucciones para que hablen",
            "start": 5504.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 5507.219,
            "duration": 1.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5507.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sigan las asambleas y en el compromiso",
            "start": 5509.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que donde ve el trazo del tren",
            "start": 5514.6,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que pague con aval\u00fao",
            "start": 5519.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque no podemos nosotros pagar m\u00e1s de",
            "start": 5526.9,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lo que se establece en un aval\u00fao",
            "start": 5531.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5535.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y que si es cierto",
            "start": 5537.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de que hace 50 a\u00f1os hicieron la",
            "start": 5542.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 5544.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5547.12,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5547.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los indemnizaron",
            "start": 5549.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que entonces adem\u00e1s de laval\u00fao se",
            "start": 5553.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "considera un porcentaje",
            "start": 5556.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao",
            "start": 5560.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 5562.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "apoyar de manera directa a los",
            "start": 5565.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "poseedores de la Tierra",
            "start": 5568.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Y en este caso",
            "start": 5570.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el excedente podr\u00eda ser para mejoras no",
            "start": 5572.1,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "para los dirigentes",
            "start": 5577.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "mejoras en los",
            "start": 5580.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "cinco ejidos",
            "start": 5583.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5586.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se acepta",
            "start": 5589.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Pues nos vamos por el derecho de v\u00eda",
            "start": 5593.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay 40 metros",
            "start": 5601.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y ya de Chetumal a Esc\u00e1rcega",
            "start": 5603.699,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "es una sola v\u00eda leche a tu mal",
            "start": 5607.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan y de Canc\u00fan",
            "start": 5614.38,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a M\u00e9rida son dos v\u00edas",
            "start": 5617.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se requiere m\u00e1s",
            "start": 5623.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 5625.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero ac\u00e1 es una sola v\u00eda Y si podemos",
            "start": 5627.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "acomodar",
            "start": 5630.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el tren en los 40 metros la carretera y",
            "start": 5632.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 5636.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Y si a\u00fan as\u00ed",
            "start": 5638.26,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "hay bloqueos y no nos dejan",
            "start": 5641.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se queda el tren",
            "start": 5646.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hasta escurrir",
            "start": 5650.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no hay tren de escogil a Chetumal",
            "start": 5654.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 5661.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se va a saber qui\u00e9nes fueron",
            "start": 5663.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 5667.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de tener Esta obra",
            "start": 5668.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro entonces",
            "start": 5672.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 el tema",
            "start": 5676.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5678.56,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5680.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "afectaciones",
            "start": 5682.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de hace mucho tiempo todo esto lo",
            "start": 5685.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tenemos que ir enfrentando",
            "start": 5687.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5692.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que",
            "start": 5695.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me va a tocar este",
            "start": 5702.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "resolver bastante pero no voy",
            "start": 5705.1,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a alcanzar",
            "start": 5709.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a reparar todo el da\u00f1o",
            "start": 5712.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que ocasion\u00f3",
            "start": 5715.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo o neoporfirismo porque",
            "start": 5718.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "fue peor que una pandemia una peste",
            "start": 5722.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Fue totalmente decadente para el pa\u00eds",
            "start": 5727.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5732.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 5735.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5737.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no no nos toca",
            "start": 5739.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a nosotros terminar",
            "start": 5742.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "los que vengan yo estoy seguro que van a",
            "start": 5746.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "continuar con la misma pol\u00edtica",
            "start": 5750.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no va a haber cambios",
            "start": 5755.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo digo porque hay quienes me",
            "start": 5758.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "expresan es que si no es ahora",
            "start": 5761.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no vamos a lograr despu\u00e9s",
            "start": 5765.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "si no es como usted",
            "start": 5768.84,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Entonces yo les digo si nos da tiempo va",
            "start": 5771.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ser con nosotros pero si no nos da",
            "start": 5776.38,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5777.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 5779.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de que va a haber continuidad con cambio",
            "start": 5781.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que esto ya no lo para nadie",
            "start": 5786.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya has hecho andar este proceso",
            "start": 5789.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n y sobre todo est\u00e1",
            "start": 5792.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empujado por la misma gente por la",
            "start": 5795.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "conciencia que se ha despertado entonces",
            "start": 5797.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "para el caso de Sinaloa con Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 5802.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed y es el expediente la",
            "start": 5808.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sentencia 266 diagonal 97 el derecho ya",
            "start": 5810.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo tiene la gente de que est\u00e1 en esta",
            "start": 5813.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lucha a las personas desgraciadamente ya",
            "start": 5815.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han muerto bastantes quedaron las",
            "start": 5817.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas son en mujeres indefensas y la",
            "start": 5819.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "verdad le voy a decir algo Yo tambi\u00e9n",
            "start": 5822.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tengo miedo en ese sentido Porque yo",
            "start": 5824.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estuve con ellas ellas llorando a veces",
            "start": 5826.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed de repente cuando me llamaron yo me",
            "start": 5828.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fui para all\u00e1 presidente yo me present\u00e9",
            "start": 5831.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en la ilama esa vez esa tarde entraron",
            "start": 5832.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como 30 cami\u00f3n no como 30 tractores",
            "start": 5835.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "verdes entraron camiones much\u00edsimos",
            "start": 5838.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entraron unas camionetas de lujo y",
            "start": 5841.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entraron con ellos pero como un armas y",
            "start": 5844.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo en ti miedo me pasaron por un ladito",
            "start": 5846.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 5849.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s cerquitas de aqu\u00ed de m\u00ed y las",
            "start": 5851.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mujeres ac\u00e1 llorando no te expongas",
            "start": 5855.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "vieja no te expongas quiero que me vean",
            "start": 5856.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y me mandaron decir si lo vuelve a decir",
            "start": 5859.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 5862.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sabe usted lo que le va a pasar y",
            "start": 5863.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed pues ahorita lo que m\u00e1s me mueve",
            "start": 5866.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Es que ahorita hay varias enfermas y me",
            "start": 5868.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adoran tienen mucha fe en usted",
            "start": 5872.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quieren sentir eso y dicen ni viniendo",
            "start": 5874.92,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "al helic\u00f3ptero dicen los los mayos los",
            "start": 5878.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los Alejandro Rivera montoyas los el",
            "start": 5881.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 el hijo con armas ac\u00e1 presidente y",
            "start": 5884.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo ah\u00ed parada nada m\u00e1s mire todo",
            "start": 5887.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es terror porque son muchos hombres y",
            "start": 5890.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "todos tienen mucho dinero es feo es",
            "start": 5893.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "miedo pero yo quise estar ah\u00ed con ellas",
            "start": 5897.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Me puse no me import\u00f3 yo quise estar con",
            "start": 5899.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mis viejitas y mire las casas C\u00f3mo se",
            "start": 5904.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasaba el tractor y les tiraban sus",
            "start": 5906.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "casitas que hac\u00edan de l\u00e1minas porque",
            "start": 5908.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ellas lloran por su tierra y son de esas",
            "start": 5910.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas que tienen sus ideales muy bien",
            "start": 5913.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "puestos y pero desgraciadamente pues la",
            "start": 5915.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son viudas la mayor\u00eda es no",
            "start": 5918.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tienen defensa Y eso es lo que vengo a",
            "start": 5922.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decir el tema esa y disculpe que le haya",
            "start": 5923.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tardado un poco esto y tambi\u00e9n para tu",
            "start": 5925.719,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "seguridad y para este tu apoyo",
            "start": 5929.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es presidente tiene mucho dinero mucho y",
            "start": 5933.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "donde quiera no me van a hacer nada en",
            "start": 5936.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Sinaloa aqu\u00ed donde me pueden tambi\u00e9n",
            "start": 5938.02,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "hacer o si me lo hacen en Sinaloa pero",
            "start": 5939.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed m\u00e1s m\u00e1s que nada y a veces siento",
            "start": 5940.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo me siento yo me echo porras digo Dios",
            "start": 5943.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "m\u00edo tengo el mecanismo est\u00e1 el bot\u00f3n",
            "start": 5946.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que desgraciadamente el puro",
            "start": 5948.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bot\u00f3n desgraciadamente",
            "start": 5952.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lo tengo que decir aunque con eso yo",
            "start": 5954.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "creo que me expongo m\u00e1s pero yo tengo",
            "start": 5957.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que luchar por esa gente presidente Dios",
            "start": 5959.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "me dio salud y aqu\u00ed estoy de nuevo y",
            "start": 5962.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy con esto por otro lado ese es",
            "start": 5964.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un tema que ojal\u00e1 se resuelva all\u00e1 y o",
            "start": 5966.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se apure un poquito para las pobres",
            "start": 5969.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mujeres son 4000 hect\u00e1reas presidente",
            "start": 5970.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "4000 bueno el otro tema que le traigo",
            "start": 5973.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rapidito rapidito es respecto a la gente",
            "start": 5977.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "buena el tri\u00e1ngulo que antes le dec\u00edan",
            "start": 5981.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el Tri\u00e1ngulo del Bueno del miedo",
            "start": 5984.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hace poco Hace unos d\u00edas hubo una",
            "start": 5988.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de esta gente donde estuvo",
            "start": 5992.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Feliciano Castro el presidente del",
            "start": 5994.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Congreso Sinaloa Ver\u00f3nica roch\u00edn un",
            "start": 5996.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mujeron una mujer s\u00faper din\u00e1mica que se",
            "start": 5999.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dedica a ayudar mucho a los pobres all\u00e1",
            "start": 6001.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Badiraguato en surutato entonces",
            "start": 6003.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lugares hermosos llenos de naturaleza",
            "start": 6005.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bella pero con mucha falta de dinero de",
            "start": 6008.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos dicen ah\u00ed dice la gente es",
            "start": 6011.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Sinaloa de iraguato la la tierra del",
            "start": 6014.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Chapo Guzm\u00e1n por favor esas son leyendas",
            "start": 6016.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muri\u00e9ndose de hambre la",
            "start": 6020.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "gente necesita comida necesita apoyo",
            "start": 6022.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si nos quemaron desgraciadamente disque",
            "start": 6026.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n pero no no no no hay gente",
            "start": 6029.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muy humilde en surutato iba de iraguato",
            "start": 6031.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y todo aquello va a ser el Tri\u00e1ngulo de",
            "start": 6034.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la gente buena ah\u00ed est\u00e1n desesperados la",
            "start": 6037.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gente usted ya fue tan orgullosos nunca",
            "start": 6039.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nadie se hab\u00eda unido ah\u00ed nunca hab\u00eda",
            "start": 6042.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nadie para all\u00e1 Chihuahua Durango y",
            "start": 6044.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6046.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "El trabajo de Feliciano y de Ver\u00f3nica",
            "start": 6047.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "han sido excelentes digo yo Dios m\u00edo y",
            "start": 6050.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la gente los espera la gente donde dice",
            "start": 6054.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en el miedo antes que matazones que los",
            "start": 6056.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "levantaban que desaparec\u00edan no la gente",
            "start": 6058.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hambrienta de que vaya gente como",
            "start": 6060.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 6062.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesitan gente que los quieran no",
            "start": 6063.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hablando nada m\u00e1s presidente gente que",
            "start": 6066.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenga la manera de ayudar apoyarlos el",
            "start": 6069.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Tri\u00e1ngulo de la gente buena le manda a",
            "start": 6071.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decir a usted la gente de all\u00e1 que los",
            "start": 6073.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espera que pronto sea esta reuni\u00f3n va a",
            "start": 6076.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ser la pr\u00f3xima en noviembre",
            "start": 6079.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con mucho gusto le mando decir las",
            "start": 6081.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "palabras de esa gente de coraz\u00f3n esa",
            "start": 6084.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gente humilde que que si usted fue para",
            "start": 6087.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ya sabe c\u00f3mo viven qu\u00e9 comen lo que",
            "start": 6089.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apenas pueden",
            "start": 6092.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n quieren Uni\u00f3n con los Estados y",
            "start": 6093.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que demuestren que no hay esa violencia",
            "start": 6096.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que tanto se dice en Sinaloa La verdad",
            "start": 6097.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay que levantar los ojos se levanta con",
            "start": 6101.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dignidad Sinaloa no es ese pueblo esas",
            "start": 6104.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "historias que cuentan y todas esas cosas",
            "start": 6107.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no se\u00f1or No se\u00f1or tenemos aparte con",
            "start": 6109.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha una din\u00e1mica en cuesti\u00f3n de",
            "start": 6112.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguridad H\u00edjole con la guardia nacional",
            "start": 6114.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Zeus ah\u00ed en Culiac\u00e1n todo el estado un",
            "start": 6117.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hombre es una situaci\u00f3n hermosa muy",
            "start": 6120.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buena y yo felicito tambi\u00e9n aqu\u00ed a su",
            "start": 6123.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comandante Luis Rodr\u00edguez bucio por ese",
            "start": 6127.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apoyo tan grande est\u00e1 dando para Sinaloa",
            "start": 6129.78,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese sentido como Guardia",
            "start": 6131.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "nacional por esa alemana \u00e1rea lo",
            "start": 6132.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "distingo",
            "start": 6134.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la gente buena de all\u00e1 hace la \u00faltima",
            "start": 6135.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "vez Jes\u00fas Perd\u00f3n que te interrumpa la",
            "start": 6139.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez Ah como pude presidente como",
            "start": 6142.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pude en el avi\u00f3n y todo eso traje un",
            "start": 6145.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obsequio para usted un cuadro una",
            "start": 6149.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pintura con caras de los ni\u00f1os de all\u00e1",
            "start": 6151.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que estuvieron ah\u00ed cuando sube usted con",
            "start": 6154.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gente con ese amor",
            "start": 6157.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y espero que le haya gustado ese cuadro",
            "start": 6159.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n esperando saber qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 6161.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que les gust\u00f3 porque me vienen mucha",
            "start": 6164.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corazones para ustedes a cuadro el",
            "start": 6167.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agente en ese cuadro le demostr\u00f3 todo el",
            "start": 6169.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amor y el cari\u00f1o ojal\u00e1 que le haya",
            "start": 6172.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gustado ese obsequio que esta mujer no",
            "start": 6174.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabe ni c\u00f3mo le hizo por grandote el",
            "start": 6177.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuadro pero aqu\u00ed se lo trajimos As\u00ed que",
            "start": 6179.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 Muchas gracias presidente y",
            "start": 6181.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disculpe la molestia del tiempo no no no",
            "start": 6184.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no y adem\u00e1s vamos a tardar otro rato",
            "start": 6186.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este sobre tu tema nada m\u00e1s te sientas y",
            "start": 6189.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "yo quiero hacerlo algunos comentarios",
            "start": 6192.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "primero decirte que te va a atender",
            "start": 6195.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6198.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 6204.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 6206.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez tambi\u00e9n para",
            "start": 6209.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "atenderte Y s\u00ed me gustar\u00eda que",
            "start": 6212.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6216.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6218.179,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "vea lo que estamos haciendo en",
            "start": 6219.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Badiraguato a ver si tienes el programa",
            "start": 6222.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Badiraguato",
            "start": 6225.32,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "para que la gente lleve digo para que",
            "start": 6228.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6236.179,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se enteren de la pol\u00edtica que estamos",
            "start": 6237.739,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llevando a cabo all\u00e1 en Badiraguato y en",
            "start": 6240.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos esos municipios Pero antes de que",
            "start": 6244.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "consigan el programa quiero",
            "start": 6246.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que precisamente",
            "start": 6250.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el ingeniero Nu\u00f1o",
            "start": 6252.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6255.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nos informe C\u00f3mo va el camino de",
            "start": 6257.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vadiraguato",
            "start": 6261.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a Chihuahua",
            "start": 6264.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a Guadalupe y Calvo Chihuahua",
            "start": 6268.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es atravesar la sierra estamos",
            "start": 6271.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "construyendo ese camino cuando lo vamos",
            "start": 6274.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a terminar",
            "start": 6276.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por aquella regi\u00f3n",
            "start": 6278.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 a punto de concluirse y voy a ir",
            "start": 6282.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a inaugurar los dos",
            "start": 6285.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a punto de concluirse",
            "start": 6288.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 terminado",
            "start": 6292.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el de Tamazula",
            "start": 6296.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a canelas Y por qu\u00e9 no les platicas",
            "start": 6298.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "porque ayuda a que la gente a veces Nada",
            "start": 6302.96,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estamos hablando aqu\u00ed de otras cosas",
            "start": 6308.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el tren Maya este aeropuerto",
            "start": 6313.52,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "este el istmo y",
            "start": 6318.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "un d\u00eda Les vamos a informar de todos los",
            "start": 6322.699,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "caminos de todo el hombre hidr\u00e1ulica por",
            "start": 6325.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6329.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 6330.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando termine el gobierno",
            "start": 6332.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "100.000 hect\u00e1reas de riego",
            "start": 6335.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6340.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y les vamos a informar",
            "start": 6344.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 6347.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6349.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y muchas cosas m\u00e1s",
            "start": 6352.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces aprovechamos",
            "start": 6356.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Los caminos de la Sierra",
            "start": 6358.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en el programa de",
            "start": 6365.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "camino Rurales son 13 proyectos que",
            "start": 6368.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tienen una inversi\u00f3n de casi 10.000",
            "start": 6372.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos son 13 proyectos en",
            "start": 6373.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "total de los que usted coment\u00f3 en",
            "start": 6377.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa son el de Badiraguato a",
            "start": 6380.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guadalupe y Calvo y el de San Ignacio",
            "start": 6383.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tayoltita y el de los Herrera Tamazula",
            "start": 6387.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estos todo el programa lo estamos",
            "start": 6390.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "terminando este a\u00f1o",
            "start": 6392.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6395.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que usted me est\u00e1 preguntando que es el",
            "start": 6397.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6399.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el de Guadalupe y Calvo tenemos un",
            "start": 6402.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "avance de",
            "start": 6405.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "83.2%",
            "start": 6408.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "global se invirtieron",
            "start": 6410.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "1476 millones de pesos en total",
            "start": 6413.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en este presupuesto de 2022 est\u00e1n",
            "start": 6417.139,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "ejerciendo casi 750 millones de pesos y",
            "start": 6420.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos poni\u00e9ndolo en Operaci\u00f3n hacia",
            "start": 6424.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 6427.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "solamente estamos atendiendo la parte",
            "start": 6429.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s escarpada haciendo los \u00faltimos",
            "start": 6431.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "taludes que nos hacen falta de igual fue",
            "start": 6433.98,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "De igual forma est\u00e1 el de San Ignacio",
            "start": 6437.1,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "tayoltita ese tambi\u00e9n lo vamos a",
            "start": 6442.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "terminar este a\u00f1o a nivel de de de",
            "start": 6445.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda y Pr\u00f3ximamente el a\u00f1o que",
            "start": 6449.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "viene ya estar\u00eda totalmente pavimentado",
            "start": 6452.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "igual el de los Herrera Tamazula tiene",
            "start": 6455.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 6458.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un avance de",
            "start": 6462.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "87% y estar\u00edamos terminando tambi\u00e9n en",
            "start": 6464.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 6467.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que otros proyectos traemos es el esos",
            "start": 6469.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 6473.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para este este",
            "start": 6477.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se ve a donde est\u00e1n en sus caminos",
            "start": 6480.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6485.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eran los tri\u00e1ngulos",
            "start": 6487.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del olvido",
            "start": 6491.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del abandono",
            "start": 6493.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y ahora todo eso",
            "start": 6501.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo atendido",
            "start": 6503.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda la Sierra",
            "start": 6506.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 6511.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6535.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 6539.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "vamos Chihuahua",
            "start": 6545.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 No ac\u00e1 est\u00e1 el fuerte es de aqu\u00ed",
            "start": 6559.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hacia ac\u00e1",
            "start": 6563.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes uno uno que que que",
            "start": 6568.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comprenda toda la rep\u00fablica para para",
            "start": 6573.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 6575.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este porque es para ac\u00e1",
            "start": 6576.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6582.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed nos va a ayudar",
            "start": 6584.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed debe estar Badiraguato",
            "start": 6590.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "verdad nada m\u00e1s que no aparece",
            "start": 6595.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 este ac\u00e1",
            "start": 6602.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ese es el camino",
            "start": 6610.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y son muchas comunidades de la Sierra",
            "start": 6619.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abandonadas",
            "start": 6623.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Esto va a permitir bajar ac\u00e1 el Parral",
            "start": 6628.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 6639.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a Culiac\u00e1n",
            "start": 6642.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 otro camino que estamos",
            "start": 6645.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6647.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que debes aqu\u00ed aqu\u00ed naci\u00f3 Guadalupe",
            "start": 6651.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 6655.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en Durango",
            "start": 6660.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que se llama Tamazula a ver si \u00c1brelo",
            "start": 6663.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "\u00c1brelo abrelo abrelo m\u00e1s ya nos dio ya",
            "start": 6665.9,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 Est\u00e1 Aqu\u00ed m\u00e1s o menos",
            "start": 6670.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 6674.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Tamazula",
            "start": 6676.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la raya con Sinaloa pero es",
            "start": 6678.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 6682.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo este camino o sea",
            "start": 6683.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se llega",
            "start": 6686.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed y estamos haciendo este",
            "start": 6689.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6698.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6706.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "al Canal esto es Durango",
            "start": 6709.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ahora estamos haciendo ac\u00e1 abajo en el",
            "start": 6716.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sur de Sinaloa",
            "start": 6720.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "San Ignacio",
            "start": 6726.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tayoltita Durango",
            "start": 6732.619,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6737.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este es la parte m\u00e1s alta que estamos",
            "start": 6739.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como a 4",
            "start": 6743.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "000 kil\u00f3metros digo este metros",
            "start": 6745.8,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "del nivel del mar de 3 a 4",
            "start": 6749.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este le zumba",
            "start": 6755.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto es por los camineros que andan",
            "start": 6757.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6761.58,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "eso no se no se conoce",
            "start": 6766.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pero son caminos de mucha utilidad",
            "start": 6770.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 6774.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la de iraguato en el programa",
            "start": 6776.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero bueno es nada m\u00e1s decirle",
            "start": 6780.119,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "no a la gente que Y ahora van a ver",
            "start": 6784.32,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en todo este toda esta regi\u00f3n",
            "start": 6789.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el programa sembrando",
            "start": 6793.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6795.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed y",
            "start": 6796.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este hay trabajo",
            "start": 6798.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes si se est\u00e1 atendiendo a",
            "start": 6801.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6805.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy bien S\u00ed ahora s\u00ed vamos con Juan",
            "start": 6807.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Antonio",
            "start": 6810.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas yo soy",
            "start": 6812.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "antonio Ojeda Juan Antonio Ojeda del",
            "start": 6815.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado de Quintana Roo Vengo del",
            "start": 6817.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipio de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos uno de",
            "start": 6819.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los municipios de la Zona Maya que usted",
            "start": 6821.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conoce muy bien presidente pues este es",
            "start": 6823.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el \u00fanico municipio que como usted sabe",
            "start": 6826.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "no tiene playa Pero s\u00ed tiene grandes",
            "start": 6827.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "necesidades entre estas necesidades",
            "start": 6829.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "destacan el tema de la salud el tema de",
            "start": 6831.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la falta de mantenimiento a las v\u00edas de",
            "start": 6835.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero en espec\u00edfico",
            "start": 6837.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente en nombre de las y los",
            "start": 6839.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "morelenses vengo aqu\u00ed a exponerle la",
            "start": 6842.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "urgente necesidad que se tiene por el",
            "start": 6844.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tema de la salud p\u00fablica aqu\u00ed si se",
            "start": 6846.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesita un hospital de segundo nivel le",
            "start": 6849.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "digo esto porque somos",
            "start": 6852.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "39,165 habitantes y somos atendidos por",
            "start": 6853.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un m\u00ednimo n\u00famero de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 6856.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ni qu\u00e9 decir de especialistas cuando",
            "start": 6859.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "suceden cuestiones de gravedad el \u00fanico",
            "start": 6862.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital integral que se tiene no se da",
            "start": 6865.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "abasto y muchas de las ocasiones que es",
            "start": 6867.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que ocurre se trasladan a Chetumal",
            "start": 6869.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es la zona m\u00e1s cercana a M\u00e9rida",
            "start": 6871.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en el lapso del tiempo en el",
            "start": 6873.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "traslado muchas de las veces las",
            "start": 6876.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "personas no alcanzan ni siquiera llegar",
            "start": 6877.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos actualmente",
            "start": 6879.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobierna un presidente de su misma l\u00ednea",
            "start": 6882.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partidista Erick Borges Jam \u00e9l ha dicho",
            "start": 6884.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que desde luego se ha comprometido con",
            "start": 6887.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el tema de la salud",
            "start": 6889.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "buscando procurando sin embargo solo",
            "start": 6891.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "dudo que pueda alcanzar ese objetivo por",
            "start": 6894.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que se requiere ahora bien",
            "start": 6896.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya hay un terreno que he elegido don\u00f3 en",
            "start": 6899.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "donde se puede construir un segundo",
            "start": 6903.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospital sin embargo ah\u00ed ya tienen",
            "start": 6904.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acceso a los servicios agua potable",
            "start": 6908.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 6910.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Las propias calles y tambi\u00e9n ya se tiene",
            "start": 6912.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n pero hace falta voluntad",
            "start": 6916.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por parte de cualquier tipo de ente",
            "start": 6919.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gubernamental sobre en este caso de la",
            "start": 6921.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del Gobierno Federal",
            "start": 6924.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "para poder impulsar este tipo de",
            "start": 6926.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "proyectos preguntarle a usted podr\u00eda",
            "start": 6927.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intervenir el gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 6929.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que a Jos\u00e9 Morelos se le haga Justicia",
            "start": 6931.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con este tema de la salud",
            "start": 6933.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "me consta de que",
            "start": 6936.619,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es de los municipios Yo creo que es el",
            "start": 6939.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipio m\u00e1s pobre As\u00ed es de Quintana",
            "start": 6942.179,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Roo es correcto este Morelos y este y se",
            "start": 6944.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "necesita se requiere y lo vamos a ver te",
            "start": 6949.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "voy a pedir a Zoe roble ma\u00f1ana Bien aqu\u00ed",
            "start": 6953.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 6957.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo todo un plan",
            "start": 6958.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para garantizar la salud p\u00fablica",
            "start": 6961.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos",
            "start": 6964.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no faltan los m\u00e9dicos que no faltan",
            "start": 6968.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los especialistas que est\u00e9n en buen",
            "start": 6970.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estado las instalaciones y vamos a tomar",
            "start": 6973.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en cuenta t\u00fa planteamiento",
            "start": 6978.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "sobre este hospital de especialidades en",
            "start": 6981.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Morelos y f\u00edjense un tema curioso en",
            "start": 6985.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Tulum por ejemplo el del 2016 cuando",
            "start": 6988.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terminaba la administraci\u00f3n del sexenio",
            "start": 6993.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de Roberto Borges se construy\u00f3 un",
            "start": 6995.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospital comunitario pas\u00f3 Carlos Joaqu\u00edn",
            "start": 6996.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y no le dieron el inter\u00e9s para",
            "start": 6999.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entregarlo el hospital nos entreg\u00f3",
            "start": 7000.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahorita siguen operado el gobierno",
            "start": 7002.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "municipal ha tenido la voluntad de poder",
            "start": 7005.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "activarlo pero no se quiere siquiera lo",
            "start": 7008.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tienen como dato estos est\u00e1n",
            "start": 7010.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es distinto a Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos que no",
            "start": 7015.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuenta ni con infraestructura digo en",
            "start": 7018.199,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "Tulum tienen infraestructura y lo",
            "start": 7020.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podr\u00edan utilizar y ser\u00eda v\u00e1lido que su",
            "start": 7021.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno pueda intervenir all\u00e1 s\u00ed me",
            "start": 7024.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comprometo a eso a que este ma\u00f1ana",
            "start": 7027.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "nos informe soy",
            "start": 7031.3,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si te parece perfecto sobre lo de",
            "start": 7035.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Morelos muy bien es el centro",
            "start": 7038.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de la resistencia",
            "start": 7043.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de la llamada guerra de casta",
            "start": 7046.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "donde resistieron los mayas",
            "start": 7051.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed est\u00e1 Santa Mar\u00eda Morelos Felipe",
            "start": 7055.239,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 7058.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces Este s\u00ed lo vamos a ver",
            "start": 7060.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y si se est\u00e1 atendiendo Morelos y Pero",
            "start": 7065.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando presidente en",
            "start": 7068.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Quintana Roo las mujeres han tenido una",
            "start": 7072.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "destacada participaci\u00f3n en el tema",
            "start": 7074.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico me queda claro para m\u00ed es",
            "start": 7075.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico porque pues las mujeres no",
            "start": 7078.02,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tenido cargos important\u00edsimas",
            "start": 7079.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Mara les aman el gobierno del Estado",
            "start": 7080.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente municipales le puedo",
            "start": 7082.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mencionar algunas yensuni Juanita",
            "start": 7084.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marrufo Mar\u00eda Hern\u00e1ndez Blanca Merari",
            "start": 7087.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Teresa atenea Ana Patricia Peralta Lili",
            "start": 7089.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Campos 7 de los 11 municipios en este en",
            "start": 7092.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este estado Pues bueno los gobiernos",
            "start": 7096.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujeres la gran mayor\u00eda pues son de",
            "start": 7098.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n morenista recientemente usted",
            "start": 7101.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentaba y daba un consejo a los",
            "start": 7104.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n incursi\u00f3n",
            "start": 7106.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incursionando en el mapa pol\u00edtico y f\u00ed",
            "start": 7108.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un dato curioso morena le dio la batuta",
            "start": 7111.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a una joven para que lleve las riendas",
            "start": 7114.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de este partido pol\u00edtico en Quintana Roo",
            "start": 7116.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se llama Johana Acosta preguntarle a",
            "start": 7118.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "usted entre su opini\u00f3n cree que el",
            "start": 7121.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "partido est\u00e1 en buenas manos actualmente",
            "start": 7123.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el partido Morena no opino sobre eso lo",
            "start": 7124.9,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "que me consta es de que por primera vez",
            "start": 7129.86,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Quintana Roo va a tener una gobernadora",
            "start": 7135.199,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "o tiene ya una gobernadora Mara Lezama",
            "start": 7139.219,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que cuenta con todo nuestro apoyo todo",
            "start": 7143.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuestro respaldo",
            "start": 7148.639,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "acabo de estar all\u00e1 y tenemos planes",
            "start": 7151.9,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 7158.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 7160.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando del estado de",
            "start": 7163.099,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y",
            "start": 7167.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7170.59,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con ella Vamos a mantener nuestra",
            "start": 7172.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n la cuesti\u00f3n del partido pues no",
            "start": 7175.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no no no no no no no participo en eso",
            "start": 7180.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "respetuoso O sea s\u00ed tengo",
            "start": 7182.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "tengo licencia",
            "start": 7185.139,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ya saben de qu\u00e9 partido soy fui fundador",
            "start": 7188.679,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de ese partido y este ahora",
            "start": 7192.32,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "estoy dedicado del tiempo completo",
            "start": 7196.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a sacar adelante la transformaci\u00f3n del",
            "start": 7203.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds junto con el apoyo o junto con",
            "start": 7206.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "muchas mujeres y hombres que",
            "start": 7210.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando",
            "start": 7212.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en esta transformaci\u00f3n porque tampoco se",
            "start": 7215.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7217.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "solo No es cosa de un solo hombre de una",
            "start": 7218.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sola mujer o de un grupo de",
            "start": 7222.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 7226.06,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "esto es un asunto de todos y la verdad",
            "start": 7229.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n apoyando ahora que",
            "start": 7233.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de los derechos de vida",
            "start": 7236.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7240.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el conseguir",
            "start": 7241.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7244.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de v\u00eda",
            "start": 7246.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7249.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1550 kil\u00f3metros",
            "start": 7251.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7255.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 7256.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7261.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se consigue eso qui\u00e9n lo consigue",
            "start": 7263.139,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Pues solo un gobierno",
            "start": 7267.739,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que cuenta con la confianza del pueblo",
            "start": 7270.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7277.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no les ha",
            "start": 7278.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo el 20",
            "start": 7282.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7285.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no aceptan nada pero esa es la obra",
            "start": 7288.739,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ferroviaria m\u00e1s grande",
            "start": 7292.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7296.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Laura",
            "start": 7299.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 construyendo actualmente m\u00e1s",
            "start": 7304.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grande en el mundo",
            "start": 7307.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y que va a ser desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 7310.099,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7311.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a detonar todo un desarrollo est\u00e1bamos",
            "start": 7314.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "hablando de que ese a\u00f1o",
            "start": 7318.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 7322.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 7324.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de turistas",
            "start": 7325.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que van a visitar",
            "start": 7331.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y la Riviera Maya Quintana Roo",
            "start": 7335.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como 26 millones de",
            "start": 7341.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "turistas 27 pero como nunca",
            "start": 7347.78,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "Incluso se est\u00e1 esperando que estos dos",
            "start": 7352.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "meses noviembre diciembre enero va a",
            "start": 7356.239,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "estar bien todo",
            "start": 7361.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7365.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si logramos",
            "start": 7366.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que esos 26 27 millones de turistas que",
            "start": 7370.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegan a Canc\u00fan a la Riviera Maya",
            "start": 7373.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se internan",
            "start": 7376.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "transport\u00e1ndose",
            "start": 7380.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en el tren maya",
            "start": 7382.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7386.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ir a",
            "start": 7387.82,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "a bacalar a Chetumal a calakmul",
            "start": 7391.099,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la Palenque",
            "start": 7406.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gausman",
            "start": 7409.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo el 10%",
            "start": 7414.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son dos millones 700",
            "start": 7418.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": ".000 ah\u00ed dice lo que significa",
            "start": 7421.099,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "para el sureste para el desarrollo del",
            "start": 7424.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7432.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Estoy visitando la obra cada tres",
            "start": 7434.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "semanas y ya el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 7438.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puede ser que vaya yo cada 15 d\u00edas",
            "start": 7442.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque es todo un desaf\u00edo",
            "start": 7446.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inaugurar el tren",
            "start": 7449.06,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 7451.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7453.099,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7459.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como lo del aeropuerto",
            "start": 7460.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 7464.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 7467.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto",
            "start": 7469.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 hacerlo",
            "start": 7474.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en poco tiempo por los ingenieros",
            "start": 7478.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 7480.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque son excepcionales",
            "start": 7482.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y dijimos dos a\u00f1os antes lo vamos a",
            "start": 7486.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "inaugurar el 21 de marzo del 22",
            "start": 7491.599,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y hubo un este entrevistador de radio",
            "start": 7495.5,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que le dijo al ingeniero legal Vallejo",
            "start": 7500.739,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "Oiga y van a terminar el 21 de marzo",
            "start": 7505.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque no lo cre\u00edan",
            "start": 7510.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y le contest\u00f3 el general Vallejo",
            "start": 7514.099,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no hay obras no no hay \u00f3rdenes",
            "start": 7518.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no tengo orden",
            "start": 7522.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en contrario",
            "start": 7523.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es ahora no hay \u00f3rdenes en",
            "start": 7527.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrario tenemos que inaugurar en",
            "start": 7531.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 7533.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7535.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y Pero por qu\u00e9 adem\u00e1s",
            "start": 7537.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed tenemos",
            "start": 7541.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiempo para la operaci\u00f3n",
            "start": 7543.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el caso del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 7548.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se acuerda que dec\u00edan",
            "start": 7552.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7555.87,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7557.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una se\u00f1ora ah\u00ed vendiendo la ayuda",
            "start": 7559.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "como Si eso fuese un pecado al contrario",
            "start": 7564.619,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "y que no hab\u00eda C\u00f3mo llegar que se perd\u00eda",
            "start": 7569.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7574.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7576.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estaba vac\u00edo que espantaba",
            "start": 7578.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 7583.34,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "la central",
            "start": 7584.619,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7586.65,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "avioneta",
            "start": 7588.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ntas cosas",
            "start": 7592.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pero como se termin\u00f3 el 21 de Marzo pues",
            "start": 7596.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va poco a poco a ver si consigues",
            "start": 7601.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unas fotos del fin de semana de c\u00f3mo",
            "start": 7604.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora la central",
            "start": 7606.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este avionera",
            "start": 7609.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es el mejor aeropuerto",
            "start": 7615.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 7619.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 7623.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el tiempo ya",
            "start": 7627.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7632.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo no",
            "start": 7635.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se va aclarando",
            "start": 7638.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed ya se quedan callados porque",
            "start": 7642.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "como no los caracteriza la honestidad",
            "start": 7645.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sino la hipocres\u00eda ya no son capaces de",
            "start": 7649.54,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "decir Me equivoqu\u00e9 ofrezco disculpas",
            "start": 7653.659,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "o no todo est\u00e1 mal",
            "start": 7658.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya eso no",
            "start": 7662.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7664.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1n",
            "start": 7667.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "haciendo viajes del centro de la ciudad",
            "start": 7670.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en 45 minutos",
            "start": 7675.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desde distintos puntos",
            "start": 7677.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "al nuevo aeropuerto",
            "start": 7680.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y va a seguir creciendo y creciendo",
            "start": 7683.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces en el caso del tren Maya pues",
            "start": 7685.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "va a suceder algo parecido",
            "start": 7688.159,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "por eso queremos terminarlo con tiempo",
            "start": 7692.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en diciembre porque ya me van a quedar",
            "start": 7696.099,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues ocho meses",
            "start": 7699.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o nueve",
            "start": 7702.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "para entregar Este voy a terminar a",
            "start": 7705.739,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "finales de septiembre del 24 Entonces si",
            "start": 7708.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "terminamos en diciembre",
            "start": 7714.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empieza la operaci\u00f3n",
            "start": 7715.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y en 10 meses se consolida la operaci\u00f3n",
            "start": 7718.699,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "por eso es que tenemos que avanzar no",
            "start": 7724.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tienen las fotos",
            "start": 7729.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este seguramente",
            "start": 7731.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 7735.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la fotos o",
            "start": 7739.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7744.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ese fin de semana",
            "start": 7748.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no tienes otras",
            "start": 7752.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es como agarrar a los",
            "start": 7766.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conservadores de",
            "start": 7769.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "venida siempre",
            "start": 7771.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 Yo ah\u00ed aterric\u00e9 el presidente",
            "start": 7779.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y todo muy bien S\u00ed y muy bien este",
            "start": 7781.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el servicio no tienes otra",
            "start": 7786.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya est\u00e1",
            "start": 7790.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero lleva tiempo desde luego pues es un",
            "start": 7793.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 7796.46,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "hay otra hay una ah\u00ed que me ense\u00f1aron",
            "start": 7802.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7805.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "donde ya est\u00e1 funcionando muy bien un",
            "start": 7807.139,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "restaurante",
            "start": 7812.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a ver si la tiene",
            "start": 7815.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en fin ya va caminando presidente ya",
            "start": 7821.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para finalizar ahorita que est\u00e1",
            "start": 7824.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 el subsecretario",
            "start": 7826.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de infraestructura de",
            "start": 7828.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 7830.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "preguntarles Hay alg\u00fan plan de inversi\u00f3n",
            "start": 7831.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "O sean ejecuta inversiones En los",
            "start": 7834.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "municipios de la Zona Maya en Felipe",
            "start": 7837.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto o en Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos",
            "start": 7839.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de las v\u00edas de",
            "start": 7841.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entendiendo de que estos",
            "start": 7843.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dos municipios a\u00fan pues siendo de la",
            "start": 7845.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "misma l\u00ednea partidista obviamente no",
            "start": 7848.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene suficiente presupuesto anual para",
            "start": 7850.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "poder atender sus v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7852.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que son muy lejanas muy distantes",
            "start": 7853.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle a su secretario si",
            "start": 7856.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay planes de inversi\u00f3n para esto el",
            "start": 7859.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o para el rescate de estas",
            "start": 7861.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "carreteras y les puedo dar los tramos si",
            "start": 7863.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ustedes gustan en mi oportunidad",
            "start": 7865.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguramente lo hay pero son carreteras",
            "start": 7866.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 7870.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces corresponde",
            "start": 7871.88,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Amara ah\u00ed se lo encargamos",
            "start": 7874.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 7879.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la carretera",
            "start": 7880.48,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto a Morelos",
            "start": 7884.619,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es estatal",
            "start": 7888.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del mantenimiento corresponde al estado",
            "start": 7890.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es la Federal 184 presidente Esa s\u00ed la",
            "start": 7892.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo Puerto a Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 7897.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Morelos a ver",
            "start": 7899.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Si estamos en el programa Nacional de",
            "start": 7904.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n estamos recalibrando para",
            "start": 7906.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "poder atender estos estos tramos que nos",
            "start": 7908.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hacen falta Adem\u00e1s del se\u00f1or presidente",
            "start": 7911.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la carretera 307 que es la que en donde",
            "start": 7913.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "iba a estar el tren Maya No las est\u00e1",
            "start": 7917.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pasando de nuevo fonatur para poder",
            "start": 7919.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "atenderlos",
            "start": 7921.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las socavones que se hab\u00edan generado por",
            "start": 7924.88,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito ah\u00ed ya los vamos a atender",
            "start": 7927.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nosotros presidente adem\u00e1s est\u00e1n las",
            "start": 7929.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otras obras que que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 7932.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del bulevar Colosio el puente y este y",
            "start": 7934.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la avenida chacmol y el mejorar el",
            "start": 7938.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto",
            "start": 7940.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo pensaba que era Estatal porque le",
            "start": 7942.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "he transitado varias veces claro es este",
            "start": 7946.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo Puerto Morelos",
            "start": 7950.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Valladolid",
            "start": 7953.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed pero su gobierno podr\u00eda",
            "start": 7957.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "intervenir Para apoyar todo lo que",
            "start": 7960.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tenemos un programa",
            "start": 7963.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de mantenimiento porque no lo explicas",
            "start": 7964.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el programa de mantenimiento de caminos",
            "start": 7967.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no de las autopistas",
            "start": 7971.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el programa Nacional de conservaci\u00f3n de",
            "start": 7977.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carreteras tiene aproximadamente para",
            "start": 7980.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o un presupuesto de 10.000",
            "start": 7983.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de pesos ya ahorita ya tenemos",
            "start": 7985.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente todo contratado se divide",
            "start": 7988.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en dos partes uno es para atender toda",
            "start": 7990.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la red Federal libre de peaje y los 10",
            "start": 7993.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contratos que tenemos de asociaci\u00f3n",
            "start": 7997.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablico privada",
            "start": 7998.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el para atender la la fe era libre de",
            "start": 8000.719,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "peaje disponemos de poco m\u00e1s de casi",
            "start": 8003.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos y la otra",
            "start": 8008.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "parte ser\u00eda para los contratos de",
            "start": 8011.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n p\u00fablico privada lo que vamos",
            "start": 8013.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a cambiar hacia el pr\u00f3ximo a\u00f1o para",
            "start": 8015.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "poder atender las partes m\u00e1s",
            "start": 8017.619,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en peor estado es en lugar de priorizar",
            "start": 8021.179,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sobre sobre los kil\u00f3metros en cada uno",
            "start": 8026.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los estados ahora Estamos analizamos",
            "start": 8029.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cada una de las rutas 184 185 180 200 y",
            "start": 8031.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "preguntamos Cu\u00e1les son las partes m\u00e1s",
            "start": 8037.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas y el programa lo dividimos en",
            "start": 8039.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "distintas partes uno es la rutinaria de",
            "start": 8042.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puentes y tambi\u00e9n rutinaria de tramos",
            "start": 8046.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las peri\u00f3dicas de tramos en",
            "start": 8048.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora estamos tratando de mandarle mucho",
            "start": 8051.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos hacia hacia las peri\u00f3dicas",
            "start": 8053.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que son las reconstrucciones para",
            "start": 8057.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atender los tramos m\u00e1s m\u00e1s afectados de",
            "start": 8059.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tal forma que no solamente estamos",
            "start": 8063.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "interviniendo poniendo como dice el",
            "start": 8065.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente una sola emulsi\u00f3n sino ya",
            "start": 8068.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos corrigiendo en los en las partes",
            "start": 8070.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s malas las",
            "start": 8073.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "capas superficiales para darle una mejor",
            "start": 8076.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solidez a la carretera y que no se",
            "start": 8079.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "generen baches si si se han generado",
            "start": 8081.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "baches ha sido por parte una una",
            "start": 8084.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que se hab\u00eda dado bajo",
            "start": 8088.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otros m\u00e9todos ahora Estamos cuidando la",
            "start": 8091.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "calidad con la que estamos construyendo",
            "start": 8094.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las carreteras No permitimos que los",
            "start": 8097.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contratistas escojan la el tipo de",
            "start": 8100.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "material que que se utiliza y lo",
            "start": 8102.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "supervisamos en cada una de las de las",
            "start": 8105.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "carreteras que estamos construyendo de",
            "start": 8108.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tal forma que podamos revertir el",
            "start": 8110.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "deterioro de las carreteras hacia lo que",
            "start": 8113.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "resta de este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya",
            "start": 8116.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en unos mejores indicadores",
            "start": 8118.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "subsecretario nada m\u00e1s para finalizar",
            "start": 8120.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber la posibilidad de que",
            "start": 8123.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "exista un recurso bipartito entre el",
            "start": 8125.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal gobierno del Estado",
            "start": 8127.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para rescatar estas carreteras en la",
            "start": 8128.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Zona Maya Felipe Carrillo Puerto y Jos\u00e9",
            "start": 8130.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Morelos",
            "start": 8132.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pues nosotros estar\u00edamos atendiendo la",
            "start": 8133.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "parte federal y como dijo el presidente",
            "start": 8136.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Pues apoyar\u00edamos a la gobernadora y",
            "start": 8139.5,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "buscar\u00edamos la manera de poder hacer",
            "start": 8142.739,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "algunos algunos conservaciones hacia",
            "start": 8145.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esos caminos en coordinaci\u00f3n con con",
            "start": 8148.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ella Muchas gracias",
            "start": 8151.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Siempre vamos a estar ayudando ah\u00ed y",
            "start": 8155.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es el ejemplo que",
            "start": 8157.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que que que que que pon\u00eda",
            "start": 8161.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto se ve hasta",
            "start": 8165.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8168.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Quintana Roo que fue uno de los estados",
            "start": 8170.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que durante el periodo neoliberal creci\u00f3",
            "start": 8172.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 8176.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a tasas",
            "start": 8179.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hasta del 10% anual",
            "start": 8180.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 8186.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8189.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 lo mismo en el norte que en el",
            "start": 8190.739,
            "duration": 11.581
        },
        {
            "text": "sur o sea no fue lo mismo Canc\u00fan o este",
            "start": 8195.399,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "el municipio",
            "start": 8202.32,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "de Benito Ju\u00e1rez que Morelos",
            "start": 8205.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Y Felipe Carrillo Puerto yo tope blanco",
            "start": 8212.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "o sea todo lo que es el suyo entonces y",
            "start": 8215.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 8219.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8221.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso muy claro no donde hubo desarrollo",
            "start": 8223.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si lo vemos a nivel nacional que es una",
            "start": 8227.38,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cosa que me llena de orgullo",
            "start": 8230.679,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el desarrollo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 8235.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no fue parejo",
            "start": 8239.08,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no fue horizontal",
            "start": 8242.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que en los 36 a\u00f1os",
            "start": 8245.019,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal la mitad de los",
            "start": 8249.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipios perdieron poblaci\u00f3n",
            "start": 8252.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de los 2.500 municipios",
            "start": 8256.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.200",
            "start": 8259.719,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tienen menos poblaci\u00f3n que la que ten\u00edan",
            "start": 8267.28,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en 1990",
            "start": 8269.939,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 porque como no hubo",
            "start": 8276.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 8280.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pareja horizontal",
            "start": 8284.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fueron nada m\u00e1s regiones",
            "start": 8288.34,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "entonces tuvo crecimiento y la gente",
            "start": 8293.26,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Se movi\u00f3 en busca de trabajo",
            "start": 8297.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hubo migraci\u00f3n interna y desde luego",
            "start": 8301.019,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muchos salieron a buscarse la vida del",
            "start": 8304.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "otro lado de la frontera",
            "start": 8307.479,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "donde hubo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 8310.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 8315.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8318.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Canc\u00fan",
            "start": 8320.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8323.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hay que agradecerle a los originarios de",
            "start": 8325.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Quintana Roo que fueron tan",
            "start": 8328.3,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "hospitalarios porque y lo siguen siendo",
            "start": 8330.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "llegaron de Yucat\u00e1n de Campeche de",
            "start": 8335.519,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "Tabasco de Chiapas de Oaxaca de la",
            "start": 8339.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8343.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed a buscarse la vida",
            "start": 8346.899,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "porque Era lo \u00fanico que hab\u00eda luego algo",
            "start": 8349.719,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "en las grandes ciudades",
            "start": 8355.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "crecimiento tambi\u00e9n en",
            "start": 8358.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otros sitios tur\u00edsticos costeros",
            "start": 8365.92,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "por ejemplo Baja California Sur",
            "start": 8371.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "del crecimiento",
            "start": 8375.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Los Cabos",
            "start": 8378.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "igual que Canc\u00fan",
            "start": 8382.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8387.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bastante crecimiento en Vallarta",
            "start": 8388.979,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de Banderas ya Nayarit y volvemos",
            "start": 8395.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a lo mismo en Nayarit el crecimiento en",
            "start": 8399.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el sur",
            "start": 8402.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el norte nada",
            "start": 8403.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ni Tepic ahora la pol\u00edtica nuestra es",
            "start": 8408.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Nayarit desarrollo del Norte estamos",
            "start": 8413.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 8416.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Tepic",
            "start": 8418.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "donde decirles que no hay vuelos a Tepic",
            "start": 8423.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no hay vuelos a Victoria que",
            "start": 8428.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es capital de Tamaulipas",
            "start": 8432.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8436.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 a nivel nacional",
            "start": 8438.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "crecieron tambi\u00e9n ciudades fronterizas",
            "start": 8443.939,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos veracruzanos se fueron en el",
            "start": 8447.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal a vivir",
            "start": 8450.88,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "a la ciudad de fronterizas a Ju\u00e1rez",
            "start": 8454.54,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a Reynosa",
            "start": 8458.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 8461.979,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 8466.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 8470.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un desarrollo",
            "start": 8473.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "horizontal parejo",
            "start": 8478.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Porque si tambi\u00e9n lo vemos de manera muy",
            "start": 8483.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "general y cuantitativa el norte creci\u00f3",
            "start": 8489.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal cuatro por",
            "start": 8492.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ciento el centro",
            "start": 8494.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dos por ciento",
            "start": 8497.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el sur sureste",
            "start": 8500.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 8504.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "promedio de crecimiento",
            "start": 8506.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dos por ciento anual",
            "start": 8509.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "en los 36 a\u00f1os",
            "start": 8513.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8516.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hubieron estados del sur sureste que no",
            "start": 8517.38,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "estuvieron en cero estuvieron bajo cero",
            "start": 8522.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hubo decrecimiento econ\u00f3mico Entonces",
            "start": 8525.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 8528.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo eso para explicar el porqu\u00e9 de la",
            "start": 8531.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n preferente al sur sureste",
            "start": 8534.46,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "queremos que siga creciendo el norte Que",
            "start": 8537.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siga creciendo el centro pero que",
            "start": 8540.939,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8542.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haya crecimiento en el sur sureste y por",
            "start": 8544.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "eso la inversi\u00f3n",
            "start": 8548.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e1 orientada al sur sureste a",
            "start": 8550.38,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pero Buscando el sur sur",
            "start": 8556.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tienes",
            "start": 8560.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 8562.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es que como esto no a lo mejor no lo van",
            "start": 8584.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a ver en la telera",
            "start": 8586.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aprovechamos para darlo a conocer",
            "start": 8591.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como no hay una foto de un ba\u00f1o no hay",
            "start": 8600.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "consiguen",
            "start": 8605.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8609.46,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a ver porno",
            "start": 8614.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s all\u00e1 para que la compa\u00f1era",
            "start": 8618.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Porque todos los municipios los cerca de",
            "start": 8624.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "2,500 municipios",
            "start": 8627.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este ahora ahora le vamos a dar la",
            "start": 8630.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "palabra proceso pero esp\u00e9rate nada m\u00e1s",
            "start": 8633.939,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "falta uno",
            "start": 8636.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Badiraguato",
            "start": 8644.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro hay 159",
            "start": 8647.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8651.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que reciben un salario m\u00ednimo que est\u00e1n",
            "start": 8653.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices",
            "start": 8656.439,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en talleres",
            "start": 8659.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en comercios en el campo",
            "start": 8661.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 8665.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que se dediquen actividades il\u00edcitas",
            "start": 8668.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "171 estudiantes de nivel licenciatura",
            "start": 8672.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con becas",
            "start": 8677.5,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de 2.450 pesos mensuales en Badiraguato",
            "start": 8679.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "1638 estudiantes de bachillerato de",
            "start": 8687.66,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Badiraguato con becas todos",
            "start": 8693.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "3.300 familias",
            "start": 8699.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que tienen becas para sus hijos que",
            "start": 8701.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estudian preescolar primaria y",
            "start": 8705.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 8708.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hay una universidad p\u00fablica que creamos",
            "start": 8710.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene 141 alumnos tambi\u00e9n",
            "start": 8715.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "becados gratuita",
            "start": 8718.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es de ingenier\u00eda forestal",
            "start": 8724.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 8732.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "todo el municipio de Badiraguato",
            "start": 8735.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "tiene 328 escuelas",
            "start": 8738.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1ntas de estas 328 escuelas de",
            "start": 8743.979,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Badiraguato tienen su presupuesto",
            "start": 8748.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 8752.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "manejado por las sociedades de padres y",
            "start": 8754.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de madres de familia todas",
            "start": 8757.899,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 8761.859,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nunca nunca nunca nunca nunca se hab\u00eda",
            "start": 8765.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 8768.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8775.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "3.523 adultos mayores",
            "start": 8778.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que tienen pensi\u00f3n",
            "start": 8783.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "3.523",
            "start": 8786.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aprovecho para decir que ya a partir",
            "start": 8789.939,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de enero aumenta 25% la pensi\u00f3n y en",
            "start": 8794.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "enero del 24 otro 25%.",
            "start": 8799.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cuando yo termine cuando se concluya",
            "start": 8802.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro mandato",
            "start": 8806.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "van a estar recibiendo el doble de lo",
            "start": 8808.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8811.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "recib\u00edan al inicio de nuestro gobierno",
            "start": 8812.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los adultos mayores todos",
            "start": 8815.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "alrededor de 12 millones de adultos",
            "start": 8819.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds",
            "start": 8821.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "318 personas",
            "start": 8828.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n",
            "start": 8831.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8834.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "son de capacidades diferentes o",
            "start": 8837.42,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "discapacitados y tienen su pensi\u00f3n",
            "start": 8841.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "318 ah\u00ed",
            "start": 8846.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha acept\u00f3",
            "start": 8848.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque se estaba apoyando Solo hasta 29",
            "start": 8852.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la discapacidad",
            "start": 8858.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos los discapacitados hasta 29 a\u00f1os y",
            "start": 8861.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se nos quedaba de 29 a 64",
            "start": 8865.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan apoyo",
            "start": 8868.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Entonces ya ahora",
            "start": 8871.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el 50%",
            "start": 8874.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo aporta el estado 50% de la federaci\u00f3n",
            "start": 8876.0,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y ya se atiende de 29 a 64 porque ya a",
            "start": 8880.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "partir de los 65 ya reciben la pensi\u00f3n",
            "start": 8886.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para adultos mayores",
            "start": 8888.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto es muy importante Rub\u00e9n Rocha fue",
            "start": 8891.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los primeros gobernadores que acept\u00f3",
            "start": 8894.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8898.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la propuesta que le hicimos adelante",
            "start": 8900.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8909.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed es para",
            "start": 8914.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para madres solteras",
            "start": 8917.56,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "135 ni\u00f1as y ni\u00f1os que tambi\u00e9n tiene una",
            "start": 8920.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 8924.939,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que dejen a sus hijos en estancias",
            "start": 8927.52,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "infantiles o tengan manera de apoyarse",
            "start": 8931.439,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este es pesca porque hay seguramente",
            "start": 8937.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 8942.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y se apoya a pescadores",
            "start": 8944.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estos son los precios de garant\u00eda",
            "start": 8949.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 8952.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay tres mil cuarenta y cinco",
            "start": 8953.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 8955.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que reciben un apoyo",
            "start": 8959.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 8965.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que era el procampo se convirti\u00f3 en",
            "start": 8971.319,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar se mejor\u00f3",
            "start": 8975.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 en cuanto al apoyo que se le",
            "start": 8977.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entrega a los",
            "start": 8982.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "productores ejidatarios y peque\u00f1os",
            "start": 8985.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "propietarios Y estos son los precios de",
            "start": 8987.939,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 8990.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00edguele",
            "start": 8995.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n m\u00e9dica a ver bajar",
            "start": 9001.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9007.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para finales de este mes",
            "start": 9010.979,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "voy a ir a",
            "start": 9015.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "iniciar el programa de salud p\u00fablica",
            "start": 9018.439,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gratuita y universal",
            "start": 9022.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Baja Sur",
            "start": 9026.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Sonora y Sinaloa",
            "start": 9028.22,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ya como est\u00e1 funcionando en Nayarit",
            "start": 9031.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9036.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tlaxcala y en Colima van a ser tres",
            "start": 9037.7,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s",
            "start": 9041.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Eso significa 100%",
            "start": 9043.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9047.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "instalaciones o infraestructura m\u00e9dica",
            "start": 9050.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es equipar todos los centros de salud",
            "start": 9055.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 9058.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos generales los",
            "start": 9061.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "especialistas que no falten los",
            "start": 9065.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 9068.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Este es un compromiso que tenemos para",
            "start": 9070.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y vamos avanzando",
            "start": 9074.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana se va a informar",
            "start": 9078.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poco a poco pero ya una vez que",
            "start": 9080.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "afortunadamente pas\u00f3 la pandemia estamos",
            "start": 9084.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "avanzando en salud adelante",
            "start": 9087.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Badiraguato",
            "start": 9092.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos sucursales del banco del bienestar",
            "start": 9095.819,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 9101.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 9103.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pueda cobrar",
            "start": 9107.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponden las",
            "start": 9111.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pensiones y las becas y todos los apoyos",
            "start": 9114.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar",
            "start": 9119.22,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 9122.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a microempresas este es un programa que",
            "start": 9126.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando en Badiraguato y en",
            "start": 9130.58,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "otros municipios de esa regi\u00f3n hay 5000",
            "start": 9133.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no 1899",
            "start": 9137.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 9143.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo 5000 pesos",
            "start": 9145.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 9147.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de jornal para cultivar sus tierras",
            "start": 9149.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en total cultivando 4.7",
            "start": 9154.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "48 hect\u00e1reas",
            "start": 9161.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 9163.859,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "solo Este programa son 66 millones",
            "start": 9168.18,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 9173.34,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y los caminos",
            "start": 9179.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de los que hicimos menci\u00f3n",
            "start": 9183.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de Badiraguato a Guadalupe y Calvo",
            "start": 9186.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 9190.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Federal s\u00ed que van a ser federales ahora",
            "start": 9196.2,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "pasa la otra hoja de favor",
            "start": 9199.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9203.939,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea la de iraguato",
            "start": 9206.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene 26",
            "start": 9209.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": ".542 habitantes",
            "start": 9212.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de acuerdo al \u00faltimo censo",
            "start": 9215.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "7.250 viviendas",
            "start": 9222.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1ntos beneficiarios",
            "start": 9227.819,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 9234.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": ".000 es un promedio de dos apoyos",
            "start": 9238.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por vivienda",
            "start": 9245.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ver regresa",
            "start": 9253.08,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "solo la Federaci\u00f3n",
            "start": 9256.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "318 millones de pesos",
            "start": 9259.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 9262.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "programa entonces",
            "start": 9266.939,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Esto es lo que m\u00e1s nos ayuda",
            "start": 9268.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a mantener la paz",
            "start": 9274.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que siempre decimos la Paz es",
            "start": 9278.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "fruto de la justicia",
            "start": 9282.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si se atiende a los j\u00f3venes s\u00ed se les",
            "start": 9285.359,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "garantiza la oportunidad del estudio",
            "start": 9288.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si hay mejores condiciones de vida de",
            "start": 9292.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajo hay tranquilidad hay paz hay",
            "start": 9295.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 9299.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 9302.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9307.15,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s falta Sheila",
            "start": 9308.939,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel",
            "start": 9317.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gili El Imparcial",
            "start": 9319.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 9321.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana presidente la semana",
            "start": 9323.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasada anunci\u00f3 que va a visitar M\u00e9xico",
            "start": 9325.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el enviado del clima yo Kelly viene a",
            "start": 9329.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "verlo del plan Sonora entonces me",
            "start": 9333.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que nos si nos pudiera",
            "start": 9336.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "adelantar un poco Qu\u00e9 temas se va O sea",
            "start": 9337.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tema se van a hablar en espec\u00edfico",
            "start": 9339.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y cu\u00e1l de los puntos de los",
            "start": 9341.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "proyectos del plan Sonora le atrae m\u00e1s a",
            "start": 9344.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9346.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Bueno estamos todav\u00eda viendo la agenda",
            "start": 9348.359,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Yo quisiera que coincidiera con este",
            "start": 9352.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "viaje que voy a realizar a Baja Sur a",
            "start": 9355.979,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Sonora y a Sinaloa por",
            "start": 9361.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lo de el programa de salud",
            "start": 9365.42,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "aprovechar y encontrarnos all\u00e1 en",
            "start": 9370.2,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Hermosillo",
            "start": 9374.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 9377.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el secretario Kerry en Hermosillo",
            "start": 9380.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o en Pe\u00f1asco",
            "start": 9385.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces son dos cosas es",
            "start": 9389.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "podemos hacer las dos cosas al mismo",
            "start": 9392.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo visitar la planta solar que",
            "start": 9395.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos construyendo",
            "start": 9398.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco",
            "start": 9401.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hablar del plan Sonora",
            "start": 9404.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con replicar",
            "start": 9408.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el modelo de la planta solar de Pe\u00f1asco",
            "start": 9412.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en otros lugares de Sonora",
            "start": 9415.58,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que tienen el mismo potencial",
            "start": 9420.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hay sol suficiente",
            "start": 9425.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pensando en replicarla 45 veces",
            "start": 9432.78,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 9436.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con una planta",
            "start": 9439.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de respaldo",
            "start": 9441.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de gas pero producir energ\u00eda de",
            "start": 9444.479,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "renovable en Sonora esa es un plan",
            "start": 9449.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con las l\u00edneas de transmisi\u00f3n hacia",
            "start": 9454.62,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Baja California y a la frontera",
            "start": 9458.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Esto va acompa\u00f1ado de el desarrollo",
            "start": 9463.14,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de El litio",
            "start": 9469.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que ya como se sabe se nacionaliz\u00f3",
            "start": 9471.84,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "Si queremos",
            "start": 9477.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empezar",
            "start": 9478.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con los planes de exploraci\u00f3n",
            "start": 9482.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y producci\u00f3n de litio",
            "start": 9485.42,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "lo tercero para toda la cadena de valor",
            "start": 9490.02,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "es la posibilidad de plantas para la",
            "start": 9496.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 9501.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 9505.92,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "es el desarrollo de la industria",
            "start": 9507.5,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 9509.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para autom\u00f3viles el\u00e9ctricos",
            "start": 9513.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 9517.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo esto acompa\u00f1ado por un plan de",
            "start": 9519.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 9522.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 9524.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya se inici\u00f3",
            "start": 9526.22,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ya se tienen los recursos de el puerto",
            "start": 9529.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de Guaymas y la modernizaci\u00f3n de aduanas",
            "start": 9532.979,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "en San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 9537.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y en Nogales",
            "start": 9541.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Incluso un nuevo trazo",
            "start": 9542.96,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea del ferrocarril en Nogales",
            "start": 9547.399,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "con nueva aduana para que ya el",
            "start": 9553.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ferrocarril no siga atravesando la",
            "start": 9558.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudad de Nogales que es una demanda de",
            "start": 9561.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n desde hace mucho tiempo",
            "start": 9564.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces es un plan integral",
            "start": 9567.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya se dio a conocer",
            "start": 9573.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al director",
            "start": 9576.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9578.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la empresa de litio la empresa nacional",
            "start": 9580.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9583.819,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "de Sonora y estamos trabajando de todas",
            "start": 9586.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las dependencias del Gobierno Federal",
            "start": 9591.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n del plan Sonora de",
            "start": 9593.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables y de desarrollo",
            "start": 9597.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "industrial",
            "start": 9600.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces es seguro que John Kerry va a",
            "start": 9602.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sonora a esta reuni\u00f3n no no viene ac\u00e1",
            "start": 9605.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bueno puede ser que",
            "start": 9608.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "solo est\u00e9",
            "start": 9611.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco",
            "start": 9614.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se ve la planta y ah\u00ed mismo se da a",
            "start": 9618.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "conocer el plan general",
            "start": 9622.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y luego se va a Hermosillo",
            "start": 9629.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero estamos viendo Muchas gracias",
            "start": 9633.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente ya en un segundo tema de",
            "start": 9635.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad luego de lo que ocurri\u00f3 ya en",
            "start": 9637.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agosto en Baja California del incendio",
            "start": 9640.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de autos y todo esto se envi\u00f3 elementos",
            "start": 9642.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito la guardia nacional y la",
            "start": 9645.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Marina para all\u00e1 preguntarle si tiene",
            "start": 9647.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "avances en lo que han estado trabajando",
            "start": 9650.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avances en la seguridad y en Baja",
            "start": 9651.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "California y sobre todo En qu\u00e9 en qu\u00e9",
            "start": 9654.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando ahorita Si est\u00e1s",
            "start": 9656.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "trabajando y hay una disminuci\u00f3n",
            "start": 9658.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 9661.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en homicidios",
            "start": 9663.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se ha estado trabajando quiero",
            "start": 9668.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "informarles que",
            "start": 9671.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 9675.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer",
            "start": 9679.14,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el balance",
            "start": 9682.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "del reporte mensual de seguridad",
            "start": 9687.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a hablar de lo que me est\u00e1s",
            "start": 9692.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preguntando de c\u00f3mo van los estados",
            "start": 9694.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en cuanto a la incidencia delictiva",
            "start": 9697.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y este hoy vimos un adelanto y si puedo",
            "start": 9702.42,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decir que estaba bajando",
            "start": 9707.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio",
            "start": 9711.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en Baja California pero es un adelanto",
            "start": 9715.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vamos Mejor al que nos informe el",
            "start": 9718.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad ya",
            "start": 9721.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo para este",
            "start": 9724.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tema una pasada el subsecretario verdeja",
            "start": 9726.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 sobre el retiro de los bloqueos en",
            "start": 9729.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la carretera federal n\u00famero 15 a la",
            "start": 9732.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "altura del territorio Yaqui y comentaba",
            "start": 9735.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estos detenidos 24 detenidos que",
            "start": 9737.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hubo pues se dedicaban a parte de",
            "start": 9740.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bootear ilegalmente a cuestiones",
            "start": 9743.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamadas despu\u00e9s de crimen organizado",
            "start": 9746.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "incluso habl\u00f3 de desapariciones entonces",
            "start": 9748.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preguntarle sillas si ya descartaron que",
            "start": 9751.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eran elementos de la tribu Yaqui los que",
            "start": 9755.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estaban en este en este bloqueo si ya",
            "start": 9757.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 descartado esto",
            "start": 9759.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos pudiera adelantarse Y",
            "start": 9761.42,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "si usted comentaba que hablaron con los",
            "start": 9763.92,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "gobernadores Yaquis que no estaban de",
            "start": 9765.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuerdo con el bloqueo Entonces qu\u00e9 fue",
            "start": 9767.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que acordaron y sobre todo que van a",
            "start": 9769.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer para que ya no vuelvan a",
            "start": 9772.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "instalarse los bloqueos ser\u00eda todo",
            "start": 9774.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed yo creo que para no",
            "start": 9775.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "darle un mal tratamiento a este asunto",
            "start": 9784.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 9787.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 9788.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "delicado porque llevamos muy buena",
            "start": 9790.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 9795.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con los pueblos yaquis",
            "start": 9796.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y con los gobernadores",
            "start": 9799.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es preferible que sea el gobernador que",
            "start": 9804.12,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "es el que tiene m\u00e1s informaci\u00f3n el que",
            "start": 9809.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos informe",
            "start": 9813.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir que",
            "start": 9815.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pueda hoy",
            "start": 9820.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "dar un informe sobre",
            "start": 9823.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estas acciones que se tomaron para",
            "start": 9826.819,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "desbloquear la carretera",
            "start": 9830.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y sobre los detenidos",
            "start": 9834.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de lo que estoy seguro es que no tiene",
            "start": 9837.26,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "que ver con las comunidades",
            "start": 9842.04,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "y ni con los gobernadores",
            "start": 9845.359,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "es otro asunto o sea es que",
            "start": 9850.979,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos en esa regi\u00f3n",
            "start": 9854.899,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "se acrecent\u00f3 la delincuencia creci\u00f3 la",
            "start": 9859.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 9865.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9870.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9873.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "Sonora o sea pero en el sur",
            "start": 9877.7,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Cajeme y Guaymas",
            "start": 9882.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 9885.979,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 9892.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Caborca",
            "start": 9897.12,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n",
            "start": 9898.58,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no es todo",
            "start": 9902.7,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 9905.12,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Sonora y se est\u00e1 trabajando",
            "start": 9907.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9911.939,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 9913.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay un equipo",
            "start": 9915.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 permanentemente",
            "start": 9920.84,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema del sur de Sonora",
            "start": 9924.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 9932.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "van a dar a conocer sobre lo de",
            "start": 9933.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguridad o los jueves",
            "start": 9936.899,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "si ustedes este observan las detenciones",
            "start": 9940.8,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en Cajeme han crecido mucho",
            "start": 9946.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9950.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a ver el viernes los resultados",
            "start": 9951.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarte",
            "start": 9956.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no formaban parte de lo que se",
            "start": 9960.62,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sabe es que no tienen que ver la mayor\u00eda",
            "start": 9964.34,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero no quiero yo adelantarme nada hasta",
            "start": 9967.859,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que Alfonso durazo",
            "start": 9972.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos con proceso porque ya ya la",
            "start": 9975.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00faltima",
            "start": 9979.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Daniel escobarde proceso primero ya que",
            "start": 9982.939,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "hablaba del Alfa Bueno pues primero",
            "start": 9985.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este asunto Cu\u00e1les son",
            "start": 9987.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues algunos de los planes que se tienen",
            "start": 9989.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para que usted mencionaba que va poco a",
            "start": 9992.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poco que despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n",
            "start": 9994.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hab\u00eda varios tr\u00e1mites varios",
            "start": 9996.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procesos que seguir pero preguntarle",
            "start": 9998.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los planes sobre todo si",
            "start": 10000.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen que ver con abrir el espacio o",
            "start": 10002.3,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "las operaciones a\u00e9reas a",
            "start": 10005.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas o aerol\u00edneas extranjeras si",
            "start": 10008.439,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "tiene que ver con esta situaci\u00f3n si",
            "start": 10012.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene si han visto tambi\u00e9n los n\u00fameros",
            "start": 10013.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se han manejado en cuanto a",
            "start": 10015.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasajeros porque en algunos momentos",
            "start": 10018.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incluso lleg\u00f3 a rebasar el n\u00famero de",
            "start": 10020.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "visitantes por ejemplo del Museo del",
            "start": 10022.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mamut ya que hablaba habl\u00e1bamos \u00e9l al",
            "start": 10024.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero de pasajeros si se tienen este",
            "start": 10028.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registro si se tiene estos planes que",
            "start": 10030.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pudieran venir incluso desde la propia",
            "start": 10033.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y que",
            "start": 10035.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y que bueno Esto implicar\u00eda incluso",
            "start": 10038.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cambios en legislaciones mexicanas",
            "start": 10040.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preg\u00fantale primero sobre este asunto",
            "start": 10042.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed es parte de lo mismo o sea me",
            "start": 10043.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "falt\u00f3",
            "start": 10048.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dije de que era la central avionera",
            "start": 10049.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10055.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se perd\u00edan",
            "start": 10056.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10059.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que era fantasma elefante blanco",
            "start": 10061.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y que visitaban m\u00e1s el Museo del mamut",
            "start": 10066.74,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el aeropuerto o sea todo eso todo y m\u00e1s",
            "start": 10069.88,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s Pues f\u00edjese que s\u00ed al principio",
            "start": 10074.899,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10079.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se visitaba m\u00e1s y a lo mejor todav\u00eda",
            "start": 10081.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el Museo del mamut que es Algo",
            "start": 10084.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "extraordinario que recomiendo mucho",
            "start": 10088.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10092.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se rescataron muchas piezas y es un",
            "start": 10093.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "museo muy importante",
            "start": 10098.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de hist\u00f3ricamente",
            "start": 10101.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el Museo del mamut y el museo de la",
            "start": 10106.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n",
            "start": 10109.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el museo tambi\u00e9n de los ferrocarriles",
            "start": 10110.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10113.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10116.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el aeropuerto ha ido aumentando",
            "start": 10117.58,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de usuarios y va a seguir",
            "start": 10122.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "va a seguir Qu\u00e9 bueno que me pregunta es",
            "start": 10129.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eso este y tambi\u00e9n",
            "start": 10131.54,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "pues como toda empresa que inicia Pues",
            "start": 10135.16,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 10143.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 10146.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "logre",
            "start": 10149.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su punto de equilibrio",
            "start": 10150.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y ya no se tenga que",
            "start": 10155.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estarle",
            "start": 10159.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entregando recursos el presupuesto o sea",
            "start": 10161.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 10164.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10166.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "les molesta mucho",
            "start": 10168.22,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 10171.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y este y yo",
            "start": 10174.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "puedo decirles que estoy muy satisfecho",
            "start": 10177.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy a gusto",
            "start": 10181.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que fue una gran obra una gran decisi\u00f3n",
            "start": 10183.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10188.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10190.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el Pantano porque nos \u00edbamos a meter",
            "start": 10194.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 10198.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en el lago de Texcoco",
            "start": 10201.439,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "con hundimientos diferenciales",
            "start": 10205.939,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hasta de 45 cent\u00edmetros por a\u00f1o",
            "start": 10210.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "es el peor lugar",
            "start": 10217.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el de mayor hundimiento en todo el Valle",
            "start": 10221.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 10223.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y todo por la ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 10226.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan",
            "start": 10230.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "convertir en la actual aeropuerto Benito",
            "start": 10231.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 10234.439,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en un desarrollo inmobiliario",
            "start": 10237.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda",
            "start": 10240.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "n apropiar",
            "start": 10243.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de 600 hect\u00e1reas",
            "start": 10245.439,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "porque iban a cerrar ese aeropuerto",
            "start": 10248.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "supuestamente por interferencia a\u00e9rea no",
            "start": 10252.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 10255.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "operar y no s\u00f3lo iban a cerrar ese",
            "start": 10256.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 10260.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "iban a cerrar tambi\u00e9n el aeropuerto",
            "start": 10261.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de Santa Luc\u00eda donde se construy\u00f3 el",
            "start": 10264.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles la base a\u00e9rea porque",
            "start": 10268.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10271.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "quer\u00edan quedarse con el terreno",
            "start": 10272.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "2500 hect\u00e1reas",
            "start": 10276.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "por negocio inmobiliario",
            "start": 10279.979,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10286.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 10288.58,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la terminal 2 que se construy\u00f3",
            "start": 10290.5,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "el gobierno de Fox",
            "start": 10297.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Fox la iban a",
            "start": 10301.399,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 10304.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el hangar presidencial que cost\u00f3 mil",
            "start": 10305.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos se iba a destruir",
            "start": 10309.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 10316.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este racionalidad es aplaudida",
            "start": 10319.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por los conservadores",
            "start": 10325.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hasta por proceso",
            "start": 10326.62,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidente sobre el tema de lo que",
            "start": 10328.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "menciona si hab\u00eda un plan para de alguna",
            "start": 10330.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manera hacer que s\u00ed despegue El Alfa que",
            "start": 10333.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sea un poco m\u00e1s acelerado pues se les",
            "start": 10336.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "despegue este punto de equilibrio es un",
            "start": 10338.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "proceso es que tiene uno que enfrentar",
            "start": 10340.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que as\u00ed es en todo el mundo",
            "start": 10342.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "cuando inicia un aeropuerto",
            "start": 10347.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va poco a poco",
            "start": 10351.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este llen\u00e1ndose",
            "start": 10354.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tuvimos que enfrentar much\u00edsimas",
            "start": 10357.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 10359.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 10362.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 10364.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a en contra",
            "start": 10367.819,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 10370.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque hab\u00edan medios informaci\u00f3n",
            "start": 10374.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "metidos en el negocio",
            "start": 10378.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10386.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan recibido contratos",
            "start": 10390.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para hacer una de las pistas",
            "start": 10392.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Texcoco",
            "start": 10399.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si van a estar contentos",
            "start": 10402.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con la decisi\u00f3n que tomamos",
            "start": 10405.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 10409.399,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de eso no se habla",
            "start": 10410.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no hay reportaje sobre",
            "start": 10416.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso silencio",
            "start": 10420.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "completo S\u00ed s\u00ed se tiene el plan",
            "start": 10423.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente de que se abra a operaciones",
            "start": 10425.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas a algunas empresas extranjeras",
            "start": 10427.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "estamos analizando vamos a fortalecer",
            "start": 10430.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "toda la Aviaci\u00f3n",
            "start": 10435.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comercial porque",
            "start": 10438.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de que hay capitales de",
            "start": 10442.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 10446.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en donde no tienen servicio a\u00e9reo",
            "start": 10448.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hablamos de Victoria y habl\u00e1bamos de",
            "start": 10455.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 10457.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y debe haber otra no s\u00e9 si",
            "start": 10460.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Colima si hay",
            "start": 10465.979,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si Manzanillo s\u00ed",
            "start": 10469.52,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Jalapa no Pero bueno est\u00e1 cerca ah\u00ed",
            "start": 10473.54,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Veracruz pero Xalapa s\u00ed son tres",
            "start": 10476.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y muchas ciudades",
            "start": 10480.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen aeropuerto Bueno se hicieron",
            "start": 10483.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inversiones En aeropuertos",
            "start": 10486.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero no hay l\u00edneas",
            "start": 10488.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 10491.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues ha sido un fracaso durante el",
            "start": 10494.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "per\u00edodo liberal todo lo relacionado",
            "start": 10498.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 10502.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 10505.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desaparecieron mexicana y las que",
            "start": 10506.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "persisten en crisis se mantienen",
            "start": 10509.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este ya contamos la historia de c\u00f3mo Fox",
            "start": 10514.7,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no la cuentan los medios",
            "start": 10519.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 10524.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo Fox se le entreg\u00f3 mexicana",
            "start": 10528.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10533.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Gast\u00f3n azc\u00e1rraga",
            "start": 10535.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y como despu\u00e9s Este",
            "start": 10538.7,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "quebr\u00f3 mexicana",
            "start": 10542.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dejaron a los trabajadores",
            "start": 10544.939,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sin empleo",
            "start": 10547.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y se acab\u00f3 mexicano queda un emblema",
            "start": 10550.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o de la pol\u00edtica neoliberal fue",
            "start": 10558.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 10560.66,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 10562.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "le ayuda en el fraude electoral a",
            "start": 10563.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 10566.779,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 10569.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "representantes empresariales m\u00e1s que",
            "start": 10576.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nada traficantes de influencia y",
            "start": 10580.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n les da en pago",
            "start": 10583.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde vuelve el favor y les entrega",
            "start": 10585.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Aerom\u00e9xico",
            "start": 10588.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10594.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 10597.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9reo M\u00e9xico tan",
            "start": 10599.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bien administrada porque",
            "start": 10603.2,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 10606.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya la mayor\u00eda de las acciones son de un",
            "start": 10607.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "fondo extranjero",
            "start": 10611.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "dos quebradas",
            "start": 10618.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10622.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Fox otra con Calder\u00f3n",
            "start": 10626.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dan autorizaci\u00f3n en el pasado gobierno",
            "start": 10632.54,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10636.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se llamaba la de Miguel Alem\u00e1n Interjet",
            "start": 10640.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fracasada",
            "start": 10648.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahorita tiene conflicto problema",
            "start": 10652.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aeromar",
            "start": 10654.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 10658.46,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tienen adeudos",
            "start": 10661.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con el sat a los trabajadores",
            "start": 10665.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Y esa l\u00ednea por ejemplo quisi\u00e9ramos",
            "start": 10669.859,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "nosotros que alg\u00fan inversionista",
            "start": 10672.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este quiera",
            "start": 10677.74,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 10680.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nosotros podr\u00edamos ayudar",
            "start": 10683.479,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 10686.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos paguen",
            "start": 10689.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en plazo",
            "start": 10692.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que primero atiendan a los trabajadores",
            "start": 10695.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para que no sean despedidos",
            "start": 10698.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Pero eso requiere",
            "start": 10701.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "inyectarle capital fresco",
            "start": 10703.819,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuevo y lo del SAT lo que tiene que ver",
            "start": 10710.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con la deuda",
            "start": 10714.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10716.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en plazo",
            "start": 10718.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 10720.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no fracase la l\u00ednea porque",
            "start": 10722.38,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "esta empresa pues viajaba a ciudades",
            "start": 10726.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "como Poza Rica",
            "start": 10733.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Uruapan",
            "start": 10736.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 10740.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tepita",
            "start": 10744.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10747.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Salina Cruz",
            "start": 10751.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10755.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si es importante no la comunicaci\u00f3n",
            "start": 10757.06,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y alguien se anime No en eso y",
            "start": 10761.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nosotros estamos viendo tambi\u00e9n la",
            "start": 10765.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 10768.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "impulsar una l\u00ednea a\u00e9rea",
            "start": 10770.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que se vincule a",
            "start": 10775.66,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 10780.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y al aeropuerto",
            "start": 10783.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles al nuevo aeropuerto de",
            "start": 10786.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Tulum que estamos construyendo",
            "start": 10789.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que vamos a tenerlo terminado para",
            "start": 10793.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 10797.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "extraordinario aeropuerto",
            "start": 10803.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 10806.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos en el an\u00e1lisis de ver si es",
            "start": 10808.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viable",
            "start": 10812.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que con Los costos",
            "start": 10814.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el costo beneficio",
            "start": 10818.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con la experiencia que tiene la fuerza",
            "start": 10821.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea tienen pilotos tiene mec\u00e1nicos",
            "start": 10824.3,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 10829.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dejar una nueva l\u00ednea",
            "start": 10831.819,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y no descartamos tambi\u00e9n nada m\u00e1s que",
            "start": 10835.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso hasta lo \u00faltimo",
            "start": 10840.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el que se abra",
            "start": 10843.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la posibilidad para que l\u00edneas",
            "start": 10847.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 10849.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 10851.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dar servicio",
            "start": 10853.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "siempre y cuando esto ayude a reducir",
            "start": 10858.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los costos",
            "start": 10861.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque si no hay competencia",
            "start": 10864.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un boleto",
            "start": 10868.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "al interior del pa\u00eds a veces",
            "start": 10873.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cuesta m\u00e1s",
            "start": 10878.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo un boleto al extranjero no es por",
            "start": 10880.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "subsidios que tengan en esos pa\u00edses esas",
            "start": 10883.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "propias aerol\u00edneas",
            "start": 10885.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque falta m\u00e1s competencia",
            "start": 10888.74,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la competencia es important\u00edsima",
            "start": 10895.52,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "Ahora hay un tema ya con eso termino",
            "start": 10899.359,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de que dijimos que \u00edbamos a abrir",
            "start": 10906.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10910.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que si se consegu\u00eda carne m\u00e1s barata",
            "start": 10912.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 10916.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se pudiese ofrecer",
            "start": 10918.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "carne de Argentina carne de Uruguay en",
            "start": 10922.04,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pollo m\u00e1s barato",
            "start": 10926.3,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "carne de cerdo m\u00e1s barata Porque",
            "start": 10931.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "necesitamos cuidar la inflaci\u00f3n",
            "start": 10934.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10939.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estoy notando de que hay presi\u00f3n ya",
            "start": 10942.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 hasta una nota de que se muri\u00f3 una",
            "start": 10947.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 10950.66,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en Tapachula por comer carne",
            "start": 10952.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "importada",
            "start": 10956.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de Panam\u00e1",
            "start": 10959.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y todo esto es porque",
            "start": 10968.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "si se cierra el mercado",
            "start": 10972.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues se protege",
            "start": 10975.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a ciertos",
            "start": 10979.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 10982.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuertes",
            "start": 10985.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y yo soy a favor",
            "start": 10988.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de que se impulse a la producci\u00f3n",
            "start": 10991.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional pero",
            "start": 10993.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me importa de todo",
            "start": 10996.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es que no haya eucarist\u00eda",
            "start": 11000.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que el pueblo pueda comprar",
            "start": 11003.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "prote\u00ednas baratas",
            "start": 11006.34,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y el huevo la leche el frijol el arroz",
            "start": 11009.279,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "prote\u00ednas y carbohidratos y vitaminas",
            "start": 11014.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "baratos nutrientes",
            "start": 11019.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11023.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no abrir",
            "start": 11024.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces somos",
            "start": 11029.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "neoliberales o no somos neoliberales",
            "start": 11031.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o somos neoliberales en los bueyes del",
            "start": 11035.319,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "compadre",
            "start": 11037.54,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "o cuando nos conviene",
            "start": 11040.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es un buen asunto",
            "start": 11045.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y lo estoy tratando aqu\u00ed abiertamente",
            "start": 11050.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque ya estoy viendo la campa\u00f1a es",
            "start": 11053.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como cuando no quer\u00edan que compraramos",
            "start": 11057.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las medicinas en el extranjero",
            "start": 11059.74,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no se pod\u00edan comprar las medicinas en el",
            "start": 11062.38,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan 10 empresas que ni",
            "start": 11067.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "siquiera eran laboratorios en M\u00e9xico",
            "start": 11070.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que vend\u00edan 100 mil millones de pesos al",
            "start": 11073.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 11077.859,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en medicinas",
            "start": 11078.899,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta adulteradas 10 empresas manejadas",
            "start": 11081.939,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por pol\u00edticos",
            "start": 11085.899,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "puros",
            "start": 11088.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11091.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3",
            "start": 11093.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poder comprar las medicinas",
            "start": 11095.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ni en Corea en la India",
            "start": 11100.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 11104.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en Alemania",
            "start": 11107.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para conseguirlas de calidad m\u00e1s baratas",
            "start": 11111.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda",
            "start": 11115.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo les comentaba de que",
            "start": 11120.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 de un importador de pavo",
            "start": 11124.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que urgente me mand\u00f3 a decir",
            "start": 11130.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque constantemente tengo comunicaci\u00f3n",
            "start": 11134.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dice no va a haber pavo",
            "start": 11136.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este fin de a\u00f1o",
            "start": 11139.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1n dando los permisos",
            "start": 11142.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para la importaci\u00f3n",
            "start": 11145.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "\u00c9l me dijo y no no creo no porque lo que",
            "start": 11149.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00eda era que comi\u00e9ramos pollo",
            "start": 11152.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el que no tiene para un pavo pues",
            "start": 11155.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el pollo tambi\u00e9n es bueno no Pero puede",
            "start": 11158.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser que tiene para Pav\u00f3n",
            "start": 11161.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pues puede comprar un pavo c\u00f3mo es de",
            "start": 11164.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que no vamos a tener pavo",
            "start": 11167.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque no hay permiso",
            "start": 11172.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de importaci\u00f3n cost\u00f3",
            "start": 11174.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 11179.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se acuerdan que estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 11180.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11185.08,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 11187.779,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "del plan anti inflacionario pues va",
            "start": 11189.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "avanzando que por cierto",
            "start": 11193.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay que hablar",
            "start": 11196.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con Walmart",
            "start": 11199.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 11201.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Chedraui",
            "start": 11203.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y Soriana porque",
            "start": 11205.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "son mil treinta y nueve pesos la canasta",
            "start": 11207.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y no le llegan o sea mejor dicho",
            "start": 11211.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "este se pasan",
            "start": 11215.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no no de rosca",
            "start": 11218.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente se est\u00e1n pasando eh se est\u00e1n",
            "start": 11220.68,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "pasando entonces pero esa es una parte",
            "start": 11224.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "yo les creo a ellos y estoy seguro de",
            "start": 11226.899,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que van a cumplir",
            "start": 11231.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acomodando porque tienen que dar",
            "start": 11232.859,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "instrucciones yo aprovecho de una vez",
            "start": 11236.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para decirle a los administradores de",
            "start": 11238.899,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "las tiendas de",
            "start": 11241.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Walmart de Chedraui de",
            "start": 11242.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Soriana que hay el compromiso que la",
            "start": 11246.3,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "canasta no cueste m\u00e1s de 1039 pesos la",
            "start": 11249.52,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "canasta de 24 productos",
            "start": 11255.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por si tarda en llegarle",
            "start": 11257.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la la instrucci\u00f3n",
            "start": 11261.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es que tambi\u00e9n",
            "start": 11263.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay burocracias no en estas grandes",
            "start": 11265.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 11267.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 11269.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta en palacio las cosas caminan de",
            "start": 11270.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 11273.64,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "en un Perd\u00f3n en un segundo nada m\u00e1s para",
            "start": 11276.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decir que hay otra parte",
            "start": 11279.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que consiste en darles",
            "start": 11283.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para que puedan importar",
            "start": 11287.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 11291.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sin tanto tr\u00e1mite",
            "start": 11292.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sin ser as\u00ed casi",
            "start": 11295.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cofepris sin Sad sin aduana y que ellos",
            "start": 11298.439,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "se hagan responsables de importar",
            "start": 11303.34,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "alimentos de calidad y si hay un",
            "start": 11307.779,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "alimento",
            "start": 11311.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 11313.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que causa un da\u00f1o ellos van a ser",
            "start": 11315.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 11319.0,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Ese es el acuerdo",
            "start": 11320.859,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11324.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "quitar la burocracia",
            "start": 11326.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y simplificar los tr\u00e1mites",
            "start": 11331.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y que podamos tener alimentos m\u00e1s",
            "start": 11334.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "baratos porque",
            "start": 11337.779,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "como nos explicamos",
            "start": 11340.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de que la inflaci\u00f3n en los tres",
            "start": 11343.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "segmentos",
            "start": 11346.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos pega m\u00e1s a nosotros",
            "start": 11348.58,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en alimento",
            "start": 11352.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11353.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 11355.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que a Europa",
            "start": 11357.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nosotros les ganamos",
            "start": 11361.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos tenemos menos inflaci\u00f3n",
            "start": 11365.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que Estados Unidos y que Europa",
            "start": 11368.859,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Pero ellos nos ganan porque tienen menos",
            "start": 11373.779,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en alimentos algo est\u00e1",
            "start": 11376.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 11380.439,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed ya no es el tiempo de ocultar",
            "start": 11383.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Las cosas",
            "start": 11386.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y nada de influyentismo No yo tengo",
            "start": 11388.779,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "agarradera si yo puse al de econom\u00eda",
            "start": 11393.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "yo puse el del trabajo",
            "start": 11399.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nosotros los pusimos son nuestros",
            "start": 11405.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empleados no",
            "start": 11408.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed el \u00fanico amo es el pueblo",
            "start": 11411.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces esto ya se termin\u00f3 solo en un",
            "start": 11416.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segundo tema lo que tiene que ver con",
            "start": 11419.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n que se ha dado a",
            "start": 11421.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conocer que independientemente de qui\u00e9n",
            "start": 11423.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "da a conocer estos informes pues son",
            "start": 11424.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "parte de lo que tiene al interior Sedena",
            "start": 11427.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Y bueno pues tiene que ver con todo este",
            "start": 11429.939,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entramado de complicidad que pudiera",
            "start": 11431.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haber entre autoridades si estatales",
            "start": 11434.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "municipales de algunos estados como",
            "start": 11436.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Jalisco tambi\u00e9n Veracruz Morelos e",
            "start": 11437.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "incluso autoridad municipales tambi\u00e9n",
            "start": 11440.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico de Guerrero toda",
            "start": 11442.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n que se da a partir del",
            "start": 11444.399,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "hackeo pero como le digo",
            "start": 11446.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "independientemente de c\u00f3mo son informes",
            "start": 11447.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tiene la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 11449.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional hay otros estados en bajo la",
            "start": 11451.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lupa Chiapas Campeche Pero",
            "start": 11453.819,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "principalmente un asunto que tiene que",
            "start": 11455.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ver con Tabasco y con el secretario de",
            "start": 11456.939,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez de quien",
            "start": 11458.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo con informes del Centro",
            "start": 11461.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Regional de fusi\u00f3n de inteligencia Pues",
            "start": 11462.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay datos que indican que las personas a",
            "start": 11465.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las que puso al frente de la seguridad",
            "start": 11468.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el estado todav\u00eda como gobernador en",
            "start": 11469.54,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Tabasco como Hern\u00e1n Berm\u00fadez reque\u00f1a",
            "start": 11472.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quien sigue en la secretar\u00eda de",
            "start": 11474.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "seguridad o como Jos\u00e9 del Carmen",
            "start": 11476.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Castillo Ram\u00edrez y Leonardo Arturo Leyva",
            "start": 11478.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00c1valos quienes est\u00e1n tambi\u00e9n en la",
            "start": 11481.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "polic\u00eda eh Estatal son se\u00f1alados o que",
            "start": 11483.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presuntamente son presuntos",
            "start": 11487.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "integrantes o est\u00e1n relacionados eh Se",
            "start": 11488.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presume con una un grupo criminal un",
            "start": 11491.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cartel eh Y lo que mencionan Es que de",
            "start": 11494.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alguna manera ellos han continuado en el",
            "start": 11497.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cargo estos informes que se tienen por",
            "start": 11499.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de este Centro Regional que llegan",
            "start": 11501.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la Sedena Pues a ver no han tenido de",
            "start": 11503.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alguna manera ninguna consecuencia ellos",
            "start": 11506.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siguen en el cargo y qu\u00e9 podr\u00eda decir al",
            "start": 11509.02,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "respecto en torno Supongo que ya habl\u00f3",
            "start": 11511.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del tema con \u00e9l con el secretario de",
            "start": 11512.979,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y sino que podr\u00eda decir al",
            "start": 11514.779,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "respecto de estos informes que sea como",
            "start": 11516.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy poco la verdad",
            "start": 11518.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primero que Ad\u00e1n es un hombre honesto",
            "start": 11520.439,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "lo conozco bien",
            "start": 11526.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 11530.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 11532.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay muchos ataques",
            "start": 11533.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de la prensa conservadora",
            "start": 11536.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Incluyendo a proceso",
            "start": 11539.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 11543.64,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y tercero",
            "start": 11546.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11547.37,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11549.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la gente nos tiene confianza",
            "start": 11550.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y saben que nunca",
            "start": 11556.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a traicionarlos",
            "start": 11558.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Y es que no se olviden los conservadores",
            "start": 11564.939,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 11569.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que el triunfo de la reacci\u00f3n era",
            "start": 11571.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "moralmente imposible",
            "start": 11574.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no se olviden",
            "start": 11577.779,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 11581.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nuestro criterio",
            "start": 11583.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro ideal es no mentir",
            "start": 11589.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "No robar",
            "start": 11592.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ni no traicionar al pueblo y v\u00e1monos a",
            "start": 11595.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desayunar No es que como ustedes no voy",
            "start": 11599.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a poder porque este",
            "start": 11602.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11605.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es una prensa y medios de informaci\u00f3n",
            "start": 11608.34,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dedicados por completo",
            "start": 11613.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "atacar al gobierno entonces",
            "start": 11616.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen todo su derecho",
            "start": 11620.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "a informar o a desinformar",
            "start": 11623.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 11630.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tenemos nuestro derecho a replicar",
            "start": 11633.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "son informes del son informes de los",
            "start": 11637.979,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "propios centros regionales de",
            "start": 11640.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inteligencia emocional inteligencia",
            "start": 11642.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Hay much\u00edsimas",
            "start": 11646.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1as o pr\u00e1cticas para golpear",
            "start": 11649.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el ampa del periodismo",
            "start": 11655.2,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "sabe muy bien c\u00f3mo hacerle",
            "start": 11658.24,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "y sigue vigente la m\u00e1xima de que la",
            "start": 11662.979,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "calumnia cuando no mancha tizna la",
            "start": 11666.939,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "Sedena no saldr\u00eda a negar que son reales",
            "start": 11670.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "contigo Este porque t\u00fa traes un",
            "start": 11673.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito o sea es una l\u00ednea del proceso",
            "start": 11677.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como el reforma",
            "start": 11682.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como el universal",
            "start": 11684.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "como la mayor\u00eda de las estaciones de",
            "start": 11688.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 11692.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n",
            "start": 11693.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conductores de radio articulistas",
            "start": 11697.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 11703.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "son campa\u00f1as",
            "start": 11706.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sucias",
            "start": 11708.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guerras sucias",
            "start": 11714.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 11717.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y le agradezco mucho al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 11720.279,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "porque nos tienen confianza y todas esas",
            "start": 11723.279,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que en otros tiempos",
            "start": 11727.3,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "eran muy eficaces ahora ya no les",
            "start": 11731.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 11736.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios los conservadores",
            "start": 11737.7,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "los que no quieren el cambio los que no",
            "start": 11740.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quieren la transformaci\u00f3n los",
            "start": 11742.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 11744.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "clasistas racistas corruptos",
            "start": 11746.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11752.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante no nos vamos a",
            "start": 11754.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "detener y siempre",
            "start": 11757.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "van a estar inventando",
            "start": 11760.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cada semana algo nuevo",
            "start": 11764.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero les voy a seguir A ver por qu\u00e9 no",
            "start": 11767.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vuelves a poner",
            "start": 11771.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este no no no no no no no porque t\u00fa",
            "start": 11773.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1s tambi\u00e9n en lo mismo pero con todo",
            "start": 11778.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respeto nada m\u00e1s vuelve a poner a Rub\u00e9n",
            "start": 11780.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Dar\u00edo",
            "start": 11784.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se llama saben c\u00f3mo se llama",
            "start": 11786.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "No es que",
            "start": 11789.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "viene viene",
            "start": 11794.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "al caso",
            "start": 11796.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es Rub\u00e9n Dar\u00edo el gran poeta",
            "start": 11798.479,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcense se llama la calumnia",
            "start": 11801.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ponlo",
            "start": 11811.359,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11812.25,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "ponlo para que este nos entendamos mejor",
            "start": 11813.58,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque eso que dicen",
            "start": 11818.979,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de que si los perros ladran esos porque",
            "start": 11823.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Vamos caminando Sancho eso",
            "start": 11827.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a lo mejor estaba",
            "start": 11829.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11832.96,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "el habla o en",
            "start": 11835.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la costumbre",
            "start": 11838.979,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en la transmisi\u00f3n oral",
            "start": 11842.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la Espa\u00f1a",
            "start": 11845.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de cuando Cervantes escribi\u00f3",
            "start": 11848.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la la gran obra de",
            "start": 11857.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del Quijote y Sancho",
            "start": 11860.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 11864.479,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no todos han le\u00eddo la obra siempre se le",
            "start": 11867.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atribuye",
            "start": 11871.899,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 11874.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Eso dijo el Quijote y no est\u00e1 eso en la",
            "start": 11876.6,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "obra claro Hay una versi\u00f3n",
            "start": 11882.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se considera ap\u00f3crifa del Quijote",
            "start": 11885.819,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que puede ser que est\u00e9 S\u00ed pero en la",
            "start": 11889.26,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n reconocida no existe",
            "start": 11893.979,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11898.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me repiten mucho no",
            "start": 11900.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oiga si",
            "start": 11903.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ladran es porque Vamos caminando yo lo",
            "start": 11905.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dir\u00eda de otra manera no yo dir\u00eda este",
            "start": 11909.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "como el liberal ponciano Arriaga entre",
            "start": 11913.02,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento y",
            "start": 11916.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "esto es lo m\u00e1s bello que hay Porque ese",
            "start": 11920.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 11924.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es la r\u00e9plica proceso",
            "start": 11936.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s lo saben bien eh Porque todav\u00eda",
            "start": 11942.279,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quedan algunos ah\u00ed",
            "start": 11945.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 Don Julio ya nos est\u00e1 Naranjo",
            "start": 11947.979,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que expanden en paz descanse",
            "start": 11950.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 11955.0,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero deben de haber ah\u00ed",
            "start": 11959.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 11961.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "manejaban el periodismo",
            "start": 11966.54,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "de manera \u00e9tica ya no",
            "start": 11970.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora es este",
            "start": 11975.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un periodismo conservador",
            "start": 11978.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "al servicio de minor\u00edas corruptas",
            "start": 11982.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de manera directa o indirecta consciente",
            "start": 11987.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o inconscientemente",
            "start": 11991.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero Miren esta belleza puede una gota",
            "start": 11994.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de lodo",
            "start": 11997.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre un diamante caer",
            "start": 11999.04,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "puede tambi\u00e9n de este modo",
            "start": 12002.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "su fulgor",
            "start": 12007.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oscurecer",
            "start": 12009.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero aunque el diamante todo se",
            "start": 12012.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encuentre de fango lleno",
            "start": 12015.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el valor que lo hace bueno",
            "start": 12018.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "No perder\u00e1 ni un instante ya de ser",
            "start": 12021.54,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "siempre diamante Por m\u00e1s que lo manche",
            "start": 12025.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el cielo",
            "start": 12030.479,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo",
            "start": 12033.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Posdata",
            "start": 12042.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dirigido a lampa del periodismo",
            "start": 12048.359,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya me voy",
            "start": 12053.819,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay que desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 12055.979,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12061.46,
            "duration": 5.639
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Bienvenidos [M\u00fasica] \u00e1nimo vamos a iniciar la semana nos da mucho gusto contar con la presencia de ingenieros civiles constructores porque hoy es el d\u00eda del caminero de los que construyen las carreteras en M\u00e9xico caminos rurales carreteras los que trabajan en el mantenimiento de los caminos los que hacen las autopistas Hoy es su d\u00eda y vamos a que el licenciado Jorge Nu\u00f1o Pues de a conocer lo que se est\u00e1 haciendo en t\u00e9rminos as\u00ed muy generales en materia de construcci\u00f3n de carreteras es bastante lo que se est\u00e1 llevando a cabo cuidando yo eso ser\u00eda lo que voy a subrayar el mantenimiento de los caminos porque las llamadas carreteras libres en los \u00faltimos tiempos los gobiernos pues concesionaron muchas carreteras la autopistas concesionadas y quedaron las libres pero se les tiene que estar dando mantenimiento porque no todos tienen para pagar peajes y estamos destinando alrededor de 12 mil millones de pesos de mantenimiento de carreteras libres desde que llegamos m\u00e1s alrededor de 10.000 millones de tambi\u00e9n mantenimiento autopistas por ejemplo la autopista M\u00e9xico Quer\u00e9taro tenemos un contrato [M\u00fasica] para pagar a una empresa mantenimiento anual Ya esos contratos los encontramos suscritos firmados y Hemos cumplido hemos revisado algunos y los contratistas las empresas han aceptado alg\u00fan ajuste por ejemplo de estos Diez mil millones de concesiones digo de de inversi\u00f3n para mantenimiento hubo una reducci\u00f3n del 10% que no significaron mil millones de pesos para caminos de manos de obra rurales en una de las regiones m\u00e1s pobres de M\u00e9xico la monta\u00f1a de Guerrero o sea hicimos un ahorro y eso nos permite que se est\u00e9n construyendo en esos caminos en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds Entonces s\u00ed hay un plan importante construcci\u00f3n de caminos Rurales de caminos de mano de obra hicimos el compromiso de que al t\u00e9rmino de nuestro gobierno no va a quedar un municipio de los 570 municipios de Oaxaca sin camino pavimentado a su cabecera municipal y estamos trabajando en eso y se Est\u00e1 avanzando y son caminos artesanales hechos por la misma gente por las manos de las mujeres de los hombres de los pueblos de Oaxaca y vamos avanzando muy bien en ese plan y en otros si les parece porque ya entr\u00e9 en materia vamos a permitirle a Jorge que \u00e9l este exponga y luego Ricardo con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y seguimos adelante Gracias presidente con su permiso bien efectivamente hoy es d\u00eda 17 de octubre hoy es d\u00eda del caminero y queremos celebrarlo presidente como lo hemos hecho cada a\u00f1o trabajando y para ello le queremos presentar adem\u00e1s de lo que estamos haciendo como usted bien lo refiri\u00f3 de del mantenimiento de las carreteras y de las m\u00e1s de 17 obras de camino Rurales y siete carreteras federales Hoy estamos concluyendo cuatro proyectos relevantes est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros los encargados de cada uno de los proyectos el ingeniero godofredo garner y ingeniero Gilberto Cano el ingeniero Ram\u00f3n \u00c1lvarez y el General el ingeniero Jos\u00e9 Luis chidapardo el primer proyecto que estamos terminando es un proyecto que nos hab\u00eda encargado desde el principio de la Administraci\u00f3n que es el tramo imuris Nogales es una obra que estaba inconclusa desde el a\u00f1o 2018 consiste pero un tramo carretero de 4 kil\u00f3metros a cuatro carriles con concreto hidr\u00e1ulico adem\u00e1s de 23 kil\u00f3metros de trabajos de que estaban faltantes barreras se\u00f1alamientos obras de drenaje con esta obra ahorraremos 15 minutos en un tiempo de en tiempo de traslado para beneficio de 16.000 veh\u00edculos fortalecer la conectividad del comercio internacional reducir los riesgos de la circulaci\u00f3n pasando de 13 curvas a solamente siete curvas con una pendiente de menos de 2%. generando 224 empleos directos 898 898 indirectos Esta obra la comenzamos en junio de 2019 la terminamos en octubre de 2022 con un presupuesto de 177 millones de pesos la segunda obra que se termina el d\u00eda de hoy es la carretera M\u00e9xico 187 estaci\u00f3n chontal para el entronque autopista Las Choapas o cosa Cuautla es una obra iniciada desde el a\u00f1o 2011 y consisti\u00f3 en ampliar kil\u00f3metros de la carretera existente de 7 a 12 metros de ancho de Corona m\u00e1s la construcci\u00f3n de 16.3 kil\u00f3metros en un cuerpo de nuevo de 12 metros de ancho de Corona incluye cinco puentes dos pasos inferiores as\u00ed como dos entronques uno denominado C\u00e1rdenas y otro Francisco J Santa Mar\u00eda con esta obra ahorrar\u00edamos 45 minutos en donde van a circular 6.900 veh\u00edculos por d\u00eda va a mejorar la conectividad desde dos bocas hasta dos bocas Tuxtla Guti\u00e9rrez as\u00ed como ahorro en zonas tur\u00edsticas de los estados de Tabasco Chiapas y Veracruz generamos en esta obra 5100 empleos directos 20.000 indirectos 179 mil habitantes de Huimanguillo chontalpa y la esperanza se ver\u00edan beneficiados empezamos en junio de 2019 formalmente o terminamos en octubre de 2022 con un presupuesto de 1681 millones de pesos la tercera es un tramo de j\u00e1ltipan Acayucan de la M\u00e9xico 180 es una obra que estaba en conclusa desde el 18 consiste en la modernizaci\u00f3n de dos a cuatro carriles en una v\u00eda de 3.6 kil\u00f3metros que forma parte del corredor interoce\u00e1nico del istmo de Tehuantepec ahorrar\u00edamos 20 minutos desde consola ac\u00e1 que Acayucan fortaleceremos la conexi\u00f3n de los municipios de cosoleacaque jaltipan olutan oluta y Acayucan beneficiando a 365.000.500 habitantes vamos a mejorar la interconexi\u00f3n de las carreteras federales 180 185 145 y la autopista 145 directa con ella generamos 300 empleos y 900 indirectos empezamos en mayo de 2022 terminamos en octubre de 2022 con un costo total de 250 millones de pesos por \u00faltimo las carreteras Federal 185 Coatzacoalcos Salina Cruz Terminamos el libramiento palomares que es una obra que estaba inconclusa del a\u00f1o 2016 es un Libramiento de 6.6 kil\u00f3metros de longitud aloja dos carriles de circulaci\u00f3n de 3.5 metros de ancho y acotamientos de 2.5 metros incluye dos entronques a desnivel palomar es uno y palomares 2 un paseo superior ferroviario ferroviario denominado la esperanza cinco pasos inferiores vehiculares y un paso superior vehicular ahorrar\u00edamos un 30 minutos en un en un tr\u00e1nsito continuo aumentando la seguridad de los usuarios facilitaremos los el transporte de bienes y productos entre los puertos de Coatzacoalcos y Salina Cruz beneficiamos a 4.500 personas residentes de la comunidad de palomares y 50.000 personas que est\u00e1n en comunidades aleda\u00f1as la generaci\u00f3n de empleos directos fue de 650 indirectos 2000 comenzamos en abril de 2019 y terminamos en octubre de 2022 con un presupuesto total de 671 millones de pesos en consumen presidente estamos concluyendo cuatro obras que se encontraban detenidas desde el a\u00f1o 2011 estas carreteras representan en su conjunto 2779 millones de pesos en donde incorporamos 61 kil\u00f3metros a la red Federal libre de peaje generando 30,200 empleos directos e indirectos al concluir estas obras reducir\u00edamos hasta 45 minutos el tiempo de recorrido y aumentar\u00edamos la seguridad de los usuarios en estas carreteras con esta nueva infraestructura capitalizamos la inversi\u00f3n que ya la sociedad hab\u00eda realizado en a\u00f1os anteriores y logramos trasladar los beneficios que se hab\u00edan prometido con estos proyectos finalmente el presidente tenemos un v\u00eddeo para poder celebrar con usted el el el d\u00eda del caminero presidente y no me restar\u00eda m\u00e1s que decirle de estos cuatro proyectos misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente a lo largo de nuestra historia existen hombres y mujeres que detr\u00e1s de cada camino de cada carretera de cada autopista cuentan historias inimaginables son las y los camineros de M\u00e9xico ellos usan sus manos y su fuerza para levantar puentes excavar t\u00faneles construir carreteras que permiten que nuestro pa\u00eds est\u00e9 mejor comunicado mejorando la calidad de vida de todos antes de oraci\u00f3n estuve taladrando piedra picando piedra trabajando duro para subir este a este puesto que tengo ahorita gracias a Dios y me siento orgulloso de mi trabajo Al D\u00eda con d\u00eda trabajamos este para tener las autopistas Pues en \u00f3ptimas condiciones para que ellos realizan su su viaje a Augusto y seguros ser caminero es una labor complicada que requiere de esfuerzo sacrificio los camineros son gente apasionada alegre gente con una enorme vocaci\u00f3n para entregar sus d\u00edas Buenas noches su esfuerzo incluso tiempo con su familia para cumplir con la satisfacci\u00f3n de realizar su deber de forjar caminos detonadores para el desarrollo de la naci\u00f3n haga de cuenta que es una nueva familia que tenemos aqu\u00ed aparte de la que tenemos en casa ser caminero es complicado se requiere de muchos sacrificio de mucho esfuerzo pero a la vez vale la pena vale la pena porque que la recompensa de que tu familia va a vivir bien porque vale la pena ser caminero por levantarte diariamente sin importar el sol el viento la lluvia por enfrentarte a terrenos dif\u00edciles gracias gracias por construir los caminos que usamos Gracias por ser parte esencial de la modernizaci\u00f3n y crecimiento de nuestro pa\u00eds porque s\u00ed vale la pena ser caminero feliz d\u00eda del caminero secretaria de infraestructura Comunicaciones y Transportes pues vamos a vamos a este si les parece a presentar Aqu\u00ed est\u00e1 el ingeniero godofredo garner es director general del centro Sonora que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros este \u00e9l fue el responsable de concluir esta carretera de Santa Ana hasta la frontera de Nogales se nos hab\u00eda quedado de este tramo de las curvas de Quijano y ya podemos decir a la gente de Sonora que se concluy\u00f3 est\u00e1 aqu\u00ed Gilberto Cano que es director del centro en Tabasco Gilberto estuvo atendiendo este del Libramiento en estaci\u00f3n chontalpa que va a permitir hacer menos tiempo de Tabasco a Chiapas de Villahermosa a Tuxtla cu\u00e1nto vamos a ahorrar 45 minutos y las curvas que se ten\u00edan que y el peligro S\u00ed entonces Esta es una muy buena Muchas gracias Rom\u00e1n \u00c1lvarez de Veracruz Ram\u00f3n pues es el encargado del tramo de Acayucan a cosolia no la cosoleacaque S\u00ed y Este ah\u00ed te encargamos \u00e9l les encargamos porque ahora que fui me este pidieron de que se atendiera el tramo de Minatitl\u00e1n a Coatzacoalcos Ya hay que atenderlo y felicidades Muchas felicidades en esa misma vida despu\u00e9s el puente de j\u00e1ltipan y de los caminos Rurales por ejemplo ah\u00ed tenemos el camino de hidalgotitl\u00e1n que este que ya est\u00e1 por concluirse este a\u00f1o lo inauguramos de proyecto de los \u00faltimos cuatro kil\u00f3metros a concreto hidr\u00e1ulico En donde ya estamos haciendo lo pertinente con el secretario encargado de despacho Nu\u00f1o para el tema con Hacienda [M\u00fasica] S\u00ed muy bien y Jos\u00e9 Luis chida que es de el centro de Oaxaca que este pues ah\u00ed tienen mucha obra hablaba yo de los caminos a los municipios de usos y costumbres los caminos que est\u00e1 haciendo la gente con nuestro apoyo caminos artesanales bell\u00edsimos a ver si este consiguen uno Acabo de ver uno en las redes que es una belleza de camino artesanal es un tapete pero de concreto a ver si lo encuentran Porque es importante que la gente conozca este tipo de obras que consiste en entregarle el presupuesto a los municipios de usos y costumbres y ah\u00ed en la asamblea deciden [M\u00fasica] C\u00f3mo utilizar el presupuesto se organizan trabajan hombres y mujeres las mujeres son las encargadas de la recolecci\u00f3n de las piedras de todos tama\u00f1os como tienen m\u00e1s sensibilidad que los hombres m\u00e1s exquisitos m\u00e1s sentido de la belleza se dedican a eso [M\u00fasica] entonces trabajan mujeres trabajan hombres se hacen caminos de concreto [M\u00fasica] esto significa que se utiliza mucha mano de obra entonces toda la inversi\u00f3n queda en la misma comunidad en el mismo municipio s\u00ed Pero hay otros todav\u00eda pero a ver si encuentran uno reciente la inversi\u00f3n queda en los pueblos se reactiva la econom\u00eda regional un manejo honesto de los recursos hasta devuelven el dinero o utilizan lo que ahorran para otras obras en el municipio esto es Oaxaca ya llevamos m\u00e1s de 100 cuantos construidos hasta ahora Como cu\u00e1ntos 110 110 a la mitad de la de la meta que tenemos pero ya llevamos como una inversi\u00f3n de 5.000 aproximadamente [M\u00fasica] 300 millones [M\u00fasica] para esto Entonces es un efecto multiplicador se hace la obra se da empleo y se reactiva la econom\u00eda Y esto es un sistema distinto porque hay uno con m\u00e1s colorido todav\u00eda est\u00e1 bien hecho no es el contrato que se entrega a una empresa vinculada a los pol\u00edticos que ayudaron en la campa\u00f1a y que hay que darles el contrato y lo que hacen pues es nada m\u00e1s pintar con emulsi\u00f3n la falta que el camino sin el drenaje sin las obras de taludes necesarias y con las primeras lluvias de nuevo el camino vuelve a ser de terracer\u00eda esto no eso en Oaxaca y ya se est\u00e1 ampliando les hablaba de mil millones que se est\u00e1n destinando a la monta\u00f1a de Guerrero voy a ir este fin de semana precisamente a la supervisi\u00f3n de caminos a la monta\u00f1a de Guerrero miren esto Siguen sin encontrar el que m\u00e1s me gusta pero ya este ya est\u00e1n en el caso de Oaxaca adem\u00e1s se est\u00e1n concluyendo Est\u00e1n en proceso dos carreteras fundamentales la de Oaxaca a Puerto Escondido ahora de Oaxaca por tu escondido son m\u00e1s de 5 horas con esa carretera van a hacer cuando mucho dos horas y media y esperamos inaugurarla a finales de este a\u00f1o si podr\u00edamos hacerlo pero hay un conflicto Agrario que estamos resolviendo Pues todo esto es lo que tiene que ver los caminos all\u00e1 a ver en qu\u00e9 lugar del mundo hay algo as\u00ed desde Oaxaca Esa es la grandeza cultural de M\u00e9xico por eso como M\u00e9xico con todo respeto no hay dos bueno y el otro camino la otra carretera es la de Mitla a Tehuantepec que tambi\u00e9n ahora se hacen seis horas Y con esa carretera tres es una carretera con mucho trabajo de ingenier\u00eda civil con muchas estructuras puentes viaductos de all\u00e1 est\u00e1n los responsables de las obras los ingenieros los supervisores los trabajadores las empresas que cumplen no tenemos quejas porque desde que estamos en el gobierno la mayor\u00eda de las empresas constructoras nos han quedado bien son muy pocas a las que les hemos tenido que retirar los contratos por incumplimiento entonces todo esto es Oaxaca y felicidades y ya que estamos en esto pues vamos a los v\u00eddeos y dejamos a Ricardo al final tren Maya reporte de avances 17 de octubre de 2022 en el tramo 1 en Balanc\u00e1n Tabasco avanzan los trabajos de bateo nivelaci\u00f3n y alineaci\u00f3n de la nueva v\u00eda del tren Maya tambi\u00e9n arribaron de Guadalajara Jalisco las primeras novelas para el viaducto que se construye en la ciudad de Tenosique cada novela llega en dos partes que son soldadas para conformar una sola pieza de 40 metros sobre estas estructuras que ser\u00e1n montadas en los apoyos del viaducto Ir\u00e1n la losa y las v\u00edas del tren maya [M\u00fasica] contin\u00faa la construcci\u00f3n de un paradero que ya cuenta con levantamiento de columnas en pomucha avanza la canalizaci\u00f3n para fibra \u00f3ptica y l\u00edneas de Electricidad adem\u00e1s en jornadas nocturnas se hace acomodo de balasto en el tramo 3 inici\u00f3 en Yucat\u00e1n la construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n teya M\u00e9rida con el cimbrado y colado de andenes estas instalaciones contemplan el edificio principal con Plaza zona de jard\u00edn \u00e1rea operativa estacionamiento elevadores escaleras el\u00e9ctricas y cuatro andenes la estaci\u00f3n teya M\u00e9rida ser\u00e1 de alta demanda tur\u00edstica se proyecta que brinda servicio a m\u00e1s de 3000 usuarios al d\u00eda en el tramo 4 sigue el suministro de durmientes riel y balasto a centros de acopio distribuidos a lo largo del trazo a la fecha ya se cuenta en sitio con m\u00e1s de 464 mil metros c\u00fabicos de balasto y casi 56.000 piezas de durmientes tambi\u00e9n hay cerca de 35.000 toneladas de riel que significan un avance de 62% del suministro necesario para los 490 kil\u00f3metros del tramo 4 donde se tiende doble v\u00eda el tren Maya avanza [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa El Avance en la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda R\u00edo Baluarte Sinaloa La Presa tiene un avance f\u00edsico del 66%. en el t\u00fanel 3 contin\u00faa el habilitado y colocaci\u00f3n de acero de refuerzo y concreto para su revestimiento mediante el uso del equipo denominado Jumbo en la cortina se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n de diferentes tipos de materiales de los cuales se llevan 2 millones 730.000 metros c\u00fabicos de un total de 7 millones 750.000 Asimismo se realiza la fabricaci\u00f3n de bordillos la colocaci\u00f3n de concreto en El Pinto y de material en la atagu\u00eda aguas abajo se trabaja en la colocaci\u00f3n de concreto en las losas de arranque en la parte inferior de la cortina aguas arriba as\u00ed como de concreto para el brocal de los trabajos de la pared moldeada en el vertedor 1 en el Canal de descargas se lleva a cabo el perfilado de piso carga y acarreo para el retiro de material producto de la excavaci\u00f3n tambi\u00e9n se coloca tuber\u00eda de drenaje lanzado anclaje sobre taludes acero de refuerzo y concreto para losa de piso y muros de gravedad en la margen derecha acto mec\u00e1nico del t\u00fanel 3 se contin\u00faa con la fabricaci\u00f3n de la tuber\u00eda de presi\u00f3n que ser\u00e1 colocada como obra de estoma y desag\u00fce de fondo actualmente se concluyeron los abocinamientos a la fecha se han generado 3.663 empleos en la construcci\u00f3n de la presa Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes qui\u00e9n en el precio de los combustibles la gasolina regular 22 pesos con 12 centavos fue el promedio la semana pasada y la Premium 24 pesos con 19 centavos el diesel 23 pesos con 57 centavos esto con un incentivo fiscal como buena noticia a los camineros ahora que es el d\u00eda del caminero pues ocupan El combustible para andar y esta semana tiene el 100% de incentivo los tres combustibles dice el Premium y regular esto tambi\u00e9n porque contin\u00faa un poco err\u00e1tico el mercado internacional la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 82 d\u00f3lares con 45 centavos por barril recordar\u00e1n que hace una semana andaba Arribita de los 70 d\u00f3lares Entonces ha habido un aumento por eso tambi\u00e9n aumenta el incentivo es m\u00e1s el apoyo del Gobierno Federal y estamos cuidando que ese incentivo fiscal se vaya a los consumidores que no se lo quede ning\u00fan gasolinero que se quiera pasar de de rosca las tres marcas m\u00e1s careras en el pa\u00eds la semana pasada fue Chevron redco y arco y las tres que fueron aliadas de los consumidores con sus precios fue bp que baj\u00f3 bastante en esta semana en sus promedios nacionales g500 y orsan las tres marcas aliadas de los consumidores en la semana que concluy\u00f3 sin embargo Bueno hay sus garbancitos de libra de cada una de las marcas por eso la mascarera fue para la gasolina regular una de bp que aunque baj\u00f3 mucho sus medios como que a esta no le lleg\u00f3 la noticia en Esc\u00e1rcega Campeche y con un precio de 23 pesos con 98 centavos por litro estos angelitos nada m\u00e1s le ganaban tres pesos con 50 centavos por litro la semana pasada que es much\u00edsimo Si lo comparamos con los 17 centavos de margen de tesoro en La Paz Baja California Sur que en consecuencia tiene un precio mucho m\u00e1s bajo 21 pesos 89 centavos el litro de la regular para la Premium la m\u00e1s cara fue de shell en Irapuato Guanajuato all\u00e1 con mis paisanos freseros donde les dieron esta gasolina en 25 pesos con 99 centavos por litro con un margen de dos pesos 67 centavos con eso tambi\u00e9n vemos cu\u00e1n alto era la la de Campeche en ese margen que ten\u00eda y la econ\u00f3mica es de franquicia Pemex en ot\u00f3n blanco en Quintana Roo all\u00e1 en Chetumal 23 pesos con seis centavos el litro un margen de 16 centavos para la para el diesel la m\u00e1s cara es de franquicia Pemex Cozumel Quintana Roo 24 pesos con 98 centavos tres pesos dos centavos de margen mientras que con 16 centavos de margen la m\u00e1s econ\u00f3mica a 22 pesos 79 centavos el litro de diesel fue de franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas vamos ahora a ver el tema de las verificaciones recibimos a trav\u00e9s de la App del litro por litro que descargan de manera gratuita tanto en Android como en iOS 435 quejas o denuncias y las atendimos a trav\u00e9s de 359 verificaciones o visitas de constataci\u00f3n dos gasolineras no se dejaron verificar para que lo tomen en cuenta los consumidores all\u00e1 en el marqu\u00e9s Quer\u00e9taro y en La Paz Baja California estas dos las estaremos volviendo a visitar pero ahora en compa\u00f1\u00eda de la asea de la cree y de la guardia nacional vamos a ver ahora sin tomar en cuenta el margen como un referente Cu\u00e1l es el precio m\u00e1s bajo para la gasolina regular 20 pesos 19 centavos el litro es de Valero en Atlixco Puebla y 20 pesos con 35 centavos de bp en Puebla Puebla buenos precios en el estado de Puebla esta semana que concluy\u00f3 las m\u00e1s caras 24 pesos con 49 centavos es de franquicia Pemex en Tejupilco Estado de M\u00e9xico y 24 ps43 centavos tambi\u00e9n de franquicia Pemex en Pueblo Nuevo Durango para la Premier la m\u00e1s barata 2239 de servif\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz y 2239 de franquicia Pemex en Altamira Tamaulipas mientras que las m\u00e1s caras 26 56 de franquicia Pemex en Hermosillo Sonora y 2650 tambi\u00e9n de franquicia Pemex en Guadalajara Jalisco y las m\u00e1s econ\u00f3micas para el diesel como un referente para que sepamos d\u00f3nde nos conviene comprar Qu\u00e9 es lo caro Qu\u00e9 es lo barato en la regi\u00f3n en lo que nos movemos el diesel m\u00e1s barato 22 pesos 79 centavos el litro fue en Coatzacoalcos veracruces de franquicia bp y de Pemex en Tampico Tamaulipas 22 pesos tambi\u00e9n con 79 centavos las m\u00e1s caras 25/99 de Windstar en Cuauht\u00e9moc Chihuahua y de bp en Amozoc Puebla al mismo precio de 25.99 seguimos revisando las los servicios sanitarios que sean gratuitos y que est\u00e9n limpios vamos ahora al gas LP 23 pesos con 14 centavos es el precio Internacional del gas convertido a pesos y a kilos Mientras que el promedio de las 220 regiones en nuestro pa\u00eds fue de 21 pesos con 12 centavos ese mismo d\u00eda 12 pesos con 51 centavos y convertimos a pesos y a litros el precio Internacional del 12 de octubre y el promedio de las 20 regiones 220 regiones en el pa\u00eds fue de 11 pesos con 41 centavos si seguimos encontrando expendedores de gas LP que dan por abajo del precio m\u00e1ximo tenemos ejemplos en Coahuila en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Veracruz uno de ellos s\u00faper gas en Monclova Coahuila un precio al p\u00fablico de 11 pesos 54 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 11 pesos 97 centavos unos centavos abajo del precio m\u00e1ximo tambi\u00e9n hay ejemplos para cilindros de gas en Veracruz en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico y en Guanajuato un ejemplo en Pueblo Viejo Veracruz con visa tiene a 21 pesos 16 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 22 pesos con 3 centavos casi un peso por abajo del precio m\u00e1ximo realizamos 850 visitas de verificaci\u00f3n o constataci\u00f3n de precios y encontramos pocas irregularidades afortunadamente 1.5 de cilindros en mal estado y un aparato de medici\u00f3n descalibrado Pero todas las expendedores de gas LP respetando el precio m\u00e1ximo para cada una de sus regiones que son 220 en el pa\u00eds vamos ahora a ver los 24 productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas para su despensa una despensa para una familia de cuatro integrantes tenemos que el \u00edndice Nacional de precio al consumidor en bebidas y Alimentos como en todo el mundo Lamentablemente bajo un proceso de presi\u00f3n inflacionaria sin embargo estos productos en la canasta de mayor precio y de menor precio estabilidad esperemos que los de mayor precio lleguen a los 1.039 que hemos platicado Porque hasta la semana pasada por ejemplo Walmart que fue el m\u00e1s caro en la regi\u00f3n centro tuvo los 24 productos en 1.161 pesos con 90 centavos mientras que la comer en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro en esa misma regi\u00f3n lo tuvo por abajo incluso de los 1039 fue de 986 pesos con 15 centavos en la zona centro Norte la opci\u00f3n m\u00e1s cara para estos 24 productos fue Soriana en Aguascalientes Aguascalientes con un precio de 1.165 pesos con 30 centavos para el paquete mientras que en la central de abastos de Durango Y qu\u00e9 bueno que vuelvan las centrales de Abastos a los precios bajos estuvo abajo de los 1039 en 1035 pesos con 50 centavos en la zona norte la opci\u00f3n m\u00e1s cara al s\u00faper Story Independencia en Chihuahua Chihuahua 1142 pesos con 37 centavos mientras que merco arremberri tambi\u00e9n otra cadena regional en el norte del pa\u00eds lo tuve 971 pesos con 85 centavos significativamente abajo de los 1039 Qu\u00e9 bueno buenos aliados de los consumidores en merco arremberri en Soriana s\u00faper encontramos el precio m\u00e1s caro de Sur sureste esto en Canc\u00fan Quintana Roo a 1.142 pesos con 40 centavos mientras que la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica fue de Bodega Aurrer\u00e1 en centro trabajo Tabasco a mil siete pesos con 30 centavos toca remesas vamos ahora a ver el tema de las remesas Por cierto agradecido aqu\u00ed con la presencia de compa\u00f1eros de la Organizaci\u00f3n de migrantes guanajuatenses que vinieron a visitar ahora Palacio Nacional uno de los estados que m\u00e1s migrantes tienen los Estados Unidos y de los principales receptores de de remesas en todo el pa\u00eds en esta ocasi\u00f3n vimos un aumento en el n\u00famero de remesas por arriba de los 5,100 millones de d\u00f3lares del 77 77.62 por ciento por arriba del a\u00f1o 2018 50.91% por arriba del 2019 43.29% por arriba del 2021 y del 2020 y 7.85% por arriba del a\u00f1o pasado vemos claramente esta tendencia a lo largo de los \u00faltimos sexenios de gobiernos y por mucho la administraci\u00f3n que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador esa confianza que se ha generado se ha visto reflejada claramente en un aumento sustancial y continuo en las remesas que las hero\u00ednas y H\u00e9roes desde los Estados Unidos mandan a su esposa o a mam\u00e1 tenemos una nueva gr\u00e1fica donde tenemos C\u00f3mo es el comportamiento de la remesadora que da mejor tipo de cambio y que no cobra esas remesas no cobra comisi\u00f3n y de la que cobra m\u00e1s comisi\u00f3n y combinado con el tipo de cambio que son los dos factores que hay que tomar en cuenta es la menos conveniente en este a\u00f1o y claramente Western Union que en este mes de octubre nos estuvo entregando por 350 d\u00f3lares 6,751 pesos con 9 centavos mientras que la mejor opci\u00f3n a lo largo de este a\u00f1o se ve Esa diferencia en la Gr\u00e1fica fue de un link que estuvo entregando 6.000 en este mes ya de octubre 6.996 pesos con 50 centavos por esos mismos 350 d\u00f3lares y vamos a ver en espec\u00edfico Cu\u00e1l fue la comisi\u00f3n de un link por esos 6.956 pesos con 50 centavos que por los 350 d\u00f3lares fue de cero d\u00f3lares mientras que el tipo cambiario fue de 19 pesos con 99 centavos por d\u00f3lar mientras que Western Union nos dio 6.751 pesos con 8 centavos ac\u00e1 en M\u00e9xico al final porque cobr\u00f3 en los Estados Unidos una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares y tuvo el uno de los peores tipos cambiarios de 19 pesos con 74 centavos por d\u00f3lar Esto es para efectivo y con dep\u00f3sito a cuenta 6.956 96 pesos con 50 centavos tambi\u00e9n de un link mismo tipo cambiario 1999 sin ninguna comisi\u00f3n mientras que la peor opci\u00f3n para dep\u00f3sito a cuenta fue pangea Money transfer 6.749 Pues con 18 centavos por los mismos 350 d\u00f3lares 495 de comisi\u00f3n que se all\u00e1 en Estados Unidos 1956 el tipo cambiario Recuerden que para que rinda all\u00e1 nuestras hero\u00ednas y H\u00e9roes deben de decidir Cu\u00e1l es la la ventanilla cambiaria la remesadora que no cobra comisi\u00f3n y que nos da el mejor tipo de cambio para que ac\u00e1 mam\u00e1 o esposa m\u00e1s bien escojan Cu\u00e1l les queda m\u00e1s cerca de casa para que no gasten tanto en ir a recibir ese dinero y una de las mejores opciones para municipios peque\u00f1os aislados comunidades rurales Sin lugar a duda es Telecom Muchas gracias muy bien tenemos tres compa\u00f1eras compa\u00f1eros y ya despu\u00e9s nos vamos es mirza es que vino varias veces adelante Buenos d\u00edas presidente mirza vive de Uribe simplemente mujer revista gaceta del aire 100% cumplimos 58 aniversario el mal longevo de Sinaloa presidente hay varios temas hay varios temas que quisiera presentarle pero no es posible por el tiempo y porque tenemos que ser cortos hay que participar todos presidente Pero hay un problema que le quiero comentar bueno viene siendo dos pero uno principalmente que hace ya tres a\u00f1os desde que inici\u00f3 ac\u00e1 venir para ac\u00e1 con usted a la conferencia he presentado presente temas Respecto a los problemas agrarios en Sinaloa los present\u00e9 Y en cuesti\u00f3n del Colorado problemas de pescadores lo presente y problemas de desaparecidos como en Mazatl\u00e1n glorimar esos temas que ya tienen ya tres a\u00f1os al principio se trat\u00f3 de resolver la situaci\u00f3n se me nos pas\u00f3 a segob con el Se\u00f1or Alejandro Encinas y vinieron personas las personas que tienen los problemas realmente y se presentaron pas\u00f3 el tiempo pensamos que se iba a resolver esto y tres a\u00f1os presidente no s\u00e9 qu\u00e9 respuesta podr\u00e1 dar no encamina nada los problemas agrarios ah\u00ed est\u00e1n Y m\u00e1s fuertes estas personas los ricos los ricos de los ricos los adversarios del ayer y los ricos digo adversarios porque desgraciadamente es gobernadores es pol\u00edticos es alcaldes es diputados es puros pol\u00edticos m\u00e1s que nada se han adue\u00f1ado de esas tierras de esas personas y no se le puede hacer nada porque son gente con poder con dinero que quedaron con mucho dinero del robo que hicieron de los personas all\u00e1 del mismo estado de Sinaloa qu\u00e9 se podr\u00eda hacer presidente eso ya no se puede m\u00e1s por ejemplo en lo que es lailama son 4000 hect\u00e1reas y estas gentes la mayor\u00eda de greciamente siento y tantas eran ya no porque la mayor\u00eda muri\u00f3 con la cuesti\u00f3n de las pandemias y son los Caballeros los de los esposos quedaron las mujeres hay una situaci\u00f3n que se est\u00e1 viendo que es para ayudar a la mujer apoyar a la mujer all\u00e1 pasan muchos abusos desgraciadamente estos ricos como son los mayos fue un Alejandro m\u00e1s nombres m\u00e1s que est\u00e1n ah\u00ed de los mayos eh eh los castros todos ellos hicieron y han deshecho de las pobres mujeres Ah\u00ed viven ellos sacan usted Est\u00e1 enterado que hay una campamento ah\u00ed de mujeres que son due\u00f1as de esa sectaria la mayor\u00eda son mayores de edad y la verdad ha sido un abuso muy grande ellos siembran cada a\u00f1o presidente y les dan agua a la con agua y les dan todo y no no no se ve D\u00f3nde est\u00e1 la ayuda o El sentir de resoluci\u00f3n del Gobierno Federal ya no se ve no se ve ah\u00ed est\u00e1n Est\u00e1n se est\u00e1n desilusionando las mujeres sufren les han tumbado las casitas ah\u00ed mismo las hect\u00e1reas porque se ponen a sembrar los ricos con 30 tractores camiones como 50 mucha maquinaria y ahora tambi\u00e9n con la cuesti\u00f3n es de las de lo que algunas Ten\u00edan un pedacito para hacer la cuesti\u00f3n de de luz de poder poner Eh Eh Eh cuestiones de siembra de de camar\u00f3n cosas as\u00ed todo lo que son la Bah\u00eda todo se adue\u00f1aron de todo desgraciadamente ah\u00ed ni Lama est\u00e1 sufriendo la gente muy feo m\u00e1s que nada la mujer es presidente y la mayor\u00eda es mujeres es mujeres que tienen organizaciones porque la mayor\u00eda son gente muy pobre gente muy pobre mujeres muy pobres Con muchas necesidades y no se ha visto nada presidente de esos tres a\u00f1os no s\u00e9 qu\u00e9 hacer yo present\u00e9 los casos y la gente est\u00e1 pues asustada desilusionada asustada porque los tienen bien amenazados y la mayor\u00eda son mujeres no sabemos Qu\u00e9 hacer en Pescadores all\u00e1 en el Colorado igual la mayor\u00eda son mujeres y viejitas ancianitas mi mu\u00f1ecas y no no se puede hacer nada glorimar la secuestra cuando le levantaron levantaron de la casa de los suegros hay testigos fuertes que se est\u00e1 pasando D\u00f3nde est\u00e1 la investigaci\u00f3n est\u00e1 fuerte todo eso no s\u00e9 no s\u00e9 si usted le moleste que le vuelva a recordar todo eso Pero mi presencia aqu\u00ed es que gracias a Dios estoy aqu\u00ed y como promesa ellos a toda esta se\u00f1ora a todas esas personas que tienen mucha necesidad es si supieronse como viven que comen que siempre va a poder comer Hay un pedacito ah\u00ed o su casita que llegan los tractores de los ricos somos poderosos Somos Del Poder somos es pol\u00edticos somos del ayer somos qui\u00e9n nos va a hacer qui\u00e9n nos va a hacer ni el presidente no se hace nada no son tres a\u00f1os ya demostraron que tienen poder y no hay nada que hacer ah\u00ed esa es una de las preguntas Bueno si te parece le voy a pedir a Rub\u00e9n Rocha el gobernador de Sinaloa que vea este caso que nos ayude Y si depende de la federaci\u00f3n nosotros vamos a ayudar pero que \u00e9l platique con esos afectados con los hombres con las mujeres con los ancianos y que nos diga c\u00f3mo Rub\u00e9n es sensible y le tengo confianza y puede buscar una una soluci\u00f3n si te parece a trav\u00e9s de Jes\u00fas te pondr\u00eda o sea Jes\u00fas va a buscar la entrevista contigo con el gobernador y t\u00fa llevas a este estas compa\u00f1eras mujeres y hombres que est\u00e1n defendiendo su derecho Agrario y a ver qu\u00e9 se puede hacer por ellos y se puede hacer el gobernador que tenemos es una excelente persona Rub\u00e9n Rocha Moya un hombre sensible un mucha quisiera ser m\u00e1s el pobre hombre es muy noble muy bueno pero desgraciadamente no s\u00e9 qu\u00e9 sucede en esa situaci\u00f3n nosotros lo ayudamos es que son no es ninguna justificaci\u00f3n Pero y tambi\u00e9n mis adversarios hablan de que todo de hecho la culpa al pasado pero lo cierto es que apostaron y se esperaron en destruir al pa\u00eds es mucho el atraso mucho el rezago muchas las injusticias que se cometieron son muchos los damnificados de la pol\u00edtica de saqueo que se aplic\u00f3 durante 36 a\u00f1os imag\u00ednense el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os hubo una revoluci\u00f3n y no se pudo arrancar de ra\u00edz pr\u00e1cticas sobre todo antidemocr\u00e1ticas se avanz\u00f3 desde luego con la revoluci\u00f3n en lo social en lo econ\u00f3mico que avanz\u00f3 sin duda inclusive en lo pol\u00edtico pero en el terreno democr\u00e1tico no a pesar de la Revoluci\u00f3n un mill\u00f3n de muertos por violencia por enfermedades y continu\u00f3 la antidemocracia eso fueron 34 a\u00f1os ahora fueron 36 entonces arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n la impunidad del racismo del clasicismo la discriminaci\u00f3n lleva tiempo y hemos avanzado mucho pero demasiado el da\u00f1o imag\u00ednense reforman el art\u00edculo 27 constitucional qu\u00e9 es lo que estamos tratando y ponen las sierras que se entregan con la revoluci\u00f3n a los campesinos todo el reparto Agrario todos los ejidos m\u00e1s de la mitad del territorio nacional que era propiedad social se pone al mercado y empieza el despojo de las tierras de los campesinos o la compra en un tiempo de crisis y ahora los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico son ejidatarios y los de antes son peones jordaleros o tuvieron que emigrar Entonces esto es un problema grave a partir para no olvidar de la Reforma el art\u00edculo 27 que lleg\u00f3 a cabo Carlos Salinas de Gortari Entonces por todo el pa\u00eds Pues hay estas demandas les voy a comentar que el fin de semana me toc\u00f3 supervisar el tren maya y ya liberamos Como mil kil\u00f3metros lo que se conoce como derechos de vida esto lo saben bien los ingenieros y nos faltan dos tramos para liberar los que corresponden construir a los ingenieros militares exactamente de Tulum a escarcela ya tenemos liberado Palenque Esc\u00e1rcega Campeche M\u00e9rida Canc\u00fan Tulum ya resolvimos el tramo m\u00e1s dif\u00edcil donde nos quer\u00edan ponchar que del tramo Canc\u00fan Tulum porque ah\u00ed hay muchos intereses muchos de por medio pero no pudieron pero ahora nos toca liberar el tramo de Tulum repito a escarce que es el tramo para llegar a Felipe Carrillo Puerto a bacalar a Chetumal todo lo que es el sur de Quintana Roo que se qued\u00f3 en el abandono porque pr\u00f3spero el norte de Quintana Roo primero Canc\u00fan y luego la Riviera Maya pero el sur se qued\u00f3 en el abandono como Yucat\u00e1n como Campeche como Chiapas como Tabasco Entonces nos importa mucho el sur de y es llegar a calakmul escogil que estoy muy contento porque entre otras cosas estamos haciendo un Acueducto porque la principal carencia en esa regi\u00f3n era el agua y ahora se est\u00e1 haciendo un Acueducto de como 120 150 kil\u00f3metros y no les va a faltar agua ya se resuelve el problema bueno y ah\u00ed sacan y luego los escarce resulta que en el tramo de escogido a Chetumal hay cinco ejidos que los dirigentes aclararon no los campesinos los comisariados no los estoy acusando Adem\u00e1s estoy informando este no quieren que pase el tren o si quieren pero est\u00e1n condicionando a que la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes les pague una indemnizaci\u00f3n de cuando se construy\u00f3 la carretera desc\u00e1rcega a Chetumal saben Cu\u00e1ndo se construy\u00f3 esa carretera a finales de los 60 principios de los 70 del siglo pasado o sea es una demanda de hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os de medio siglo [M\u00fasica] Habr\u00eda que ver si ya estaban constituidos estos ejidos pero los dirigentes dicen No aqu\u00ed no pasa s\u00ed no nos pagan la indemnizaci\u00f3n de cuando se hizo la carretera de Esc\u00e1rcega a Chetumal Ah con abogados desde luego con todo respeto ya les mand\u00e9 decir algunos por all\u00e1 de que de que quer\u00edan su nieve pero aqu\u00ed es querer hacer su agosto independientemente si se pag\u00f3 no se pag\u00f3 pues hay que ver este si tienen ellos la raz\u00f3n no se debe de olvidar no solo en este caso en todos de que el presupuesto es dinero del pueblo Nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo antes prevalec\u00eda la m\u00e1xima de que dinero o problema [M\u00fasica] que se resolv\u00eda con dinero no era problema problema que se resuelve con dinero no es problema dec\u00eda porque el presupuesto no se consideraba como dinero del pueblo se pensaba que era del gobierno no el presupuesto es dinero del pueblo si es dinero sagrado que se tiene que cuidar no es que aqu\u00ed no pasas si no me das tanto eso no se puede ya eso es corrupci\u00f3n que quede claro y no han querido convocar asamblea porque yo estoy seguro que si se convoca asamblea la gente los ejidatarios van a decir s\u00ed queremos el tren maya pero este es un asunto de dirigentes charros nylon que est\u00e1n queriendo sacar provecho entonces ya les ped\u00ed a los que est\u00e1n viendo esto que vayan all\u00e1 y que en Asamblea con la gente se exponga sobre este asunto porque de los 500 kil\u00f3metros que nos faltan de Tulum a Esc\u00e1rcega y quiero agradecerle a la mayor\u00eda de la gente estamos hablando de este excepciones no la regla y aqu\u00ed no est\u00e1 Claudio x Gonz\u00e1lez ni nuestros adversarios aqu\u00ed es otro tipo de cosas es parte de la corrupci\u00f3n que viene de lejos y que hay que terminarla hay que desterrar la corrupci\u00f3n entonces [M\u00fasica] he dado instrucciones para que hablen con la gente [M\u00fasica] sigan las asambleas y en el compromiso de que donde ve el trazo del tren que pague con aval\u00fao porque no podemos nosotros pagar m\u00e1s de lo que se establece en un aval\u00fao primero y que si es cierto de que hace 50 a\u00f1os hicieron la carretera no [M\u00fasica] los indemnizaron que entonces adem\u00e1s de laval\u00fao se considera un porcentaje el aval\u00fao es para apoyar de manera directa a los poseedores de la Tierra Y en este caso el excedente podr\u00eda ser para mejoras no para los dirigentes mejoras en los cinco ejidos si no se acepta Pues nos vamos por el derecho de v\u00eda ah\u00ed hay 40 metros y ya de Chetumal a Esc\u00e1rcega es una sola v\u00eda leche a tu mal a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a M\u00e9rida son dos v\u00edas se requiere m\u00e1s terreno pero ac\u00e1 es una sola v\u00eda Y si podemos acomodar el tren en los 40 metros la carretera y el tren Y si a\u00fan as\u00ed hay bloqueos y no nos dejan se queda el tren hasta escurrir y no hay tren de escogil a Chetumal nada m\u00e1s que se va a saber qui\u00e9nes fueron los responsables de tener Esta obra as\u00ed de claro entonces sali\u00f3 el tema [M\u00fasica] de afectaciones de hace mucho tiempo todo esto lo tenemos que ir enfrentando y tambi\u00e9n decir que a m\u00ed me va a tocar este resolver bastante pero no voy a alcanzar a reparar todo el da\u00f1o que ocasion\u00f3 el neoliberalismo o neoporfirismo porque fue peor que una pandemia una peste Fue totalmente decadente para el pa\u00eds entonces ya empezamos si no no nos toca a nosotros terminar los que vengan yo estoy seguro que van a continuar con la misma pol\u00edtica no va a haber cambios tambi\u00e9n lo digo porque hay quienes me expresan es que si no es ahora no vamos a lograr despu\u00e9s si no es como usted Entonces yo les digo si nos da tiempo va a ser con nosotros pero si no nos da tiempo estoy seguro de que va a haber continuidad con cambio de que esto ya no lo para nadie ya has hecho andar este proceso de transformaci\u00f3n y sobre todo est\u00e1 empujado por la misma gente por la conciencia que se ha despertado entonces para el caso de Sinaloa con Rub\u00e9n Rocha Claro que s\u00ed y es el expediente la sentencia 266 diagonal 97 el derecho ya lo tiene la gente de que est\u00e1 en esta lucha a las personas desgraciadamente ya han muerto bastantes quedaron las mayor\u00edas son en mujeres indefensas y la verdad le voy a decir algo Yo tambi\u00e9n tengo miedo en ese sentido Porque yo estuve con ellas ellas llorando a veces as\u00ed de repente cuando me llamaron yo me fui para all\u00e1 presidente yo me present\u00e9 en la ilama esa vez esa tarde entraron como 30 cami\u00f3n no como 30 tractores verdes entraron camiones much\u00edsimos entraron unas camionetas de lujo y entraron con ellos pero como un armas y yo en ti miedo me pasaron por un ladito yo creo que no m\u00e1s cerquitas de aqu\u00ed de m\u00ed y las mujeres ac\u00e1 llorando no te expongas vieja no te expongas quiero que me vean y me mandaron decir si lo vuelve a decir en la presidencia ah\u00ed sabe usted lo que le va a pasar y eso s\u00ed pues ahorita lo que m\u00e1s me mueve Es que ahorita hay varias enfermas y me adoran tienen mucha fe en usted quieren sentir eso y dicen ni viniendo al helic\u00f3ptero dicen los los mayos los los Alejandro Rivera montoyas los el pap\u00e1 el hijo con armas ac\u00e1 presidente y yo ah\u00ed parada nada m\u00e1s mire todo es terror porque son muchos hombres y todos tienen mucho dinero es feo es miedo pero yo quise estar ah\u00ed con ellas Me puse no me import\u00f3 yo quise estar con mis viejitas y mire las casas C\u00f3mo se pasaba el tractor y les tiraban sus casitas que hac\u00edan de l\u00e1minas porque ellas lloran por su tierra y son de esas personas que tienen sus ideales muy bien puestos y pero desgraciadamente pues la mayor\u00eda son viudas la mayor\u00eda es no tienen defensa Y eso es lo que vengo a decir el tema esa y disculpe que le haya tardado un poco esto y tambi\u00e9n para tu seguridad y para este tu apoyo es presidente tiene mucho dinero mucho y donde quiera no me van a hacer nada en Sinaloa aqu\u00ed donde me pueden tambi\u00e9n hacer o si me lo hacen en Sinaloa pero aqu\u00ed m\u00e1s m\u00e1s que nada y a veces siento yo me siento yo me echo porras digo Dios m\u00edo tengo el mecanismo est\u00e1 el bot\u00f3n es lo \u00fanico que desgraciadamente el puro bot\u00f3n desgraciadamente lo tengo que decir aunque con eso yo creo que me expongo m\u00e1s pero yo tengo que luchar por esa gente presidente Dios me dio salud y aqu\u00ed estoy de nuevo y aqu\u00ed estoy con esto por otro lado ese es un tema que ojal\u00e1 se resuelva all\u00e1 y o que se apure un poquito para las pobres mujeres son 4000 hect\u00e1reas presidente 4000 bueno el otro tema que le traigo rapidito rapidito es respecto a la gente buena el tri\u00e1ngulo que antes le dec\u00edan el Tri\u00e1ngulo del Bueno del miedo hace poco Hace unos d\u00edas hubo una reuni\u00f3n de esta gente donde estuvo Feliciano Castro el presidente del Congreso Sinaloa Ver\u00f3nica roch\u00edn un mujeron una mujer s\u00faper din\u00e1mica que se dedica a ayudar mucho a los pobres all\u00e1 en Badiraguato en surutato entonces lugares hermosos llenos de naturaleza bella pero con mucha falta de dinero de recursos dicen ah\u00ed dice la gente es Sinaloa de iraguato la la tierra del Chapo Guzm\u00e1n por favor esas son leyendas la gente est\u00e1 muri\u00e9ndose de hambre la gente necesita comida necesita apoyo si nos quemaron desgraciadamente disque esa situaci\u00f3n pero no no no no hay gente muy humilde en surutato iba de iraguato y todo aquello va a ser el Tri\u00e1ngulo de la gente buena ah\u00ed est\u00e1n desesperados la gente usted ya fue tan orgullosos nunca nadie se hab\u00eda unido ah\u00ed nunca hab\u00eda nadie para all\u00e1 Chihuahua Durango y Sinaloa El trabajo de Feliciano y de Ver\u00f3nica han sido excelentes digo yo Dios m\u00edo y la gente los espera la gente donde dice en el miedo antes que matazones que los levantaban que desaparec\u00edan no la gente est\u00e1 hambrienta de que vaya gente como usted necesitan gente que los quieran no hablando nada m\u00e1s presidente gente que tenga la manera de ayudar apoyarlos el Tri\u00e1ngulo de la gente buena le manda a decir a usted la gente de all\u00e1 que los espera que pronto sea esta reuni\u00f3n va a ser la pr\u00f3xima en noviembre con mucho gusto le mando decir las palabras de esa gente de coraz\u00f3n esa gente humilde que que si usted fue para all\u00e1 ya sabe c\u00f3mo viven qu\u00e9 comen lo que apenas pueden Uni\u00f3n quieren Uni\u00f3n con los Estados y que demuestren que no hay esa violencia que tanto se dice en Sinaloa La verdad hay que levantar los ojos se levanta con dignidad Sinaloa no es ese pueblo esas historias que cuentan y todas esas cosas no se\u00f1or No se\u00f1or tenemos aparte con Rub\u00e9n Rocha una din\u00e1mica en cuesti\u00f3n de seguridad H\u00edjole con la guardia nacional Zeus ah\u00ed en Culiac\u00e1n todo el estado un hombre es una situaci\u00f3n hermosa muy buena y yo felicito tambi\u00e9n aqu\u00ed a su comandante Luis Rodr\u00edguez bucio por ese apoyo tan grande est\u00e1 dando para Sinaloa tambi\u00e9n en ese sentido como Guardia nacional por esa alemana \u00e1rea lo distingo la gente buena de all\u00e1 hace la \u00faltima vez Jes\u00fas Perd\u00f3n que te interrumpa la \u00faltima vez Ah como pude presidente como pude en el avi\u00f3n y todo eso traje un obsequio para usted un cuadro una pintura con caras de los ni\u00f1os de all\u00e1 que estuvieron ah\u00ed cuando sube usted con gente con ese amor y espero que le haya gustado ese cuadro porque est\u00e1n esperando saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 que les gust\u00f3 porque me vienen mucha corazones para ustedes a cuadro el agente en ese cuadro le demostr\u00f3 todo el amor y el cari\u00f1o ojal\u00e1 que le haya gustado ese obsequio que esta mujer no sabe ni c\u00f3mo le hizo por grandote el cuadro pero aqu\u00ed se lo trajimos As\u00ed que ah\u00ed est\u00e1 Muchas gracias presidente y disculpe la molestia del tiempo no no no no y adem\u00e1s vamos a tardar otro rato este sobre tu tema nada m\u00e1s te sientas y yo quiero hacerlo algunos comentarios primero decirte que te va a atender tambi\u00e9n la secretaria de seguridad Rosa Isela Rodr\u00edguez tambi\u00e9n para atenderte Y s\u00ed me gustar\u00eda que este se vea lo que estamos haciendo en Badiraguato a ver si tienes el programa de Badiraguato para que la gente lleve digo para que todos se enteren de la pol\u00edtica que estamos llevando a cabo all\u00e1 en Badiraguato y en todos esos municipios Pero antes de que consigan el programa quiero que precisamente aqu\u00ed el ingeniero Nu\u00f1o este nos informe C\u00f3mo va el camino de vadiraguato a Chihuahua a Guadalupe y Calvo Chihuahua es atravesar la sierra estamos construyendo ese camino cuando lo vamos a terminar tambi\u00e9n por aquella regi\u00f3n ya est\u00e1 a punto de concluirse y voy a ir a inaugurar los dos est\u00e1 a punto de concluirse ya est\u00e1 terminado el de Tamazula a canelas Y por qu\u00e9 no les platicas porque ayuda a que la gente a veces Nada m\u00e1s estamos hablando aqu\u00ed de otras cosas el tren Maya este aeropuerto este el istmo y un d\u00eda Les vamos a informar de todos los caminos de todo el hombre hidr\u00e1ulica por ejemplo vamos a dejar cuando termine el gobierno 100.000 hect\u00e1reas de riego como nunca y les vamos a informar d\u00f3nde est\u00e1n d\u00f3nde se est\u00e1n construyendo y muchas cosas m\u00e1s entonces aprovechamos Los caminos de la Sierra Gracias presidente en el programa de camino Rurales son 13 proyectos que tienen una inversi\u00f3n de casi 10.000 millones de pesos son 13 proyectos en total de los que usted coment\u00f3 en Sinaloa son el de Badiraguato a Guadalupe y Calvo y el de San Ignacio tayoltita y el de los Herrera Tamazula estos todo el programa lo estamos terminando este a\u00f1o el que usted me est\u00e1 preguntando que es el de el de Guadalupe y Calvo tenemos un avance de 83.2% global se invirtieron 1476 millones de pesos en total en este presupuesto de 2022 est\u00e1n ejerciendo casi 750 millones de pesos y estar\u00edamos poni\u00e9ndolo en Operaci\u00f3n hacia noviembre diciembre de este a\u00f1o solamente estamos atendiendo la parte m\u00e1s escarpada haciendo los \u00faltimos taludes que nos hacen falta de igual fue De igual forma est\u00e1 el de San Ignacio tayoltita ese tambi\u00e9n lo vamos a terminar este a\u00f1o a nivel de de de terracer\u00eda y Pr\u00f3ximamente el a\u00f1o que viene ya estar\u00eda totalmente pavimentado igual el de los Herrera Tamazula tiene pr\u00e1cticamente un avance de 87% y estar\u00edamos terminando tambi\u00e9n en este a\u00f1o que otros proyectos traemos es el esos un plan para este este se ve a donde est\u00e1n en sus caminos [M\u00fasica] eran los tri\u00e1ngulos del olvido del abandono y ahora todo eso est\u00e1 siendo atendido toda la Sierra un plan se est\u00e1 haciendo de aqu\u00ed vamos Chihuahua ac\u00e1 No ac\u00e1 est\u00e1 el fuerte es de aqu\u00ed hacia ac\u00e1 a ver si no tienes uno uno que que que comprenda toda la rep\u00fablica para para encontrar este porque es para ac\u00e1 s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed nos va a ayudar por aqu\u00ed debe estar Badiraguato verdad nada m\u00e1s que no aparece Aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 este ac\u00e1 Ese es el camino y son muchas comunidades de la Sierra abandonadas y Esto va a permitir bajar ac\u00e1 el Parral y desde luego a Culiac\u00e1n luego est\u00e1 otro camino que estamos haciendo que debes aqu\u00ed aqu\u00ed naci\u00f3 Guadalupe Victoria en Durango que se llama Tamazula a ver si \u00c1brelo \u00c1brelo abrelo abrelo m\u00e1s ya nos dio ya no s\u00e9 Est\u00e1 Aqu\u00ed m\u00e1s o menos por aqu\u00ed Tamazula aqu\u00ed en la raya con Sinaloa pero es Durango y estamos haciendo este camino o sea aqu\u00ed se llega hasta aqu\u00ed y estamos haciendo este vamos aqu\u00ed al Canal esto es Durango ahora estamos haciendo ac\u00e1 abajo en el sur de Sinaloa San Ignacio tayoltita Durango este este es la parte m\u00e1s alta que estamos como a 4 000 kil\u00f3metros digo este metros del nivel del mar de 3 a 4 este le zumba esto es por los camineros que andan y tambi\u00e9n eso no se no se conoce pero son caminos de mucha utilidad tienes la de iraguato en el programa todav\u00eda pero bueno es nada m\u00e1s decirle no a la gente que Y ahora van a ver en todo este toda esta regi\u00f3n se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida S\u00ed y este hay trabajo para los j\u00f3venes si se est\u00e1 atendiendo a la gente muy bien S\u00ed ahora s\u00ed vamos con Juan Antonio presidente muy buenos d\u00edas yo soy antonio Ojeda Juan Antonio Ojeda del estado de Quintana Roo Vengo del municipio de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos uno de los municipios de la Zona Maya que usted conoce muy bien presidente pues este es el \u00fanico municipio que como usted sabe no tiene playa Pero s\u00ed tiene grandes necesidades entre estas necesidades destacan el tema de la salud el tema de la falta de mantenimiento a las v\u00edas de comunicaci\u00f3n pero en espec\u00edfico presidente en nombre de las y los morelenses vengo aqu\u00ed a exponerle la urgente necesidad que se tiene por el tema de la salud p\u00fablica aqu\u00ed si se necesita un hospital de segundo nivel le digo esto porque somos 39,165 habitantes y somos atendidos por un m\u00ednimo n\u00famero de m\u00e9dicos generales y ni qu\u00e9 decir de especialistas cuando suceden cuestiones de gravedad el \u00fanico hospital integral que se tiene no se da abasto y muchas de las ocasiones que es lo que ocurre se trasladan a Chetumal que es la zona m\u00e1s cercana a M\u00e9rida Yucat\u00e1n en el lapso del tiempo en el traslado muchas de las veces las personas no alcanzan ni siquiera llegar ah\u00ed en Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos actualmente gobierna un presidente de su misma l\u00ednea partidista Erick Borges Jam \u00e9l ha dicho que desde luego se ha comprometido con el tema de la salud buscando procurando sin embargo solo dudo que pueda alcanzar ese objetivo por la inversi\u00f3n que se requiere ahora bien ya hay un terreno que he elegido don\u00f3 en donde se puede construir un segundo hospital sin embargo ah\u00ed ya tienen acceso a los servicios agua potable carretera Las propias calles y tambi\u00e9n ya se tiene electrificaci\u00f3n pero hace falta voluntad por parte de cualquier tipo de ente gubernamental sobre en este caso de la secretar\u00eda de salud del Gobierno Federal para poder impulsar este tipo de proyectos preguntarle a usted podr\u00eda intervenir el gobierno de M\u00e9xico para que a Jos\u00e9 Morelos se le haga Justicia con este tema de la salud me consta de que es de los municipios Yo creo que es el municipio m\u00e1s pobre As\u00ed es de Quintana Roo es correcto este Morelos y este y se necesita se requiere y lo vamos a ver te voy a pedir a Zoe roble ma\u00f1ana Bien aqu\u00ed va a estar estamos llevando a cabo todo un plan para garantizar la salud p\u00fablica atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos que no faltan los m\u00e9dicos que no faltan los especialistas que est\u00e9n en buen estado las instalaciones y vamos a tomar en cuenta t\u00fa planteamiento sobre este hospital de especialidades en Morelos y f\u00edjense un tema curioso en Tulum por ejemplo el del 2016 cuando terminaba la administraci\u00f3n del sexenio de Roberto Borges se construy\u00f3 un hospital comunitario pas\u00f3 Carlos Joaqu\u00edn y no le dieron el inter\u00e9s para entregarlo el hospital nos entreg\u00f3 ahorita siguen operado el gobierno municipal ha tenido la voluntad de poder activarlo pero no se quiere siquiera lo tienen como dato estos est\u00e1n es distinto a Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos que no cuenta ni con infraestructura digo en Tulum tienen infraestructura y lo podr\u00edan utilizar y ser\u00eda v\u00e1lido que su gobierno pueda intervenir all\u00e1 s\u00ed me comprometo a eso a que este ma\u00f1ana nos informe soy si te parece perfecto sobre lo de Morelos muy bien es el centro de la resistencia de la llamada guerra de casta donde resistieron los mayas por ah\u00ed est\u00e1 Santa Mar\u00eda Morelos Felipe Carrillo Puerto Felipe Carrillo Puerto S\u00ed entonces Este s\u00ed lo vamos a ver y si se est\u00e1 atendiendo Morelos y Pero vamos a seguir apoyando presidente en Quintana Roo las mujeres han tenido una destacada participaci\u00f3n en el tema pol\u00edtico me queda claro para m\u00ed es hist\u00f3rico porque pues las mujeres no hab\u00edan tenido cargos important\u00edsimas Mara les aman el gobierno del Estado presidente municipales le puedo mencionar algunas yensuni Juanita marrufo Mar\u00eda Hern\u00e1ndez Blanca Merari Teresa atenea Ana Patricia Peralta Lili Campos 7 de los 11 municipios en este en este estado Pues bueno los gobiernos mujeres la gran mayor\u00eda pues son de extracci\u00f3n morenista recientemente usted comentaba y daba un consejo a los j\u00f3venes que est\u00e1n incursi\u00f3n incursionando en el mapa pol\u00edtico y f\u00ed un dato curioso morena le dio la batuta a una joven para que lleve las riendas de este partido pol\u00edtico en Quintana Roo se llama Johana Acosta preguntarle a usted entre su opini\u00f3n cree que el partido est\u00e1 en buenas manos actualmente el partido Morena no opino sobre eso lo que me consta es de que por primera vez Quintana Roo va a tener una gobernadora o tiene ya una gobernadora Mara Lezama que cuenta con todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo acabo de estar all\u00e1 y tenemos planes para apoyar Quintana Roo vamos a seguir apoyando del estado de Quintana Roo y [M\u00fasica] con ella Vamos a mantener nuestra relaci\u00f3n la cuesti\u00f3n del partido pues no no no no no no no no participo en eso respetuoso O sea s\u00ed tengo tengo licencia ya saben de qu\u00e9 partido soy fui fundador de ese partido y este ahora estoy dedicado del tiempo completo a sacar adelante la transformaci\u00f3n del pa\u00eds junto con el apoyo o junto con muchas mujeres y hombres que est\u00e1n apoyando en esta transformaci\u00f3n porque tampoco se puede solo No es cosa de un solo hombre de una sola mujer o de un grupo de servidores p\u00fablicos esto es un asunto de todos y la verdad todos est\u00e1n apoyando ahora que habl\u00e1bamos de los derechos de vida imag\u00ednense el conseguir derecho de v\u00eda para 1550 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas como se consigue eso qui\u00e9n lo consigue Pues solo un gobierno que cuenta con la confianza del pueblo y no les ha ca\u00eddo el 20 porque no aceptan nada pero esa es la obra ferroviaria m\u00e1s grande en el mundo Laura que se est\u00e1 construyendo actualmente m\u00e1s grande en el mundo y que va a ser desarrollo econ\u00f3mico importante a detonar todo un desarrollo est\u00e1bamos hablando de que ese a\u00f1o vamos a tener r\u00e9cord de turistas que van a visitar Canc\u00fan y la Riviera Maya Quintana Roo como 26 millones de turistas 27 pero como nunca Incluso se est\u00e1 esperando que estos dos meses noviembre diciembre enero va a estar bien todo Bueno si logramos que esos 26 27 millones de turistas que llegan a Canc\u00fan a la Riviera Maya se internan transport\u00e1ndose en el tren maya para ir a a bacalar a Chetumal a calakmul la Palenque gausman solo el 10% son dos millones 700 .000 ah\u00ed dice lo que significa para el sureste para el desarrollo del por eso Estoy visitando la obra cada tres semanas y ya el pr\u00f3ximo a\u00f1o puede ser que vaya yo cada 15 d\u00edas porque es todo un desaf\u00edo inaugurar el tren en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo es como lo del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles nada m\u00e1s que con el aeropuerto se logr\u00f3 hacerlo en poco tiempo por los ingenieros militares porque son excepcionales y dijimos dos a\u00f1os antes lo vamos a inaugurar el 21 de marzo del 22 y hubo un este entrevistador de radio que le dijo al ingeniero legal Vallejo Oiga y van a terminar el 21 de marzo porque no lo cre\u00edan y le contest\u00f3 el general Vallejo no hay obras no no hay \u00f3rdenes no tengo orden en contrario y as\u00ed es ahora no hay \u00f3rdenes en contrario tenemos que inaugurar en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo y Pero por qu\u00e9 adem\u00e1s porque as\u00ed tenemos tiempo para la operaci\u00f3n en el caso del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles se acuerda que dec\u00edan [M\u00fasica] que hab\u00eda una se\u00f1ora ah\u00ed vendiendo la ayuda como Si eso fuese un pecado al contrario y que no hab\u00eda C\u00f3mo llegar que se perd\u00eda la gente que estaba vac\u00edo que espantaba queda la central [M\u00fasica] avioneta no s\u00e9 cu\u00e1ntas cosas Pero como se termin\u00f3 el 21 de Marzo pues Ah\u00ed va poco a poco a ver si consigues unas fotos del fin de semana de c\u00f3mo est\u00e1 ahora la central este avionera es el mejor aeropuerto de Am\u00e9rica Latina nada m\u00e1s que pas\u00f3 el tiempo ya pues todo no se va aclarando Eso s\u00ed ya se quedan callados porque como no los caracteriza la honestidad sino la hipocres\u00eda ya no son capaces de decir Me equivoqu\u00e9 ofrezco disculpas o no todo est\u00e1 mal ya eso no no y ya se est\u00e1n haciendo viajes del centro de la ciudad en 45 minutos desde distintos puntos al nuevo aeropuerto y va a seguir creciendo y creciendo entonces en el caso del tren Maya pues va a suceder algo parecido por eso queremos terminarlo con tiempo en diciembre porque ya me van a quedar pues ocho meses o nueve para entregar Este voy a terminar a finales de septiembre del 24 Entonces si terminamos en diciembre empieza la operaci\u00f3n y en 10 meses se consolida la operaci\u00f3n por eso es que tenemos que avanzar no tienen las fotos este seguramente el general la fotos o s\u00ed ese fin de semana no tienes otras es como agarrar a los conservadores de venida siempre C\u00f3mo est\u00e1 Yo ah\u00ed aterric\u00e9 el presidente y todo muy bien S\u00ed y muy bien este el servicio no tienes otra S\u00ed ya est\u00e1 pero lleva tiempo desde luego pues es un proceso hay otra hay una ah\u00ed que me ense\u00f1aron ayer donde ya est\u00e1 funcionando muy bien un restaurante a ver si la tiene en fin ya va caminando presidente ya para finalizar ahorita que est\u00e1 Aprovechando que est\u00e1 el subsecretario de la secretar\u00eda de infraestructura de Comunicaciones y Transportes preguntarles Hay alg\u00fan plan de inversi\u00f3n O sean ejecuta inversiones En los municipios de la Zona Maya en Felipe Carrillo Puerto o en Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos para el mantenimiento de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n entendiendo de que estos dos municipios a\u00fan pues siendo de la misma l\u00ednea partidista obviamente no tiene suficiente presupuesto anual para poder atender sus v\u00edas de comunicaci\u00f3n que son muy lejanas muy distantes entonces preguntarle a su secretario si hay planes de inversi\u00f3n para esto el pr\u00f3ximo a\u00f1o para el rescate de estas carreteras y les puedo dar los tramos si ustedes gustan en mi oportunidad seguramente lo hay pero son carreteras estatales entonces corresponde Amara ah\u00ed se lo encargamos en el caso de la carretera Felipe Carrillo Puerto a Morelos es estatal del mantenimiento corresponde al estado es la Federal 184 presidente Esa s\u00ed la de Felipe Carrillo Puerto a Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos a ver Si estamos en el programa Nacional de conservaci\u00f3n estamos recalibrando para poder atender estos estos tramos que nos hacen falta Adem\u00e1s del se\u00f1or presidente la carretera 307 que es la que en donde iba a estar el tren Maya No las est\u00e1 pasando de nuevo fonatur para poder atenderlos las socavones que se hab\u00edan generado por el tr\u00e1nsito ah\u00ed ya los vamos a atender nosotros presidente adem\u00e1s est\u00e1n las otras obras que que se est\u00e1n haciendo del bulevar Colosio el puente y este y la avenida chacmol y el mejorar el distribuidor aeropuerto S\u00ed yo pensaba que era Estatal porque le he transitado varias veces claro es este de Felipe Carrillo Puerto Morelos Valladolid Entonces s\u00ed pero su gobierno podr\u00eda intervenir Para apoyar todo lo que tenemos un programa de mantenimiento porque no lo explicas el programa de mantenimiento de caminos no de las autopistas el programa Nacional de conservaci\u00f3n de carreteras tiene aproximadamente para este a\u00f1o un presupuesto de 10.000 millones de pesos ya ahorita ya tenemos Pr\u00e1cticamente todo contratado se divide en dos partes uno es para atender toda la red Federal libre de peaje y los 10 contratos que tenemos de asociaci\u00f3n p\u00fablico privada el para atender la la fe era libre de peaje disponemos de poco m\u00e1s de casi seis mil millones de pesos y la otra parte ser\u00eda para los contratos de asociaci\u00f3n p\u00fablico privada lo que vamos a cambiar hacia el pr\u00f3ximo a\u00f1o para poder atender las partes m\u00e1s en peor estado es en lugar de priorizar sobre sobre los kil\u00f3metros en cada uno de los estados ahora Estamos analizamos cada una de las rutas 184 185 180 200 y preguntamos Cu\u00e1les son las partes m\u00e1s da\u00f1adas y el programa lo dividimos en distintas partes uno es la rutinaria de puentes y tambi\u00e9n rutinaria de tramos as\u00ed como las peri\u00f3dicas de tramos en ahora estamos tratando de mandarle mucho m\u00e1s recursos hacia hacia las peri\u00f3dicas que son las reconstrucciones para atender los tramos m\u00e1s m\u00e1s afectados de tal forma que no solamente estamos interviniendo poniendo como dice el presidente una sola emulsi\u00f3n sino ya estamos corrigiendo en los en las partes m\u00e1s malas las capas superficiales para darle una mejor solidez a la carretera y que no se generen baches si si se han generado baches ha sido por parte una una construcci\u00f3n que se hab\u00eda dado bajo otros m\u00e9todos ahora Estamos cuidando la calidad con la que estamos construyendo las carreteras No permitimos que los contratistas escojan la el tipo de material que que se utiliza y lo supervisamos en cada una de las de las carreteras que estamos construyendo de tal forma que podamos revertir el deterioro de las carreteras hacia lo que resta de este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya estar\u00edamos en unos mejores indicadores subsecretario nada m\u00e1s para finalizar podr\u00eda haber la posibilidad de que exista un recurso bipartito entre el Gobierno Federal gobierno del Estado para rescatar estas carreteras en la Zona Maya Felipe Carrillo Puerto y Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos Pues nosotros estar\u00edamos atendiendo la parte federal y como dijo el presidente Pues apoyar\u00edamos a la gobernadora y buscar\u00edamos la manera de poder hacer algunos algunos conservaciones hacia esos caminos en coordinaci\u00f3n con con ella Muchas gracias Siempre vamos a estar ayudando ah\u00ed y adem\u00e1s es el ejemplo que que que que que que pon\u00eda esto se ve hasta en Quintana Roo que fue uno de los estados que durante el periodo neoliberal creci\u00f3 el estado a tasas hasta del 10% anual sin embargo no creci\u00f3 lo mismo en el norte que en el sur o sea no fue lo mismo Canc\u00fan o este el municipio de Benito Ju\u00e1rez que Morelos Y Felipe Carrillo Puerto yo tope blanco o sea todo lo que es el suyo entonces y L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Entonces eso muy claro no donde hubo desarrollo si lo vemos a nivel nacional que es una cosa que me llena de orgullo el desarrollo en el per\u00edodo neoliberal no fue parejo no fue horizontal tan es as\u00ed que en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal la mitad de los municipios perdieron poblaci\u00f3n de los 2.500 municipios alrededor de 1.200 tienen menos poblaci\u00f3n que la que ten\u00edan en 1990 por qu\u00e9 porque como no hubo atenci\u00f3n pareja horizontal fueron nada m\u00e1s regiones entonces tuvo crecimiento y la gente Se movi\u00f3 en busca de trabajo hubo migraci\u00f3n interna y desde luego muchos salieron a buscarse la vida del otro lado de la frontera donde hubo en el per\u00edodo neoliberal crecimiento pues all\u00e1 en Canc\u00fan por eso hay que agradecerle a los originarios de Quintana Roo que fueron tan hospitalarios porque y lo siguen siendo llegaron de Yucat\u00e1n de Campeche de Tabasco de Chiapas de Oaxaca de la Ciudad de M\u00e9xico s\u00ed a buscarse la vida porque Era lo \u00fanico que hab\u00eda luego algo en las grandes ciudades crecimiento tambi\u00e9n en otros sitios tur\u00edsticos costeros por ejemplo Baja California Sur del crecimiento de Los Cabos igual que Canc\u00fan tambi\u00e9n bastante crecimiento en Vallarta Bah\u00eda de Banderas ya Nayarit y volvemos a lo mismo en Nayarit el crecimiento en el sur en el norte nada ni Tepic ahora la pol\u00edtica nuestra es Nayarit desarrollo del Norte estamos ampliando el aeropuerto de Tepic donde decirles que no hay vuelos a Tepic no hay vuelos a Victoria que es capital de Tamaulipas Entonces qu\u00e9 pas\u00f3 a nivel nacional crecieron tambi\u00e9n ciudades fronterizas Cu\u00e1ntos veracruzanos se fueron en el periodo neoliberal a vivir a la ciudad de fronterizas a Ju\u00e1rez a Reynosa m\u00e1s de un mill\u00f3n de Entonces ya no es as\u00ed ahora es un desarrollo horizontal parejo Porque si tambi\u00e9n lo vemos de manera muy general y cuantitativa el norte creci\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal cuatro por ciento el centro dos por ciento el sur sureste 0 promedio de crecimiento dos por ciento anual en los 36 a\u00f1os pero hubieron estados del sur sureste que no estuvieron en cero estuvieron bajo cero hubo decrecimiento econ\u00f3mico Entonces eso no todo eso para explicar el porqu\u00e9 de la atenci\u00f3n preferente al sur sureste queremos que siga creciendo el norte Que siga creciendo el centro pero que tambi\u00e9n haya crecimiento en el sur sureste y por eso la inversi\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 orientada al sur sureste a todo el pa\u00eds pero Buscando el sur sur que tienes a veces es que como esto no a lo mejor no lo van a ver en la telera aprovechamos para darlo a conocer como no hay una foto de un ba\u00f1o no hay consiguen s\u00ed s\u00ed a ver porno nada m\u00e1s all\u00e1 para que la compa\u00f1era Porque todos los municipios los cerca de 2,500 municipios este ahora ahora le vamos a dar la palabra proceso pero esp\u00e9rate nada m\u00e1s falta uno Badiraguato j\u00f3venes construyendo el futuro hay 159 j\u00f3venes que reciben un salario m\u00ednimo que est\u00e1n trabajando como aprendices en talleres en comercios en el campo porque no queremos que se dediquen actividades il\u00edcitas 171 estudiantes de nivel licenciatura con becas de 2.450 pesos mensuales en Badiraguato 1638 estudiantes de bachillerato de Badiraguato con becas todos 3.300 familias que tienen becas para sus hijos que estudian preescolar primaria y secundaria hay una universidad p\u00fablica que creamos tiene 141 alumnos tambi\u00e9n becados gratuita que es de ingenier\u00eda forestal la escuela es nuestra todo el municipio de Badiraguato tiene 328 escuelas saben Cu\u00e1ntas de estas 328 escuelas de Badiraguato tienen su presupuesto de manera directa manejado por las sociedades de padres y de madres de familia todas 100% nunca nunca nunca nunca nunca se hab\u00eda visto hay 3.523 adultos mayores que tienen pensi\u00f3n 3.523 y aprovecho para decir que ya a partir de enero aumenta 25% la pensi\u00f3n y en enero del 24 otro 25%. Cuando yo termine cuando se concluya nuestro mandato van a estar recibiendo el doble de lo que recib\u00edan al inicio de nuestro gobierno los adultos mayores todos alrededor de 12 millones de adultos mayores del pa\u00eds 318 personas tienen pensi\u00f3n porque son de capacidades diferentes o discapacitados y tienen su pensi\u00f3n 318 ah\u00ed Rub\u00e9n Rocha acept\u00f3 porque se estaba apoyando Solo hasta 29 a\u00f1os la discapacidad todos los discapacitados hasta 29 a\u00f1os y se nos quedaba de 29 a 64 sin ning\u00fan apoyo Entonces ya ahora el 50% lo aporta el estado 50% de la federaci\u00f3n y ya se atiende de 29 a 64 porque ya a partir de los 65 ya reciben la pensi\u00f3n para adultos mayores esto es muy importante Rub\u00e9n Rocha fue de los primeros gobernadores que acept\u00f3 este la propuesta que le hicimos adelante esto s\u00ed es para para madres solteras 135 ni\u00f1as y ni\u00f1os que tambi\u00e9n tiene una pensi\u00f3n para que dejen a sus hijos en estancias infantiles o tengan manera de apoyarse este es pesca porque hay seguramente presas y se apoya a pescadores estos son los precios de garant\u00eda primero hay tres mil cuarenta y cinco productores que reciben un apoyo cada a\u00f1o lo que era el procampo se convirti\u00f3 en producci\u00f3n para el bienestar se mejor\u00f3 se ampli\u00f3 en cuanto al apoyo que se le entrega a los productores ejidatarios y peque\u00f1os propietarios Y estos son los precios de garant\u00eda s\u00edguele en atenci\u00f3n m\u00e9dica a ver bajar esto para finales de este mes voy a ir a iniciar el programa de salud p\u00fablica gratuita y universal en Baja Sur Sonora y Sinaloa ya como est\u00e1 funcionando en Nayarit en Tlaxcala y en Colima van a ser tres estados m\u00e1s Eso significa 100% de instalaciones o infraestructura m\u00e9dica es equipar todos los centros de salud los hospitales que no falten los m\u00e9dicos generales los especialistas que no falten los medicamentos Este es un compromiso que tenemos para todo el pa\u00eds y vamos avanzando Ma\u00f1ana se va a informar poco a poco pero ya una vez que afortunadamente pas\u00f3 la pandemia estamos avanzando en salud adelante Badiraguato dos sucursales del banco del bienestar dos para que la gente pueda cobrar lo que por derecho les corresponden las pensiones y las becas y todos los apoyos tandas para el bienestar cr\u00e9ditos a la palabra a microempresas este es un programa que se est\u00e1 aplicando en Badiraguato y en otros municipios de esa regi\u00f3n hay 5000 no 1899 productores que est\u00e1n recibiendo 5000 pesos mensuales de jornal para cultivar sus tierras est\u00e1n en total cultivando 4.7 48 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables solo Este programa son 66 millones al a\u00f1o y los caminos de los que hicimos menci\u00f3n de Badiraguato a Guadalupe y Calvo Chihuahua Federal s\u00ed que van a ser federales ahora pasa la otra hoja de favor nada m\u00e1s para que tengan una idea la de iraguato tiene 26 .542 habitantes de acuerdo al \u00faltimo censo 7.250 viviendas miren Cu\u00e1ntos beneficiarios 14 .000 es un promedio de dos apoyos por vivienda a ver regresa solo la Federaci\u00f3n 318 millones de pesos con esto programa entonces Esto es lo que m\u00e1s nos ayuda a mantener la paz eso es lo que siempre decimos la Paz es fruto de la justicia si se atiende a los j\u00f3venes s\u00ed se les garantiza la oportunidad del estudio si hay mejores condiciones de vida de trabajo hay tranquilidad hay paz hay gobernabilidad Y eso es lo que estamos haciendo [M\u00fasica] nada m\u00e1s falta Sheila Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel corresponsal del grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente la semana pasada anunci\u00f3 que va a visitar M\u00e9xico el enviado del clima yo Kelly viene a verlo del plan Sonora entonces me gustar\u00eda que nos si nos pudiera adelantar un poco Qu\u00e9 temas se va O sea qu\u00e9 tema se van a hablar en espec\u00edfico con \u00e9l y cu\u00e1l de los puntos de los proyectos del plan Sonora le atrae m\u00e1s a Estados Unidos Bueno estamos todav\u00eda viendo la agenda Yo quisiera que coincidiera con este viaje que voy a realizar a Baja Sur a Sonora y a Sinaloa por lo de el programa de salud aprovechar y encontrarnos all\u00e1 en Hermosillo va a estar el secretario Kerry en Hermosillo o en Pe\u00f1asco entonces son dos cosas es podemos hacer las dos cosas al mismo tiempo visitar la planta solar que estamos construyendo en Pe\u00f1asco y ah\u00ed hablar del plan Sonora que tiene que ver con replicar el modelo de la planta solar de Pe\u00f1asco en otros lugares de Sonora que tienen el mismo potencial que tambi\u00e9n hay sol suficiente se est\u00e1 pensando en replicarla 45 veces en Sonora con una planta de respaldo de gas pero producir energ\u00eda de renovable en Sonora esa es un plan con las l\u00edneas de transmisi\u00f3n hacia Baja California y a la frontera Esto va acompa\u00f1ado de el desarrollo de El litio que ya como se sabe se nacionaliz\u00f3 Si queremos tambi\u00e9n empezar con los planes de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n de litio lo tercero para toda la cadena de valor es la posibilidad de plantas para la producci\u00f3n de bater\u00edas lo otro es el desarrollo de la industria automotriz para autom\u00f3viles el\u00e9ctricos en Sonora todo esto acompa\u00f1ado por un plan de log\u00edstica que tiene que ver con la rehabilitaci\u00f3n que ya se inici\u00f3 ya se tienen los recursos de el puerto de Guaymas y la modernizaci\u00f3n de aduanas en San Luis R\u00edo Colorado y en Nogales Incluso un nuevo trazo de la l\u00ednea del ferrocarril en Nogales con nueva aduana para que ya el ferrocarril no siga atravesando la ciudad de Nogales que es una demanda de la poblaci\u00f3n desde hace mucho tiempo entonces es un plan integral ya se dio a conocer al director de la empresa de litio la empresa nacional que de Sonora y estamos trabajando de todas las dependencias del Gobierno Federal para la elaboraci\u00f3n del plan Sonora de energ\u00edas renovables y de desarrollo industrial entonces es seguro que John Kerry va a Sonora a esta reuni\u00f3n no no viene ac\u00e1 Bueno puede ser que solo est\u00e9 en Pe\u00f1asco ah\u00ed se ve la planta y ah\u00ed mismo se da a conocer el plan general y luego se va a Hermosillo pero estamos viendo Muchas gracias presidente ya en un segundo tema de seguridad luego de lo que ocurri\u00f3 ya en agosto en Baja California del incendio de autos y todo esto se envi\u00f3 elementos del ej\u00e9rcito la guardia nacional y la Marina para all\u00e1 preguntarle si tiene avances en lo que han estado trabajando avances en la seguridad y en Baja California y sobre todo En qu\u00e9 en qu\u00e9 est\u00e1n trabajando ahorita Si est\u00e1s trabajando y hay una disminuci\u00f3n en Baja California en homicidios se ha estado trabajando quiero informarles que el viernes se va a dar a conocer el balance del reporte mensual de seguridad y ah\u00ed vamos a hablar de lo que me est\u00e1s preguntando de c\u00f3mo van los estados en cuanto a la incidencia delictiva y este hoy vimos un adelanto y si puedo decir que estaba bajando el delito de homicidio en Baja California pero es un adelanto vamos Mejor al que nos informe el gabinete de seguridad ya por \u00faltimo para este tema una pasada el subsecretario verdeja habl\u00f3 sobre el retiro de los bloqueos en la carretera federal n\u00famero 15 a la altura del territorio Yaqui y comentaba que estos detenidos 24 detenidos que hubo pues se dedicaban a parte de bootear ilegalmente a cuestiones llamadas despu\u00e9s de crimen organizado incluso habl\u00f3 de desapariciones entonces preguntarle sillas si ya descartaron que eran elementos de la tribu Yaqui los que estaban en este en este bloqueo si ya qued\u00f3 descartado esto qu\u00e9 es lo que nos pudiera adelantarse Y si usted comentaba que hablaron con los gobernadores Yaquis que no estaban de acuerdo con el bloqueo Entonces qu\u00e9 fue lo que acordaron y sobre todo que van a hacer para que ya no vuelvan a instalarse los bloqueos ser\u00eda todo presidente S\u00ed yo creo que para no darle un mal tratamiento a este asunto que es bastante delicado porque llevamos muy buena relaci\u00f3n con los pueblos yaquis y con los gobernadores es preferible que sea el gobernador que es el que tiene m\u00e1s informaci\u00f3n el que nos informe le vamos a pedir que pueda hoy dar un informe sobre estas acciones que se tomaron para desbloquear la carretera y sobre los detenidos de lo que estoy seguro es que no tiene que ver con las comunidades y ni con los gobernadores es otro asunto o sea es que en los \u00faltimos tiempos en esa regi\u00f3n se acrecent\u00f3 la delincuencia creci\u00f3 la delincuencia de [M\u00fasica] Sonora o sea pero en el sur Cajeme y Guaymas en el norte b\u00e1sicamente Caborca esa regi\u00f3n no es todo afortunadamente Sonora y se est\u00e1 trabajando para este garantizar la paz la tranquilidad hay un equipo que est\u00e1 permanentemente atendiendo el problema del sur de Sonora ahora que van a dar a conocer sobre lo de seguridad o los jueves si ustedes este observan las detenciones en Cajeme han crecido mucho y vamos a ver el viernes los resultados eso es lo que puedo comentarte no formaban parte de lo que se sabe es que no tienen que ver la mayor\u00eda pero no quiero yo adelantarme nada hasta que Alfonso durazo S\u00ed vamos con proceso porque ya ya la \u00faltima Daniel escobarde proceso primero ya que hablaba del Alfa Bueno pues primero preguntarle sobre este asunto Cu\u00e1les son pues algunos de los planes que se tienen para que usted mencionaba que va poco a poco que despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n todav\u00eda hab\u00eda varios tr\u00e1mites varios procesos que seguir pero preguntarle Cu\u00e1les son los planes sobre todo si tienen que ver con abrir el espacio o las operaciones a\u00e9reas a empresas o aerol\u00edneas extranjeras si tiene que ver con esta situaci\u00f3n si tiene si han visto tambi\u00e9n los n\u00fameros que se han manejado en cuanto a pasajeros porque en algunos momentos incluso lleg\u00f3 a rebasar el n\u00famero de visitantes por ejemplo del Museo del mamut ya que hablaba habl\u00e1bamos \u00e9l al n\u00famero de pasajeros si se tienen este registro si se tiene estos planes que pudieran venir incluso desde la propia secretar\u00eda de la defensa nacional y que y que bueno Esto implicar\u00eda incluso cambios en legislaciones mexicanas preg\u00fantale primero sobre este asunto Pues s\u00ed es parte de lo mismo o sea me falt\u00f3 dije de que era la central avionera que se perd\u00edan de que era fantasma elefante blanco y que visitaban m\u00e1s el Museo del mamut el aeropuerto o sea todo eso todo y m\u00e1s y m\u00e1s Pues f\u00edjese que s\u00ed al principio este se visitaba m\u00e1s y a lo mejor todav\u00eda el Museo del mamut que es Algo extraordinario que recomiendo mucho porque se rescataron muchas piezas y es un museo muy importante de hist\u00f3ricamente el Museo del mamut y el museo de la Aviaci\u00f3n el museo tambi\u00e9n de los ferrocarriles pero tambi\u00e9n el aeropuerto ha ido aumentando en el n\u00famero de usuarios y va a seguir va a seguir Qu\u00e9 bueno que me pregunta es eso este y tambi\u00e9n pues como toda empresa que inicia Pues estamos ayudando para que logre su punto de equilibrio y ya no se tenga que estarle entregando recursos el presupuesto o sea es un proceso pero les molesta mucho a nuestros adversarios y este y yo puedo decirles que estoy muy satisfecho muy a gusto que fue una gran obra una gran decisi\u00f3n imag\u00ednense en el Pantano porque nos \u00edbamos a meter construyendo el aeropuerto en el lago de Texcoco con hundimientos diferenciales hasta de 45 cent\u00edmetros por a\u00f1o es el peor lugar el de mayor hundimiento en todo el Valle de M\u00e9xico y todo por la ambici\u00f3n al dinero porque quer\u00edan convertir en la actual aeropuerto Benito Ju\u00e1rez en un desarrollo inmobiliario se quer\u00eda n apropiar de 600 hect\u00e1reas porque iban a cerrar ese aeropuerto supuestamente por interferencia a\u00e9rea no pod\u00eda operar y no s\u00f3lo iban a cerrar ese aeropuerto iban a cerrar tambi\u00e9n el aeropuerto de Santa Luc\u00eda donde se construy\u00f3 el Felipe \u00c1ngeles la base a\u00e9rea porque tambi\u00e9n quer\u00edan quedarse con el terreno 2500 hect\u00e1reas por negocio inmobiliario el aeropuerto la terminal 2 que se construy\u00f3 el gobierno de Fox Fox la iban a destruir el hangar presidencial que cost\u00f3 mil millones de pesos se iba a destruir pero Aunque parezca incre\u00edble este racionalidad es aplaudida por los conservadores hasta por proceso presidente sobre el tema de lo que menciona si hab\u00eda un plan para de alguna manera hacer que s\u00ed despegue El Alfa que sea un poco m\u00e1s acelerado pues se les despegue este punto de equilibrio es un proceso es que tiene uno que enfrentar Adem\u00e1s de que as\u00ed es en todo el mundo cuando inicia un aeropuerto va poco a poco este llen\u00e1ndose aqu\u00ed tuvimos que enfrentar much\u00edsimas resistencias de todo tipo los medios de informaci\u00f3n de una campa\u00f1a en contra con rosas excepciones Por qu\u00e9 Porque hab\u00edan medios informaci\u00f3n metidos en el negocio due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n que hab\u00edan recibido contratos para hacer una de las pistas de Texcoco imag\u00ednense si van a estar contentos con la decisi\u00f3n que tomamos Pero eso de eso no se habla no hay reportaje sobre eso silencio completo S\u00ed s\u00ed se tiene el plan presidente de que se abra a operaciones a\u00e9reas a algunas empresas extranjeras estamos analizando vamos a fortalecer toda la Aviaci\u00f3n comercial porque habl\u00e1bamos de que hay capitales de Estados en donde no tienen servicio a\u00e9reo hablamos de Victoria y habl\u00e1bamos de Tepic y debe haber otra no s\u00e9 si Colima si hay si Manzanillo s\u00ed Jalapa no Pero bueno est\u00e1 cerca ah\u00ed Veracruz pero Xalapa s\u00ed son tres y muchas ciudades tienen aeropuerto Bueno se hicieron inversiones En aeropuertos pero no hay l\u00edneas y adem\u00e1s pues ha sido un fracaso durante el per\u00edodo liberal todo lo relacionado con las l\u00edneas a\u00e9reas o sea desaparecieron mexicana y las que persisten en crisis se mantienen este ya contamos la historia de c\u00f3mo Fox nada m\u00e1s que no la cuentan los medios este proceso de c\u00f3mo Fox se le entreg\u00f3 mexicana a Gast\u00f3n azc\u00e1rraga y como despu\u00e9s Este quebr\u00f3 mexicana dejaron a los trabajadores sin empleo y se acab\u00f3 mexicano queda un emblema el da\u00f1o de la pol\u00edtica neoliberal fue terrible luego le ayuda en el fraude electoral a Calder\u00f3n los grandes representantes empresariales m\u00e1s que nada traficantes de influencia y Calder\u00f3n les da en pago desde vuelve el favor y les entrega Aerom\u00e9xico y tampoco est\u00e9reo M\u00e9xico tan bien administrada porque Lamentablemente ya la mayor\u00eda de las acciones son de un fondo extranjero dos quebradas una Fox otra con Calder\u00f3n dan autorizaci\u00f3n en el pasado gobierno para se llamaba la de Miguel Alem\u00e1n Interjet fracasada y ahorita tiene conflicto problema aeromar porque este tienen adeudos con el sat a los trabajadores Y esa l\u00ednea por ejemplo quisi\u00e9ramos nosotros que alg\u00fan inversionista este quiera participar y nosotros podr\u00edamos ayudar a que nos paguen en plazo que primero atiendan a los trabajadores para que no sean despedidos Pero eso requiere inyectarle capital fresco nuevo y lo del SAT lo que tiene que ver con la deuda que en plazo para que no fracase la l\u00ednea porque esta empresa pues viajaba a ciudades como Poza Rica L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Uruapan Colima tepita hasta Salina Cruz Entonces si es importante no la comunicaci\u00f3n Ojal\u00e1 y alguien se anime No en eso y nosotros estamos viendo tambi\u00e9n la posibilidad de impulsar una l\u00ednea a\u00e9rea que se vincule a el tren maya y al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles al nuevo aeropuerto de Tulum que estamos construyendo que vamos a tenerlo terminado para diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo extraordinario aeropuerto entonces queremos estamos en el an\u00e1lisis de ver si es viable el que con Los costos el costo beneficio con la experiencia que tiene la fuerza a\u00e9rea tienen pilotos tiene mec\u00e1nicos podemos dejar una nueva l\u00ednea y no descartamos tambi\u00e9n nada m\u00e1s que eso hasta lo \u00faltimo el que se abra la posibilidad para que l\u00edneas extranjeras puedan dar servicio siempre y cuando esto ayude a reducir los costos porque si no hay competencia un boleto al interior del pa\u00eds a veces cuesta m\u00e1s yo un boleto al extranjero no es por subsidios que tengan en esos pa\u00edses esas propias aerol\u00edneas porque falta m\u00e1s competencia la competencia es important\u00edsima Ahora hay un tema ya con eso termino de que dijimos que \u00edbamos a abrir para que si se consegu\u00eda carne m\u00e1s barata en el extranjero se pudiese ofrecer carne de Argentina carne de Uruguay en M\u00e9xico pollo m\u00e1s barato carne de cerdo m\u00e1s barata Porque necesitamos cuidar la inflaci\u00f3n y estoy notando de que hay presi\u00f3n ya sali\u00f3 hasta una nota de que se muri\u00f3 una se\u00f1ora en Tapachula por comer carne importada de Panam\u00e1 y todo esto es porque si se cierra el mercado pues se protege a ciertos productores fuertes y yo soy a favor de que se impulse a la producci\u00f3n nacional pero lo que m\u00e1s me importa de todo es que no haya eucarist\u00eda que el pueblo pueda comprar prote\u00ednas baratas y el huevo la leche el frijol el arroz prote\u00ednas y carbohidratos y vitaminas baratos nutrientes Entonces por qu\u00e9 no abrir entonces somos neoliberales o no somos neoliberales o somos neoliberales en los bueyes del compadre o cuando nos conviene es un buen asunto y lo estoy tratando aqu\u00ed abiertamente porque ya estoy viendo la campa\u00f1a es como cuando no quer\u00edan que compraramos las medicinas en el extranjero no se pod\u00edan comprar las medicinas en el porque hab\u00edan 10 empresas que ni siquiera eran laboratorios en M\u00e9xico que vend\u00edan 100 mil millones de pesos al gobierno en medicinas hasta adulteradas 10 empresas manejadas por pol\u00edticos puros Entonces nos cost\u00f3 poder comprar las medicinas ni en Corea en la India en Estados Unidos en Alemania para conseguirlas de calidad m\u00e1s baratas no se pod\u00eda aqu\u00ed yo les comentaba de que me enter\u00e9 de un importador de pavo que urgente me mand\u00f3 a decir porque constantemente tengo comunicaci\u00f3n dice no va a haber pavo este fin de a\u00f1o porque no est\u00e1n dando los permisos para la importaci\u00f3n \u00c9l me dijo y no no creo no porque lo que quer\u00eda era que comi\u00e9ramos pollo el que no tiene para un pavo pues el pollo tambi\u00e9n es bueno no Pero puede ser que tiene para Pav\u00f3n pues puede comprar un pavo c\u00f3mo es de que no vamos a tener pavo porque no hay permiso de importaci\u00f3n cost\u00f3 bueno se acuerdan que estuvimos aqu\u00ed y hablamos del plan anti inflacionario pues va avanzando que por cierto hay que hablar con Walmart con Chedraui y Soriana porque son mil treinta y nueve pesos la canasta y no le llegan o sea mejor dicho este se pasan no no de rosca presidente se est\u00e1n pasando eh se est\u00e1n pasando entonces pero esa es una parte yo les creo a ellos y estoy seguro de que van a cumplir est\u00e1n acomodando porque tienen que dar instrucciones yo aprovecho de una vez para decirle a los administradores de las tiendas de Walmart de Chedraui de Soriana que hay el compromiso que la canasta no cueste m\u00e1s de 1039 pesos la canasta de 24 productos por si tarda en llegarle la la instrucci\u00f3n es que tambi\u00e9n hay burocracias no en estas grandes corporaciones S\u00ed hasta en palacio las cosas caminan de espacio en un Perd\u00f3n en un segundo nada m\u00e1s para decir que hay otra parte que consiste en darles autorizaci\u00f3n para que puedan importar alimentos sin tanto tr\u00e1mite sin ser as\u00ed casi cofepris sin Sad sin aduana y que ellos se hagan responsables de importar alimentos de calidad y si hay un alimento malo que causa un da\u00f1o ellos van a ser responsables Ese es el acuerdo para quitar la burocracia y simplificar los tr\u00e1mites y que podamos tener alimentos m\u00e1s baratos porque como nos explicamos de que la inflaci\u00f3n en los tres segmentos nos pega m\u00e1s a nosotros en alimento que a Estados Unidos y que a Europa nosotros les ganamos en energ\u00e9ticos tenemos menos inflaci\u00f3n que Estados Unidos y que Europa Pero ellos nos ganan porque tienen menos inflaci\u00f3n en alimentos algo est\u00e1 sucediendo de aqu\u00ed ya no es el tiempo de ocultar Las cosas y nada de influyentismo No yo tengo agarradera si yo puse al de econom\u00eda yo puse el del trabajo nosotros los pusimos son nuestros empleados no Aqu\u00ed el \u00fanico amo es el pueblo Entonces esto ya se termin\u00f3 solo en un segundo tema lo que tiene que ver con esta informaci\u00f3n que se ha dado a conocer que independientemente de qui\u00e9n da a conocer estos informes pues son parte de lo que tiene al interior Sedena Y bueno pues tiene que ver con todo este entramado de complicidad que pudiera haber entre autoridades si estatales municipales de algunos estados como Jalisco tambi\u00e9n Veracruz Morelos e incluso autoridad municipales tambi\u00e9n del Estado de M\u00e9xico de Guerrero toda esta informaci\u00f3n que se da a partir del hackeo pero como le digo independientemente de c\u00f3mo son informes que tiene la secretar\u00eda de la defensa nacional hay otros estados en bajo la lupa Chiapas Campeche Pero principalmente un asunto que tiene que ver con Tabasco y con el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez de quien de acuerdo con informes del Centro Regional de fusi\u00f3n de inteligencia Pues hay datos que indican que las personas a las que puso al frente de la seguridad en el estado todav\u00eda como gobernador en Tabasco como Hern\u00e1n Berm\u00fadez reque\u00f1a quien sigue en la secretar\u00eda de seguridad o como Jos\u00e9 del Carmen Castillo Ram\u00edrez y Leonardo Arturo Leyva \u00c1valos quienes est\u00e1n tambi\u00e9n en la polic\u00eda eh Estatal son se\u00f1alados o que est\u00e1n presuntamente son presuntos integrantes o est\u00e1n relacionados eh Se presume con una un grupo criminal un cartel eh Y lo que mencionan Es que de alguna manera ellos han continuado en el cargo estos informes que se tienen por parte de este Centro Regional que llegan a la Sedena Pues a ver no han tenido de alguna manera ninguna consecuencia ellos siguen en el cargo y qu\u00e9 podr\u00eda decir al respecto en torno Supongo que ya habl\u00f3 del tema con \u00e9l con el secretario de gobernaci\u00f3n y sino que podr\u00eda decir al respecto de estos informes que sea como muy poco la verdad primero que Ad\u00e1n es un hombre honesto lo conozco bien segundo de que hay muchos ataques de la prensa conservadora Incluyendo a proceso en contra nuestra y tercero [M\u00fasica] que la gente nos tiene confianza Y saben que nunca vamos a traicionarlos Y es que no se olviden los conservadores adem\u00e1s de lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible que no se olviden de que nuestro criterio nuestro ideal es no mentir No robar ni no traicionar al pueblo y v\u00e1monos a desayunar No es que como ustedes no voy a poder porque este este es una prensa y medios de informaci\u00f3n que est\u00e1n dedicados por completo atacar al gobierno entonces tienen todo su derecho a informar o a desinformar pero pues tambi\u00e9n nosotros tenemos nuestro derecho a replicar son informes del son informes de los propios centros regionales de inteligencia emocional inteligencia Hay much\u00edsimas ma\u00f1as o pr\u00e1cticas para golpear el ampa del periodismo sabe muy bien c\u00f3mo hacerle y sigue vigente la m\u00e1xima de que la calumnia cuando no mancha tizna la Sedena no saldr\u00eda a negar que son reales contigo Este porque t\u00fa traes un prop\u00f3sito o sea es una l\u00ednea del proceso como el reforma como el universal como la mayor\u00eda de las estaciones de radio de televisi\u00f3n conductores de radio articulistas intelectuales org\u00e1nicos son campa\u00f1as sucias guerras sucias afortunadamente y le agradezco mucho al pueblo de M\u00e9xico porque nos tienen confianza y todas esas campa\u00f1as que en otros tiempos eran muy eficaces ahora ya no les resulta a nuestros adversarios los conservadores los que no quieren el cambio los que no quieren la transformaci\u00f3n los reaccionarios clasistas racistas corruptos Entonces vamos a seguir adelante no nos vamos a detener y siempre van a estar inventando cada semana algo nuevo pero les voy a seguir A ver por qu\u00e9 no vuelves a poner este no no no no no no no porque t\u00fa est\u00e1s tambi\u00e9n en lo mismo pero con todo respeto nada m\u00e1s vuelve a poner a Rub\u00e9n Dar\u00edo se llama saben c\u00f3mo se llama No es que viene viene al caso es Rub\u00e9n Dar\u00edo el gran poeta nicarag\u00fcense se llama la calumnia ponlo [M\u00fasica] ponlo para que este nos entendamos mejor porque eso que dicen de que si los perros ladran esos porque Vamos caminando Sancho eso a lo mejor estaba en el habla o en de la costumbre en la transmisi\u00f3n oral en la Espa\u00f1a de cuando Cervantes escribi\u00f3 la la gran obra de del Quijote y Sancho pero como no todos han le\u00eddo la obra siempre se le atribuye que este Eso dijo el Quijote y no est\u00e1 eso en la obra claro Hay una versi\u00f3n que se considera ap\u00f3crifa del Quijote que puede ser que est\u00e9 S\u00ed pero en la versi\u00f3n reconocida no existe este porque a m\u00ed me repiten mucho no oiga si ladran es porque Vamos caminando yo lo dir\u00eda de otra manera no yo dir\u00eda este como el liberal ponciano Arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento y esto es lo m\u00e1s bello que hay Porque ese poeta esto es la r\u00e9plica proceso Y adem\u00e1s lo saben bien eh Porque todav\u00eda quedan algunos ah\u00ed ya no est\u00e1 Don Julio ya nos est\u00e1 Naranjo que expanden en paz descanse y otros pero deben de haber ah\u00ed de los que manejaban el periodismo de manera \u00e9tica ya no ahora es este un periodismo conservador al servicio de minor\u00edas corruptas de manera directa o indirecta consciente o inconscientemente pero Miren esta belleza puede una gota de lodo sobre un diamante caer puede tambi\u00e9n de este modo su fulgor oscurecer pero aunque el diamante todo se encuentre de fango lleno el valor que lo hace bueno No perder\u00e1 ni un instante ya de ser siempre diamante Por m\u00e1s que lo manche el cielo es bell\u00edsimo Posdata dirigido a lampa del periodismo ya me voy hay que desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:29.171894"
}