{
    "video_id": "xKk9ec3gVPU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xKk9ec3gVPU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDf14L7pPzHippLJUwAXqSwjRI-GQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xKk9ec3gVPU",
    "video_title": "Personal de salud de hospitales COVID recibir\u00e1n seguro de vida. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7661,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1456.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1512.509,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1514.08,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto esta ma\u00f1ana poder",
            "start": 1516.35,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y anunciar",
            "start": 1522.63,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "un acto de apoyo de solidaridad de la",
            "start": 1525.14,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de",
            "start": 1533.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1537.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1539.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1542.77,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "nosotros la maestra sof\u00eda belmar ber\u00famen",
            "start": 1544.289,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que es la presidenta de la asociaci\u00f3n",
            "start": 1549.359,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mexicana de instituciones de seguros",
            "start": 1553.149,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros el secretario",
            "start": 1555.989,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "de hacienda arturo herrera",
            "start": 1562.149,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer",
            "start": 1566.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de",
            "start": 1573.299,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la presencia de ellos",
            "start": 1578.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "es dar al pueblo de mexico una buena",
            "start": 1580.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 1583.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 1585.27,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "como ha venido sucediendo muchas",
            "start": 1587.559,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "organizaciones asociaciones civiles",
            "start": 1593.759,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 1597.989,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1600.71,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "adhiri\u00e9ndose est\u00e1n apoyando est\u00e1n",
            "start": 1602.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mostrando su humanismo su solidaridad",
            "start": 1608.86,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "para que entre todos podamos",
            "start": 1614.759,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia de el coronavirus",
            "start": 1619.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y salir adelante",
            "start": 1622.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la verdad es que",
            "start": 1625.44,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ha sido muy conmovedor como",
            "start": 1628.16,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "ha habido solidaridad fraternidad",
            "start": 1633.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en el pueblo de mexico",
            "start": 1637.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en el sector salud los m\u00e9dicos las",
            "start": 1640.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 1643.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1646.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las asociaciones civiles",
            "start": 1647.66,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1651.41,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 1653.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cada vez hay m\u00e1s muestras de apoyo y",
            "start": 1657.84,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "lo celebramos lo reconocemos empresarios",
            "start": 1662.46,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "que le siguen pagando a sus trabajadores",
            "start": 1667.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aunque tienen sus establecimientos",
            "start": 1670.429,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "comerciales sus industrias cerradas sin",
            "start": 1674.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "embargo siguen cumpliendo",
            "start": 1679.71,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y ayudando",
            "start": 1682.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores que no los",
            "start": 1684.169,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "despidieron",
            "start": 1686.84,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento por esa",
            "start": 1689.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y forma de actuar",
            "start": 1694.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y esta noticia que vamos a anunciar",
            "start": 1696.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora pues es",
            "start": 1700.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de ese tipo se inscribe en ese \u00e1nimo de",
            "start": 1703.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 1708.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de unirnos todos en favor de el pr\u00f3jimo",
            "start": 1709.74,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "y me gustar\u00eda que el secretario de",
            "start": 1716.76,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 1719.67,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pues les comentar\u00e1",
            "start": 1720.999,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste la aportaci\u00f3n de",
            "start": 1723.46,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones",
            "start": 1729.32,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de seguros",
            "start": 1732.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1734.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda les exponga",
            "start": 1735.71,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 a conocer c\u00f3mo surge",
            "start": 1739.53,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y esta propuesta",
            "start": 1743.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y luego que la",
            "start": 1746.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1750.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos explique en qu\u00e9 consiste su",
            "start": 1753.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n su apoyo pues vamos con",
            "start": 1756.7,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "arturo herrera",
            "start": 1759.61,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1764.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos nosotros estamos convencidos de",
            "start": 1768.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que una de las lecciones que obtenemos",
            "start": 1770.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de situaciones como la actual pandemia",
            "start": 1772.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es la importancia de la solidaridad",
            "start": 1774.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "social para salir adelante la acci\u00f3n",
            "start": 1777.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conjunta es m\u00e1s que la suma de las",
            "start": 1779.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acciones \u00edndices individuales por ley e",
            "start": 1781.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iu o la importancia de ver m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 1783.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los intereses particulares de vernos",
            "start": 1785.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos como una parte de la soluci\u00f3n",
            "start": 1787.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "com\u00fan en esta coyuntura ha habido un",
            "start": 1790.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comportamiento ejemplar de la gran",
            "start": 1793.25,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos desde los",
            "start": 1795.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esfuerzos para mantenerlas a la",
            "start": 1797.929,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "distancia hasta las personas que",
            "start": 1799.73,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "permanecen en su casa sin acudir a su",
            "start": 1801.789,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "trabajo a\u00fan con las implicaciones que",
            "start": 1804.049,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto puede tener para la econom\u00eda",
            "start": 1806.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "familiar pero de todos los sectores el",
            "start": 1807.399,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "sector m\u00e1s entregado ha sido sin duda el",
            "start": 1810.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de salud no",
            "start": 1812.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solamente los m\u00e9dicos las enfermeras los",
            "start": 1814.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "camilleros los trabajadores de limpieza",
            "start": 1816.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en los hospitales kovic",
            "start": 1818.87,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajando 'con en jornadas muy extensas",
            "start": 1821.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy largas completamente entregados y",
            "start": 1824.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poniendo el bienestar y la salud del",
            "start": 1826.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "otro por encima del",
            "start": 1829.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y por ello desafortunadamente tanto en",
            "start": 1831.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el resto del mundo como en m\u00e9xico ha",
            "start": 1834.24,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "habido algunos contagios e incluso",
            "start": 1835.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fallecimientos del personal de salud",
            "start": 1837.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sabemos que se cuidan mucho pero estamos",
            "start": 1839.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muy muy conscientes de que",
            "start": 1842.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inevitablemente habr\u00e1 algunos contagios",
            "start": 1844.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y es en este contexto que la sesi\u00f3n",
            "start": 1847.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicana de instituciones de salud",
            "start": 1849.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00e1 un apoyo solidario al personal",
            "start": 1851.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que trabaja y a los trabajadores",
            "start": 1854.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en los hospitales en los",
            "start": 1856.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hospitales kobe este ser\u00e1 un seguro de",
            "start": 1860.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter gratuito y podemos y",
            "start": 1863.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agradecemos el gesto de de la amis este",
            "start": 1866.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este producto que se llamar\u00e1 el seguro",
            "start": 1869.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personal de salud del sector salud ante",
            "start": 1872.13,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la contingencia de kobe de 19 a 22 que",
            "start": 1874.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando en estos tipos de",
            "start": 1881.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitales y lo cubrir\u00e1n no solamente a",
            "start": 1883.05,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "partir de hoy que se hace el anuncio",
            "start": 1884.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sino con lo cubrir\u00e1 de manera",
            "start": 1886.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "retroactiva algo muy inusual en el",
            "start": 1888.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 1890.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a partir del primero de abril que fue el",
            "start": 1892.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda que se anunci\u00f3 el inicio de la",
            "start": 1894.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00faltima fase en esta consiste en esta",
            "start": 1897.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contingencia",
            "start": 1900.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como lo se\u00f1al\u00f3 el presidente es una",
            "start": 1902.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muestra m\u00e1s del reconocimiento que los",
            "start": 1904.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "distintos sectores de la sociedad",
            "start": 1907.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mexicana tienen al esfuerzo de los",
            "start": 1908.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud nada compensa el",
            "start": 1910.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fallecimiento la p\u00e9rdida de una vida",
            "start": 1914.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "humana pero me parece que es un gesto",
            "start": 1916.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que va en la direcci\u00f3n correcta y un",
            "start": 1919.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gesto que compartimos todos los",
            "start": 1921.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos y el agresivo este sector le",
            "start": 1923.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "voy a dejar ahora asociado el mar que",
            "start": 1925.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos implique que nos que nos cuente en",
            "start": 1928.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste exactamente este apoyo y",
            "start": 1930.65,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funcionar\u00e1",
            "start": 1932.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1941.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1943.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos se\u00f1or secretario de",
            "start": 1945.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico arturo",
            "start": 1946.82,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "herrera doctor madrigal consell",
            "start": 1948.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario de salud y funcionarios del",
            "start": 1949.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno federal y representantes de los",
            "start": 1952.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1954.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos y las 87 compa\u00f1\u00edas que integramos",
            "start": 1956.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este sector asegurador agrupadas en la",
            "start": 1959.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de",
            "start": 1961.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguros amis organismo asociado al",
            "start": 1963.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial queremos",
            "start": 1966.11,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "reconocer al personal del sector salud",
            "start": 1967.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que protege a las familias mexicanas en",
            "start": 1969.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la pandemia por ello hemos integrado una",
            "start": 1971.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cobertura solidaria una cobertura",
            "start": 1974.57,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "solidaria con el prop\u00f3sito de otorgar",
            "start": 1976.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n financiera al personal del",
            "start": 1977.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablico esto como ya lo",
            "start": 1980.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dijo el se\u00f1or secretario brindando de",
            "start": 1982.429,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "manera gratuita una cobertura de seguro",
            "start": 1984.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 1986.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "si me por favor si me mandan la",
            "start": 1988.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n con \u00e9sta",
            "start": 1989.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta cobertura lo que",
            "start": 1992.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es proteger a todos los",
            "start": 1996.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en la primera",
            "start": 1998.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de batalla contra el comicio ante",
            "start": 2000.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el fallecimiento y si me van a la",
            "start": 2003.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2006.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estaremos incluyendo en esta cobertura a",
            "start": 2007.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "1.6 millones de trabajadores del sector",
            "start": 2009.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud no solamente m\u00e9dicos sino tambi\u00e9n",
            "start": 2012.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "residentes enfermeras pasantes de",
            "start": 2014.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda auxiliares de enfermer\u00eda",
            "start": 2016.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "personal profesional y t\u00e9cnico",
            "start": 2018.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "intendentes y afanadores",
            "start": 2019.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la indemnizaci\u00f3n ser\u00e1 de 50 mil pesos y",
            "start": 2022.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los beneficiarios ser\u00e1n en primera",
            "start": 2024.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instancia el c\u00f3nyuge y de no haber",
            "start": 2026.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3nyuge los hijos y de no haber hijos",
            "start": 2029.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los padres y la vigencia como tambi\u00e9n ya",
            "start": 2031.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se coment\u00f3 ser\u00e1 retroactiva del primero",
            "start": 2034.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de abril al 31 de agosto de 2020",
            "start": 2036.73,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "para poder hacerse acreedores a la",
            "start": 2041.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cobertura a los beneficiarios deber\u00e1n",
            "start": 2043.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "presentarnos la constancia de la entidad",
            "start": 2046.169,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de salud que establezca que el",
            "start": 2047.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fallecimiento del trabajador haya sido",
            "start": 2049.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque trabajaba en atenci\u00f3n de los",
            "start": 2052.679,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "casos del comit con el resultado",
            "start": 2054.0,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "positivo de la prueba y el acta de",
            "start": 2055.649,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n correspondiente y bueno pues",
            "start": 2058.589,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la pandemia nos demuestra que todos",
            "start": 2062.069,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "somos vulnerables y que es muy",
            "start": 2063.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importante recordar que un seguro de",
            "start": 2065.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vida es la mejor herramienta para",
            "start": 2067.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "brindar protecci\u00f3n financiera a las",
            "start": 2069.21,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "familias ante la p\u00e9rdida de uno de sus",
            "start": 2071.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "integrantes y mucho m\u00e1s a\u00fan si el",
            "start": 2072.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "integrante era el jefe o la jefa de",
            "start": 2075.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familia y de ah\u00ed quiero reforzar la",
            "start": 2077.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importancia de la inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 2079.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "especialmente para los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 2081.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que en su mayor\u00eda no cuentan con la",
            "start": 2083.639,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n necesaria para recuperar la",
            "start": 2086.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica ante una",
            "start": 2088.049,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "enfermedad o la p\u00e9rdida de su fuente de",
            "start": 2089.76,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "ingresos da\u00f1os a su patrimonio por un",
            "start": 2091.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "desastre natural u otra vulnerabilidad",
            "start": 2093.809,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en estos momentos al",
            "start": 2096.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "igual que para usted nuestra prioridad",
            "start": 2099.27,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "es la solidaridad de todos los mexicanos",
            "start": 2101.22,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y por ello con esta acci\u00f3n queremos",
            "start": 2103.289,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "refrendar nuestro compromiso",
            "start": 2105.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solamente como sector asegurador sino",
            "start": 2107.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como sector privado y sumarnos al",
            "start": 2109.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esfuerzo que sociedad gobierno y",
            "start": 2111.63,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "empresas debemos llevar a cabo para",
            "start": 2113.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "salir adelante en esta contingencia",
            "start": 2115.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sanitaria en la industria hoy m\u00e1s que",
            "start": 2116.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nunca estamos enfocados en responder a",
            "start": 2119.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestras responsabilidades y por ello",
            "start": 2122.1,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de manera muy",
            "start": 2124.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "constructiva con la secretar\u00eda de",
            "start": 2125.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hacienda- y sus autoridades y con la",
            "start": 2127.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de seguros y fianzas a",
            "start": 2129.57,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "quienes les agradecemos esta",
            "start": 2131.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que no solamente nos",
            "start": 2132.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "permite lanzar este apoyo solidario sino",
            "start": 2134.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contar con las facilidades",
            "start": 2137.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "regulatorias que nos han permitido",
            "start": 2139.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agilizar nuestros procesos dar",
            "start": 2141.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "facilidades de pago para los asegurados",
            "start": 2144.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "flexibilizar coberturas para ampliar la",
            "start": 2146.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cobertura al cobit y ampliar plazos de",
            "start": 2149.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "referendo a las c\u00e9dulas de agentes y",
            "start": 2151.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todo ello para hacer m\u00e1s eficiente",
            "start": 2153.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra operaci\u00f3n en beneficio de la",
            "start": 2155.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociedad al d\u00eda de hoy en cuanto a la",
            "start": 2157.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n asegurada hemos entregado",
            "start": 2160.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "indemnizaciones por casi 400 millones de",
            "start": 2162.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesos en m\u00e1s de 900 casos por atenci\u00f3n",
            "start": 2165.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 si esto no fuese as\u00ed cada una",
            "start": 2167.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de estas familias hubiese tenido que",
            "start": 2171.03,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "desembolsar",
            "start": 2172.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 mil pesos cada una y por vida",
            "start": 2174.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al momento hemos entregado",
            "start": 2177.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "indemnizaciones por casi 32 millones de",
            "start": 2179.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pesos a 101 asegurados que",
            "start": 2181.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ya han fallecido",
            "start": 2184.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestra fortaleza financiera no",
            "start": 2186.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente queda manifestada ahora en",
            "start": 2188.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "plural de esta pandemia sino tambi\u00e9n lo",
            "start": 2190.92,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ha estado en el 2007 con los terremotos",
            "start": 2192.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "o con el hurac\u00e1n vilma de 2005 y ahora",
            "start": 2194.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos frente a esta situaci\u00f3n con tres",
            "start": 2196.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veces el capital de solvencia que se",
            "start": 2199.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "requiere por ley esto garantiza el pleno",
            "start": 2201.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y cabal cumplimiento de nuestras",
            "start": 2203.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obligaciones las compa\u00f1\u00edas de seguros",
            "start": 2205.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "generamos 40 mil empleos directos y",
            "start": 2207.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "realizamos inversiones en m\u00e9xico por 1.8",
            "start": 2211.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "billones de pesos esto representa el 5",
            "start": 2214.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "punto 27 por ciento del pib lo cual nos",
            "start": 2217.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "convierte en el tercer inversionista",
            "start": 2220.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "institucional m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 2222.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s las reservas y capital de nuestra",
            "start": 2224.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "industria permiten realizar inversiones",
            "start": 2227.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a largo plazo estas inversiones se",
            "start": 2229.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "traducen en infraestructura f\u00edsica y",
            "start": 2231.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "humana que benefician a toda la",
            "start": 2233.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y contribuyen al desarrollo y",
            "start": 2235.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda",
            "start": 2238.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a nombre de todas las asociadas",
            "start": 2240.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agradezco a nuestras autoridades y",
            "start": 2242.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reguladores especialmente al secretario",
            "start": 2244.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico arturo",
            "start": 2247.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "herrera y al secretario de salud jorge",
            "start": 2248.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alcocer por la coordinaci\u00f3n que estamos",
            "start": 2250.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "realizando para consolidar este",
            "start": 2253.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "beneficio para los trabajadores de salud",
            "start": 2254.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico y finalmente a todo",
            "start": 2256.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el personal de salud quiero decirles que",
            "start": 2259.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tienen ustedes mi m\u00e1s sincera admiraci\u00f3n",
            "start": 2261.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro respeto nuestro agradecimiento y",
            "start": 2265.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "queremos que sepan que por cada uno de",
            "start": 2268.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes estamos miles apoy\u00e1ndolos",
            "start": 2270.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2273.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2278.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2286.299,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 2289.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es muy grato participar en esta",
            "start": 2292.14,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n y ser testigo de una acci\u00f3n",
            "start": 2295.269,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "concreta importante y valiosa que",
            "start": 2299.049,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "refleja una vez m\u00e1s la solidaridad del",
            "start": 2302.199,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sector de los seguros con todos los",
            "start": 2305.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "trabajadores que desde el sector p\u00fablico",
            "start": 2309.009,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "atienden a los pacientes del cobista",
            "start": 2310.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "como ustedes saben estamos trabajando",
            "start": 2314.789,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "firmemente y con un compromiso renovado",
            "start": 2317.339,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta epidemia que como se",
            "start": 2320.449,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ha dicho afecta a todos los pa\u00edses a",
            "start": 2325.229,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todas las familias a todos los",
            "start": 2327.989,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "individuos que sin distinci\u00f3n alguna",
            "start": 2330.059,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "luchan por ello pero sin duda resalt\u00f3",
            "start": 2333.289,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "que quienes adem\u00e1s de su esfuerzo ponen",
            "start": 2338.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en riesgo su seguridad individual y la",
            "start": 2342.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de sus familias son los trabajadores que",
            "start": 2346.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "participan directamente atendiendo y",
            "start": 2349.67,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "cuidando a los pacientes del cobi 19",
            "start": 2353.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el esfuerzo d\u00eda a d\u00eda que realizan los",
            "start": 2358.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajadores y sus familias va mucho m\u00e1s",
            "start": 2360.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de la atenci\u00f3n puramente m\u00e9dica",
            "start": 2364.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos recibido de ellos su",
            "start": 2367.62,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "compromiso personal su compromiso \u00e9tico",
            "start": 2370.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su compromiso humanitario y social y es",
            "start": 2373.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ello que nuestro apoyo a estos",
            "start": 2377.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores tambi\u00e9n debe ser tan amplio",
            "start": 2379.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como sea posible",
            "start": 2382.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quiero destacar los cuantiosos recursos",
            "start": 2384.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de inversiones",
            "start": 2387.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presupuestales se le ha transferido al",
            "start": 2390.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sector de la salud en torno en torno a",
            "start": 2393.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la adaptaci\u00f3n de espacios y el",
            "start": 2396.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reclutamiento de personal m\u00e9dico por",
            "start": 2398.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mencionar dos para enfrentar la",
            "start": 2400.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 2403.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este trabajo ha sido coordinado por",
            "start": 2405.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2407.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador entre las distintas",
            "start": 2409.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entidades del gobierno federal as\u00ed como",
            "start": 2412.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con los gobiernos estatales puedo decir",
            "start": 2414.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no se han escatimado recursos",
            "start": 2418.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fiscales materiales y humanos en esta",
            "start": 2420.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tarea que a todos nos compete",
            "start": 2424.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos adoptado los mejores",
            "start": 2427.89,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "protocolos para proteger al personal",
            "start": 2431.64,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico ofreciendo el mayor apoyo posible",
            "start": 2433.559,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sin embargo no podemos soslayar el hecho",
            "start": 2437.029,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de que se encuentran en un mayor riesgo",
            "start": 2440.549,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de infecci\u00f3n y que muy lamentablemente",
            "start": 2443.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en algunas ocasiones tambi\u00e9n han sido",
            "start": 2446.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de esta pandemia a la fecha se",
            "start": 2449.609,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "han registrado fallecimientos del",
            "start": 2453.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico muy lamentables igual",
            "start": 2456.089,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que cualquier otra p\u00e9rdida pero con lo",
            "start": 2458.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cual adem\u00e1s afecta sin duda la capacidad",
            "start": 2461.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "para seguir atendiendo a otros pacientes",
            "start": 2463.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n provoca un gran dolor a",
            "start": 2467.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "sus familiares en ocasiones incluso",
            "start": 2470.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndolos en condiciones econ\u00f3micas",
            "start": 2473.869,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "precarias por ello el apoyo que aporta",
            "start": 2476.819,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el sector asegurador no s\u00f3lo es",
            "start": 2481.47,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "bienvenido es sumamente valioso como lo",
            "start": 2483.51,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el secretario herrera trabajar",
            "start": 2487.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para la salud es tambi\u00e9n trabajar para",
            "start": 2490.289,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico y social en eso",
            "start": 2493.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos con esta convicci\u00f3n hemos",
            "start": 2495.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "abordado esta coyuntura reconociendo la",
            "start": 2498.329,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trascendencia que tiene la salud para el",
            "start": 2501.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2504.029,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reitero finalmente mi reconocimiento al",
            "start": 2505.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico a sus familiares y en",
            "start": 2508.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n y de manera especial al",
            "start": 2511.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sector asegurador debo se\u00f1alar que esta",
            "start": 2514.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n solidaria llega en un momento",
            "start": 2518.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "oportuno muchas gracias",
            "start": 2520.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2524.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues es esta noticia de apoyo a los",
            "start": 2527.91,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "familiares de enfermeras de m\u00e9dicos de",
            "start": 2534.15,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "personal del sector salud que",
            "start": 2539.099,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ha perdido la vida y que est\u00e1",
            "start": 2543.41,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "corriendo riesgos",
            "start": 2550.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en su trabajo por salvar la vida de",
            "start": 2552.89,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "otros por eso",
            "start": 2557.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho",
            "start": 2561.329,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pues este gesto esta acci\u00f3n de",
            "start": 2563.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2566.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2569.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "seguramente por la tarde-noche el doctor",
            "start": 2572.599,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell va tambi\u00e9n a informar",
            "start": 2577.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sobre este tema para que haya m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 2582.95,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s difusi\u00f3n se sepa sobre",
            "start": 2586.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el monto ya se ha dicho 50 mil pesos",
            "start": 2592.97,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no hay nada material",
            "start": 2597.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que compense la p\u00e9rdida de una vida",
            "start": 2600.92,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "humana eso ya lo sabemos pero",
            "start": 2604.67,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es una ayuda es un apoyo",
            "start": 2611.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2615.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se agradece",
            "start": 2617.45,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en favor de los familiares y tambi\u00e9n el",
            "start": 2619.64,
            "duration": 11.469
        },
        {
            "text": "hecho de que sea una medida retroactiva",
            "start": 2626.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2631.109,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y contemple a los que perdieron la vida",
            "start": 2634.74,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "desde el primero de abril",
            "start": 2638.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 2643.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y lo otro pues es que no hay",
            "start": 2645.71,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 2650.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "burocracia tantos tr\u00e1mites",
            "start": 2652.829,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "son tres requisitos de acuerdo a lo que",
            "start": 2656.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se ha visto",
            "start": 2661.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues una constancia",
            "start": 2665.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 2667.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el resultado positivo",
            "start": 2675.39,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de la prueba de que falleci\u00f3 por kobe",
            "start": 2678.53,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y el acta de defunci\u00f3n",
            "start": 2683.65,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "entonces con eso",
            "start": 2687.41,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y de nuevo agradecerles mucho a los dos",
            "start": 2691.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "representantes de la asociaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2695.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de instituciones de seguros que nos",
            "start": 2698.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an muchas gracias abrimos en",
            "start": 2700.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "general y sobre el tema",
            "start": 2704.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas soy carlos esposos reportera",
            "start": 2712.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la mol\u00e9cula y si me permite",
            "start": 2714.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente yo si quisiera darle un",
            "start": 2716.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aplauso a estas setenta y cincuenta y",
            "start": 2718.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tantas empresas mexicanas y extranjeras",
            "start": 2720.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agrupadas en la mis porque la",
            "start": 2724.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdad vale oro esto para los",
            "start": 2727.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores que me permite yo darles un",
            "start": 2730.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplauso han estado dejar",
            "start": 2732.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2734.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente bueno yo quiero",
            "start": 2743.71,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "iniciar con un dato vinieron en 70 bueno",
            "start": 2747.25,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "empresarios de la industria petrolera",
            "start": 2751.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que son clientes de pemex de la",
            "start": 2754.359,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de salamanca tienen cuatro",
            "start": 2758.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "meses presidente que no reciben materia",
            "start": 2760.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prima que es parafina la parafina se",
            "start": 2763.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "utiliza pues para velas y veladoras y",
            "start": 2767.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sobre todo ung\u00fcentos cremas y pues est\u00e1",
            "start": 2770.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n ahora con la",
            "start": 2774.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda les",
            "start": 2776.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "solicitan de la manera m\u00e1s atenta",
            "start": 2780.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pudieran ellos tener esta materia de",
            "start": 2781.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "parte de la refiner\u00eda de salamanca para",
            "start": 2784.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poder suministrar y hacer estos",
            "start": 2787.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2789.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una vez que le doy este dato presidente",
            "start": 2791.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "yo est\u00e9 mi pregunta",
            "start": 2794.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es en torno al decreto de austeridad",
            "start": 2797.57,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "publicado",
            "start": 2805.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y es en el sentido si usted nos pudiera",
            "start": 2808.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "confirmar de la desaparici\u00f3n",
            "start": 2811.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de usted dijo eliminaci\u00f3n de 10",
            "start": 2813.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas si nos pudiera confirmar",
            "start": 2817.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n como se ha dicho la secretaria",
            "start": 2819.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores la secretar\u00eda",
            "start": 2823.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n st",
            "start": 2825.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la secretaria econom\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 2828.81,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sader en semarnap este y que",
            "start": 2831.99,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "otras otras secretar\u00edas ser\u00edan y si no",
            "start": 2837.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estar\u00eda incluida marina y defensa en",
            "start": 2841.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este programa de austeridad el decreto",
            "start": 2844.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de austeridad que usted dijo si en",
            "start": 2846.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pronto vamos ya",
            "start": 2849.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 2851.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2854.14,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2855.859,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "queda el nuevo",
            "start": 2857.829,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2860.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque todo esto se ha originado a",
            "start": 2864.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 2868.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica que precipit\u00f3 que",
            "start": 2870.66,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 la pandemia entonces tenemos que",
            "start": 2875.41,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "hacer ajustes",
            "start": 2880.059,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presupuest\u00f3 nos estamos apretando el",
            "start": 2883.369,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n en el gobierno",
            "start": 2887.579,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antes solo le ped\u00edan que se apretar\u00e1 el",
            "start": 2889.999,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo en el pueblo ahora primero se",
            "start": 2894.019,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "proyecta el cintur\u00f3n el gobierno",
            "start": 2897.979,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "porque no queremos endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2900.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2906.57,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "e intensificar el plan de austeridad",
            "start": 2908.869,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "republicano y en efecto",
            "start": 2912.789,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2916.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y quitarse",
            "start": 2919.24,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 subsecretar\u00edas",
            "start": 2921.829,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y vamos a anunciar pronto cu\u00e1les son",
            "start": 2927.78,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "esas subsecretar\u00edas todav\u00eda",
            "start": 2932.24,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "no se ha terminado definir cu\u00e1les",
            "start": 2937.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas pero si se va a cumplir",
            "start": 2941.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con el decreto de la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 2945.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estas sus secretarias aclar\u00f3 dos cosas",
            "start": 2949.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de que se les va a dar opciones",
            "start": 2952.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a los subsecretarios",
            "start": 2957.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que salgan",
            "start": 2961.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para tener otro espacio como lo",
            "start": 2963.15,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "establece el decreto con el mismo rango",
            "start": 2967.38,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero queremos",
            "start": 2971.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y eficientar",
            "start": 2976.359,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "a ser m\u00e1s ligero",
            "start": 2978.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el funcionamiento del gobierno",
            "start": 2981.71,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no tanto aparato",
            "start": 2985.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 2989.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tres cuatro subsecretar\u00edas que se pueda",
            "start": 2991.83,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y hacer el trabajo con 3 con 2 con una",
            "start": 2997.08,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "inclusive si nos aplicamos",
            "start": 3001.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el ejemplo es lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 3006.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 3010.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o del gobierno de",
            "start": 3013.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "licenciado pe\u00f1a nieto se ejercieron en",
            "start": 3016.99,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la presidencia 3600 millones el a\u00f1o",
            "start": 3020.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pasado ya",
            "start": 3024.79,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "se redujo y ejercimos 800 millones",
            "start": 3027.43,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "2800 millones de ahorros",
            "start": 3034.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o",
            "start": 3037.339,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por las circunstancias",
            "start": 3039.91,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "estamos estimando ejercer 600 millones",
            "start": 3043.46,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "entonces es muy claro qu\u00e9",
            "start": 3048.369,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "se va a bajar se va a reducir el costo",
            "start": 3053.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del gobierno a la sociedad porque le",
            "start": 3056.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "costaba mucho",
            "start": 3059.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "al pueblo mantener al gobierno entonces",
            "start": 3060.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque estos ahorros",
            "start": 3064.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para no endeudarnos",
            "start": 3067.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque es f\u00e1cil acudir a cr\u00e9ditos",
            "start": 3071.95,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "y luego estar pagando intereses onerosos",
            "start": 3075.67,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos y reducir al paso del",
            "start": 3081.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo la capacidad",
            "start": 3085.809,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y destinar recursos del presupuesto en",
            "start": 3089.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 3091.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si se tiene que pagar m\u00e1s de intereses",
            "start": 3094.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de deuda",
            "start": 3098.18,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se destinan menos recursos a la",
            "start": 3099.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a la salud al bienestar del",
            "start": 3102.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3105.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces por eso el plan de austeridad",
            "start": 3106.66,
            "duration": 14.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les digo que no aplica en este",
            "start": 3113.05,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "plan y estas medidas particulares de",
            "start": 3121.18,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "quitar subsecretar\u00edas para el caso de la",
            "start": 3126.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y de la",
            "start": 3130.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina eso s\u00ed se los puedo",
            "start": 3132.34,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "comentar porque incluso est\u00e1 en el mismo",
            "start": 3135.0,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "decreto referir",
            "start": 3140.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y ya pronto vamos a informar cu\u00e1les son",
            "start": 3144.66,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "esas subsecretarias",
            "start": 3147.96,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "reciente de mexico el olvido es",
            "start": 3151.759,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intencionado de los quienes critican y",
            "start": 3154.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahora vienen con cuentos de la",
            "start": 3157.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n del pa\u00eds y que la guardia",
            "start": 3159.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nacional y el combate a la delincuencia",
            "start": 3162.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fracaso se\u00f1ala el doctor jorge lumbreras",
            "start": 3164.319,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "maestro en ser de seguridad nacional",
            "start": 3167.869,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3170.539,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "lamentablemente esos articulistas",
            "start": 3172.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "comentaristas saben sobre el tema y",
            "start": 3175.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tienen perfecta claridad de cu\u00e1l ha sido",
            "start": 3178.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la ruta jur\u00eddica e institucional y",
            "start": 3180.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "legislativa para tener hoy una",
            "start": 3183.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n civil ll\u00e1mese guardia",
            "start": 3186.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3189.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el decreto que usted expidi\u00f3 formaliza",
            "start": 3192.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puntualmente la funci\u00f3n de los soldados",
            "start": 3195.229,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y marinos que fueron capacitados para",
            "start": 3197.539,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "participar en las tareas del combate a",
            "start": 3201.229,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la delincuencia yo solamente le quiero",
            "start": 3203.329,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solicitar presidente si pudiera citar",
            "start": 3206.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed a este espacio a la",
            "start": 3208.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3210.559,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "olga cordero y al consejero jur\u00eddico",
            "start": 3212.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "julio scherer ibarra para que nos aclare",
            "start": 3214.339,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dudas sobre este tema y dejar de estar",
            "start": 3217.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "leyendo face news en muchos medios",
            "start": 3220.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eso es todo se\u00f1or presidente james yo",
            "start": 3223.459,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "creo que falt\u00f3 informaci\u00f3n",
            "start": 3226.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto que se hizo ahora",
            "start": 3232.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3234.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y dar la autorizaci\u00f3n a las fuerzas",
            "start": 3236.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "armadas para llevar a cabo tareas de",
            "start": 3242.25,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se aprob\u00f3",
            "start": 3245.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3250.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 3252.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el congreso fue una reforma",
            "start": 3256.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3260.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que incluso aprobaron todos los partidos",
            "start": 3262.99,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed en un transitorio se estableci\u00f3",
            "start": 3267.66,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que emitir un decreto",
            "start": 3270.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 3275.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite",
            "start": 3279.089,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y fue lo que se hizo",
            "start": 3281.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3283.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y exist\u00eda la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3285.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del congreso",
            "start": 3289.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se hizo una reforma constitucional no",
            "start": 3292.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3296.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la c\u00e1mara de diputados en la",
            "start": 3299.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores si no aprobaron la",
            "start": 3301.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las legislaturas locales por",
            "start": 3304.46,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tratarse de una reforma constitucional",
            "start": 3308.93,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces cuando se cumple con el",
            "start": 3312.539,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3315.63,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 3317.509,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "se entera",
            "start": 3320.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3322.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1n dando atribuciones a las",
            "start": 3324.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas para llevar a cabo",
            "start": 3328.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad cuando esto ya se",
            "start": 3330.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 3334.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por eso hablo de falta de informaci\u00f3n y",
            "start": 3336.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 3341.48,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y mala fe",
            "start": 3344.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "aprovechar todo para cuestionar",
            "start": 3346.109,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y exagerar",
            "start": 3350.05,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3353.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como hemos dicho aqu\u00ed muchas veces la",
            "start": 3357.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1",
            "start": 3360.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "muy avispada",
            "start": 3362.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muy informada",
            "start": 3365.819,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 3368.27,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y ya no cree en todas esas",
            "start": 3370.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y lanzadas",
            "start": 3376.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "las calumnias",
            "start": 3380.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3382.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se deja",
            "start": 3385.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manipular es un pueblo",
            "start": 3388.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3392.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "politizado el pueblo de mexico",
            "start": 3394.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "repito no les gusta",
            "start": 3397.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero cada vez que puedo voy a decir que",
            "start": 3400.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "mi pueblo de mexico es el pueblo con",
            "start": 3403.93,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "menos analfabetismo pol\u00edtico en el mundo",
            "start": 3408.67,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "es uno de los pueblos con menos",
            "start": 3413.509,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico en el mundo",
            "start": 3416.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno",
            "start": 3421.329,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 viviendo ahora",
            "start": 3423.559,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue un despertar ciudadano",
            "start": 3428.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias un cambio",
            "start": 3433.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de mentalidad",
            "start": 3436.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que no es f\u00e1cil de lograr",
            "start": 3439.54,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "se fue dando poco a poco fue un proceso",
            "start": 3442.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hasta que irrumpi\u00f3",
            "start": 3446.869,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "como una revoluci\u00f3n",
            "start": 3451.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero pac\u00edfica",
            "start": 3454.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cambio de mentalidad es lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 3458.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de lograr",
            "start": 3460.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero cuando cambia la mentalidad",
            "start": 3462.65,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de un pueblo cambia todo",
            "start": 3465.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya no hay este ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 3470.02,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "porque ya es una voluntad colectiva",
            "start": 3475.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dispuesta",
            "start": 3479.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo los cambios la",
            "start": 3482.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n eso es lo que est\u00e1",
            "start": 3486.46,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sucediendo es hay estas campa\u00f1as",
            "start": 3489.16,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n",
            "start": 3494.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero pues no",
            "start": 3499.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no funcionan",
            "start": 3502.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3504.71,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3506.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a punto",
            "start": 3508.53,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de pasar",
            "start": 3510.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "una prueba",
            "start": 3513.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 3517.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3520.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "no nos rebasar a",
            "start": 3522.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 3525.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que no se saturar\u00e1n",
            "start": 3527.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 3531.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que no pudi\u00e9semos atender a todos los",
            "start": 3533.71,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "enfermos que no cont\u00e1ramos con espacios",
            "start": 3538.18,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "su hospitalizaci\u00f3n de terapia intensiva",
            "start": 3543.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "saliera de control",
            "start": 3554.93,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 3557.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y quiero decirle a todo el pueblo",
            "start": 3560.549,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "que ya estamos",
            "start": 3564.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 3568.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esta pandemia este virus",
            "start": 3570.89,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y que lo hemos logrado estamos a punto",
            "start": 3574.98,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya de lograrlo",
            "start": 3579.21,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "por la participaci\u00f3n",
            "start": 3582.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 3585.609,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3589.95,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "si preguntan c\u00f3mo eligieron a los que",
            "start": 3591.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tienen dudas",
            "start": 3595.369,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3600.44,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "no sean las cosas como son que piensen",
            "start": 3602.099,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que estamos ocultando la verdad la",
            "start": 3607.049,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "realidad los que buscaban",
            "start": 3610.589,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de funciones",
            "start": 3616.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pensando que ocultamos nosotros el",
            "start": 3621.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fallecidos pues ya",
            "start": 3625.26,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que este no van a poder",
            "start": 3629.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todo eso que imaginaron",
            "start": 3635.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda pasar",
            "start": 3639.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de afectar",
            "start": 3643.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "al gobierno y de afectar",
            "start": 3647.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3651.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 3652.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cabo detenerla",
            "start": 3655.36,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "debilitar al gobierno para dar marcha",
            "start": 3657.82,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en el prop\u00f3sito de acabar con la",
            "start": 3664.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con la impunidad",
            "start": 3667.31,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "con el r\u00e9gimen de privilegios pues ya no",
            "start": 3670.51,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "presentan los resultados",
            "start": 3674.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3678.21,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 3680.549,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas en el caso m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 3683.81,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "que es el valle de mexico",
            "start": 3689.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3693.339,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tenemos reservas m\u00e9dicas",
            "start": 3696.829,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tenemos responsable reservas",
            "start": 3700.059,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hospitalarias",
            "start": 3703.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3707.19,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 3709.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "esto es muy alentador",
            "start": 3716.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y decirlo el d\u00eda de hoy",
            "start": 3721.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a las proyecciones son",
            "start": 3725.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "los d\u00edas m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 3728.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estos que nos faltan",
            "start": 3732.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que se calcula una semana m\u00e1s en el caso",
            "start": 3735.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 3739.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces es decir ah\u00ed vamos estamos",
            "start": 3744.21,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pendientes todos los d\u00edas",
            "start": 3747.599,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3751.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ojala depongan su actitud",
            "start": 3753.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 3758.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n en las cosas",
            "start": 3765.38,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que hagan a un lado el odio",
            "start": 3767.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y que piensen",
            "start": 3772.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en el inter\u00e9s general que piensen en los",
            "start": 3775.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s que piensen en el pr\u00f3jimo que",
            "start": 3778.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "piensen en la patria en la naci\u00f3n de",
            "start": 3781.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3786.03,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "lleno",
            "start": 3788.75,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "los domine el ego\u00edsmo la mala fe",
            "start": 3790.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no se endurezcan",
            "start": 3798.19,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "siendo endurezcan sus corazones",
            "start": 3802.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3806.779,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no los enajene",
            "start": 3809.039,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el materialismo",
            "start": 3813.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el af\u00e1n de lucro",
            "start": 3816.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo que de verdad no tiene valor la vida",
            "start": 3820.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3824.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "demasiada corta",
            "start": 3826.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la vida si es demasiado",
            "start": 3829.77,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "corta como para desperdiciarla en cosas",
            "start": 3832.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no valen la pena entonces ojal\u00e1 por",
            "start": 3836.8,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3840.67,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y empezaron",
            "start": 3842.299,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ya ni lo deber\u00eda de decir",
            "start": 3844.49,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero para ver si \u00e9ste rectifica",
            "start": 3847.74,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "empezaron este",
            "start": 3853.49,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inventando",
            "start": 3857.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 3860.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego apostaron a que est\u00e1bamos",
            "start": 3866.06,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ocultando difuntos",
            "start": 3869.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3876.14,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con escenas",
            "start": 3879.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3881.95,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hornos crematorios",
            "start": 3883.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 hace 34 d\u00edas un peri\u00f3dico",
            "start": 3887.849,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hablando de que estaban yendo los hornos",
            "start": 3891.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crematorios",
            "start": 3893.789,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "perverso",
            "start": 3906.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3910.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este poca \u00e9tica",
            "start": 3913.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3919.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3921.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3924.9,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "ya no van a tener esos pero",
            "start": 3927.72,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estoy seguro que",
            "start": 3934.23,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "va a tomar otras",
            "start": 3936.549,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 3942.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "si se les puede llamar causa",
            "start": 3945.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 3948.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero ojal\u00e1",
            "start": 3952.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y depongan esa actitud",
            "start": 3954.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3959.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3961.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "diario hoy viene el peri\u00f3dico reforma",
            "start": 3964.41,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "lo expresa de que recibieron una amenaza",
            "start": 3969.77,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "de que van a tener una agresi\u00f3n porque",
            "start": 3973.619,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n cuestionando a nosotros bueno",
            "start": 3977.039,
            "duration": 11.171
        },
        {
            "text": "nosotros descalificamos cualquier acto",
            "start": 3982.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "violento",
            "start": 3988.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estamos en contra de la violencia",
            "start": 3993.7,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "somos pacifistas",
            "start": 3996.97,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nadie ser\u00e1 censurado",
            "start": 4002.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 4010.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actuar como era antes",
            "start": 4012.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se garantizan libertades plenas el",
            "start": 4015.8,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "derecho a disentir",
            "start": 4019.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde luego el derecho a la cr\u00edtica",
            "start": 4022.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4027.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4029.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "condenamos cualquier amenaza",
            "start": 4031.23,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que se haga hasta en nuestro nombre",
            "start": 4034.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya sabemos que tenemos diferencias con",
            "start": 4041.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el reforma las vamos a seguir teniendo",
            "start": 4044.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque pensamos distinto",
            "start": 4048.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de ellos son",
            "start": 4051.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s genuinos representantes del",
            "start": 4054.77,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador en m\u00e9xico",
            "start": 4058.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 4060.93,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los que se oponen a la transformaci\u00f3n",
            "start": 4063.38,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "porque quieres mantener el mismo r\u00e9gimen",
            "start": 4068.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y de privilegios",
            "start": 4071.309,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que imper\u00f3 en m\u00e9xico desde hace mucho",
            "start": 4074.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4077.79,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no fue casual repito de que ese",
            "start": 4080.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico se haya creado",
            "start": 4083.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "o sea ya",
            "start": 4086.7,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 4089.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante el sexenio de salinas de gortari",
            "start": 4092.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero de ah\u00ed",
            "start": 4100.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a que nosotros vayamos a llevar a cabo",
            "start": 4102.63,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "un acto represivo hay un mundo",
            "start": 4106.679,
            "duration": 12.401
        },
        {
            "text": "de diferencia eso no jam\u00e1s",
            "start": 4113.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "har\u00edamos algo as\u00ed por nuestros",
            "start": 4119.109,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "principios por nuestros ideales porque",
            "start": 4121.81,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "nos estar\u00edamos negando a nosotros mismos",
            "start": 4125.799,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 4133.469,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "una traici\u00f3n a nosotros mismos un acto",
            "start": 4136.009,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de deshonestidad",
            "start": 4141.199,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y lo que estimo m\u00e1s importante en mi",
            "start": 4145.029,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4147.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es la congruencia la honestidad",
            "start": 4148.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4153.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no tenemos nada",
            "start": 4155.54,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que ver y no hay nada que temer nosotros",
            "start": 4158.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "somos autoritarios somos dem\u00f3cratas",
            "start": 4165.179,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1n garantizadas todas las libertades",
            "start": 4172.069,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 4179.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuando comenz\u00f3 la pandemia",
            "start": 4182.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que le iba a costar",
            "start": 4185.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo",
            "start": 4188.549,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses democr\u00e1ticos",
            "start": 4190.609,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "controlar la pandemia porque en",
            "start": 4195.58,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses donde hay",
            "start": 4200.77,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gobiernos autoritarios",
            "start": 4205.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si va a ordenar la paralizaci\u00f3n",
            "start": 4209.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y eso iba a inmovilizar al pa\u00eds y se",
            "start": 4213.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "iban evitar los contagios y as\u00ed se iba a",
            "start": 4217.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4220.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros dijimos vamos",
            "start": 4223.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a llamar al pueblo vamos a convocar al",
            "start": 4226.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueblo confiemos en el pueblo en la",
            "start": 4229.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "madurez en la responsabilidad de nuestro",
            "start": 4233.74,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pueblo y sin autoritarismo se pudo",
            "start": 4235.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 4242.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4245.1,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4246.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bajar\u00e1 la movilidad lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 4248.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "70 por 80%",
            "start": 4254.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4258.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4260.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usuarios del metro",
            "start": 4264.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y la gente cumpliendo",
            "start": 4272.17,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "en sus casas y muchos padeciendo",
            "start": 4276.47,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4281.82,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "no todos viven en casas amplias",
            "start": 4283.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n millones se buscan la vida en",
            "start": 4289.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la calle",
            "start": 4294.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n decirles de que ayer ya",
            "start": 4295.42,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "se anuncia el regreso a la normalidad a",
            "start": 4300.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la nueva normalidad y ah\u00ed vamos poco a",
            "start": 4305.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "poco con cuidado",
            "start": 4308.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 4310.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la apertura",
            "start": 4313.909,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante",
            "start": 4318.36,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 4322.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y sobre todo a garantizar el",
            "start": 4324.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4327.88,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y yo espero que pronto",
            "start": 4330.99,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estemos ya abraz\u00e1ndonos",
            "start": 4334.47,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4339.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4343.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y sobre todo siendo felices",
            "start": 4345.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero ya vamos",
            "start": 4348.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 salida",
            "start": 4351.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esa es mi valoraci\u00f3n a partir de las",
            "start": 4355.019,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "proyecciones que tenemos de los m\u00e9dicos",
            "start": 4359.219,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de los cient\u00edficos",
            "start": 4363.629,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de los matem\u00e1ticos que les est\u00e1n",
            "start": 4366.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4368.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para ver el comportamiento de la",
            "start": 4370.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pandemia entonces",
            "start": 4373.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4376.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 4378.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente buenos d\u00edas a todas",
            "start": 4383.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ya todos les voy a dar varias reportera",
            "start": 4386.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "del diario basta del grupo cant\u00f3n la",
            "start": 4387.739,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pregunta es bueno sobre el tema sobre lo",
            "start": 4389.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 es cu\u00e1nto tiempo podr\u00e1n",
            "start": 4392.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir el apoyo de los familiares de",
            "start": 4394.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pacientes con kobe y del primero de",
            "start": 4396.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abril hasta ahora cu\u00e1ntas enfermeras",
            "start": 4399.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos camilleros pues han fallecido",
            "start": 4401.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por comiste pues yo creo que esa \u00faltima",
            "start": 4404.18,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el doctor puede",
            "start": 4406.43,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "no tiene los datos no tengan",
            "start": 4410.469,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si tenemos informaci\u00f3n sobre eso y el",
            "start": 4414.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "apoyo es un seguro o sea se paga si se",
            "start": 4419.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entregan 50 mil pesos y en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 4423.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tardan para los los familiares para",
            "start": 4426.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo es un solo pago una",
            "start": 4428.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sola entrega 50 mil pesos as\u00ed entiendo",
            "start": 4432.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de manera inmediata en el primero de",
            "start": 4435.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "abril a finales de agosto",
            "start": 4438.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4442.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed te parece jes\u00fas mejor para que",
            "start": 4444.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo explique",
            "start": 4449.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "hugo si en la noche",
            "start": 4449.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4454.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "111 del sector salud",
            "start": 4456.79,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que han fallecido",
            "start": 4460.11,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidente lu\u00eds mentes gracias",
            "start": 4469.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente y perm\u00edtanme solo dado que el",
            "start": 4472.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lunes yo le plante\u00e9 lo de \u00e9l este",
            "start": 4476.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acuerdo de las fuerzas armadas me queda",
            "start": 4478.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "claro y creo que es bueno que usted haya",
            "start": 4480.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "explicado que este fue un acuerdo",
            "start": 4482.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "publicado el 26 de marzo de 2019 y",
            "start": 4484.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "avalado por todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 4487.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me queda claro que ah\u00ed se",
            "start": 4489.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el despliegue de las fuerzas",
            "start": 4491.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "armadas durante los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os",
            "start": 4493.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "avalados tambi\u00e9n por las fuerzas por",
            "start": 4496.46,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 4498.29,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sol yo quisiera preguntarle presidente",
            "start": 4500.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es porque en este acuerdo no se incluye",
            "start": 4502.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una autoridad civil que fiscaliza y",
            "start": 4505.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vigile el actual el actual de las",
            "start": 4508.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas dado que usted en este",
            "start": 4510.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acuerdo que promueve que se estableci\u00f3",
            "start": 4514.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en el dow entender oficial de la",
            "start": 4517.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n el lunes dice que las tareas",
            "start": 4518.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que realiza la fuerza armada permanecen",
            "start": 4521.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en cumplimiento del presente instrumento",
            "start": 4523.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n bajo la supervisi\u00f3n y control",
            "start": 4524.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "del \u00f3rgano interno de control de la",
            "start": 4526.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dependencia que corresponda es decir y",
            "start": 4529.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "le pregunto presidente la el ej\u00e9rcito la",
            "start": 4532.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marina se van a vigilar a s\u00ed mismas",
            "start": 4536.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seg\u00fan este acuerdo que usted p\u00fablico y",
            "start": 4538.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta es la duda presidente si no se",
            "start": 4541.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "incluya una autoridad civil como lo",
            "start": 4545.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "piden muchas organizaciones defensoras",
            "start": 4548.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de derechos humanos por la experiencia",
            "start": 4549.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "previa presidente de c\u00f3mo funciona el",
            "start": 4552.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la alta letalidad que hubo",
            "start": 4554.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito cuando saca cuando sali\u00f3 a",
            "start": 4557.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las calles esta es una de las preguntas",
            "start": 4559.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que tengo sobre este tema y le tengo una",
            "start": 4561.09,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "segunda pregunta sobre el tema",
            "start": 4562.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4563.73,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un tema que vamos a seguir debatiendo yo",
            "start": 4566.47,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 4574.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que tenemos la dicha los mexicanos",
            "start": 4576.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "contar con dos instituciones como la",
            "start": 4583.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina como la secretar\u00eda",
            "start": 4586.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de defensa nacional que son",
            "start": 4587.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "o realmente",
            "start": 4591.1,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dos pilares",
            "start": 4593.099,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 4596.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4600.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "la defensa de la soberan\u00eda y tambi\u00e9n",
            "start": 4601.71,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n",
            "start": 4605.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de los mexicanos para la seguridad",
            "start": 4608.739,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4610.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para la seguridad el estado",
            "start": 4612.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para la seguridad nacional y la",
            "start": 4619.94,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y yo creo que s\u00ed",
            "start": 4622.34,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "estaba desaprovechando",
            "start": 4628.429,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n de estas instituciones",
            "start": 4632.35,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para atender el principal problema",
            "start": 4636.3,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que heredamos",
            "start": 4641.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el de la inseguridad y el de la",
            "start": 4645.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4647.26,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y luego hemos dicho en otras ocasiones",
            "start": 4650.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "lo repito porque se olvidan crearon la",
            "start": 4652.91,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 4658.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con ese enfoque",
            "start": 4660.619,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "de que nos iba a militarizar el pa\u00eds",
            "start": 4663.34,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 un rotundo fracaso",
            "start": 4667.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 4676.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 4678.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "organismo una instituci\u00f3n",
            "start": 4681.71,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para realmente defender",
            "start": 4687.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a los mexicanos protegerlos",
            "start": 4690.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si no fue una corporaci\u00f3n",
            "start": 4694.07,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que se hizo sin disciplina",
            "start": 4698.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que se plag\u00f3 de corrupci\u00f3n",
            "start": 4701.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya no voy a hablar de quienes manejaron",
            "start": 4709.83,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esa corporaci\u00f3n",
            "start": 4714.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llegaron a tener 40 mil elementos",
            "start": 4719.73,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y efectivos",
            "start": 4726.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 4729.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo se enfrenta al principal",
            "start": 4732.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "problema del pa\u00eds con 10.000 elementos",
            "start": 4735.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sin disciplina",
            "start": 4739.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4743.349,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pruebas de corrupci\u00f3n",
            "start": 4746.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de distorsiones no generalizo",
            "start": 4750.78,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4754.51,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4756.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "echada a perder",
            "start": 4759.139,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 4761.889,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 4767.969,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que en el sexenio pasado",
            "start": 4770.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4775.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4778.55,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "contrataba",
            "start": 4781.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "polic\u00eda privada",
            "start": 4783.989,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "para custodiar sus oficinas",
            "start": 4786.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "existiendo la polic\u00eda federal",
            "start": 4794.0,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por otras razones pero",
            "start": 4798.36,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "sin duda fue un rotundo para el caso",
            "start": 4802.77,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces fue de las primeras decisiones",
            "start": 4807.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que tomamos",
            "start": 4810.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s antes de llegar a la presidencia",
            "start": 4813.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "siendo candidato escribi\u00f3 un libro",
            "start": 4817.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y lo propuse",
            "start": 4821.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "argument\u00e9",
            "start": 4825.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que se ten\u00edan",
            "start": 4828.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y 230 mil elementos",
            "start": 4832.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el aceite de la defensa m\u00e1s de 60.000 en",
            "start": 4836.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 4840.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edan estos elementos",
            "start": 4843.89,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hacer labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4848.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que era realmente",
            "start": 4853.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en congruente",
            "start": 4858.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 4861.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si es muy importante",
            "start": 4865.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la defensa de la soberan\u00eda nacional pero",
            "start": 4867.809,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "nosotros somos un pa\u00eds de paz",
            "start": 4872.3,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a seguir a invadir y",
            "start": 4878.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a declarar la guerra a nadie",
            "start": 4880.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si se trata de defender la",
            "start": 4884.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4886.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lo har\u00edamos todos",
            "start": 4888.24,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "todo el pueblo como ha sucedido en la",
            "start": 4890.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 4894.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces porque teniendo ah\u00ed",
            "start": 4897.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito a la marina",
            "start": 4900.449,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4904.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se utilizaba",
            "start": 4906.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para darle protecci\u00f3n al pueblo que es",
            "start": 4909.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 4912.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y por eso envi\u00e9 la iniciativa de reforma",
            "start": 4918.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 4921.77,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y tengo adem\u00e1s",
            "start": 4924.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "elementos para sostener que tanto en la",
            "start": 4927.84,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "secretaria defensa con marina hay una",
            "start": 4932.559,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un proceso",
            "start": 4937.559,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacia el respeto de los derechos humanos",
            "start": 4942.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando mucho en ese sentido",
            "start": 4947.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y no hay que olvidar",
            "start": 4952.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4955.52,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene un sistema pol\u00edtico",
            "start": 4956.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidencialista",
            "start": 4959.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica adem\u00e1s de",
            "start": 4961.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4964.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el representante del estado mexicano",
            "start": 4966.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es el comandante de las fuerzas armadas",
            "start": 4968.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4973.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho de 20",
            "start": 4975.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de lo que haga el presidente",
            "start": 4978.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si el presidente",
            "start": 4982.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "da la orden",
            "start": 4984.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como en los tiempos de porfirio d\u00edaz",
            "start": 4987.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e1talos en caliente",
            "start": 4990.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 4994.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o los del 68",
            "start": 4997.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el mismo presidente d\u00edaz ordaz",
            "start": 5001.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo reconoci\u00f3",
            "start": 5005.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l dijo yo di la orden",
            "start": 5008.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no soy el responsable",
            "start": 5013.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 \u00faltimamente lo mismo",
            "start": 5020.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a d\u00eda",
            "start": 5025.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n de arriba",
            "start": 5028.37,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "arrasar",
            "start": 5035.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5039.59,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aniquilar",
            "start": 5041.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso las masacres",
            "start": 5046.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero esto es distinto nosotros no vamos",
            "start": 5050.99,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "a dar la orden de que el ej\u00e9rcito la",
            "start": 5055.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "marina reprime al pueblo",
            "start": 5058.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y a\u00f1ado otras cosas",
            "start": 5062.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este no es un ej\u00e9rcito",
            "start": 5067.489,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "como el de otros pa\u00edses con todo el",
            "start": 5070.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 5072.68,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "este es un ej\u00e9rcito que surgi\u00f3",
            "start": 5075.13,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de un movimiento revolucionario",
            "start": 5079.4,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este ej\u00e9rcito surgi\u00f3 para combatir",
            "start": 5082.77,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "un golpe de estado para combatir a un",
            "start": 5087.7,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "usurpador a victoriano huerta",
            "start": 5091.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del asesinato cobarde del",
            "start": 5096.32,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente madero",
            "start": 5100.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed surge este en el ej\u00e9rcito",
            "start": 5101.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y es un ej\u00e9rcito formado",
            "start": 5107.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5112.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gente del pueblo",
            "start": 5115.18,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "yo he dicho en otras ocasiones que",
            "start": 5118.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cuando me toc\u00f3 decidir por qu\u00e9 no",
            "start": 5120.83,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda yo",
            "start": 5125.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a los generales de divisi\u00f3n cuando ten\u00eda",
            "start": 5128.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que decidir qui\u00e9n iba a ser el",
            "start": 5132.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 5134.08,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "hice una investigaci\u00f3n a mi manera",
            "start": 5138.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5145.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "casi 30",
            "start": 5147.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n y los vi a todos",
            "start": 5152.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "distintos cuestionarios aplicados",
            "start": 5158.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda ni se enter\u00f3",
            "start": 5163.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero si hice una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 5168.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 nombrar",
            "start": 5176.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el gal sandoval por qu\u00e9",
            "start": 5181.55,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en todas las consultas aparec\u00eda",
            "start": 5185.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "como un general",
            "start": 5190.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 5193.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo conoc\u00ed",
            "start": 5196.599,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que",
            "start": 5200.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5202.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "invite lo asiste a mi casa",
            "start": 5204.57,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "para decirle que hab\u00eda pensado",
            "start": 5209.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5214.7,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "nombrarlo secretario de la defensa ah\u00ed",
            "start": 5216.69,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00ed",
            "start": 5220.949,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "yo creo que se ha de ver sorprendido",
            "start": 5227.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o a lo mejor ya se imaginaba por su",
            "start": 5233.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trayectoria",
            "start": 5236.959,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero de lo m\u00e1s relevante de todo",
            "start": 5240.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s relevante todo es qu\u00e9",
            "start": 5245.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los generales de divisi\u00f3n todos la",
            "start": 5251.76,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda hijos de campesinos",
            "start": 5255.69,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "de obreros",
            "start": 5260.449,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de comerciantes",
            "start": 5263.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de mec\u00e1nicos",
            "start": 5267.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hijos tambi\u00e9n de militares",
            "start": 5269.749,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5273.94,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "lo que digo siempre el soldado es pueblo",
            "start": 5275.619,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 5278.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay oficiales",
            "start": 5282.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que pertenezcan",
            "start": 5285.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a las \u00e9lites econ\u00f3micas",
            "start": 5287.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esa es una caracter\u00edstica del ej\u00e9rcito",
            "start": 5291.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexicano entonces no se puede",
            "start": 5293.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5297.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trasladar",
            "start": 5299.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed extrapolar las experiencias de otros",
            "start": 5305.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5309.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5310.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5312.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "corresponde a m\u00e9xico",
            "start": 5315.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n dando muy buenos resultados",
            "start": 5320.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tanto las de la defensa como la",
            "start": 5324.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina la guardia nacional",
            "start": 5327.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 consolidando",
            "start": 5329.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5333.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aun cuando es muy dif\u00edcil",
            "start": 5336.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ha sido complejo el enfrentar el",
            "start": 5340.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problema del estudio de la violencia se",
            "start": 5344.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "va avanzando y tengo mucha confianza de",
            "start": 5346.48,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que vamos a conseguir la paz",
            "start": 5350.679,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza",
            "start": 5354.23,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "entonces nuestros adversarios",
            "start": 5356.989,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5362.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "analizan las cosas a fondo todas",
            "start": 5370.38,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "cometen errores",
            "start": 5375.969,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 5380.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no dejan de ser una \u00e9lite",
            "start": 5383.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "estamos hablando de dirigentes de",
            "start": 5387.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles no",
            "start": 5391.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 5393.73,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y analistas",
            "start": 5400.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "e incluso acad\u00e9micos",
            "start": 5403.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero no dejan decir",
            "start": 5405.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite",
            "start": 5410.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no dejan de estar",
            "start": 5412.57,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "solo en las oficinas",
            "start": 5414.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5418.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 5420.989,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "levita",
            "start": 5424.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no tienen comunicaci\u00f3n con el pueblo les",
            "start": 5427.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "falta ba\u00f1o de pueblo",
            "start": 5429.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 de eminencias",
            "start": 5433.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en la materia",
            "start": 5435.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5439.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "le falta recoger los sentimientos del",
            "start": 5440.77,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico porque",
            "start": 5446.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cayeron en lo mismo",
            "start": 5449.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos",
            "start": 5453.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pensaban de que el pueblo no contaba",
            "start": 5456.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica era asunto de los",
            "start": 5460.27,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que todos los se resolv\u00edan las",
            "start": 5461.95,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "\u00e9lites en la llamada sociedad pol\u00edtica",
            "start": 5463.69,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 5468.429,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "bueno pregunten ustedes adem\u00e1s no hace",
            "start": 5471.15,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "falta que hagan la encuesta",
            "start": 5475.35,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 5478.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el inegi",
            "start": 5480.479,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una instituci\u00f3n independiente",
            "start": 5483.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero todas las encuestadoras",
            "start": 5486.59,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "cuando preguntan qu\u00e9 opini\u00f3n tiene el",
            "start": 5490.26,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5493.289,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "de las instituciones las que salen en",
            "start": 5495.22,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 5497.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en primer lugar la secretaria de marina",
            "start": 5499.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 5502.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 80% de aceptaci\u00f3n",
            "start": 5504.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5511.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a veces se piensa que lo que decimos en",
            "start": 5515.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo en que nos manejamos esa es",
            "start": 5521.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la realidad del pa\u00eds no",
            "start": 5525.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5530.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este todos contamos",
            "start": 5532.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de los campesinos la opini\u00f3n",
            "start": 5535.78,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "de los ind\u00edgenas la opini\u00f3n de los",
            "start": 5539.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "obreros la opini\u00f3n de",
            "start": 5542.469,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos de los maestros",
            "start": 5546.72,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de los trabajadores de los",
            "start": 5549.989,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n la opini\u00f3n de",
            "start": 5553.829,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "todos todos opinamos ya no",
            "start": 5556.499,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 5564.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5566.179,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "alimentarnos o estar actuando a partir",
            "start": 5569.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de lo que opinan las \u00e9lites",
            "start": 5573.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si fuese as\u00ed",
            "start": 5576.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya nosotros",
            "start": 5578.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 5581.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fracasados como gobierno",
            "start": 5585.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en la llamada sociedad",
            "start": 5589.11,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica c\u00f3mo nos va",
            "start": 5591.58,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n nunca repito",
            "start": 5593.659,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda atacado tanto",
            "start": 5597.469,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "a un presidente como ahora",
            "start": 5600.47,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pero es hasta un timbre de orgullo",
            "start": 5604.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque esto significa que va la",
            "start": 5609.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cuando empiecen a",
            "start": 5612.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aplaudirme ya quemar mi incienso",
            "start": 5614.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 5618.19,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "me preocupar\u00eda dir\u00eda ya nos hamburguesa",
            "start": 5621.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mos",
            "start": 5625.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya nos volvimos dif\u00edcil",
            "start": 5628.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5633.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el 2008 se implemente un operativo",
            "start": 5635.429,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "llamado operativo conjunto chihuahua",
            "start": 5639.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "all\u00ed presidente tres miembros de una",
            "start": 5642.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "familia fueron desaparecidos nitza paola",
            "start": 5645.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "alvarado espinoza jos\u00e9 \u00e1ngel alvarado",
            "start": 5648.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "herrera y roc\u00edo irene alvarado reyes",
            "start": 5650.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fueron desaparecidos a partir de este",
            "start": 5652.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "caso de gente de una familia la corte",
            "start": 5655.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos",
            "start": 5658.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 al estado mexicano que cuando",
            "start": 5660.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito las fuerzas armadas salieran",
            "start": 5662.37,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "a la calle",
            "start": 5664.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estuvieran subordinadas a una autoridad",
            "start": 5665.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "civil entiendo que el planteamiento de",
            "start": 5667.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es que es una est\u00e1",
            "start": 5669.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "subordinada a una autoridad civil",
            "start": 5671.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elegida pregunta concretamente queda",
            "start": 5672.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "claro que el ej\u00e9rcito est\u00e1 subordinado o",
            "start": 5676.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coordinado con la guardia nacional si",
            "start": 5679.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay coordinaci\u00f3n es un consejo pero yo",
            "start": 5681.39,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "les quiero plantear que necesitamos",
            "start": 5684.99,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "de la disciplina de profesionalismo de",
            "start": 5692.11,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la marina y del ej\u00e9rcito",
            "start": 5695.949,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema",
            "start": 5698.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia no",
            "start": 5700.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 5704.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo digo con toda franqueza",
            "start": 5706.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional termine como la",
            "start": 5709.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal preventiva",
            "start": 5712.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 5717.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "rotundo fracaso",
            "start": 5721.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por eso aunque",
            "start": 5723.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "me critiquen",
            "start": 5726.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de que quiero militarizar el pa\u00eds voy a",
            "start": 5729.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo",
            "start": 5733.05,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en que nos deben de ayudar las fuerzas",
            "start": 5735.26,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "armadas en tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5739.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estoy convencido de que es necesario",
            "start": 5746.43,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y como no tengo problemas de conciencia",
            "start": 5752.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 5757.3,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "puedo plantearlo",
            "start": 5760.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5763.219,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estoy pendiente de que no",
            "start": 5765.21,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hay abusos",
            "start": 5769.05,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de que no haya tortura de que no haya",
            "start": 5771.429,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 5774.429,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de que no haya violaci\u00f3n a los derechos",
            "start": 5776.73,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5778.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su pendiente y adem\u00e1s estoy",
            "start": 5781.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5785.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 5789.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "adaptando estas dos instituciones a las",
            "start": 5795.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuevas circunstancias",
            "start": 5798.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 5802.69,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "entonces eso de entrada",
            "start": 5805.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 5811.58,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "luego ella defiende",
            "start": 5813.69,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9 que nos conviene a los",
            "start": 5816.119,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mexicanos y le conviene a la naci\u00f3n",
            "start": 5819.629,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es un cambio",
            "start": 5824.74,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que se requiere consolidar y no",
            "start": 5827.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para echarlo",
            "start": 5834.059,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "no quedarnos a medias",
            "start": 5836.35,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "hay que tomar una definici\u00f3n en esto",
            "start": 5841.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estoy convencido de que es la guardia",
            "start": 5844.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nacional tiene que tener",
            "start": 5848.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrecha",
            "start": 5857.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con las fuerzas armas",
            "start": 5860.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que como se concibi\u00f3",
            "start": 5863.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda militar",
            "start": 5866.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y la polic\u00eda naval",
            "start": 5870.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tienen que formar parte de la guardia",
            "start": 5873.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nacional y el mando",
            "start": 5877.66,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tiene que estar adscrito a las fuerzas",
            "start": 5880.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 5884.91,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "eso lo voy a defender",
            "start": 5888.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y por eso la reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 5891.239,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "con un tiempo",
            "start": 5894.23,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5897.55,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hay constancia de violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 5901.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5904.39,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por parte de la guardia nacional",
            "start": 5906.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 5910.57,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "rectificamos pero si no es as\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 5915.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "solo por lo ideol\u00f3gico",
            "start": 5920.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5924.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la parte de las ideas las tenemos muy",
            "start": 5927.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "claras",
            "start": 5930.65,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a traicionar nuestros",
            "start": 5933.14,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ideales nuestros principios pero",
            "start": 5936.14,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5940.239,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 5944.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criterios con juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 5947.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n",
            "start": 5954.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estoy escribiendo un texto ahora",
            "start": 5957.429,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "porque con la cuarentena",
            "start": 5960.679,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "como no puedo salir",
            "start": 5964.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5968.289,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 sirviendo",
            "start": 5970.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para la reflexi\u00f3n para el an\u00e1lisis este",
            "start": 5973.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fin de semana voy a publicar",
            "start": 5976.64,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "un texto",
            "start": 5979.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sobre la nueva econom\u00eda",
            "start": 5981.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con todo esto que",
            "start": 5987.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemos estado hablando pero lo voy a",
            "start": 5990.64,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "fundar",
            "start": 5992.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo hay que cambiar los par\u00e1metros y",
            "start": 5994.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no estar pensando en el producto interno",
            "start": 5998.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "bruto",
            "start": 6000.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ni en el crecimiento",
            "start": 6001.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sino que hay que ser pensando en el",
            "start": 6004.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6006.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y en la felicidad del pueblo y lo voy a",
            "start": 6007.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fundar",
            "start": 6010.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y voy a explicar tambi\u00e9n en qu\u00e9 consiste",
            "start": 6012.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 6019.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 6023.9,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el plan nuestro",
            "start": 6027.489,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo voy a explicar bien",
            "start": 6030.6,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se va a proteger al 70% de",
            "start": 6033.77,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y como tambi\u00e9n",
            "start": 6039.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "se va a beneficiar al 30% restante",
            "start": 6042.39,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para que no est\u00e9n pensando",
            "start": 6046.84,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que solo estamos contemplando",
            "start": 6050.67,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "un sector aunque sea mayoritario no",
            "start": 6055.23,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "es en beneficio de todos los mexicanos",
            "start": 6059.61,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pero lo voy a explicar",
            "start": 6063.519,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y al final yo creo",
            "start": 6066.95,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que a todos nos conviene el cambio y voy",
            "start": 6069.949,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a convencer y persuadir para que nada",
            "start": 6075.229,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se queden los corajudos",
            "start": 6079.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6083.219,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "este elementos sin argumentos",
            "start": 6085.429,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 6090.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nos ven como a los ojos porque no les",
            "start": 6093.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 6095.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "como hablamos",
            "start": 6098.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero si vamos a argumentar m\u00e1s entonces",
            "start": 6100.619,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "este es un tema que nada",
            "start": 6103.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6106.27,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 6113.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no puedan debatirse todo lo tenemos",
            "start": 6117.55,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "que debatir replantearnos las cosas",
            "start": 6121.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y no aceptar uno de los problemas del",
            "start": 6127.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 6131.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "una de las fallas",
            "start": 6133.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo cual est\u00e1 en plena decadencia",
            "start": 6137.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fracasando",
            "start": 6140.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lo dijimos ayer antier es que lo",
            "start": 6142.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "aplicaron a tabla rasa",
            "start": 6145.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 6148.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sin toman en cuenta",
            "start": 6151.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que cada pa\u00eds tiene su idiosincrasia",
            "start": 6153.65,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por ejemplo es un mosaico",
            "start": 6157.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cultural son muchos m\u00e9dicos ahora a",
            "start": 6161.159,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que viene la etapa nueva",
            "start": 6165.9,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el regreso a la nueva normalidad",
            "start": 6170.62,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pues no se puede decir as\u00ed en todos",
            "start": 6174.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 6177.89,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "se va a regresar a clases en tal fecha",
            "start": 6179.86,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "o no se va a regresar a clases ya en",
            "start": 6185.43,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ninguna parte porque",
            "start": 6190.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si hay una diversidad en el pa\u00eds en",
            "start": 6195.829,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "regiones cultura la misma expresi\u00f3n",
            "start": 6200.51,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6205.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 afectando",
            "start": 6207.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pandemia no es lo mismo lo que est\u00e1",
            "start": 6211.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasando aqu\u00ed que lo que est\u00e1 pasando un",
            "start": 6213.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 6217.77,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "lo que estaba pasando en su honor",
            "start": 6219.679,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces porque va a ser as\u00ed",
            "start": 6223.53,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n homog\u00e9nea uniforme no",
            "start": 6226.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces ya nada de recetas",
            "start": 6234.32,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que se impongan pero tambi\u00e9n en",
            "start": 6240.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "concepciones",
            "start": 6243.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 6246.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de todo tipo nada que en europa",
            "start": 6248.77,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "su concepci\u00f3n de izquierda",
            "start": 6254.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 6258.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "con la defensa de ciertos derechos",
            "start": 6260.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "emergentes nuevos",
            "start": 6264.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y se hace a un lado",
            "start": 6268.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 6271.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a la igualdad",
            "start": 6275.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y como as\u00ed esa ya ha sido hacer aqu\u00ed no",
            "start": 6279.05,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6283.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6286.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tenemos capacidad para elaborar",
            "start": 6288.52,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 6291.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "teor\u00edas",
            "start": 6294.389,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "a partir de nuestra experiencia de",
            "start": 6296.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "nuestra realidad de nuestra pr\u00e1ctica",
            "start": 6301.54,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no copiar dec\u00eda mart\u00edn",
            "start": 6305.92,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "podemos injertarnos",
            "start": 6309.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer",
            "start": 6315.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mexicanos cubanos chilenos",
            "start": 6320.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "guatemaltecos latinoamericanos",
            "start": 6325.139,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 6329.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "universales",
            "start": 6332.719,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 6335.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero dec\u00eda mart\u00edn",
            "start": 6337.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que aunque nos injertemos el tronco",
            "start": 6340.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tiene que ser nuestro",
            "start": 6344.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces ya nada de",
            "start": 6350.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "irnos",
            "start": 6355.239,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a seguir modelos proyectos m\u00e1s cuando se",
            "start": 6358.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 6363.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de modelos fracasados",
            "start": 6364.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vamos a hacer algo nuestro como",
            "start": 6368.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "seguramente lo van a hacer en argentina",
            "start": 6372.76,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "como seguramente lo va a hacer en",
            "start": 6376.579,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "colombia como lo van a hacer en espa\u00f1a",
            "start": 6379.309,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1",
            "start": 6383.139,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bueno en eeuu que no hay una nueva",
            "start": 6384.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6389.059,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds ejerce su soberan\u00eda para",
            "start": 6393.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "definir sus propios modelos de",
            "start": 6397.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6401.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6404.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "paul ver\u00e1s que desde los mochis ni un",
            "start": 6411.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "corrupto m\u00e1s si me permite una pregunta",
            "start": 6413.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para la presidenta la licenciada",
            "start": 6415.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asociada belman presentan el convenio",
            "start": 6417.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se presenta entre secretar\u00eda de",
            "start": 6420.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hacienda ya m\u00ed es para proteger a los",
            "start": 6422.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud tambi\u00e9n",
            "start": 6424.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "incluir\u00e1 a las personas de la salud que",
            "start": 6426.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no tienen plazas que est\u00e1n bajo contrato",
            "start": 6428.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se estima que costar\u00eda esta",
            "start": 6430.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00f3liza normalmente a nivel nacional que",
            "start": 6432.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es el ahorro que se est\u00e1 dando al",
            "start": 6434.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y ante esta crisis de",
            "start": 6436.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud que tambi\u00e9n genera una crisis",
            "start": 6439.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica amis tienen alg\u00fan plan de",
            "start": 6440.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contingencia para todos los mexicanos",
            "start": 6443.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que por alguna situaci\u00f3n supone est\u00e1n",
            "start": 6445.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por renovarse y no tienen la solvencia",
            "start": 6447.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ya sea para seguros de gastos",
            "start": 6450.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos mayores vida accidentes auto",
            "start": 6452.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casa si existe alg\u00fan plan y si tienen la",
            "start": 6455.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posibilidad si no lo tienen existiera",
            "start": 6458.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan de asistencia sea un",
            "start": 6459.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "descuento por la contingencia para que",
            "start": 6461.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no pierdan sobre todo la antig\u00fcedad que",
            "start": 6463.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s preocupa cuando uno est\u00e1",
            "start": 6466.03,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en el plan de seguros por cada vez",
            "start": 6467.98,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "a sufrir",
            "start": 6472.289,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y varias medidas se anunciaron en el",
            "start": 6476.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sector asegurador en torno a lo que",
            "start": 6479.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el tratamiento de la",
            "start": 6480.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pandemia empezando por que hab\u00eda alg\u00fan",
            "start": 6482.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tecnicismo de las condiciones generales",
            "start": 6485.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de algunas compa\u00f1\u00edas no de todas en las",
            "start": 6487.159,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "cuales no ven\u00eda especificado o ven\u00eda",
            "start": 6490.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "excluido el tema de la cobertura de",
            "start": 6493.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia o epidemia hoy les puedo decir",
            "start": 6495.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s de 99 por ciento de la",
            "start": 6497.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de mercado de seguros",
            "start": 6500.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene cubierto el tema de coronavirus y",
            "start": 6503.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que el coronavirus bajo el",
            "start": 6506.719,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "contexto de cobertura de pandemia o",
            "start": 6509.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemia ese tecnicismo est\u00e1 arreglado y",
            "start": 6511.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la parte de facilidades que que comenta",
            "start": 6513.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n trabajando en conjunto con",
            "start": 6517.03,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda decenas se extendieron los",
            "start": 6520.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "plazos para los pagos de las p\u00f3lizas y",
            "start": 6522.949,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "varias compa\u00f1\u00edas han emitido facilidades",
            "start": 6525.409,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de pago para los asegurados incluso",
            "start": 6528.469,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "eliminando los recargos por pago",
            "start": 6530.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fraccionado o las comisiones bancarias",
            "start": 6532.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que esto implica en cuanto a la pregunta",
            "start": 6535.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que comenta mientras se certifiquen los",
            "start": 6537.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tres requisitos que estaban comentados",
            "start": 6540.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 6542.449,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "he estado trabajando para el sector",
            "start": 6543.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que haya un acta de defunci\u00f3n y",
            "start": 6545.57,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que haya muerto por la es estar",
            "start": 6548.75,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sirviendo directamente a la atenci\u00f3n de",
            "start": 6551.239,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "la pandemia la indemnizaci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 6552.949,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "calculada en cuanto a los t\u00e9rminos de",
            "start": 6554.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costar\u00e1 esto para la industria yo",
            "start": 6556.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "creo que ser\u00eda muy aventurado sacar una",
            "start": 6559.369,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "cifra porque eso estar\u00eda \u00edntimamente",
            "start": 6561.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ligado con efectivamente las",
            "start": 6562.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "expectativas de posibles muertes de kobe",
            "start": 6565.219,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "que esto es una situaci\u00f3n totalmente",
            "start": 6567.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "nueva a la que nos estamos enfrentando",
            "start": 6568.67,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "todos y aqu\u00ed nosotros no queremos hacer",
            "start": 6570.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inferencias porque adem\u00e1s no hay una",
            "start": 6572.659,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "experiencia previa y no la tenemos en",
            "start": 6574.46,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "cuanto a lo que va a implicar esto en",
            "start": 6576.409,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de mortalidad y seguimos all\u00ed",
            "start": 6577.849,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la estad\u00edstica que las autoridades est\u00e1n",
            "start": 6580.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emitiendo al respecto",
            "start": 6582.469,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de la p\u00f3liza cu\u00e1nto cu\u00e1nto ser\u00eda el",
            "start": 6584.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "costo es el gobierno deber\u00e1 contratado",
            "start": 6586.37,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "si no fuera un convenio o una un apoyo",
            "start": 6587.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de amis al gobierno o un estimador otra",
            "start": 6590.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vez no hay un estimado a ese respecto",
            "start": 6593.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "debido a que no hay una experiencia",
            "start": 6596.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "previa en t\u00e9rminos de la pandemia por",
            "start": 6597.92,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "eso lo estamos viendo con una cobertura",
            "start": 6600.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solidaria en la cual estamos jugando",
            "start": 6601.969,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como industria la misma suerte que",
            "start": 6604.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jugar\u00e1n todos los que nos est\u00e1n",
            "start": 6606.53,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "defendiendo y que est\u00e1n en la primera",
            "start": 6607.87,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de batalla defendiendo a esta",
            "start": 6609.83,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n durante la pandemia",
            "start": 6611.75,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "gracias segunda pregunta para el",
            "start": 6614.55,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6617.489,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el pasado jueves 7 de mayo yo le hice",
            "start": 6621.03,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "una propuesta en base a los nuestros",
            "start": 6623.25,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes que trabajan mexicanos en el",
            "start": 6624.989,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "extranjero sobre todo en eeuu",
            "start": 6626.849,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ustedes la toma bien esa tarde",
            "start": 6628.77,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 con el titular de infonavit",
            "start": 6631.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la tarde la respuesta y los los",
            "start": 6633.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permios permer pormenores que nos dio",
            "start": 6635.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "han entusiasmado al pueblo mexicano en",
            "start": 6637.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el extranjero pero pues de pedir tanto",
            "start": 6640.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en tantos problemas hoy le queremos",
            "start": 6642.989,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacer tres peticiones estos mexicanos en",
            "start": 6644.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchos de los casos en la intenci\u00f3n es",
            "start": 6647.579,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "que usted el gobierno de m\u00e9xico busque",
            "start": 6649.05,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "unos convenios cuando salieron del pa\u00eds",
            "start": 6650.369,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "dejaron alguna cuenta bancaria la",
            "start": 6652.829,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n es que si el gobierno de",
            "start": 6655.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico podr\u00eda generar un convenio con",
            "start": 6656.4,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "nacional asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico",
            "start": 6657.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estas cuentas o se vencieron los",
            "start": 6659.389,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticos o se perdieron y el dinero",
            "start": 6661.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 retenido y congelado en los bancos",
            "start": 6663.539,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "el requerimiento que es que los bancos",
            "start": 6665.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "es que regresan a la sucursal la",
            "start": 6666.809,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n migratoria de su estatus legal",
            "start": 6668.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no les permite salir entonces buscar",
            "start": 6670.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "alg\u00fan convenio por medio de la",
            "start": 6672.63,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico y que",
            "start": 6674.159,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "desde los consulados se pudiera",
            "start": 6675.869,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "gestionar el segundo tambi\u00e9n estos",
            "start": 6677.039,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mexicanos dejaron alguna propiedad que",
            "start": 6679.139,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "ha sido invadida en mucho de los casos",
            "start": 6681.42,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "por familiares han contratado abogados",
            "start": 6682.65,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "que los han timado",
            "start": 6684.929,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n es ver si",
            "start": 6686.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico relaciones",
            "start": 6687.989,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "exteriores alg\u00fan convenio con abogados",
            "start": 6689.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no que el gobierno les pague los",
            "start": 6691.739,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "abogados simplemente que el gobierno",
            "start": 6693.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fuera como un ente que le echara hacia",
            "start": 6695.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un vistazo para que realmente cuidaron",
            "start": 6697.679,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "los intereses de los mexicanos en el",
            "start": 6700.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "extranjero y no fueran a ser timados y",
            "start": 6701.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el tercero el costo del costo del env\u00edo",
            "start": 6703.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de remesas es muy alto para ellos si el",
            "start": 6706.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobierno pudiera hacer un convenio con",
            "start": 6709.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una plataforma nada m\u00e1s o dos las que",
            "start": 6711.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed estime para que generan un menor",
            "start": 6714.659,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "costo para ellos y ese beneficio fuera",
            "start": 6716.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "directo tanto para los mexicanos del",
            "start": 6719.19,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "extranjero como para m\u00ed con los tres",
            "start": 6720.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convenios presidentes s\u00ed gracias este",
            "start": 6721.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando en este punto de",
            "start": 6725.49,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 6729.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el monto de las comisiones para las",
            "start": 6733.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 6736.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "e incluso se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6738.33,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "un seguimiento para exponer aqu\u00ed los",
            "start": 6742.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 6747.429,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 6749.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 6752.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cobran menos para dar informaci\u00f3n",
            "start": 6756.599,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "general esto lo est\u00e1 viendo la",
            "start": 6759.599,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 6763.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la defensa del consumidor y lo vamos a",
            "start": 6766.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seguir haciendo acabo de estar hace",
            "start": 6768.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "realmente un poco en la comisi\u00f3n",
            "start": 6771.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional bancaria",
            "start": 6774.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la convenci\u00f3n y hablamos de este tema",
            "start": 6776.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la disminuci\u00f3n del cobro de",
            "start": 6780.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "comisiones y hay bancos incluso que han",
            "start": 6784.34,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "suspendido que han est\u00e9 presentado del",
            "start": 6788.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cobro de comisiones ya vamos a poder",
            "start": 6793.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "informar esto",
            "start": 6797.24,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "vamos a darlo a conocer un lunes",
            "start": 6800.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el informe de la procuradur\u00eda de la",
            "start": 6806.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "defensa del consumidor acerca de los",
            "start": 6809.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otros dos casos yo le voy a pedir a",
            "start": 6811.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 6813.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que te ponga en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 6815.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 6818.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para ayudar en esto",
            "start": 6820.72,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a los migrantes porque hay",
            "start": 6824.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y una oficina",
            "start": 6829.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de apoyo a migrantes",
            "start": 6832.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es la secretaria de relaciones",
            "start": 6836.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "exteriores que ahora no tiene titular un",
            "start": 6837.61,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "cambio pero se suple esa ausencia con",
            "start": 6843.22,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "otros servidores p\u00fablicos entonces bien",
            "start": 6849.75,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "puede esa oficina ayudar en estas dos",
            "start": 6854.4,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "gestiones aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 6859.27,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "darle pues un abrazo",
            "start": 6862.63,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "este fraterno a familiares",
            "start": 6867.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mexicanos que han perdido la vida en",
            "start": 6874.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6878.29,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6879.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el coronavirus",
            "start": 6882.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 6885.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "mexicanos que han fallecido",
            "start": 6890.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no queremos olvidarnos que se est\u00e1",
            "start": 6894.91,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ayudando a sus familiares le voy a pedir",
            "start": 6898.87,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 6904.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretan las relaciones exteriores",
            "start": 6906.23,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que aqu\u00ed a ver si hubo hoy",
            "start": 6909.23,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este en la noche da a conocer la",
            "start": 6913.29,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los fallecidos en eeuu",
            "start": 6917.61,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes sobre todo la mayor\u00eda",
            "start": 6921.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ha fallecido en nueva york",
            "start": 6926.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero mayor de los que han",
            "start": 6929.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "perdido la vida en eeuu pero tenemos que",
            "start": 6932.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "informar sobre eso tambi\u00e9n hoy a ver si",
            "start": 6937.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de 7 a 8 le pedimos a uno con los datos",
            "start": 6940.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de relaciones que hable de este tema muy",
            "start": 6944.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bien vamos contigo",
            "start": 6949.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas si nos pudiera dar",
            "start": 6954.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre esto estos datos que da",
            "start": 6957.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el coneval de un aumento en la pobreza",
            "start": 6961.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "derivada del cob y 19 esa ser\u00eda la",
            "start": 6964.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 6968.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6969.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 de ese pron\u00f3stico",
            "start": 6972.44,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "yo estoy trabajando les comentaba sobre",
            "start": 6976.88,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "un texto donde vamos a explicar la",
            "start": 6982.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 6985.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 6987.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y es de protecci\u00f3n",
            "start": 6991.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a todos y en particular a la gente",
            "start": 6994.05,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre por eso",
            "start": 6997.739,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a lo mejor las proyecciones del",
            "start": 7001.699,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico de coneval lo hace a partir",
            "start": 7004.249,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7008.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los supuestos",
            "start": 7012.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7016.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o pensando en los planes",
            "start": 7018.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aplicaban",
            "start": 7022.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 7027.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "les comento ya",
            "start": 7030.9,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "lo saben porque hay informaci\u00f3n de 5 a 6",
            "start": 7034.22,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 17 a 8 todos los d\u00edas aqu\u00ed",
            "start": 7041.35,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7046.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia para",
            "start": 7048.41,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no haya pobreza",
            "start": 7053.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque ellos se hablan de que con el",
            "start": 7059.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coronavirus va a aumentar el n\u00famero de",
            "start": 7063.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pobres en 10 millones seg\u00fan entend\u00ed",
            "start": 7066.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7071.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos trabajando para que",
            "start": 7073.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esto no suceda",
            "start": 7076.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos dispersando",
            "start": 7081.17,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7083.21,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos",
            "start": 7085.93,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con lo mismo",
            "start": 7088.679,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a estar dispersando aqu\u00ed arturo",
            "start": 7092.579,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "herrera extraordinario secretario de",
            "start": 7097.019,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7099.869,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 haciendo como se dice",
            "start": 7101.29,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "coloquialmente el paro",
            "start": 7103.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7107.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7109.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no falta",
            "start": 7111.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 7115.46,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7117.7,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 7123.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "recursos abajo",
            "start": 7126.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este mes tenemos estimado bajar",
            "start": 7131.27,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "alrededor de 120.000 millones de pesos",
            "start": 7136.3,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "la mayor parte de ese dinero entrega",
            "start": 7142.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 7145.429,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo con los cr\u00e9ditos",
            "start": 7146.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1as empresas",
            "start": 7150.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando empezamos cuando comenzamos con",
            "start": 7153.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos de empresas que tienen",
            "start": 7157.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajadores en el seguro social pues",
            "start": 7160.489,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hace como 15 d\u00edas",
            "start": 7162.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya llevamos entregados",
            "start": 7165.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "alrededor de 150.000 millones",
            "start": 7169.07,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 150 mil cr\u00e9ditos nada m\u00e1s",
            "start": 7172.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "16 mil millones en total",
            "start": 7179.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de todos los cr\u00e9ditos que no solo son",
            "start": 7183.01,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estos 150.000 sino ya empezamos a",
            "start": 7185.079,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "entregar un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos m\u00e1s",
            "start": 7188.349,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1as empresas familiares del",
            "start": 7192.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sector formal del sector informal de la",
            "start": 7195.179,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "econom\u00eda entonces",
            "start": 7197.67,
            "duration": 12.029
        },
        {
            "text": "estamos con ese prop\u00f3sito de que no s\u00e9",
            "start": 7201.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cumpla con el pron\u00f3stico del coneval",
            "start": 7209.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya nos podr\u00edan compartir el listado de",
            "start": 7216.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los municipios que van a arrancar este",
            "start": 7219.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues actividades ya la pr\u00f3xima semana",
            "start": 7223.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bueno y con base en el plan que se dio a",
            "start": 7227.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocer ayer con esta nueva en",
            "start": 7230.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 7233.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a retomar usted sus actividades",
            "start": 7234.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estar\u00eda pensando en por ejemplo visitar",
            "start": 7238.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a algunos de los municipios que van a",
            "start": 7241.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "reanudar su normalidad gracias s\u00ed es una",
            "start": 7244.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "buena pregunta",
            "start": 7249.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hoy en la noche seguramente",
            "start": 7252.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se vana",
            "start": 7256.869,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "para conocer los nombres de los",
            "start": 7258.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "municipios eso va a hacer diario",
            "start": 7260.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7266.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo ya quiero reiniciar los recorridos",
            "start": 7271.349,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7274.669,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cumpliendo con todas las medidas",
            "start": 7279.85,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "sanitarias",
            "start": 7285.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que me permitan hacer",
            "start": 7290.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 7295.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer",
            "start": 7299.86,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 7302.03,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "me van a decir yo ya les hice la",
            "start": 7306.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 7310.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque ya tengo",
            "start": 7313.099,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7314.27,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "un plan de giras por el pa\u00eds",
            "start": 7315.54,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pero va a depender de que los autores",
            "start": 7320.489,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s",
            "start": 7324.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7326.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si puedo y si ellos lo autorizan",
            "start": 7328.05,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "quiero ir a dar los banderazos",
            "start": 7332.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces luego no m\u00edtines",
            "start": 7338.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no concentraciones otra vez lo adelant\u00f3",
            "start": 7340.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sino actos as\u00ed",
            "start": 7345.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a menos de 50",
            "start": 7350.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con sana distancia",
            "start": 7353.28,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no vamos a poder saludarlos de",
            "start": 7356.0,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 7358.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo as\u00ed tocado a los del coraz\u00f3n",
            "start": 7360.21,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "pero si quiero ir a dar el banderazo del",
            "start": 7364.66,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "inicio de las obras del tren mal",
            "start": 7369.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quiero ir a chiapas",
            "start": 7373.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a tabasco",
            "start": 7377.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a campeche yucat\u00e1n quintana roo",
            "start": 7380.639,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1n por concluirse los",
            "start": 7383.51,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "procesos de licitaci\u00f3n de cuatro tramos",
            "start": 7387.889,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "desde palenque hasta canc\u00fan",
            "start": 7394.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como 800",
            "start": 7399.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "km ya",
            "start": 7402.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7406.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7408.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con tratos",
            "start": 7410.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n firmando",
            "start": 7412.7,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y eso va a significar mucha creaci\u00f3n de",
            "start": 7415.48,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 7421.27,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense estar trabajando en 800 km",
            "start": 7426.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construyendo terraplenes al tendido de",
            "start": 7436.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las v\u00edas",
            "start": 7440.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ferr\u00e9",
            "start": 7442.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "cuanto trabajo",
            "start": 7444.89,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "entonces quiero ir a eso pero esto puede",
            "start": 7447.179,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "ser con los",
            "start": 7451.949,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicos con los",
            "start": 7454.29,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "responsables directivos de las empresas",
            "start": 7458.129,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y las autoridades",
            "start": 7461.879,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y es vamos",
            "start": 7465.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "una vez que ya se abre la industria la",
            "start": 7470.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 7474.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que se convierte en una actividad",
            "start": 7476.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 7483.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed",
            "start": 7487.159,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "con las medidas de sana distancia de",
            "start": 7489.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7493.53,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "luego tengo pensado hacer lo mismo",
            "start": 7496.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "visitando las refiner\u00edas",
            "start": 7500.01,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "porque tenemos el plan de intensificar",
            "start": 7503.79,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas",
            "start": 7508.8,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7513.13,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y procesar m\u00e1s petr\u00f3leo crudo del pa\u00eds",
            "start": 7515.019,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estar dependiendo de la venta de",
            "start": 7521.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo al extranjero y tambi\u00e9n",
            "start": 7525.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no depender de estar comprando las",
            "start": 7528.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gasolinas en el extranjero",
            "start": 7531.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es procesar toda nuestra",
            "start": 7535.139,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 7538.679,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para dejar de importar las gasolinas",
            "start": 7542.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 7546.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 7549.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y rehabilitar",
            "start": 7552.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "modernizar las seis refiner\u00edas y seguir",
            "start": 7555.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "avanzando en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 7560.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas para tener",
            "start": 7561.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 7564.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de procesar alrededor de un mill\u00f3n",
            "start": 7566.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ochocientos mil barriles diarios",
            "start": 7572.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 7575.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7577.34,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 7579.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7580.969,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los precios de petr\u00f3leo en el mercado",
            "start": 7582.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 7585.13,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes y gracia a la",
            "start": 7586.869,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 7590.249,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la defensa de la industria petrolera",
            "start": 7593.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces quiero ir a eso quiero ir a",
            "start": 7596.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inaugurar porque ya tenemos construidos",
            "start": 7599.97,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bancos del bienestar en distintos puntos",
            "start": 7603.47,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "quiero ir a inaugurar los porque son los",
            "start": 7607.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "bancos para la dispersi\u00f3n de los",
            "start": 7612.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7614.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en fin ya tengo este trabajo hacia",
            "start": 7617.079,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7620.919,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "vamos a ver ya hice la solicitud por",
            "start": 7623.85,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 7626.16,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "vamos a ver que este que responde",
            "start": 7627.489,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les parece si los dejamos para",
            "start": 7632.489,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7634.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7636.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "23 45",
            "start": 7638.27,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "de acuerdo y van primero las mujeres",
            "start": 7643.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "javi analiza",
            "start": 7648.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 7650.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les parece que para ma\u00f1ana empecemos",
            "start": 7653.989,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "como en la lista muchas gracias",
            "start": 7655.909,
            "duration": 5.181
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] nos da mucho gusto esta ma\u00f1ana poder y anunciar un acto de apoyo de solidaridad de la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguro est\u00e1 con nosotros la maestra sof\u00eda belmar ber\u00famen que es la presidenta de la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguros tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros el secretario de hacienda arturo herrera el doctor jorge alcocer el prop\u00f3sito de la presencia de ellos es dar al pueblo de mexico una buena noticia muy buena como ha venido sucediendo muchas organizaciones asociaciones civiles empresariales est\u00e1n adhiri\u00e9ndose est\u00e1n apoyando est\u00e1n mostrando su humanismo su solidaridad para que entre todos podamos enfrentar la pandemia de el coronavirus y salir adelante la verdad es que ha sido muy conmovedor como ha habido solidaridad fraternidad en el pueblo de mexico en el sector salud los m\u00e9dicos las enfermeras y tambi\u00e9n en las asociaciones civiles sociales empresariales y cada vez hay m\u00e1s muestras de apoyo y lo celebramos lo reconocemos empresarios que le siguen pagando a sus trabajadores aunque tienen sus establecimientos comerciales sus industrias cerradas sin embargo siguen cumpliendo y ayudando a sus trabajadores que no los despidieron nuestro reconocimiento por esa y forma de actuar y esta noticia que vamos a anunciar ahora pues es de ese tipo se inscribe en ese \u00e1nimo de ayudar de unirnos todos en favor de el pr\u00f3jimo y me gustar\u00eda que el secretario de hacienda pues les comentar\u00e1 en qu\u00e9 consiste la aportaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguros qu\u00e9 el secretario de hacienda les exponga les d\u00e9 a conocer c\u00f3mo surge y esta propuesta y luego que la presidente de la asociaci\u00f3n tambi\u00e9n nos explique en qu\u00e9 consiste su colaboraci\u00f3n su apoyo pues vamos con arturo herrera muchas gracias presidente buenos d\u00edas a todos nosotros estamos convencidos de que una de las lecciones que obtenemos de situaciones como la actual pandemia es la importancia de la solidaridad social para salir adelante la acci\u00f3n conjunta es m\u00e1s que la suma de las acciones \u00edndices individuales por ley e iu o la importancia de ver m\u00e1s all\u00e1 de los intereses particulares de vernos todos como una parte de la soluci\u00f3n com\u00fan en esta coyuntura ha habido un comportamiento ejemplar de la gran mayor\u00eda de los mexicanos desde los esfuerzos para mantenerlas a la distancia hasta las personas que permanecen en su casa sin acudir a su trabajo a\u00fan con las implicaciones que esto puede tener para la econom\u00eda familiar pero de todos los sectores el sector m\u00e1s entregado ha sido sin duda el de los trabajadores de salud no solamente los m\u00e9dicos las enfermeras los camilleros los trabajadores de limpieza que est\u00e1n en los hospitales kovic trabajando 'con en jornadas muy extensas muy largas completamente entregados y poniendo el bienestar y la salud del otro por encima del y por ello desafortunadamente tanto en el resto del mundo como en m\u00e9xico ha habido algunos contagios e incluso fallecimientos del personal de salud sabemos que se cuidan mucho pero estamos muy muy conscientes de que inevitablemente habr\u00e1 algunos contagios y es en este contexto que la sesi\u00f3n mexicana de instituciones de salud ofrecer\u00e1 un apoyo solidario al personal m\u00e9dico que trabaja y a los trabajadores que est\u00e1n en los hospitales en los hospitales kobe este ser\u00e1 un seguro de car\u00e1cter gratuito y podemos y agradecemos el gesto de de la amis este este producto que se llamar\u00e1 el seguro personal de salud del sector salud ante la contingencia de kobe de 19 a 22 que est\u00e1 trabajando en estos tipos de hospitales y lo cubrir\u00e1n no solamente a partir de hoy que se hace el anuncio sino con lo cubrir\u00e1 de manera retroactiva algo muy inusual en el sector a partir del primero de abril que fue el d\u00eda que se anunci\u00f3 el inicio de la \u00faltima fase en esta consiste en esta contingencia como lo se\u00f1al\u00f3 el presidente es una muestra m\u00e1s del reconocimiento que los distintos sectores de la sociedad mexicana tienen al esfuerzo de los trabajadores de salud nada compensa el fallecimiento la p\u00e9rdida de una vida humana pero me parece que es un gesto que va en la direcci\u00f3n correcta y un gesto que compartimos todos los mexicanos y el agresivo este sector le voy a dejar ahora asociado el mar que nos implique que nos que nos cuente en qu\u00e9 consiste exactamente este apoyo y c\u00f3mo funcionar\u00e1 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1or secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico arturo herrera doctor madrigal consell secretario de salud y funcionarios del gobierno federal y representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas a todos y las 87 compa\u00f1\u00edas que integramos este sector asegurador agrupadas en la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguros amis organismo asociado al consejo coordinador empresarial queremos reconocer al personal del sector salud que protege a las familias mexicanas en la pandemia por ello hemos integrado una cobertura solidaria una cobertura solidaria con el prop\u00f3sito de otorgar protecci\u00f3n financiera al personal del sistema de salud p\u00fablico esto como ya lo dijo el se\u00f1or secretario brindando de manera gratuita una cobertura de seguro de vida si me por favor si me mandan la presentaci\u00f3n con \u00e9sta a trav\u00e9s de esta cobertura lo que estamos haciendo es proteger a todos los trabajadores que est\u00e1n en la primera l\u00ednea de batalla contra el comicio ante el fallecimiento y si me van a la siguiente por favor estaremos incluyendo en esta cobertura a 1.6 millones de trabajadores del sector salud no solamente m\u00e9dicos sino tambi\u00e9n residentes enfermeras pasantes de enfermer\u00eda auxiliares de enfermer\u00eda personal profesional y t\u00e9cnico intendentes y afanadores la indemnizaci\u00f3n ser\u00e1 de 50 mil pesos y los beneficiarios ser\u00e1n en primera instancia el c\u00f3nyuge y de no haber c\u00f3nyuge los hijos y de no haber hijos los padres y la vigencia como tambi\u00e9n ya se coment\u00f3 ser\u00e1 retroactiva del primero de abril al 31 de agosto de 2020 para poder hacerse acreedores a la cobertura a los beneficiarios deber\u00e1n presentarnos la constancia de la entidad p\u00fablica de salud que establezca que el fallecimiento del trabajador haya sido porque trabajaba en atenci\u00f3n de los casos del comit con el resultado positivo de la prueba y el acta de defunci\u00f3n correspondiente y bueno pues la pandemia nos demuestra que todos somos vulnerables y que es muy importante recordar que un seguro de vida es la mejor herramienta para brindar protecci\u00f3n financiera a las familias ante la p\u00e9rdida de uno de sus integrantes y mucho m\u00e1s a\u00fan si el integrante era el jefe o la jefa de familia y de ah\u00ed quiero reforzar la importancia de la inclusi\u00f3n financiera especialmente para los m\u00e1s vulnerables que en su mayor\u00eda no cuentan con la protecci\u00f3n necesaria para recuperar la estabilidad econ\u00f3mica ante una enfermedad o la p\u00e9rdida de su fuente de ingresos da\u00f1os a su patrimonio por un desastre natural u otra vulnerabilidad se\u00f1or presidente en estos momentos al igual que para usted nuestra prioridad es la solidaridad de todos los mexicanos y por ello con esta acci\u00f3n queremos refrendar nuestro compromiso solamente como sector asegurador sino como sector privado y sumarnos al esfuerzo que sociedad gobierno y empresas debemos llevar a cabo para salir adelante en esta contingencia sanitaria en la industria hoy m\u00e1s que nunca estamos enfocados en responder a nuestras responsabilidades y por ello hemos trabajado de manera muy constructiva con la secretar\u00eda de hacienda- y sus autoridades y con la comisi\u00f3n nacional de seguros y fianzas a quienes les agradecemos esta coordinaci\u00f3n que no solamente nos permite lanzar este apoyo solidario sino tambi\u00e9n contar con las facilidades regulatorias que nos han permitido agilizar nuestros procesos dar facilidades de pago para los asegurados flexibilizar coberturas para ampliar la cobertura al cobit y ampliar plazos de referendo a las c\u00e9dulas de agentes y todo ello para hacer m\u00e1s eficiente nuestra operaci\u00f3n en beneficio de la sociedad al d\u00eda de hoy en cuanto a la poblaci\u00f3n asegurada hemos entregado indemnizaciones por casi 400 millones de pesos en m\u00e1s de 900 casos por atenci\u00f3n del comit\u00e9 si esto no fuese as\u00ed cada una de estas familias hubiese tenido que desembolsar m\u00e1s de 400 mil pesos cada una y por vida al momento hemos entregado indemnizaciones por casi 32 millones de pesos a 101 asegurados que desafortunadamente ya han fallecido nuestra fortaleza financiera no \u00fanicamente queda manifestada ahora en plural de esta pandemia sino tambi\u00e9n lo ha estado en el 2007 con los terremotos o con el hurac\u00e1n vilma de 2005 y ahora estamos frente a esta situaci\u00f3n con tres veces el capital de solvencia que se requiere por ley esto garantiza el pleno y cabal cumplimiento de nuestras obligaciones las compa\u00f1\u00edas de seguros generamos 40 mil empleos directos y realizamos inversiones en m\u00e9xico por 1.8 billones de pesos esto representa el 5 punto 27 por ciento del pib lo cual nos convierte en el tercer inversionista institucional m\u00e1s importante del pa\u00eds adem\u00e1s las reservas y capital de nuestra industria permiten realizar inversiones a largo plazo estas inversiones se traducen en infraestructura f\u00edsica y humana que benefician a toda la poblaci\u00f3n y contribuyen al desarrollo y recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda a nombre de todas las asociadas agradezco a nuestras autoridades y reguladores especialmente al secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico arturo herrera y al secretario de salud jorge alcocer por la coordinaci\u00f3n que estamos realizando para consolidar este beneficio para los trabajadores de salud del sector p\u00fablico y finalmente a todo el personal de salud quiero decirles que tienen ustedes mi m\u00e1s sincera admiraci\u00f3n nuestro respeto nuestro agradecimiento y queremos que sepan que por cada uno de ustedes estamos miles apoy\u00e1ndolos much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes para m\u00ed es muy grato participar en esta sesi\u00f3n y ser testigo de una acci\u00f3n concreta importante y valiosa que refleja una vez m\u00e1s la solidaridad del sector de los seguros con todos los trabajadores que desde el sector p\u00fablico atienden a los pacientes del cobista como ustedes saben estamos trabajando firmemente y con un compromiso renovado para enfrentar esta epidemia que como se ha dicho afecta a todos los pa\u00edses a todas las familias a todos los individuos que sin distinci\u00f3n alguna luchan por ello pero sin duda resalt\u00f3 que quienes adem\u00e1s de su esfuerzo ponen en riesgo su seguridad individual y la de sus familias son los trabajadores que participan directamente atendiendo y cuidando a los pacientes del cobi 19 el esfuerzo d\u00eda a d\u00eda que realizan los trabajadores y sus familias va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la atenci\u00f3n puramente m\u00e9dica tambi\u00e9n hemos recibido de ellos su compromiso personal su compromiso \u00e9tico su compromiso humanitario y social y es por ello que nuestro apoyo a estos trabajadores tambi\u00e9n debe ser tan amplio como sea posible quiero destacar los cuantiosos recursos que a trav\u00e9s de inversiones presupuestales se le ha transferido al sector de la salud en torno en torno a la adaptaci\u00f3n de espacios y el reclutamiento de personal m\u00e9dico por mencionar dos para enfrentar la emergencia este trabajo ha sido coordinado por nuestro se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador entre las distintas entidades del gobierno federal as\u00ed como con los gobiernos estatales puedo decir que no se han escatimado recursos fiscales materiales y humanos en esta tarea que a todos nos compete tambi\u00e9n hemos adoptado los mejores protocolos para proteger al personal m\u00e9dico ofreciendo el mayor apoyo posible sin embargo no podemos soslayar el hecho de que se encuentran en un mayor riesgo de infecci\u00f3n y que muy lamentablemente en algunas ocasiones tambi\u00e9n han sido v\u00edctimas de esta pandemia a la fecha se han registrado fallecimientos del personal m\u00e9dico muy lamentables igual que cualquier otra p\u00e9rdida pero con lo cual adem\u00e1s afecta sin duda la capacidad para seguir atendiendo a otros pacientes pero que tambi\u00e9n provoca un gran dolor a sus familiares en ocasiones incluso dej\u00e1ndolos en condiciones econ\u00f3micas precarias por ello el apoyo que aporta el sector asegurador no s\u00f3lo es bienvenido es sumamente valioso como lo se\u00f1al\u00f3 el secretario herrera trabajar para la salud es tambi\u00e9n trabajar para el desarrollo econ\u00f3mico y social en eso estamos con esta convicci\u00f3n hemos abordado esta coyuntura reconociendo la trascendencia que tiene la salud para el pa\u00eds reitero finalmente mi reconocimiento al personal m\u00e9dico a sus familiares y en esta ocasi\u00f3n y de manera especial al sector asegurador debo se\u00f1alar que esta acci\u00f3n solidaria llega en un momento oportuno muchas gracias as\u00ed pues es esta noticia de apoyo a los familiares de enfermeras de m\u00e9dicos de personal del sector salud que ha perdido la vida y que est\u00e1 corriendo riesgos en su trabajo por salvar la vida de otros por eso agradecemos mucho pues este gesto esta acci\u00f3n de solidaridad e seguramente por la tarde-noche el doctor hugo l\u00f3pez gatell va tambi\u00e9n a informar sobre este tema para que haya m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s difusi\u00f3n se sepa sobre el monto ya se ha dicho 50 mil pesos no hay nada material que compense la p\u00e9rdida de una vida humana eso ya lo sabemos pero es una ayuda es un apoyo qu\u00e9 se agradece en favor de los familiares y tambi\u00e9n el hecho de que sea una medida retroactiva es decir y contemple a los que perdieron la vida desde el primero de abril esto es importante y lo otro pues es que no hay tanta burocracia tantos tr\u00e1mites son tres requisitos de acuerdo a lo que se ha visto pues una constancia m\u00e9dica el resultado positivo de la prueba de que falleci\u00f3 por kobe y el acta de defunci\u00f3n entonces con eso y de nuevo agradecerles mucho a los dos representantes de la asociaci\u00f3n mexicana de instituciones de seguros que nos acompa\u00f1an muchas gracias abrimos en general y sobre el tema buenos d\u00edas soy carlos esposos reportera de la mol\u00e9cula y si me permite presidente yo si quisiera darle un aplauso a estas setenta y cincuenta y tantas empresas mexicanas y extranjeras tambi\u00e9n agrupadas en la mis porque la verdad vale oro esto para los trabajadores que me permite yo darles un aplauso han estado dejar [Aplausos] gracias se\u00f1or presidente bueno yo quiero iniciar con un dato vinieron en 70 bueno empresarios de la industria petrolera que son clientes de pemex de la refiner\u00eda de salamanca tienen cuatro meses presidente que no reciben materia prima que es parafina la parafina se utiliza pues para velas y veladoras y sobre todo ung\u00fcentos cremas y pues est\u00e1 en una situaci\u00f3n ahora con la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda les solicitan de la manera m\u00e1s atenta pudieran ellos tener esta materia de parte de la refiner\u00eda de salamanca para poder suministrar y hacer estos productos una vez que le doy este dato presidente yo est\u00e9 mi pregunta es en torno al decreto de austeridad publicado y es en el sentido si usted nos pudiera confirmar de la desaparici\u00f3n de usted dijo eliminaci\u00f3n de 10 subsecretar\u00edas si nos pudiera confirmar si est\u00e1n como se ha dicho la secretaria de relaciones exteriores la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n st la secretaria econom\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica sader en semarnap este y que otras otras secretar\u00edas ser\u00edan y si no estar\u00eda incluida marina y defensa en este programa de austeridad el decreto de austeridad que usted dijo si en pronto vamos ya a informar sobre c\u00f3mo queda el nuevo presupuesto porque todo esto se ha originado a partir de la crisis econ\u00f3mica que precipit\u00f3 que desat\u00f3 la pandemia entonces tenemos que hacer ajustes presupuest\u00f3 nos estamos apretando el cintur\u00f3n en el gobierno antes solo le ped\u00edan que se apretar\u00e1 el t\u00edtulo en el pueblo ahora primero se proyecta el cintur\u00f3n el gobierno porque no queremos endeudar al pa\u00eds y vamos e intensificar el plan de austeridad republicano y en efecto van a y quitarse alrededor de 10 subsecretar\u00edas y vamos a anunciar pronto cu\u00e1les son esas subsecretar\u00edas todav\u00eda no se ha terminado definir cu\u00e1les subsecretar\u00edas pero si se va a cumplir con el decreto de la eliminaci\u00f3n de estas sus secretarias aclar\u00f3 dos cosas de que se les va a dar opciones a los subsecretarios que salgan para tener otro espacio como lo establece el decreto con el mismo rango pero queremos y eficientar a ser m\u00e1s ligero el funcionamiento del gobierno no tanto aparato si hay tres cuatro subsecretar\u00edas que se pueda y hacer el trabajo con 3 con 2 con una inclusive si nos aplicamos el ejemplo es lo que se est\u00e1 haciendo en la presidencia en el \u00faltimo a\u00f1o del gobierno de licenciado pe\u00f1a nieto se ejercieron en la presidencia 3600 millones el a\u00f1o pasado ya se redujo y ejercimos 800 millones 2800 millones de ahorros y este a\u00f1o por las circunstancias estamos estimando ejercer 600 millones entonces es muy claro qu\u00e9 se va a bajar se va a reducir el costo del gobierno a la sociedad porque le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno entonces porque estos ahorros para no endeudarnos porque es f\u00e1cil acudir a cr\u00e9ditos y luego estar pagando intereses onerosos elevad\u00edsimos y reducir al paso del tiempo la capacidad y destinar recursos del presupuesto en beneficio del pueblo si se tiene que pagar m\u00e1s de intereses de deuda se destinan menos recursos a la educaci\u00f3n a la salud al bienestar del pueblo entonces por eso el plan de austeridad nada m\u00e1s les digo que no aplica en este plan y estas medidas particulares de quitar subsecretar\u00edas para el caso de la secretar\u00eda de la defensa y de la secretar\u00eda de marina eso s\u00ed se los puedo comentar porque incluso est\u00e1 en el mismo decreto referir y ya pronto vamos a informar cu\u00e1les son esas subsecretarias reciente de mexico el olvido es intencionado de los quienes critican y ahora vienen con cuentos de la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds y que la guardia nacional y el combate a la delincuencia fracaso se\u00f1ala el doctor jorge lumbreras maestro en ser de seguridad nacional presidente lamentablemente esos articulistas comentaristas saben sobre el tema y tienen perfecta claridad de cu\u00e1l ha sido la ruta jur\u00eddica e institucional y legislativa para tener hoy una instituci\u00f3n civil ll\u00e1mese guardia nacional el decreto que usted expidi\u00f3 formaliza puntualmente la funci\u00f3n de los soldados y marinos que fueron capacitados para participar en las tareas del combate a la delincuencia yo solamente le quiero solicitar presidente si pudiera citar usted aqu\u00ed a este espacio a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n olga cordero y al consejero jur\u00eddico julio scherer ibarra para que nos aclare dudas sobre este tema y dejar de estar leyendo face news en muchos medios eso es todo se\u00f1or presidente james yo creo que falt\u00f3 informaci\u00f3n esto que se hizo ahora d y dar la autorizaci\u00f3n a las fuerzas armadas para llevar a cabo tareas de seguridad p\u00fablica se aprob\u00f3 hace seis meses en el congreso fue una reforma constitucional que incluso aprobaron todos los partidos de ah\u00ed en un transitorio se estableci\u00f3 de que hab\u00eda que emitir un decreto es realmente un tr\u00e1mite y fue lo que se hizo pero ya y exist\u00eda la aprobaci\u00f3n del congreso se hizo una reforma constitucional no solo aprob\u00f3 la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores si no aprobaron la mayor\u00eda de las legislaturas locales por tratarse de una reforma constitucional entonces cuando se cumple con el procedimiento algunos se entera de qu\u00e9 se les est\u00e1n dando atribuciones a las fuerzas armadas para llevar a cabo tareas de seguridad cuando esto ya se resolvi\u00f3 por eso hablo de falta de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n de y mala fe aprovechar todo para cuestionar y exagerar afortunadamente como hemos dicho aqu\u00ed muchas veces la gente est\u00e1 muy avispada muy informada muy consciente y ya no cree en todas esas y lanzadas las calumnias ya no se deja manipular es un pueblo muy politizado el pueblo de mexico repito no les gusta pero cada vez que puedo voy a decir que mi pueblo de mexico es el pueblo con menos analfabetismo pol\u00edtico en el mundo es uno de los pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico en el mundo es un fen\u00f3meno lo que se est\u00e1 viviendo ahora fue un despertar ciudadano revoluci\u00f3n de las conciencias un cambio de mentalidad que no es f\u00e1cil de lograr se fue dando poco a poco fue un proceso hasta que irrumpi\u00f3 como una revoluci\u00f3n pero pac\u00edfica cambio de mentalidad es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr pero cuando cambia la mentalidad de un pueblo cambia todo ya no hay este ning\u00fan obst\u00e1culo porque ya es una voluntad colectiva dispuesta a llevar a cabo los cambios la transformaci\u00f3n eso es lo que est\u00e1 sucediendo es hay estas campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n pero pues no no funcionan ahora estamos a punto de pasar una prueba muy dif\u00edcil el qu\u00e9 no nos rebasar a la pandemia que no se saturar\u00e1n los hospitales que no pudi\u00e9semos atender a todos los enfermos que no cont\u00e1ramos con espacios su hospitalizaci\u00f3n de terapia intensiva saliera de control la pandemia y quiero decirle a todo el pueblo que ya estamos tomando esta pandemia este virus y que lo hemos logrado estamos a punto ya de lograrlo por la participaci\u00f3n de la gente sin duda si preguntan c\u00f3mo eligieron a los que tienen dudas este no sean las cosas como son que piensen que estamos ocultando la verdad la realidad los que buscaban de funciones pensando que ocultamos nosotros el n\u00famero de fallecidos pues ya que este no van a poder todo eso que imaginaron que pod\u00eda pasar con el prop\u00f3sito de afectar al gobierno y de afectar la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo detenerla debilitar al gobierno para dar marcha atr\u00e1s en el prop\u00f3sito de acabar con la corrupci\u00f3n con la impunidad con el r\u00e9gimen de privilegios pues ya no presentan los resultados afortunadamente ya estamos los \u00faltimos d\u00edas en el caso m\u00e1s dif\u00edcil que es el valle de mexico y tenemos reservas m\u00e9dicas tenemos responsable reservas hospitalarias y vamos saliendo esto es muy alentador y decirlo el d\u00eda de hoy que de acuerdo a las proyecciones son los d\u00edas m\u00e1s dif\u00edciles estos que nos faltan que se calcula una semana m\u00e1s en el caso del valle de mexico entonces es decir ah\u00ed vamos estamos pendientes todos los d\u00edas [M\u00fasica] ojala depongan su actitud nuestros adversarios reflexi\u00f3n en las cosas que hagan a un lado el odio y que piensen en el inter\u00e9s general que piensen en los dem\u00e1s que piensen en el pr\u00f3jimo que piensen en la patria en la naci\u00f3n de m\u00e9xico lleno los domine el ego\u00edsmo la mala fe que no se endurezcan siendo endurezcan sus corazones qu\u00e9 no los enajene el materialismo el af\u00e1n de lucro lo que de verdad no tiene valor la vida es demasiada corta la vida si es demasiado corta como para desperdiciarla en cosas que no valen la pena entonces ojal\u00e1 por qu\u00e9 y empezaron ya ni lo deber\u00eda de decir pero para ver si \u00e9ste rectifica empezaron este inventando fallecimientos y luego apostaron a que est\u00e1bamos ocultando difuntos y luego con escenas d hornos crematorios todav\u00eda est\u00e1 hace 34 d\u00edas un peri\u00f3dico hablando de que estaban yendo los hornos crematorios perverso d este poca \u00e9tica entonces ya no afortunadamente ya no van a tener esos pero estoy seguro que va a tomar otras causas si se les puede llamar causa para seguir pero ojal\u00e1 y depongan esa actitud por qu\u00e9 es diario hoy viene el peri\u00f3dico reforma lo expresa de que recibieron una amenaza de que van a tener una agresi\u00f3n porque nos est\u00e1n cuestionando a nosotros bueno nosotros descalificamos cualquier acto violento estamos en contra de la violencia somos pacifistas nadie ser\u00e1 censurado no vamos actuar como era antes se garantizan libertades plenas el derecho a disentir desde luego el derecho a la cr\u00edtica y e condenamos cualquier amenaza que se haga hasta en nuestro nombre ya sabemos que tenemos diferencias con el reforma las vamos a seguir teniendo porque pensamos distinto de ellos son los m\u00e1s genuinos representantes del pensamiento conservador en m\u00e9xico y son los que se oponen a la transformaci\u00f3n porque quieres mantener el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios que imper\u00f3 en m\u00e9xico desde hace mucho tiempo no fue casual repito de que ese peri\u00f3dico se haya creado o sea ya constituido durante el sexenio de salinas de gortari pero de ah\u00ed a que nosotros vayamos a llevar a cabo un acto represivo hay un mundo de diferencia eso no jam\u00e1s har\u00edamos algo as\u00ed por nuestros principios por nuestros ideales porque nos estar\u00edamos negando a nosotros mismos ser\u00eda una traici\u00f3n a nosotros mismos un acto de deshonestidad y lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la congruencia la honestidad entonces no tenemos nada que ver y no hay nada que temer nosotros somos autoritarios somos dem\u00f3cratas est\u00e1n garantizadas todas las libertades dec\u00edan cuando comenz\u00f3 la pandemia que le iba a costar m\u00e1s trabajo a los pa\u00edses democr\u00e1ticos controlar la pandemia porque en los pa\u00edses donde hay gobiernos autoritarios si va a ordenar la paralizaci\u00f3n y eso iba a inmovilizar al pa\u00eds y se iban evitar los contagios y as\u00ed se iba a resolver nosotros dijimos vamos a llamar al pueblo vamos a convocar al pueblo confiemos en el pueblo en la madurez en la responsabilidad de nuestro pueblo y sin autoritarismo se pudo lograr qu\u00e9 e bajar\u00e1 la movilidad lo que est\u00e1 pasando 70 por 80% d menos usuarios del metro y la gente cumpliendo en sus casas y muchos padeciendo por qu\u00e9 no todos viven en casas amplias y tambi\u00e9n millones se buscan la vida en la calle por eso tambi\u00e9n decirles de que ayer ya se anuncia el regreso a la normalidad a la nueva normalidad y ah\u00ed vamos poco a poco con cuidado pero vamos la apertura vamos hacia adelante abrir la econom\u00eda y sobre todo a garantizar el bienestar y yo espero que pronto estemos ya abraz\u00e1ndonos y trabajando y sobre todo siendo felices pero ya vamos qu\u00e9 salida esa es mi valoraci\u00f3n a partir de las proyecciones que tenemos de los m\u00e9dicos de los cient\u00edficos de los matem\u00e1ticos que les est\u00e1n ayudando para ver el comportamiento de la pandemia entonces a ver la compa\u00f1\u00eda buen d\u00eda presidente buenos d\u00edas a todas ya todos les voy a dar varias reportera del diario basta del grupo cant\u00f3n la pregunta es bueno sobre el tema sobre lo que se inici\u00f3 es cu\u00e1nto tiempo podr\u00e1n recibir el apoyo de los familiares de pacientes con kobe y del primero de abril hasta ahora cu\u00e1ntas enfermeras m\u00e9dicos camilleros pues han fallecido por comiste pues yo creo que esa \u00faltima informaci\u00f3n el doctor puede no tiene los datos no tengan si tenemos informaci\u00f3n sobre eso y el apoyo es un seguro o sea se paga si se entregan 50 mil pesos y en cu\u00e1nto tiempo tardan para los los familiares para recibir este apoyo es un solo pago una sola entrega 50 mil pesos as\u00ed entiendo de manera inmediata en el primero de abril a finales de agosto gracias s\u00ed s\u00ed s\u00ed te parece jes\u00fas mejor para que lo explique hugo si en la noche mande 111 del sector salud que han fallecido presidente lu\u00eds mentes gracias presidente y perm\u00edtanme solo dado que el lunes yo le plante\u00e9 lo de \u00e9l este acuerdo de las fuerzas armadas me queda claro y creo que es bueno que usted haya explicado que este fue un acuerdo publicado el 26 de marzo de 2019 y avalado por todas las fuerzas pol\u00edticas tambi\u00e9n me queda claro que ah\u00ed se estableci\u00f3 el despliegue de las fuerzas armadas durante los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os avalados tambi\u00e9n por las fuerzas por todas las fuerzas pol\u00edticas sol yo quisiera preguntarle presidente es porque en este acuerdo no se incluye una autoridad civil que fiscaliza y vigile el actual el actual de las fuerzas armadas dado que usted en este acuerdo que promueve que se estableci\u00f3 en el dow entender oficial de la fracci\u00f3n el lunes dice que las tareas que realiza la fuerza armada permanecen en cumplimiento del presente instrumento estar\u00e1n bajo la supervisi\u00f3n y control del \u00f3rgano interno de control de la dependencia que corresponda es decir y le pregunto presidente la el ej\u00e9rcito la marina se van a vigilar a s\u00ed mismas seg\u00fan este acuerdo que usted p\u00fablico y esta es la duda presidente si no se incluya una autoridad civil como lo piden muchas organizaciones defensoras de derechos humanos por la experiencia previa presidente de c\u00f3mo funciona el ej\u00e9rcito y la alta letalidad que hubo del ej\u00e9rcito cuando saca cuando sali\u00f3 a las calles esta es una de las preguntas que tengo sobre este tema y le tengo una segunda pregunta sobre el tema presidente un tema que vamos a seguir debatiendo yo creo que tenemos la dicha los mexicanos contar con dos instituciones como la secretar\u00eda de marina como la secretar\u00eda de defensa nacional que son o realmente dos pilares del estado mexicano para la defensa de la soberan\u00eda y tambi\u00e9n para la protecci\u00f3n de los mexicanos para la seguridad p\u00fablica no s\u00f3lo para la seguridad el estado para la seguridad nacional y la seguridad p\u00fablica y yo creo que s\u00ed estaba desaprovechando la utilizaci\u00f3n de estas instituciones para atender el principal problema que heredamos el de la inseguridad y el de la violencia y luego hemos dicho en otras ocasiones lo repito porque se olvidan crearon la polic\u00eda federal con ese enfoque de que nos iba a militarizar el pa\u00eds y result\u00f3 un rotundo fracaso se cre\u00f3 um organismo una instituci\u00f3n para realmente defender a los mexicanos protegerlos si no fue una corporaci\u00f3n que se hizo sin disciplina que se plag\u00f3 de corrupci\u00f3n ya no voy a hablar de quienes manejaron esa corporaci\u00f3n llegaron a tener 40 mil elementos y efectivos 10.000 imag\u00ednense c\u00f3mo se enfrenta al principal problema del pa\u00eds con 10.000 elementos sin disciplina con pruebas de corrupci\u00f3n de distorsiones no generalizo pero estaba echada a perder la polic\u00eda federal al grado de que en el sexenio pasado depend\u00eda de la secretaria de gobernaci\u00f3n y la secretaria de gobernaci\u00f3n contrataba polic\u00eda privada para custodiar sus oficinas existiendo la polic\u00eda federal y tambi\u00e9n por otras razones pero sin duda fue un rotundo para el caso entonces fue de las primeras decisiones que tomamos es m\u00e1s antes de llegar a la presidencia siendo candidato escribi\u00f3 un libro y lo propuse argument\u00e9 que se ten\u00edan y 230 mil elementos el aceite de la defensa m\u00e1s de 60.000 en la secretaria de marina y no pod\u00edan estos elementos hacer labores de seguridad p\u00fablica que era realmente en congruente un absurdo si es muy importante la defensa de la soberan\u00eda nacional pero nosotros somos un pa\u00eds de paz nosotros nos vamos a seguir a invadir y a declarar la guerra a nadie adem\u00e1s si se trata de defender la soberan\u00eda lo har\u00edamos todos todo el pueblo como ha sucedido en la historia de m\u00e9xico entonces porque teniendo ah\u00ed al ej\u00e9rcito a la marina no se utilizaba para darle protecci\u00f3n al pueblo que es lo m\u00e1s importante y por eso envi\u00e9 la iniciativa de reforma a la constituci\u00f3n y tengo adem\u00e1s elementos para sostener que tanto en la secretaria defensa con marina hay una transformaci\u00f3n un proceso hacia el respeto de los derechos humanos se est\u00e1 trabajando mucho en ese sentido y no hay que olvidar qu\u00e9 m\u00e9xico tiene un sistema pol\u00edtico presidencialista el presidente de la rep\u00fablica adem\u00e1s de hacer el representante del estado mexicano es el comandante de las fuerzas armadas entonces mucho de 20 de lo que haga el presidente si el presidente da la orden como en los tiempos de porfirio d\u00edaz de m\u00e1talos en caliente pues entonces o los del 68 el mismo presidente d\u00edaz ordaz lo reconoci\u00f3 \u00e9l dijo yo di la orden no soy el responsable lo que pas\u00f3 \u00faltimamente lo mismo a d\u00eda una decisi\u00f3n de arriba arrasar d aniquilar por eso las masacres pero esto es distinto nosotros no vamos a dar la orden de que el ej\u00e9rcito la marina reprime al pueblo y a\u00f1ado otras cosas este no es un ej\u00e9rcito como el de otros pa\u00edses con todo el respeto este es un ej\u00e9rcito que surgi\u00f3 de un movimiento revolucionario este ej\u00e9rcito surgi\u00f3 para combatir un golpe de estado para combatir a un usurpador a victoriano huerta despu\u00e9s del asesinato cobarde del presidente madero as\u00ed surge este en el ej\u00e9rcito y es un ej\u00e9rcito formado x gente del pueblo yo he dicho en otras ocasiones que cuando me toc\u00f3 decidir por qu\u00e9 no conoc\u00eda yo a los generales de divisi\u00f3n cuando ten\u00eda que decidir qui\u00e9n iba a ser el secretario de la defensa hice una investigaci\u00f3n a mi manera de los casi 30 generales de divisi\u00f3n y los vi a todos distintos cuestionarios aplicados la mayor\u00eda ni se enter\u00f3 pero si hice una investigaci\u00f3n a fondo decidi\u00f3 nombrar el gal sandoval por qu\u00e9 en todas las consultas aparec\u00eda como un general incorruptible y lo conoc\u00ed el d\u00eda que lo invite lo asiste a mi casa para decirle que hab\u00eda pensado e nombrarlo secretario de la defensa ah\u00ed lo conoc\u00ed yo creo que se ha de ver sorprendido o a lo mejor ya se imaginaba por su trayectoria pero de lo m\u00e1s relevante de todo de lo m\u00e1s relevante todo es qu\u00e9 los generales de divisi\u00f3n todos la mayor\u00eda hijos de campesinos de obreros de comerciantes de mec\u00e1nicos hijos tambi\u00e9n de militares pueblo lo que digo siempre el soldado es pueblo uniformado no hay oficiales que pertenezcan a las \u00e9lites econ\u00f3micas esa es una caracter\u00edstica del ej\u00e9rcito mexicano entonces no se puede e trasladar as\u00ed extrapolar las experiencias de otros pa\u00edses con lo que corresponde a m\u00e9xico nos est\u00e1n dando muy buenos resultados tanto las de la defensa como la secretar\u00eda de marina la guardia nacional se est\u00e1 consolidando y aun cuando es muy dif\u00edcil ha sido complejo el enfrentar el problema del estudio de la violencia se va avanzando y tengo mucha confianza de que vamos a conseguir la paz tengo mucha confianza entonces nuestros adversarios pues analizan las cosas a fondo todas cometen errores porque como no dejan de ser una \u00e9lite estamos hablando de dirigentes de organizaciones civiles no gubernamentales y analistas e incluso acad\u00e9micos pero no dejan decir una \u00e9lite no dejan de estar solo en las oficinas no baja levita no tienen comunicaci\u00f3n con el pueblo les falta ba\u00f1o de pueblo pues no s\u00e9 de eminencias en la materia pero le falta recoger los sentimientos del pueblo de m\u00e9xico porque cayeron en lo mismo de los pol\u00edticos qu\u00e9 pensaban de que el pueblo no contaba que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos que todos los se resolv\u00edan las \u00e9lites en la llamada sociedad pol\u00edtica los expertos bueno pregunten ustedes adem\u00e1s no hace falta que hagan la encuesta constantemente el inegi qu\u00e9 es una instituci\u00f3n independiente pero todas las encuestadoras cuando preguntan qu\u00e9 opini\u00f3n tiene el pueblo de las instituciones las que salen en primer lugar en primer lugar la secretaria de marina en la secretar\u00eda de defensa con m\u00e1s de 80% de aceptaci\u00f3n pero a veces se piensa que lo que decimos en el c\u00edrculo en que nos manejamos esa es la realidad del pa\u00eds no no este todos contamos la opini\u00f3n de los campesinos la opini\u00f3n de los ind\u00edgenas la opini\u00f3n de los obreros la opini\u00f3n de los m\u00e9dicos de los maestros la opini\u00f3n de los trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n la opini\u00f3n de todos todos opinamos ya no debemos de solo alimentarnos o estar actuando a partir de lo que opinan las \u00e9lites si fuese as\u00ed ya nosotros estar\u00edamos fracasados como gobierno imag\u00ednense en la llamada sociedad pol\u00edtica c\u00f3mo nos va los medios de comunicaci\u00f3n nunca repito se hab\u00eda atacado tanto a un presidente como ahora pero es hasta un timbre de orgullo porque esto significa que va la transformaci\u00f3n cuando empiecen a aplaudirme ya quemar mi incienso entonces s\u00ed me preocupar\u00eda dir\u00eda ya nos hamburguesa mos ya nos volvimos dif\u00edcil y en el 2008 se implemente un operativo llamado operativo conjunto chihuahua all\u00ed presidente tres miembros de una familia fueron desaparecidos nitza paola alvarado espinoza jos\u00e9 \u00e1ngel alvarado herrera y roc\u00edo irene alvarado reyes fueron desaparecidos a partir de este caso de gente de una familia la corte interamericana de derechos humanos recomend\u00f3 al estado mexicano que cuando el ej\u00e9rcito las fuerzas armadas salieran a la calle estuvieran subordinadas a una autoridad civil entiendo que el planteamiento de la guardia nacional es que es una est\u00e1 subordinada a una autoridad civil elegida pregunta concretamente queda claro que el ej\u00e9rcito est\u00e1 subordinado o coordinado con la guardia nacional si hay coordinaci\u00f3n es un consejo pero yo les quiero plantear que necesitamos de la disciplina de profesionalismo de la marina y del ej\u00e9rcito para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia no quiero lo digo con toda franqueza que la guardia nacional termine como la polic\u00eda federal preventiva ser\u00eda rotundo fracaso por eso aunque me critiquen de que quiero militarizar el pa\u00eds voy a seguir insistiendo en que nos deben de ayudar las fuerzas armadas en tareas de seguridad p\u00fablica estoy convencido de que es necesario y como no tengo problemas de conciencia por eso este puedo plantearlo por qu\u00e9 todos los d\u00edas estoy pendiente de que no hay abusos de que no haya tortura de que no haya masacres de que no haya violaci\u00f3n a los derechos humanos su pendiente y adem\u00e1s estoy e viendo c\u00f3mo se est\u00e1n adaptando estas dos instituciones a las nuevas circunstancias y nos est\u00e1n ayudando entonces eso de entrada lo digo luego ella defiende porque s\u00e9 que nos conviene a los mexicanos y le conviene a la naci\u00f3n es un cambio que se requiere consolidar y no para echarlo no quedarnos a medias hay que tomar una definici\u00f3n en esto estoy convencido de que es la guardia nacional tiene que tener relaci\u00f3n estrecha con las fuerzas armas que como se concibi\u00f3 la polic\u00eda militar y la polic\u00eda naval tienen que formar parte de la guardia nacional y el mando tiene que estar adscrito a las fuerzas armas eso lo voy a defender y por eso la reforma a la constituci\u00f3n con un tiempo s\u00ed hay constancia de violaci\u00f3n de derechos humanos por parte de la guardia nacional pues entonces rectificamos pero si no es as\u00ed por qu\u00e9 solo por lo ideol\u00f3gico no la parte de las ideas las tenemos muy claras no vamos nosotros a traicionar nuestros ideales nuestros principios pero tenemos que aplicar criterios con juicio pr\u00e1ctico para la transformaci\u00f3n estoy escribiendo un texto ahora porque con la cuarentena como no puedo salir este me est\u00e1 sirviendo para la reflexi\u00f3n para el an\u00e1lisis este fin de semana voy a publicar un texto sobre la nueva econom\u00eda qu\u00e9 tiene que ver con todo esto que hemos estado hablando pero lo voy a fundar de c\u00f3mo hay que cambiar los par\u00e1metros y no estar pensando en el producto interno bruto ni en el crecimiento sino que hay que ser pensando en el bienestar y en la felicidad del pueblo y lo voy a fundar y voy a explicar tambi\u00e9n en qu\u00e9 consiste el plan para enfrentar la crisis econ\u00f3mica el plan nuestro lo voy a explicar bien c\u00f3mo es que se va a proteger al 70% de la poblaci\u00f3n y como tambi\u00e9n se va a beneficiar al 30% restante para que no est\u00e9n pensando que solo estamos contemplando un sector aunque sea mayoritario no es en beneficio de todos los mexicanos pero lo voy a explicar y al final yo creo que a todos nos conviene el cambio y voy a convencer y persuadir para que nada m\u00e1s se queden los corajudos s\u00ed este elementos sin argumentos nada m\u00e1s porque nos ven como a los ojos porque no les gusta como hablamos pero si vamos a argumentar m\u00e1s entonces este es un tema que nada d asuntos que no puedan debatirse todo lo tenemos que debatir replantearnos las cosas y no aceptar uno de los problemas del modelo neoliberal una de las fallas lo cual est\u00e1 en plena decadencia fracasando lo dijimos ayer antier es que lo aplicaron a tabla rasa en todo el mundo sin toman en cuenta que cada pa\u00eds tiene su idiosincrasia m\u00e9xico por ejemplo es un mosaico cultural son muchos m\u00e9dicos ahora a prop\u00f3sito que viene la etapa nueva el regreso a la nueva normalidad pues no se puede decir as\u00ed en todos lados se va a regresar a clases en tal fecha o no se va a regresar a clases ya en ninguna parte porque si hay una diversidad en el pa\u00eds en regiones cultura la misma expresi\u00f3n d como est\u00e1 afectando pandemia no es lo mismo lo que est\u00e1 pasando aqu\u00ed que lo que est\u00e1 pasando un guerrero lo que estaba pasando en su honor entonces porque va a ser as\u00ed la decisi\u00f3n homog\u00e9nea uniforme no entonces ya nada de recetas que se impongan pero tambi\u00e9n en concepciones ideol\u00f3gicas de todo tipo nada que en europa su concepci\u00f3n de izquierda tiene que ver con la defensa de ciertos derechos emergentes nuevos y se hace a un lado la defensa a la igualdad y como as\u00ed esa ya ha sido hacer aqu\u00ed no [M\u00fasica] no tenemos capacidad para elaborar nuestras teor\u00edas a partir de nuestra experiencia de nuestra realidad de nuestra pr\u00e1ctica no copiar dec\u00eda mart\u00edn podemos injertarnos tenemos que hacer mexicanos cubanos chilenos guatemaltecos latinoamericanos y al mismo tiempo universales se puede pero dec\u00eda mart\u00edn que aunque nos injertemos el tronco tiene que ser nuestro entonces ya nada de irnos a seguir modelos proyectos m\u00e1s cuando se trata de modelos fracasados vamos a hacer algo nuestro como seguramente lo van a hacer en argentina como seguramente lo va a hacer en colombia como lo van a hacer en espa\u00f1a en canad\u00e1 bueno en eeuu que no hay una nueva pol\u00edtica cada pa\u00eds ejerce su soberan\u00eda para definir sus propios modelos de desarrollo ah paul ver\u00e1s que desde los mochis ni un corrupto m\u00e1s si me permite una pregunta para la presidenta la licenciada asociada belman presentan el convenio que se presenta entre secretar\u00eda de hacienda ya m\u00ed es para proteger a los trabajadores de la salud tambi\u00e9n incluir\u00e1 a las personas de la salud que no tienen plazas que est\u00e1n bajo contrato cu\u00e1nto se estima que costar\u00eda esta p\u00f3liza normalmente a nivel nacional que es el ahorro que se est\u00e1 dando al gobierno de mexico y ante esta crisis de salud que tambi\u00e9n genera una crisis econ\u00f3mica amis tienen alg\u00fan plan de contingencia para todos los mexicanos que por alguna situaci\u00f3n supone est\u00e1n por renovarse y no tienen la solvencia econ\u00f3mica ya sea para seguros de gastos m\u00e9dicos mayores vida accidentes auto casa si existe alg\u00fan plan y si tienen la posibilidad si no lo tienen existiera alg\u00fan plan de asistencia sea un descuento por la contingencia para que no pierdan sobre todo la antig\u00fcedad que es lo que m\u00e1s preocupa cuando uno est\u00e1 en el plan de seguros por cada vez a sufrir y varias medidas se anunciaron en el sector asegurador en torno a lo que tiene que ver con el tratamiento de la pandemia empezando por que hab\u00eda alg\u00fan tecnicismo de las condiciones generales de algunas compa\u00f1\u00edas no de todas en las cuales no ven\u00eda especificado o ven\u00eda excluido el tema de la cobertura de pandemia o epidemia hoy les puedo decir que m\u00e1s de 99 por ciento de la participaci\u00f3n de mercado de seguros tiene cubierto el tema de coronavirus y tambi\u00e9n lo que el coronavirus bajo el contexto de cobertura de pandemia o epidemia ese tecnicismo est\u00e1 arreglado y la parte de facilidades que que comenta usted tambi\u00e9n trabajando en conjunto con la secretar\u00eda decenas se extendieron los plazos para los pagos de las p\u00f3lizas y varias compa\u00f1\u00edas han emitido facilidades de pago para los asegurados incluso eliminando los recargos por pago fraccionado o las comisiones bancarias que esto implica en cuanto a la pregunta que comenta mientras se certifiquen los tres requisitos que estaban comentados all\u00ed he estado trabajando para el sector p\u00fablico que haya un acta de defunci\u00f3n y que haya muerto por la es estar sirviendo directamente a la atenci\u00f3n de la pandemia la indemnizaci\u00f3n ser\u00e1 calculada en cuanto a los t\u00e9rminos de cu\u00e1nto costar\u00e1 esto para la industria yo creo que ser\u00eda muy aventurado sacar una cifra porque eso estar\u00eda \u00edntimamente ligado con efectivamente las expectativas de posibles muertes de kobe que esto es una situaci\u00f3n totalmente nueva a la que nos estamos enfrentando todos y aqu\u00ed nosotros no queremos hacer inferencias porque adem\u00e1s no hay una experiencia previa y no la tenemos en cuanto a lo que va a implicar esto en t\u00e9rminos de mortalidad y seguimos all\u00ed la estad\u00edstica que las autoridades est\u00e1n emitiendo al respecto de la p\u00f3liza cu\u00e1nto cu\u00e1nto ser\u00eda el costo es el gobierno deber\u00e1 contratado si no fuera un convenio o una un apoyo de amis al gobierno o un estimador otra vez no hay un estimado a ese respecto debido a que no hay una experiencia previa en t\u00e9rminos de la pandemia por eso lo estamos viendo con una cobertura solidaria en la cual estamos jugando como industria la misma suerte que jugar\u00e1n todos los que nos est\u00e1n defendiendo y que est\u00e1n en la primera l\u00ednea de batalla defendiendo a esta situaci\u00f3n durante la pandemia gracias segunda pregunta para el presidente el pasado jueves 7 de mayo yo le hice una propuesta en base a los nuestros h\u00e9roes que trabajan mexicanos en el extranjero sobre todo en eeuu ustedes la toma bien esa tarde entrevist\u00e9 con el titular de infonavit aqu\u00ed en la tarde la respuesta y los los permios permer pormenores que nos dio han entusiasmado al pueblo mexicano en el extranjero pero pues de pedir tanto en tantos problemas hoy le queremos hacer tres peticiones estos mexicanos en muchos de los casos en la intenci\u00f3n es que usted el gobierno de m\u00e9xico busque unos convenios cuando salieron del pa\u00eds dejaron alguna cuenta bancaria la intenci\u00f3n es que si el gobierno de m\u00e9xico podr\u00eda generar un convenio con nacional asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico estas cuentas o se vencieron los pl\u00e1sticos o se perdieron y el dinero est\u00e1 retenido y congelado en los bancos el requerimiento que es que los bancos es que regresan a la sucursal la situaci\u00f3n migratoria de su estatus legal no les permite salir entonces buscar alg\u00fan convenio por medio de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico y que desde los consulados se pudiera gestionar el segundo tambi\u00e9n estos mexicanos dejaron alguna propiedad que ha sido invadida en mucho de los casos por familiares han contratado abogados que los han timado la intenci\u00f3n es ver si el gobierno de m\u00e9xico relaciones exteriores alg\u00fan convenio con abogados no que el gobierno les pague los abogados simplemente que el gobierno fuera como un ente que le echara hacia un vistazo para que realmente cuidaron los intereses de los mexicanos en el extranjero y no fueran a ser timados y el tercero el costo del costo del env\u00edo de remesas es muy alto para ellos si el gobierno pudiera hacer un convenio con una plataforma nada m\u00e1s o dos las que as\u00ed estime para que generan un menor costo para ellos y ese beneficio fuera directo tanto para los mexicanos del extranjero como para m\u00ed con los tres convenios presidentes s\u00ed gracias este ya se est\u00e1 trabajando en este punto de reducir el monto de las comisiones para las remesas e incluso se est\u00e1 haciendo un seguimiento para exponer aqu\u00ed los lunes qui\u00e9nes son las empresas cobran menos para dar informaci\u00f3n general esto lo est\u00e1 viendo la procuradur\u00eda la defensa del consumidor y lo vamos a seguir haciendo acabo de estar hace realmente un poco en la comisi\u00f3n nacional bancaria en la convenci\u00f3n y hablamos de este tema de la disminuci\u00f3n del cobro de comisiones y hay bancos incluso que han suspendido que han est\u00e9 presentado del cobro de comisiones ya vamos a poder informar esto vamos a darlo a conocer un lunes el informe de la procuradur\u00eda de la defensa del consumidor acerca de los otros dos casos yo le voy a pedir a jes\u00fas que te ponga en comunicaci\u00f3n con relaciones exteriores para ayudar en esto a los migrantes porque hay y una oficina de apoyo a migrantes es la secretaria de relaciones exteriores que ahora no tiene titular un cambio pero se suple esa ausencia con otros servidores p\u00fablicos entonces bien puede esa oficina ayudar en estas dos gestiones aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para darle pues un abrazo este fraterno a familiares mexicanos que han perdido la vida en eeuu x el coronavirus ha habido mexicanos que han fallecido y no queremos olvidarnos que se est\u00e1 ayudando a sus familiares le voy a pedir un informe secretan las relaciones exteriores tambi\u00e9n para que aqu\u00ed a ver si hubo hoy este en la noche da a conocer la situaci\u00f3n de los fallecidos en eeuu paisanos migrantes sobre todo la mayor\u00eda ha fallecido en nueva york es el n\u00famero mayor de los que han perdido la vida en eeuu pero tenemos que informar sobre eso tambi\u00e9n hoy a ver si de 7 a 8 le pedimos a uno con los datos de relaciones que hable de este tema muy bien vamos contigo presente buenos d\u00edas si nos pudiera dar su opini\u00f3n sobre esto estos datos que da el coneval de un aumento en la pobreza derivada del cob y 19 esa ser\u00eda la primera pregunta s\u00ed me enter\u00e9 de ese pron\u00f3stico yo estoy trabajando les comentaba sobre un texto donde vamos a explicar la estrategia que se est\u00e1 llevando a cabo y es de protecci\u00f3n a todos y en particular a la gente humilde a la gente pobre por eso a lo mejor las proyecciones del pron\u00f3stico de coneval lo hace a partir de los supuestos antes o pensando en los planes aplicaban ahora es distinto les comento ya lo saben porque hay informaci\u00f3n de 5 a 6 de 6 a 7 17 a 8 todos los d\u00edas aqu\u00ed entonces parte de la estrategia para que no haya pobreza porque ellos se hablan de que con el coronavirus va a aumentar el n\u00famero de pobres en 10 millones seg\u00fan entend\u00ed bueno y nosotros estamos trabajando para que esto no suceda todos los d\u00edas estamos dispersando recursos de cr\u00e9ditos vamos a seguir con lo mismo vamos a estar dispersando aqu\u00ed arturo herrera extraordinario secretario de hacienda no se est\u00e1 haciendo como se dice coloquialmente el paro este y no falta el dinero para distribuir recursos abajo este mes tenemos estimado bajar alrededor de 120.000 millones de pesos la mayor parte de ese dinero entrega directa como se est\u00e1 haciendo con los cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas cuando empezamos cuando comenzamos con los cr\u00e9ditos de empresas que tienen trabajadores en el seguro social pues hace como 15 d\u00edas ya llevamos entregados alrededor de 150.000 millones perd\u00f3n 150 mil cr\u00e9ditos nada m\u00e1s 16 mil millones en total de todos los cr\u00e9ditos que no solo son estos 150.000 sino ya empezamos a entregar un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos m\u00e1s para peque\u00f1as empresas familiares del sector formal del sector informal de la econom\u00eda entonces estamos con ese prop\u00f3sito de que no s\u00e9 cumpla con el pron\u00f3stico del coneval ya nos podr\u00edan compartir el listado de los municipios que van a arrancar este pues actividades ya la pr\u00f3xima semana bueno y con base en el plan que se dio a conocer ayer con esta nueva en normalidad c\u00f3mo va a retomar usted sus actividades estar\u00eda pensando en por ejemplo visitar a algunos de los municipios que van a reanudar su normalidad gracias s\u00ed es una buena pregunta hoy en la noche seguramente se vana para conocer los nombres de los municipios eso va a hacer diario [M\u00fasica] yo ya quiero reiniciar los recorridos desde luego cumpliendo con todas las medidas sanitarias lo que me permitan hacer los especialistas el doctor alcocer y hugo l\u00f3pez gatell me van a decir yo ya les hice la solicitud porque ya tengo [M\u00fasica] un plan de giras por el pa\u00eds pero va a depender de que los autores ingl\u00e9s ya si puedo y si ellos lo autorizan quiero ir a dar los banderazos entonces luego no m\u00edtines no concentraciones otra vez lo adelant\u00f3 sino actos as\u00ed a menos de 50 con sana distancia todav\u00eda no vamos a poder saludarlos de mano s\u00f3lo as\u00ed tocado a los del coraz\u00f3n pero si quiero ir a dar el banderazo del inicio de las obras del tren mal quiero ir a chiapas a tabasco a campeche yucat\u00e1n quintana roo porque ya est\u00e1n por concluirse los procesos de licitaci\u00f3n de cuatro tramos desde palenque hasta canc\u00fan como 800 km ya este com con tratos que se est\u00e1n firmando y eso va a significar mucha creaci\u00f3n de empleos imag\u00ednense estar trabajando en 800 km construyendo terraplenes al tendido de las v\u00edas ferr\u00e9 cuanto trabajo entonces quiero ir a eso pero esto puede ser con los y t\u00e9cnicos con los responsables directivos de las empresas y las autoridades y es vamos una vez que ya se abre la industria la construcci\u00f3n que se convierte en una actividad b\u00e1sica a partir de ah\u00ed con las medidas de sana distancia de seguridad luego tengo pensado hacer lo mismo visitando las refiner\u00edas porque tenemos el plan de intensificar la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas para y procesar m\u00e1s petr\u00f3leo crudo del pa\u00eds estar dependiendo de la venta de petr\u00f3leo crudo al extranjero y tambi\u00e9n no depender de estar comprando las gasolinas en el extranjero el prop\u00f3sito es procesar toda nuestra materia prima para dejar de importar las gasolinas entonces eso significa y rehabilitar modernizar las seis refiner\u00edas y seguir avanzando en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas para tener capacidad de procesar alrededor de un mill\u00f3n ochocientos mil barriles diarios y ya no este depende d los precios de petr\u00f3leo en el mercado internacional ser autosuficientes y gracia a la soberan\u00eda en la defensa de la industria petrolera entonces quiero ir a eso quiero ir a inaugurar porque ya tenemos construidos bancos del bienestar en distintos puntos quiero ir a inaugurar los porque son los bancos para la dispersi\u00f3n de los recursos en fin ya tengo este trabajo hacia adelante vamos a ver ya hice la solicitud por escrito vamos a ver que este que responde qu\u00e9 les parece si los dejamos para ma\u00f1ana ma\u00f1ana 23 45 de acuerdo y van primero las mujeres javi analiza quiz\u00e1 les parece que para ma\u00f1ana empecemos como en la lista muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:50.287960"
}