{
    "video_id": "xKzSQbpsd4I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xKzSQbpsd4I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCyb-MJW2UObO73dpL_ThCKKNRjFw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xKzSQbpsd4I",
    "video_title": "Inicia vacunaci\u00f3n contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8569,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 783.82,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 799.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 883.92,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 937.62,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 954.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 969.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno pues hoy que es una fecha",
            "start": 986.499,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 990.11,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la noche de navidad este 24 de",
            "start": 992.68,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 998.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1001.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 1003.24,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "y todo el plan de vacunaci\u00f3n que se va",
            "start": 1005.8,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "a iniciar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1012.449,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este informarle a todo el pueblo",
            "start": 1018.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1022.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar",
            "start": 1025.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este derecho a la salud",
            "start": 1029.41,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "con vacunas para todos los mexicanos",
            "start": 1033.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "va a ser universal la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1037.82,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "vacuna es it's a todos a todos y",
            "start": 1041.33,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 1046.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a depender s\u00f3lo de la disponibilidad",
            "start": 1048.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1052.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el medicamento de la vacuna",
            "start": 1054.67,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "porque ya contamos con el presupuesto",
            "start": 1058.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con el dinero para la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1064.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todas las dosis que se requieren",
            "start": 1067.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para vacunar",
            "start": 1071.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 1074.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vamos a empezar ahora",
            "start": 1079.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1an",
            "start": 1084.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer secretario de",
            "start": 1087.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salud que es el responsable de toda la",
            "start": 1090.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 1093.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1096.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard etiqueta de las",
            "start": 1099.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que ha ayudado",
            "start": 1101.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mucho para hacer la gesti\u00f3n de los",
            "start": 1103.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites con farmac\u00e9uticas con gobiernos",
            "start": 1108.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "extranjeros y poder contar con la vacuna",
            "start": 1111.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1a la angr ante jose rafael",
            "start": 1115.24,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina porque",
            "start": 1118.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas han sido",
            "start": 1122.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este plan",
            "start": 1131.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1134.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "apoyo a la poblaci\u00f3n enfrentando el",
            "start": 1136.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hobbit",
            "start": 1138.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ampliando las instalaciones",
            "start": 1140.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hospitales comprando equipo reparando",
            "start": 1146.289,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "equipo en el caso de la secretaria",
            "start": 1150.47,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "de marina repararon de",
            "start": 1153.99,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000 ventiladores",
            "start": 1159.059,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "cuando no ten\u00edamos ventiladores cuando",
            "start": 1162.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "escaseaban los marinos de m\u00e9xico nos",
            "start": 1166.43,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ayudaron a reparar",
            "start": 1170.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "--equipos",
            "start": 1173.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ahora participan en el plan de",
            "start": 1175.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y me acompa\u00f1a tambi\u00e9n el",
            "start": 1179.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds que dec\u00eda su sandoval",
            "start": 1183.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa que",
            "start": 1185.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al igual que la marina",
            "start": 1190.809,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1193.43,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y apoyando cumpliendo con su misi\u00f3n de",
            "start": 1195.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "servir al pueblo de mexico",
            "start": 1199.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "son dos instituciones fundamentales",
            "start": 1203.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pilares del estado y al servicio de",
            "start": 1207.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1213.0,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a todos los soldados a",
            "start": 1214.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todos los marinos de mexico por su apoyo",
            "start": 1218.929,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tan dif\u00edcil",
            "start": 1221.36,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "que hemos enfrentado",
            "start": 1224.22,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "no solo la pandemia la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1229.049,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "e inundaciones ha sido un a\u00f1o dif\u00edcil",
            "start": 1233.759,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y hemos contado afortunadamente con",
            "start": 1240.74,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y con la",
            "start": 1246.08,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1248.419,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con marinos soldados oficiales de estas",
            "start": 1251.309,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dos grandes instituciones y me acompa\u00f1a",
            "start": 1254.759,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el maestro juan antonio ferrer",
            "start": 1258.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aguilar que es el director general del",
            "start": 1260.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "inss abi que es el instituto que creamos",
            "start": 1263.159,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para garantizar a todos los mexicanos el",
            "start": 1266.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1270.929,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 1273.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra al doctor jorge",
            "start": 1277.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "alcocer luego",
            "start": 1282.35,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "va a hablar marcelo ebrad posteriormente",
            "start": 1285.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "va a haber una transmisi\u00f3n nada",
            "start": 1290.95,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la especie de control remoto ya no se le",
            "start": 1295.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llama as\u00ed pero",
            "start": 1298.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es este el equivalente desde los sitios",
            "start": 1300.679,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "donde se va a iniciar la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1305.23,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con el doctor alcocer",
            "start": 1308.35,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1314.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todos ustedes a la",
            "start": 1316.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e9xico que est\u00e1 atenta",
            "start": 1319.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde que se anunci\u00f3 viene la vacuna",
            "start": 1321.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la vacuna y hoy iniciamos la",
            "start": 1324.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n quiero nada m\u00e1s distraer y",
            "start": 1327.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dentro del marco claro y definido que",
            "start": 1330.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos presenta para hoy el se\u00f1or",
            "start": 1334.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presidente unos cuantos elementos de la",
            "start": 1336.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 la la pandemia hoy como se",
            "start": 1341.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "encuentra en nuestra sede con la con",
            "start": 1344.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1350.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "algo ha dejado toda esta serie de",
            "start": 1353.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reuniones diarias es que conocemos",
            "start": 1355.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entendemos y desde luego eso lo",
            "start": 1358.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "transmitimos muchos de nuestros",
            "start": 1360.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familiares nos piden que como est\u00e1 estoy",
            "start": 1362.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy brevemente se\u00f1al\u00f3 la siguiente",
            "start": 1365.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por favor c\u00f3mo tenemos ustedes lo saben",
            "start": 1368.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "24 estados en un color naranja de un",
            "start": 1371.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "riesgo no el m\u00e1s grave y si tres de",
            "start": 1375.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ellos que conocen ustedes que son la",
            "start": 1378.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el estado de mexico y",
            "start": 1380.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la baja california con un riesgo que",
            "start": 1384.04,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tenemos que vigilar y que desde luego",
            "start": 1387.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos claramente definiendo que no es",
            "start": 1389.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solo la ciudad de mexico sino todo el",
            "start": 1392.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y a prop\u00f3sito de estos 24 estados",
            "start": 1394.49,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el sem\u00e1foro naranja ocho de",
            "start": 1400.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ellos seis en particular los estamos",
            "start": 1403.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vigilando y contribuyendo como est\u00e1n",
            "start": 1406.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contribuyendo no muchos numerosos",
            "start": 1410.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados que vienen precisamente de los",
            "start": 1413.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en sem\u00e1foro amarillo o verde",
            "start": 1416.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "donde el r\u00edo",
            "start": 1419.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "menor y hay un control claro definido de",
            "start": 1420.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la de la pandemia la siguiente por favor",
            "start": 1423.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pidamente las si podemos nada m\u00e1s",
            "start": 1426.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apuntar que el m\u00e1ximo riesgo que no es",
            "start": 1429.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n ah\u00ed para poder para cuidarlo",
            "start": 1432.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son sonora zacatecas guanajuato",
            "start": 1436.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro aguascalientes hidalgo en",
            "start": 1439.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estamos atentos para evitar precisamente",
            "start": 1442.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que pasen a un riesgo mayor la siguiente",
            "start": 1444.26,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1447.02,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "en cuanto a la informaci\u00f3n que se reduce",
            "start": 1448.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en cuatro siguientes im\u00e1genes vemos como",
            "start": 1450.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no hay cambio en esta",
            "start": 1453.12,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "semana 50 de positividad hay un 40%",
            "start": 1455.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quiere decir que 4 de cada 10 mexicanos",
            "start": 1459.269,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que tienen contacto con el virus les",
            "start": 1461.7,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "resultan los positivos que perd\u00f3n que se",
            "start": 1464.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sugiere que tengan cl\u00ednica o por alguna",
            "start": 1467.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n esta enfermedad s\u00f3lo cuatro de",
            "start": 1470.94,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ellos de 10 son positivos la siguiente",
            "start": 1473.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por favor y en cuanto a los activos",
            "start": 1476.429,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "estimados nos mantenemos como fue desde",
            "start": 1479.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el principio de esta semana 50",
            "start": 1481.5,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica activos s\u00f3lo el 6 por",
            "start": 1483.5,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ciento que equivale a cerca de 88 mil",
            "start": 1486.149,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "casos y es una nota de contenci\u00f3n de",
            "start": 1490.009,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "claridad de que si seguimos en ascenso",
            "start": 1494.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en cuanto a los casos estimados pero",
            "start": 1496.679,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto representa tan s\u00f3lo el 2% y las",
            "start": 1498.929,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas recuperadas siguen",
            "start": 1502.259,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "afortunadamente en renal en ascenso",
            "start": 1503.879,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estamos en un 6 por ciento de las cifras",
            "start": 1506.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1509.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y en en cuanto a las defunciones que",
            "start": 1511.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se me representan claramente en",
            "start": 1513.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esta curva que no ha alcanzado lo mayor",
            "start": 1516.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de defunciones de 5000 que se",
            "start": 1519.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encontraban en la semana 28 29",
            "start": 1522.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos estas defunciones menor",
            "start": 1525.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al 27 por ciento de acuerdo a esta",
            "start": 1528.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "semana y comparativo con la mayor que",
            "start": 1531.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fue en la semana 28 la siguiente por",
            "start": 1533.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "favor conocen ustedes tambi\u00e9n que en",
            "start": 1536.37,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estas gr\u00e1ficas que es muy objetiva se",
            "start": 1538.769,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nota el n\u00famero de camas totales cerca de",
            "start": 1541.769,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "30 mil disponibles est\u00e1n pues sin 15 mil",
            "start": 1544.919,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "578 y las ocupadas en mayor cuant\u00eda",
            "start": 1549.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la ciudad de mexico el estado",
            "start": 1552.33,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico baja california guanajuato e",
            "start": 1556.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hidalgo que va desde un 15% de",
            "start": 1559.169,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "disponibilidad en la ciudad de mexico y",
            "start": 1562.169,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "as\u00ed progresivamente abajo pero el",
            "start": 1564.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "promedio nacional es de una",
            "start": 1566.7,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "disponibilidad de m\u00e1s del 50% 53 la",
            "start": 1569.61,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y finalmente",
            "start": 1574.049,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en cuanto a las camas que son de demanda",
            "start": 1576.809,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no mayor pero s\u00ed necesarias cr\u00edticas de",
            "start": 1579.749,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la aquellas que tienen la unidad de",
            "start": 1582.749,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos y cuentan con",
            "start": 1584.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ventilador vemos como las ocupadas s\u00f3lo",
            "start": 1586.95,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "son el 41% del total de 10.300 1 que se",
            "start": 1589.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuenta a nivel nacional y desde luego",
            "start": 1594.389,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n coinciden con las ciudades ya",
            "start": 1597.36,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mencionadas donde hay mayor ocupaci\u00f3n",
            "start": 1599.129,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pero estamos en una forma din\u00e1mica",
            "start": 1601.499,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cambiando d\u00eda a d\u00eda est\u00e1 disponible esta",
            "start": 1603.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "posibilidad de mayores camas por los",
            "start": 1606.919,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ejercicios a nivel de todo el gobierno",
            "start": 1610.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para hacerlo en una integraci\u00f3n que ya",
            "start": 1613.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no tiene vuelta atr\u00e1s es uno de los",
            "start": 1615.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "grandes aprendizajes dentro de la",
            "start": 1617.759,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "epidemia que la integraci\u00f3n del sector",
            "start": 1620.759,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud se d\u00e9 sin considerar que el",
            "start": 1623.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "objetivo central es la atenci\u00f3n a",
            "start": 1626.249,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nuestros mexicanos que enferman y con",
            "start": 1628.44,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "eso termino este informe y ahora paso",
            "start": 1630.57,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "a se\u00f1alar lo que ayer ya conocen ustedes",
            "start": 1635.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "me pasa la primera por favor en cuanto a",
            "start": 1639.18,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ayer la recepci\u00f3n el traslado y",
            "start": 1643.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resguardo como ustedes pueden ver lleg\u00f3",
            "start": 1645.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al aeropuerto internacional de la ciudad",
            "start": 1648.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mexico el embarque de 3.000 dosis de",
            "start": 1650.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la vacuna no es n\u00famero reducido porque",
            "start": 1654.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el objetivo es lo que la palabra ya se",
            "start": 1656.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "va generando de una calibraci\u00f3n una",
            "start": 1659.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de lo que se requiere en",
            "start": 1663.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "particular la seguridad y desde luego en",
            "start": 1664.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n de que esta es la necesidad",
            "start": 1668.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de que estas vacunas requieran un un es",
            "start": 1671.11,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "una temperatura que no puede perder se",
            "start": 1675.66,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "hacen totalmente inservibles a las",
            "start": 1679.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vacunas y esto se ha logrado desde luego",
            "start": 1684.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fueron trasladadas al d\u00e9cimo octavo",
            "start": 1687.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de infanter\u00eda en el ahora de",
            "start": 1689.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "oro y heroico colegio militar y p\u00f3ster y",
            "start": 1692.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "posteriormente fueron trasladadas y",
            "start": 1695.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "almacenadas en el instituto nacional de",
            "start": 1698.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda",
            "start": 1700.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como pueden ver la segunda acci\u00f3n ya",
            "start": 1701.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "combinando ayer y hoy en la madrugada el",
            "start": 1704.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "recuadro del resguardo la siguiente por",
            "start": 1707.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "favor resguardo y revisi\u00f3n donde se",
            "start": 1710.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "verific\u00f3 la que la operaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 1713.11,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que cofepris y instal\u00f3 para ello la",
            "start": 1715.809,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n cantidad y condiciones de",
            "start": 1718.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cadena de fr\u00edo esto desde luego el",
            "start": 1721.389,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resguardado en el instituto nacional de",
            "start": 1724.269,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda en ultra congeladores y",
            "start": 1726.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "esto custodiado como todo el proceso por",
            "start": 1729.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas en la siguiente",
            "start": 1732.94,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver ya lo que hoy est\u00e1 en",
            "start": 1734.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n el traslado al m\u00f3dulo de",
            "start": 1738.429,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que est\u00e1 en este momento",
            "start": 1740.679,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desde luego se realizar\u00e1 con durante 30",
            "start": 1742.289,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "minutos que es el tiempo \u00fatil y",
            "start": 1747.309,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesario tambi\u00e9n para el proceso de de",
            "start": 1749.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "descongelamiento y ser\u00e1 transmitido en",
            "start": 1752.529,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "vivo como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1755.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidencia en conferencia matutina en",
            "start": 1756.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor est\u00e1n anunciado",
            "start": 1759.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los pasos para la vacunaci\u00f3n esto se",
            "start": 1763.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "har\u00e1",
            "start": 1765.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en principio en una confirmaci\u00f3n en el",
            "start": 1766.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sistema de informaci\u00f3n que todo tenga",
            "start": 1769.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los que van a ser vacunados en el",
            "start": 1771.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grupo triangular el triage se verifica",
            "start": 1774.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el receptor de la vacuna se",
            "start": 1777.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "encuentra en buenas condiciones de salud",
            "start": 1780.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puesto que no es aconsejable medicamente",
            "start": 1782.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es una necesidad de seguridad no vacunar",
            "start": 1786.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a alguien que tiene alguna enfermedad no",
            "start": 1788.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo respiratoria sino alg\u00fan s\u00edntoma",
            "start": 1790.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fiebre o alguna situaci\u00f3n que pospongan",
            "start": 1792.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "o que lo elimine si no posponga su",
            "start": 1796.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplicar a la aplicaci\u00f3n de la vacuna se",
            "start": 1799.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "registra en el paso 3 en la c\u00e9lula de",
            "start": 1801.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que ya se tiene en cada uno",
            "start": 1804.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de los centros lo tiene un capturista un",
            "start": 1807.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "orientador y 50 asistentes colaboradores",
            "start": 1809.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para este proceso se pasa el sitio de",
            "start": 1813.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna dos",
            "start": 1815.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud y un",
            "start": 1817.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "capturista est\u00e1n en cada una de las",
            "start": 1819.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de vacunaci\u00f3n hay diez en cada uno",
            "start": 1821.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los centros y despu\u00e9s de la",
            "start": 1823.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muy importante se mantiene en",
            "start": 1825.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n una enfermera",
            "start": 1828.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y varios asistentes al vacunado se",
            "start": 1831.83,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "verifica que est\u00e1 en \u00f3ptimas condiciones",
            "start": 1835.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00ednimo media hora para poderlo dar",
            "start": 1837.549,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de alta y desde luego recordarle que en",
            "start": 1841.159,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "21 d\u00edas con el que las va a tener que",
            "start": 1844.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ocurrir para la nueva dosis de la",
            "start": 1847.429,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siguiente sale el paciente y hasta habr\u00e1",
            "start": 1850.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en esto les repito en este lugar en cada",
            "start": 1853.039,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "uno de los tres lugares 10 m\u00f3dulos de",
            "start": 1855.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 1858.409,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "quien a quienes hay que vacunar hoy se",
            "start": 1861.25,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "se vacunar\u00e1n 2 mil 977 75 personas y",
            "start": 1863.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el personal de salud",
            "start": 1869.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en las unidades kobe 19 de todas las",
            "start": 1872.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituciones del sector salud ser\u00e1n el",
            "start": 1875.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "blanco de esta acci\u00f3n este el personal",
            "start": 1878.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha sido identificado a partir de un",
            "start": 1881.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "registro de sus de las principales",
            "start": 1883.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituciones y como ustedes pueden ver",
            "start": 1885.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "incluye en el sector a la secretar\u00eda",
            "start": 1888.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alista a links a pemex a la secretaria",
            "start": 1891.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de marina y secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1895.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional en la siguiente pueden ustedes",
            "start": 1897.31,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ver que la amplitud en la gama de",
            "start": 1900.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud no es s\u00f3lo ser",
            "start": 1902.97,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "enfermera ser m\u00e9dico sino incluye se",
            "start": 1905.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incluye especialistas muy importantes en",
            "start": 1908.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el contacto con el paciente los final",
            "start": 1911.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "otero terapias de medicina los",
            "start": 1913.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "laboratoristas qu\u00edmicos t\u00e9cnicos",
            "start": 1918.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "camilleros limpieza todos estos 11",
            "start": 1920.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rubros de identificaci\u00f3n de las labores",
            "start": 1924.34,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "profesionales de cada uno de ellos est\u00e1n",
            "start": 1927.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "considerados esto desde luego es de",
            "start": 1929.889,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "destacar que tambi\u00e9n si est\u00e1n presentes",
            "start": 1933.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasantes residentes personal de",
            "start": 1935.669,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "confianza base de base eventuales y el",
            "start": 1938.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "criterio b\u00e1sico central es que est\u00e9n",
            "start": 1941.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cercanos dentro de la unidad",
            "start": 1944.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "kobe a la atenci\u00f3n de los pacientes en",
            "start": 1946.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor como ustedes",
            "start": 1950.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saben las las sedes de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 1952.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inician hoy en breve estar\u00e1n estad",
            "start": 1955.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "atentos a nuestras palabras o en el",
            "start": 1957.7,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hospital general de m\u00e9xico doctores",
            "start": 1960.669,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eduardo lic\u00e9aga ha escogido este por ser",
            "start": 1962.649,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un hospital emblem\u00e1tico de la ense\u00f1anza",
            "start": 1965.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la medicina en nuestro pa\u00eds y desde",
            "start": 1969.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "luego dos sedes militares una en el",
            "start": 1972.61,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico y la otra en quer\u00e9taro",
            "start": 1975.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n a los siguientes",
            "start": 1977.049,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n las siguientes dos sedes",
            "start": 1980.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "termino en este caso recordando que la",
            "start": 1984.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como ya dijo el se\u00f1or",
            "start": 1986.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00e1 universal para toda la",
            "start": 1988.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y gratuita y estoy seguro que",
            "start": 1991.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a conocer lo que tambi\u00e9n sucede en",
            "start": 1994.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mi querer en quer\u00e9taro y en el estado de",
            "start": 1998.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico muchas",
            "start": 2001.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2014.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas",
            "start": 2018.11,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saludo a todas ya todos muy feliz",
            "start": 2020.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "navidad",
            "start": 2022.71,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "lo que les voy a compartir es qu\u00e9 es lo",
            "start": 2025.39,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que se tiene convenido con la vacuna",
            "start": 2028.94,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "facer",
            "start": 2031.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "biotech recordemos que es una sola",
            "start": 2034.029,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vacuna esta hay otras que ahora voy a",
            "start": 2037.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "explicar la encomienda que nos dio el",
            "start": 2041.049,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es que lleg\u00e1ramos",
            "start": 2043.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en tiempo y forma",
            "start": 2047.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que m\u00e9xico no se retrasaron el acceso",
            "start": 2050.419,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a la vacuna",
            "start": 2052.79,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 punto estamos bueno pues vamos al",
            "start": 2055.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que la",
            "start": 2058.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3",
            "start": 2060.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hoy se inicia la vacunaci\u00f3n en mexico en",
            "start": 2062.03,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n europea se inicia el domingo",
            "start": 2064.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces si se cumple un se\u00f1or si",
            "start": 2068.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llegamos a tiempo ahora cu\u00e1les son los",
            "start": 2069.72,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "n\u00fameros 53.605 aqu\u00ed en este punto",
            "start": 2072.12,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "el siguiente env\u00edo que son unos",
            "start": 2078.639,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s de 50.000 est\u00e1 programado",
            "start": 2081.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para estar en m\u00e9xico a m\u00e1s tardar el",
            "start": 2083.819,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "martes a primera hora",
            "start": 2085.589,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "porque se pidi\u00f3 un n\u00famero primero y",
            "start": 2088.149,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque se program\u00f3 as\u00ed",
            "start": 2091.69,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "por concepto de eficiencia y",
            "start": 2093.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n ya lo explic\u00f3 el doctor",
            "start": 2097.319,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "alcocer es decir hay que capacitar a",
            "start": 2098.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas personas hay que preparar la",
            "start": 2101.73,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n hay que distribuir prever",
            "start": 2104.19,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n con mucho cuidado no",
            "start": 2108.509,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podemos tener stocks en inventario",
            "start": 2110.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque es ultra congelado",
            "start": 2113.009,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y no puedes tener las cajas de",
            "start": 2116.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n intermedias que son cajas",
            "start": 2118.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con hielo seco como tambi\u00e9n ya se",
            "start": 2122.15,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 demasiado tiempo tiene que estar",
            "start": 2123.65,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo cronom\u00e9tricamente organizado",
            "start": 2125.839,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y por esa raz\u00f3n y aqu\u00ed agradezco mucho",
            "start": 2130.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la presencia de las fuerzas armadas",
            "start": 2133.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretas la defensa muchas gracias de la",
            "start": 2135.18,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "marina porque nos han hecho ver y han",
            "start": 2137.43,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "participado y han dise\u00f1ado esto porque",
            "start": 2141.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "3.000 primero pues porque ese es el",
            "start": 2144.089,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "primer objetivo tienes que calibrar su",
            "start": 2146.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 2147.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n entonces las",
            "start": 2151.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente 50.000 como dije ya que adem\u00e1s",
            "start": 2154.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la del martes en enero",
            "start": 2157.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el n\u00famero que tenemos que tener es",
            "start": 2160.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1.420.000 tiene 75 hay una ligera",
            "start": 2163.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n de un mill\u00f3n 419 mil",
            "start": 2166.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "variaciones para viembre",
            "start": 2168.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque esta prioridad porque este n\u00famero",
            "start": 2172.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "digo es equivalente al que va a tener",
            "start": 2174.74,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "inglaterra y espa\u00f1a",
            "start": 2176.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque este n\u00famero",
            "start": 2178.589,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "porque fue el que determin\u00f3 el sector",
            "start": 2180.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "salud que son los trabajadores de la",
            "start": 2182.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud esa es la prioridad en el mes de",
            "start": 2184.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enero tenemos que tener el n\u00famero",
            "start": 2187.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "suficiente para decir los trabajadores",
            "start": 2189.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la salud eso fue lo que nos pidi\u00f3 el",
            "start": 2192.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sector salud y es lo que se ha buscado",
            "start": 2194.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener y de aqu\u00ed empieza a crecer tres",
            "start": 2196.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "millones 205 millones 8 millones 11",
            "start": 2199.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "millones 750 a 15 millones y medio para",
            "start": 2202.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "julio 19 millones 250 mil y as\u00ed",
            "start": 2205.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sucesivamente estaremos hasta llegar a",
            "start": 2208.27,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "34 millones 400 mil vacas",
            "start": 2211.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este es el calendario acumulativo desde",
            "start": 2215.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el punto de inicio hasta el punto de",
            "start": 2219.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2222.239,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es una sola vacuna s\u00ed pero de primera",
            "start": 2224.549,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y es que podemos tener acceso y si lo",
            "start": 2227.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "extendemos agradecimiento porque podr\u00eda",
            "start": 2231.18,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "no ser as\u00ed",
            "start": 2232.829,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estos son todas las vacas no pueden s\u00f3lo",
            "start": 2236.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recordar es en donde estamos en el",
            "start": 2240.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "portafolio de vacunas para cumplir la",
            "start": 2242.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos dio presidente",
            "start": 2244.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces facer ya lo expliqu\u00e9 hasta la",
            "start": 2245.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 2250.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "espera obtener su autorizaci\u00f3n para uso",
            "start": 2251.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de emergencia en europa a finales de",
            "start": 2254.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enero de 2021 y por lo tanto en m\u00e9xico",
            "start": 2256.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser\u00e1 presentado en el mes de",
            "start": 2259.18,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 2260.559,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- precompra 77.4 millones de dosis",
            "start": 2261.91,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a envasar en nuestro pa\u00eds se van a",
            "start": 2267.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "envasar aqu\u00ed ustedes recordar\u00e1n existe",
            "start": 2269.549,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "un acuerdo con argentina se produce el",
            "start": 2271.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "principio activo en argentina hacemos el",
            "start": 2275.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "envasado en mexico y desde m\u00e9xico se",
            "start": 2277.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "distribuye para nuestro pa\u00eds y para toda",
            "start": 2279.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina bueno esto vamos en",
            "start": 2282.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "tiempo y forma existen los tiempos",
            "start": 2284.23,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "cancino aqu\u00ed se transmiti\u00f3 la llamada el",
            "start": 2286.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente conexi\u00f3n de cancino",
            "start": 2290.089,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "someter a su expediente del an\u00e1lisis del",
            "start": 2294.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "confe cristian presentaron primeros",
            "start": 2296.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "documentos y durante enero",
            "start": 2297.72,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "el corte de la fase 3 que es la fase 3",
            "start": 2300.38,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "los voluntarios en varios pa\u00edses del",
            "start": 2303.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mundo cu\u00e1les pa\u00edses m\u00e9xico rusia china",
            "start": 2305.509,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pakist\u00e1n arabia saudita chile-argentina",
            "start": 2308.809,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en la fase 3 de 1000 con la masa la m\u00e1s",
            "start": 2314.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grande aqu\u00ed van a ser 15 mil casos y ya",
            "start": 2317.349,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se tiene un buen n\u00famero de ellos",
            "start": 2320.98,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces de enero tenemos",
            "start": 2322.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las solicitudes que han sido en mexico",
            "start": 2326.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya depender\u00e1 de nosotros y se autoriza",
            "start": 2328.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por cofepris iniciar el envase el",
            "start": 2330.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "envasado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2334.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos k\u00f3vacs",
            "start": 2337.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que el 18 de diciembre anunci\u00f3 que",
            "start": 2340.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en posibilidades de ofrecer a los",
            "start": 2342.799,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "participantes dosis para el 3 por ciento",
            "start": 2344.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de su poblaci\u00f3n durante el primer",
            "start": 2346.849,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuatrimestre del 2021 o sea en el otro",
            "start": 2348.559,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "nombre suavice cuando muy tarde abril",
            "start": 2352.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed nosotros m\u00e9xico para el",
            "start": 2354.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "compro 51.5 millones de dosis",
            "start": 2357.349,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "por consiguiente esta iniciativa que es",
            "start": 2361.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "multilateral tambi\u00e9n tendremos un n\u00famero",
            "start": 2364.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que ya les precisar\u00e1 en el momento que",
            "start": 2367.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo tengamos entonces s\u00f3lo tenemos pzifer",
            "start": 2369.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no tenemos todo este portafolio la",
            "start": 2372.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "siguiente por favor gracias bueno estos",
            "start": 2375.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "son las fases 3",
            "start": 2379.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cansino",
            "start": 2382.19,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inicio el 29 de octubre en m\u00e9xico",
            "start": 2383.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos rebasando 8.000 voluntarios ya",
            "start": 2386.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se aplicaron",
            "start": 2389.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "janssen de eeuu que es una empresa",
            "start": 2391.81,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "johnson johnson's fase 3 ya en curso hay",
            "start": 2395.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un avance ya de 400 voluntarios de un",
            "start": 2400.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "total de 2000 est\u00e1 inici\u00f3 el 29 de",
            "start": 2402.61,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 2405.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "novavax de eeuu",
            "start": 2408.369,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya en cofepris y esperamos pues era",
            "start": 2411.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inminente en la autorizaci\u00f3n para que",
            "start": 2414.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ellos empiecen van a ser 2.000 casos en",
            "start": 2416.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds esto es muy nos importa",
            "start": 2418.42,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque es una tecnolog\u00eda",
            "start": 2420.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 2421.869,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "june back de alemania",
            "start": 2424.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy muy importante esta vacuna tiene una",
            "start": 2427.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda similar a la de fase de y",
            "start": 2430.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "moderna desarrollado en alemania en",
            "start": 2432.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proceso de autorizaci\u00f3n de cofepris con",
            "start": 2436.099,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respaldo del tec salud",
            "start": 2437.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esto es ingres\u00f3 el 11 de diciembre y ya",
            "start": 2440.029,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cofepris les contesto sus comentarios",
            "start": 2443.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "para que se autorice el protocolo est\u00e1",
            "start": 2445.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por iniciarse esto es muy buenas",
            "start": 2447.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "noticias para mi hijo y la vacuna rusa",
            "start": 2450.109,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 ya su solicitud el d\u00eda 9 de",
            "start": 2452.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "diciembre antes de cofepris porque es",
            "start": 2457.549,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "importante tener la fase 3 por dos",
            "start": 2460.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "razones en la fase 3",
            "start": 2462.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 2464.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica para la toma decisiones del",
            "start": 2466.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sector de salud es decir pueden tener",
            "start": 2469.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "acceso a toda la informaci\u00f3n de que",
            "start": 2471.23,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sucede con esa vacuna cuando se aplica a",
            "start": 2473.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mexicanos de mexicanos",
            "start": 2475.609,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "por eso es una gran ventaja tener fases",
            "start": 2478.18,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2480.04,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y la segunda gran ventaja es que",
            "start": 2481.85,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "concluida sus fases 3",
            "start": 2483.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si lo autoriza como pa\u00eds tenemos acceso",
            "start": 2487.109,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a adquisici\u00f3n inmediata de esas vacunas",
            "start": 2489.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "entonces este es",
            "start": 2491.759,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "parte del portafolio de mexico como",
            "start": 2494.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ustedes ver\u00e1n no dependemos s\u00f3lo de una",
            "start": 2496.75,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pero como esa es la primera que tuvo",
            "start": 2500.829,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n pues se tiene ya hecho toda",
            "start": 2503.259,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica que les acabo de comentar se",
            "start": 2505.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "va a ir complementando entonces yo les",
            "start": 2507.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir que m\u00e9xico est\u00e1 hoy tuvo",
            "start": 2510.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "acceso en tiempo y forma como lo pidi\u00f3",
            "start": 2512.89,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica y que",
            "start": 2515.109,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tenemos un portafolio que nos va a",
            "start": 2517.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "permitir que el plan de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 2518.739,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 el doctor al consell y su equipo",
            "start": 2520.9,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo tambi\u00e9n en tiempo y",
            "start": 2522.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "forma con los periodos que ya tienen",
            "start": 2524.499,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "programas yo ser\u00eda el consejo presidente",
            "start": 2526.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 2533.809,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2537.57,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "subrayar",
            "start": 2541.44,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna el d\u00eda de hoy",
            "start": 2545.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y reafirma el acuerdo que se tiene con",
            "start": 2551.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "face",
            "start": 2555.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se inicia el proceso",
            "start": 2559.13,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de entrega de la vacuna",
            "start": 2563.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son pocas dosis",
            "start": 2568.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 2571.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad es la primera vacuna",
            "start": 2575.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2580.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "2 m\u00e9xico es el primer pa\u00eds en am\u00e9rica",
            "start": 2584.3,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "latina en tener esta vacuna y 3",
            "start": 2588.92,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la farmac\u00e9utica",
            "start": 2594.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "fisher est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 2597.37,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con el compromiso",
            "start": 2601.15,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2603.98,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2605.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 2607.089,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el compromiso que se hizo de iniciar",
            "start": 2610.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con estas entregas de conformidad con el",
            "start": 2615.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "programa que aqu\u00ed se presenta",
            "start": 2619.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1ado",
            "start": 2623.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y es importante tambi\u00e9n decir lo que no",
            "start": 2625.09,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2631.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "solo esta vacuna",
            "start": 2632.97,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 2637.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2640.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "disponibilidad de otras vacunas de otras",
            "start": 2642.9,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas de otros pa\u00edses eso",
            "start": 2647.88,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "dejarlo de manifiesto y que aclarar",
            "start": 2652.529,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "que va a ser en todo el pa\u00eds",
            "start": 2659.74,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2664.25,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y cuando tengamos un poco m\u00e1s de",
            "start": 2666.789,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seguridad sobre la disponibilidad de la",
            "start": 2670.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vacuna se va a presentar",
            "start": 2673.15,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 2676.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2680.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 2682.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 2688.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "preferente",
            "start": 2692.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que todos los mexicanos tengamos",
            "start": 2695.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una idea",
            "start": 2699.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de que si hay disponibilidad de la",
            "start": 2700.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2704.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuando nos va a tocar",
            "start": 2705.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es claro de que primero a los",
            "start": 2711.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud que est\u00e1n",
            "start": 2714.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atendiendo cobit los que est\u00e1n",
            "start": 2716.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "arriesgando su vida para salvar la vida",
            "start": 2718.79,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de otros esos son los primeros ya",
            "start": 2721.859,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "quedamos en eso",
            "start": 2726.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 2727.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 2730.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2735.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "65 hacia adelante",
            "start": 2737.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "empezando por los m\u00e1s",
            "start": 2739.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 2743.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son los que debemos de proteger primero",
            "start": 2747.8,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds es el segundo grupo",
            "start": 2752.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 2756.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el tercero son enfermos",
            "start": 2759.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos",
            "start": 2763.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 2765.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diabetes y otras",
            "start": 2768.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfermedades con esas caracter\u00edsticas y",
            "start": 2770.51,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "el grupo 4 son maestros maestras",
            "start": 2774.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de estados donde haya condiciones para",
            "start": 2780.239,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "regresar a clases presenciales",
            "start": 2786.179,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2793.609,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se va a definir",
            "start": 2795.67,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "para que ya cada uno de nosotros ya",
            "start": 2798.299,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "imaginemos cu\u00e1ndo",
            "start": 2803.039,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este nos va a tocar la vacuna si van a",
            "start": 2806.45,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ser dos dosis porque hay farmac\u00e9uticas",
            "start": 2811.579,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando sobre vacunas de",
            "start": 2816.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una sola dosis de una sola aplicaci\u00f3n",
            "start": 2819.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces ya sabes",
            "start": 2822.97,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y esto conlleva el compromiso de",
            "start": 2825.47,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "seguirnos cuidando decir",
            "start": 2830.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "me tengo que seguir cuidando",
            "start": 2834.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para que llegue yo",
            "start": 2838.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "al d\u00eda en que me toque la vacuna",
            "start": 2841.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 2845.619,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n",
            "start": 2847.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2849.49,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que podamos prevenir esta enfermedad de",
            "start": 2851.41,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "esta pandemia entonces es importante",
            "start": 2857.109,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2861.569,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en general si les parece",
            "start": 2865.72,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "ahora si vamos ya al lugar de los hechos",
            "start": 2869.71,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "al hospital",
            "start": 2879.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "general de m\u00e9xico ah\u00ed vamos a escuchar",
            "start": 2881.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "al doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2885.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2892.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2896.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "saludo con aprecio tambi\u00e9n a mi maestro",
            "start": 2899.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer a los",
            "start": 2902.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "secretarios de defensa marina y el",
            "start": 2903.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "canciller y al pueblo de m\u00e9xico le",
            "start": 2905.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "report\u00f3 estamos efectivamente aqu\u00ed en el",
            "start": 2908.77,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hospital general de m\u00e9xico doctor",
            "start": 2911.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eduardo lic\u00e9aga en un hospital como ya",
            "start": 2912.609,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el doctor alcocer emblem\u00e1tico no",
            "start": 2915.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo como centro de ense\u00f1anza y de",
            "start": 2917.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y de servicios sino un",
            "start": 2919.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "motor de la justicia social en salud que",
            "start": 2921.369,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "fue seleccionado porque este es un",
            "start": 2924.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "elemento fundamental de la historia del",
            "start": 2926.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de la historia del mundo estamos",
            "start": 2929.59,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 2932.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mexico su equipo de salud la doctora",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez arellano la directora general del",
            "start": 2936.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "propio hospital la doctora guadalupe",
            "start": 2938.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guerrero y el coordinador de los",
            "start": 2940.869,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud el doctor",
            "start": 2942.97,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gustavo reyes ter\u00e1n y estamos ya listos",
            "start": 2944.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el puesto de vacunaci\u00f3n hoy 24 de",
            "start": 2947.349,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "diciembre inicia la vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 2949.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ccoo bis 19 en mexico y cambia la fase y",
            "start": 2952.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el manejo de la epidemia hoy con una luz",
            "start": 2956.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de esperanza hoy tenemos un instrumento",
            "start": 2959.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 2961.72,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "se vuelve en un mecanismo muy eficaz",
            "start": 2964.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "potencialmente muy efectivo para darle",
            "start": 2967.369,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "la vuelta a la p\u00e1gina a esta epidemia",
            "start": 2970.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que nos ha causado tanto dolor es",
            "start": 2972.39,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "importante y es nuestra obligaci\u00f3n como",
            "start": 2975.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico siempre recordarlo no",
            "start": 2977.849,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "acaba de un d\u00eda para otro la epidemia",
            "start": 2980.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevaremos varios meses en que se logre",
            "start": 2982.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "controlar en m\u00e9xico y en el mundo as\u00ed",
            "start": 2985.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que no debemos bajar la guardia debemos",
            "start": 2988.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "seguir todav\u00eda durante varios meses con",
            "start": 2990.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las medidas de protecci\u00f3n la sana",
            "start": 2993.329,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "distancia el cubrebocas elevado de manos",
            "start": 2994.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera pero hoy cambia definitivamente",
            "start": 2996.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la perspectiva hoy tenemos la esperanza",
            "start": 2998.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de que con la vacuna contra el virus",
            "start": 3001.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sars gordos empezaremos a combatir de",
            "start": 3003.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera mucho m\u00e1s efectiva a este",
            "start": 3006.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "terrible enemigo de la humanidad vamos a",
            "start": 3009.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proceder aqu\u00ed en presidente",
            "start": 3012.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y tenemos ya a la primera persona que",
            "start": 3014.27,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 3017.51,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "acepto ser la persona que iniciar\u00e1 la",
            "start": 3019.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico es nuestra",
            "start": 3022.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era mar\u00eda irene ram\u00edrez ellas",
            "start": 3024.89,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda especialista es la jefa de la",
            "start": 3027.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en la unidad de terapia",
            "start": 3030.069,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intensiva del hospital",
            "start": 3032.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "doctor rub\u00e9n le\u00f1ero el hospital rub\u00e9n",
            "start": 3033.789,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dinero de los servicios de salud de la",
            "start": 3036.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y mar\u00eda irene tiene 56",
            "start": 3038.869,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "59 a\u00f1os tiene ya muchos a\u00f1os de servicio",
            "start": 3042.95,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "goza de cabal salud pero desde luego por",
            "start": 3046.569,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "su exposici\u00f3n directa en el campo",
            "start": 3049.729,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "profesional est\u00e1 en riesgo de contraer",
            "start": 3051.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "kobe y en riesgo de algunas",
            "start": 3055.069,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "complicaciones le agradecemos mucho a",
            "start": 3057.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "madrid' en c\u00f3mo se siente muy bien hace",
            "start": 3059.029,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un poco nerviosa pero adem\u00e1s de este",
            "start": 3062.209,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pues muy feliz la verdad es que es el",
            "start": 3063.95,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "mejor regalo que pude haber recibido en",
            "start": 3065.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el 2020 y esto pues me aporta nada m\u00e1s",
            "start": 3068.059,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para seguir con ahora con m\u00e1s seguridad",
            "start": 3071.089,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y con m\u00e1s br\u00edos para seguir al frente de",
            "start": 3073.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "esta guerra de un enemigo invisible",
            "start": 3075.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante",
            "start": 3079.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y pues si tenemos miedo verdad pero pero",
            "start": 3082.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir adelante porque",
            "start": 3085.19,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "alguien tiene que hacerle frente a esta",
            "start": 3086.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lucha y estoy dispuesta a seguir en la",
            "start": 3088.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de fuego excelente pues muchas",
            "start": 3090.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gracias gracias mar\u00eda irene tenemos aqu\u00ed",
            "start": 3092.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el puesto de vacunaci\u00f3n est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 3095.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los",
            "start": 3096.53,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "servicios de salud de la ciudad de",
            "start": 3098.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexico y todo agradecemos tambi\u00e9n a las",
            "start": 3099.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas el ej\u00e9rcito la marina y",
            "start": 3102.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que nos dan cuidado",
            "start": 3104.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n resguardados vamos a proceder",
            "start": 3106.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces a la vacunaci\u00f3n est\u00e1 todo listo",
            "start": 3108.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para vacunar a mar\u00eda irene ram\u00edrez",
            "start": 3111.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "enfermera especialista",
            "start": 3113.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3127.83,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3131.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3134.18,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "mientras procede en presidente tambi\u00e9n",
            "start": 3146.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentarle que el",
            "start": 3148.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entrenamiento que tiene el personal de",
            "start": 3150.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salud el personal de enfermer\u00eda que es",
            "start": 3152.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "principalmente quien se dedica a vacunar",
            "start": 3155.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es continuo es un personal que tiene",
            "start": 3156.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mucha experiencia en el campo de trabajo",
            "start": 3159.85,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no solamente en la atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 3161.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sino en el cuidado de personas sanas a",
            "start": 3163.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "quien se les aplican vacunas y otros",
            "start": 3167.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elementos de la prevenci\u00f3n",
            "start": 3169.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando la vacuna coment\u00f3",
            "start": 3176.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que todo el mundo conozca",
            "start": 3178.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esta vacuna tiene caracter\u00edsticas",
            "start": 3180.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "especiales porque requiere estar en",
            "start": 3182.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n a 70 grados cent\u00edgrados bajo",
            "start": 3184.619,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cero por lo que la cadena de fr\u00edo la",
            "start": 3187.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "cadena de custodia en fr\u00edo requiere un",
            "start": 3189.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuidado muy especial",
            "start": 3192.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aproximadamente hace 60 minutos empez\u00f3",
            "start": 3194.45,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el proceso de descongelamiento que",
            "start": 3197.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ocurre a temperatura ambiente no se",
            "start": 3199.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "necesita un equipo especial y ya en esta",
            "start": 3201.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hilera que pueden ustedes ver es una",
            "start": 3204.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hielera convencional el producto est\u00e1 a",
            "start": 3207.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "4 grados cent\u00edgrados sobre cero se",
            "start": 3209.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "procede aqu\u00ed a desinfectar la superficie",
            "start": 3213.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del brazo donde se le aplican nuestro",
            "start": 3216.51,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero omar evaristo est\u00e1 aplicando",
            "start": 3218.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la vacuna es una sola inyecci\u00f3n no causa",
            "start": 3221.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "dolor o causa muy poquito dolor y ahora",
            "start": 3225.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "esperamos",
            "start": 3228.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "unos pocos minutos que ese tantito ah\u00ed",
            "start": 3231.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3234.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "duele un poquito un poquito de dolor",
            "start": 3237.519,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "desde luego y que cause",
            "start": 3241.839,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "perfecto perfecto",
            "start": 3245.809,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues listo presidente reportamos saldo",
            "start": 3249.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "blanco reportamos optimismo empieza la",
            "start": 3251.909,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe 19 en mexico hoy",
            "start": 3254.309,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "24 de diciembre de 2020 no nos",
            "start": 3256.469,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "detendremos como usted lo ha instruido",
            "start": 3258.989,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta tener la cobertura universal de la",
            "start": 3260.729,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra comida a todo el",
            "start": 3264.029,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico que se recibir\u00e1 esta",
            "start": 3266.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacuna de manera gratuita garantizada",
            "start": 3268.199,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por el gobierno de mexico esperemos que",
            "start": 3270.539,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos y todas contribuyan a esto",
            "start": 3272.249,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "voluntariamente deseen vacunarse para la",
            "start": 3274.739,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de todos los grupos de riesgo",
            "start": 3277.199,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que usted se\u00f1al\u00f3 empezando por el",
            "start": 3278.999,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personal de salud con quien estamos",
            "start": 3281.579,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "profundamente agradecidos por su apoyo",
            "start": 3283.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus servicios y sus cuidados",
            "start": 3285.419,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seguimos presidente dejamos para el",
            "start": 3287.849,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enlace en quer\u00e9taro y en el estado de",
            "start": 3289.409,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico que est\u00e1n nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 3291.449,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "sobre robledo director general del imms",
            "start": 3293.489,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro con el gobernador de",
            "start": 3295.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez y tambi\u00e9n",
            "start": 3297.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico esta luis ram\u00edrez",
            "start": 3299.88,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pineda director general del isstey con",
            "start": 3302.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gobernador alfredo del mazo y",
            "start": 3304.019,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nosotros seguiremos aqu\u00ed en una",
            "start": 3306.659,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ceremonia p\u00fablica para comentar con",
            "start": 3308.009,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros el personal de salud",
            "start": 3309.809,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3312.059,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "en general la audiencia sobre lo que",
            "start": 3313.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocurre aqu\u00ed se vacunar\u00e1 el resto de las",
            "start": 3316.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas hasta agotar las 975 dosis de",
            "start": 3318.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna que est\u00e1n en este puesto y otro",
            "start": 3321.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero semejante est\u00e1 en este momento en",
            "start": 3324.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y estado de m\u00e9xico este es el",
            "start": 3326.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reporte presidente estamos a la orden",
            "start": 3328.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hugo agradecer mucho a claudia por su",
            "start": 3330.99,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "apoyo a claudia semba jefa del gobierno",
            "start": 3335.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico muchas gracias",
            "start": 3339.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por el apoyo de klaus",
            "start": 3343.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed presidente comenta el",
            "start": 3348.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente que agradece mucho el apoyo",
            "start": 3349.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la doctora claudia sheinbaum pardo la",
            "start": 3351.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 3353.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quien ha estado personalmente y tambi\u00e9n",
            "start": 3355.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con su equipo con la doctora l\u00f3pez",
            "start": 3357.57,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "arellano y todo el equipo de salud",
            "start": 3358.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuidando de las personas que vivimos en",
            "start": 3360.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto muchas gracias",
            "start": 3362.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 3365.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a quer\u00e9taro",
            "start": 3368.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "adelante buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3376.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores secretarios a todas y a todos",
            "start": 3380.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nos encontramos esta ma\u00f1ana esta ma\u00f1ana",
            "start": 3383.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de una navidad inolvidable estamos",
            "start": 3386.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguros que va a ser el principio del",
            "start": 3389.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "fin de la pandemia estamos en el cuarto",
            "start": 3391.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regimiento blindado de reconocimiento de",
            "start": 3394.849,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "la 17 zona militar y aqu\u00ed en quer\u00e9taro",
            "start": 3398.51,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el gobernador francisco",
            "start": 3402.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez servi\u00e9n tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 3406.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "general comandante de esta 17 zona",
            "start": 3409.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "militar \u00e9l pidi\u00f3 canales rosas a la",
            "start": 3412.4,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "maestra elo\u00edsa y la m\u00e1s importante de",
            "start": 3416.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana mar\u00eda del ros\u00e1rio lora l\u00f3pez",
            "start": 3420.41,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es una enfermera especialista que",
            "start": 3424.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabaja en el hospital del mar que es un",
            "start": 3428.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospital que aqu\u00ed en quer\u00e9taro ha sido",
            "start": 3431.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "100% comida y est\u00e1 en el segundo piso",
            "start": 3433.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atendiendo a pacientes",
            "start": 3435.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "kobe y ser\u00e1 la primera persona vacunada",
            "start": 3437.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 3440.619,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro las vacunadoras son personales",
            "start": 3442.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de los servicios de salud del ej\u00e9rcito",
            "start": 3445.309,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de las nuestras fuerzas armadas y la",
            "start": 3450.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacuna dora la teniente de lo\u00edza ser\u00e1",
            "start": 3453.589,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quien aplicar\u00e1 ahora la vacuna",
            "start": 3456.5,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y bueno quiz\u00e1s frontal aqu\u00ed a amar el",
            "start": 3460.549,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "rosario c\u00f3mo se siente tambi\u00e9n y me",
            "start": 3463.729,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "emocionaba y mucho",
            "start": 3470.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gracias presente pues en deseos por",
            "start": 3473.839,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3475.64,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "como lo comentaba el doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 3487.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de la misma manera pues la vacuna est\u00e1",
            "start": 3490.349,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "en estos cuatro grados de congelaci\u00f3n",
            "start": 3496.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber estado en la ultra",
            "start": 3499.46,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n lleg\u00f3 aqu\u00ed a la esta 17 zona",
            "start": 3502.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "militar a este batall\u00f3n a las 6 de la",
            "start": 3507.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3510.599,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "para ser aplicada a esta primera vacuna",
            "start": 3548.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este regimiento blindado",
            "start": 3552.069,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "reconocimiento hay 10 c\u00e9lulas de",
            "start": 3555.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n durante todo este d\u00eda",
            "start": 3557.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "personal de todas las instituciones",
            "start": 3560.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n llegando hasta llegar al n\u00famero",
            "start": 3563.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de 941 vacunas aplicadas el d\u00eda el d\u00eda",
            "start": 3566.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 3571.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a mar\u00eda del rosario dolor a l\u00f3pez",
            "start": 3572.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias por su confianza y la verdad",
            "start": 3575.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sean presidente es el mejor regalo para",
            "start": 3578.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud esta navidad a",
            "start": 3579.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quienes han estado en esta primera l\u00ednea",
            "start": 3582.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de batalla al frente y que sean los",
            "start": 3584.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primeros en vacunarse de todas las",
            "start": 3587.619,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "instituciones pues es el mejor regalo de",
            "start": 3589.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "navidad yo creo que les vamos a poder",
            "start": 3591.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dar un gran aplauso amar\u00eda el rosario a",
            "start": 3593.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "todos que les empiezan a llegar en unos",
            "start": 3595.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 3597.579,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3598.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bueno nuestro reconocimiento soy",
            "start": 3606.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador de quer\u00e9taro",
            "start": 3610.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez muchas gracias",
            "start": 3614.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobernador por el apoyo y muchas gracias",
            "start": 3618.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a todas las instituciones del sector",
            "start": 3621.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3624.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 3626.17,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "el presidente gobernador",
            "start": 3628.15,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n presidente nos est\u00e1 mandando un",
            "start": 3640.49,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "saludo al se\u00f1or gobernador gracias por",
            "start": 3643.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su apoyo porque es cierto hemos",
            "start": 3647.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajado en quer\u00e9taro hoy en todos los",
            "start": 3648.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estados con un solo sistema de salud",
            "start": 3651.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias gobernador",
            "start": 3653.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 3657.329,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "gracias adelante y nos dice el",
            "start": 3659.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobernador pues que mand\u00f3 un saludo y un",
            "start": 3662.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agradecimiento por haber pensado tambi\u00e9n",
            "start": 3664.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro por este arranque de la vacuna",
            "start": 3665.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3668.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "negativo",
            "start": 3683.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3688.47,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "vamos a toluca",
            "start": 3691.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "comandante francisco jes\u00fas lean a el",
            "start": 3723.749,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "representante el se\u00f1or gobernador",
            "start": 3727.359,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo el doctor carlos",
            "start": 3728.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aransay danis coordinador de salud del",
            "start": 3730.509,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "instituto de salud del estado de m\u00e9xico",
            "start": 3733.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed como del mayor m\u00e9dico cirujano",
            "start": 3734.67,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "daniel d\u00edaz dom\u00ednguez jefe asistente",
            "start": 3737.499,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "interna de piscinas hospitales militar",
            "start": 3740.039,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "de la zona y en base a la persona a",
            "start": 3742.48,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "quien se va a vacunar el responsable",
            "start": 3744.46,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del hospital hospital 100% kobe",
            "start": 3747.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy ya se encuentran aqu\u00ed",
            "start": 3749.769,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con nosotros reunidos los m\u00e9dicos y",
            "start": 3751.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enfermeras que van a ser vacunados est\u00e1n",
            "start": 3754.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "arribando tambi\u00e9n al lugar tenemos 10",
            "start": 3756.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos como lo dijo yo y al central de",
            "start": 3759.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud 10 m\u00f3dulos en el cual se van a",
            "start": 3761.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empezar a aplicar las vacunas y tambi\u00e9n",
            "start": 3763.48,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00f3dulo de observaci\u00f3n que",
            "start": 3765.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n ellos por 30 minutos revis\u00e1ndose",
            "start": 3767.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n se\u00f1or presidente de",
            "start": 3770.859,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "informarle que estamos aqu\u00ed muy",
            "start": 3773.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "contentos si est\u00e1n en nuestro cuerpo de",
            "start": 3775.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfermeras que van a vacunar al doctor",
            "start": 3777.039,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "daniel d\u00edaz y que bueno quisiera yo pues",
            "start": 3780.609,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "el que todos ser\u00e1n testigos del arranque",
            "start": 3783.819,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que seamos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en toluca",
            "start": 3786.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nos encontramos muy satisfechos y muy",
            "start": 3788.279,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contentos y presidentes entonces vamos a",
            "start": 3790.2,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "proceder con el paso inmediato que es",
            "start": 3792.9,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "se va a sentar se sienta y vamos a",
            "start": 3798.309,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "observar como",
            "start": 3800.549,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el valiente doctor",
            "start": 3802.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana est\u00e1 fr\u00eda y con mucha neblina",
            "start": 3809.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues ya es as\u00ed de r\u00e1pido fue y les voy a",
            "start": 3828.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pedirle tambi\u00e9n al doctor que decir",
            "start": 3831.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "algunas palabras",
            "start": 3832.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de esta experiencia",
            "start": 3835.079,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y muy agradecido por haber recibido la",
            "start": 3839.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vacuna y darme la oportunidad de seguir",
            "start": 3842.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajando con mayor esmero y dedicaci\u00f3n",
            "start": 3845.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de los pacientes",
            "start": 3846.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y as\u00ed es precisamente estamos",
            "start": 3848.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nosotros ahorita pues vamos a empezar ya",
            "start": 3851.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n a todos los m\u00e9dicos que",
            "start": 3853.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se cuentan aqu\u00ed est\u00e9 ya listos para",
            "start": 3855.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezar a trabajar y bueno por supuesto",
            "start": 3858.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconocer a nuestro cuerpo",
            "start": 3860.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que se est\u00e1 el d\u00eda de hoy aqu\u00ed y",
            "start": 3862.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bueno pues estamos aqu\u00ed en frente el",
            "start": 3864.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hospital comit\u00e9 en el cual tenemos pues",
            "start": 3865.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obviamente la atenci\u00f3n en primera l\u00ednea",
            "start": 3868.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero estamos muy contentos presidente",
            "start": 3870.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque ya en el d\u00eda de hoy como ya lo",
            "start": 3872.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dijo tambi\u00e9n psoe en navidad estamos",
            "start": 3874.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "arrancando con la vacunaci\u00f3n que nos",
            "start": 3876.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 mucha esperanza en los pr\u00f3ximos",
            "start": 3878.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "meses a toda la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 3880.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3882.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "louis",
            "start": 3884.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un saludo al",
            "start": 3886.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el representante del gobernador alfredo",
            "start": 3888.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del mazo transmitirle al gobernador del",
            "start": 3891.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mazo su",
            "start": 3895.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento por su apoyo por",
            "start": 3897.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada en esto",
            "start": 3901.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3905.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "fundamental que est\u00e1 por encima de",
            "start": 3908.27,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cualquier diferencia es la salud de",
            "start": 3910.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3914.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y hacer extensivo tambi\u00e9n el",
            "start": 3917.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos los trabajadores",
            "start": 3919.0,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de todas las instituciones del sector",
            "start": 3922.77,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "salud por todo lo que han hecho son",
            "start": 3927.309,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes hero\u00ednas todos los que trabajan",
            "start": 3931.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en los hospitales",
            "start": 3936.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "kovic salvando vidas un abrazo",
            "start": 3937.5,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 3942.18,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "afectuoso cari\u00f1oso para todos los",
            "start": 3943.929,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector",
            "start": 3947.749,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "graciasluis",
            "start": 3951.069,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y muchas gracias presidente aqu\u00ed todos",
            "start": 3959.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le mandamos un caluroso abrazo",
            "start": 3961.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces muy bien",
            "start": 3970.779,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 3972.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eras",
            "start": 3975.869,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gracias presidente sandra hilera de",
            "start": 3979.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo las comunicaciones presidente le",
            "start": 3981.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "queremos preguntar ahora manera que",
            "start": 3983.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un tiempo puedan entrevistar",
            "start": 3985.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a las personas que fueron vacunadas para",
            "start": 3988.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "darles a las personas certidumbre de que",
            "start": 3990.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueden vacunarse porque muchas personas",
            "start": 3993.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no tienen miedo a pedir se vacunar yo",
            "start": 3995.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "creo que ser\u00eda un buen testimonio de",
            "start": 3998.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ellas eso es lo primero lo segundo",
            "start": 4000.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente es darle las gracias porque",
            "start": 4002.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fui atendida por la secretar\u00eda de",
            "start": 4005.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes en la",
            "start": 4006.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "denuncia que hice y ya se le est\u00e1 dando",
            "start": 4008.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguimiento",
            "start": 4010.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por otra parte presidente usted",
            "start": 4012.68,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 la ingeniera daniela delong",
            "start": 4013.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que yo denunci\u00e9 sobre un asunto de",
            "start": 4015.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "huachi coleo que estaba en pemex esto",
            "start": 4019.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fue hace aproximadamente dos a\u00f1os un",
            "start": 4023.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poquito despu\u00e9s de que est\u00e1 dentro",
            "start": 4027.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esto se ha llevado a cabo ha tenido la",
            "start": 4029.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "denuncia pues buena respuesta aunque",
            "start": 4032.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en investigaci\u00f3n en la fr y en la",
            "start": 4035.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4039.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s presidente que bueno ella",
            "start": 4041.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que denunci\u00f3 fue levantada",
            "start": 4043.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "violada golpeada mataron a su novio a",
            "start": 4046.62,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sus testigos y ahorita presidente le han",
            "start": 4050.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rescindido su contrato de pemex porque",
            "start": 4053.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esto dicen que porque ella denunci\u00f3 en",
            "start": 4056.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "redes sociales porque la robo a usted y",
            "start": 4059.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 me robo a m\u00ed y porque lo he",
            "start": 4061.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hecho p\u00fablico eso es lo que dice esta",
            "start": 4064.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de contrato que no",
            "start": 4067.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no es legal",
            "start": 4069.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto fue firmado por el licenciado",
            "start": 4071.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "agust\u00edn guadarrama que es el jefe el",
            "start": 4073.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "jefe de recursos humanos entonces bueno",
            "start": 4079.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ella le pide que pues que pueda usted",
            "start": 4081.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta que ya lo ha hecho pues",
            "start": 4084.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por tratar de apoyar a la 4 terminar con",
            "start": 4087.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no para que la despidan",
            "start": 4089.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda habido por ah\u00ed un asunto",
            "start": 4091.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "racionales que se le iba a llevar con",
            "start": 4095.429,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "ella pero pues bueno no ha pasado nada",
            "start": 4097.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al contrario le ha pasado de todo y por",
            "start": 4099.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "otra parte varias personas de pemex",
            "start": 4103.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando que tambi\u00e9n las ayude",
            "start": 4105.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque les han amenazado con que si",
            "start": 4107.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ellas hablan van a tomar acciones",
            "start": 4110.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tomando ejemplo de daniela de las",
            "start": 4113.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gracias presente vamos a ver este caso",
            "start": 4115.81,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ese hoy mismo con el director de pemex",
            "start": 4119.069,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "vamos a volver a revisarlo ya tienen",
            "start": 4125.07,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ellos instrucciones de c\u00f3mo actuar y no",
            "start": 4129.48,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "tomar represalias eso lo vamos a atender",
            "start": 4134.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ahora mismo acerca de",
            "start": 4138.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4141.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la observaci\u00f3n que s\u00e9",
            "start": 4143.7,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1 iniciando de las personas que s\u00e9",
            "start": 4147.64,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "vacunaron a m\u00ed me gustar\u00eda que el doctor",
            "start": 4154.049,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "explicara sobre eso",
            "start": 4158.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en especial cu\u00e1l era su preocupaci\u00f3n",
            "start": 4166.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se sintieron porque bueno hay",
            "start": 4171.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "muchos temores que mucha gente no quiere",
            "start": 4174.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunarse porque dicen que pueden morir",
            "start": 4176.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pueden obtener cierta repercusi\u00f3n",
            "start": 4178.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera no entonces pues nos gustar\u00eda",
            "start": 4179.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que usted nos pudiera explicar y bueno",
            "start": 4182.38,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tal vez ellos vinieran posteriormente a",
            "start": 4183.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dar su testimonio gracias si no hay duda",
            "start": 4186.069,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 4189.43,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "una esfera un tanto dif\u00edcil de ubicar en",
            "start": 4191.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esta pandemia que es el temor a las",
            "start": 4195.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunas pero esto es m\u00ednimo en nuestro",
            "start": 4197.98,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "pa\u00eds afortunadamente porque se conoce en",
            "start": 4200.199,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "general que lo que viene de estas",
            "start": 4204.369,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as ideas sobre lo que es no",
            "start": 4208.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vacunarse no est\u00e1n sustentadas y est\u00e1n",
            "start": 4211.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "claramente identificadas ahora con el",
            "start": 4214.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00fabilo yo me atrevo a se\u00f1alar lo dije",
            "start": 4217.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayer el j\u00fabilo de que ya viene la vacuna",
            "start": 4220.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n lo recibe y en la pr\u00e1ctica",
            "start": 4222.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo exige cuando hemos tenido por ejemplo",
            "start": 4225.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el caso del sarampi\u00f3n alguna",
            "start": 4229.179,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en que no se vacun\u00f3 en tiempo",
            "start": 4231.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en algunos lugares pues lo reclamaban yo",
            "start": 4236.29,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "me acuerdo cuando fuimos al recorrido en",
            "start": 4239.17,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los 80 hospitales del bienestar",
            "start": 4243.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "34 hospitales dec\u00edan no hab\u00eda doctor",
            "start": 4246.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero no existe no hay la vacuna el punto",
            "start": 4249.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es de que esto es una atenci\u00f3n que en",
            "start": 4251.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de hecho es un pa\u00eds de los m\u00e1s",
            "start": 4254.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "altos en vacunaci\u00f3n y llegan por",
            "start": 4256.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cuestiones diferentes algunas",
            "start": 4260.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sustentadas hace una d\u00e9cada sobre",
            "start": 4262.87,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "respuestas e indeseables a la vacuna que",
            "start": 4265.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no fueron realmente comprobadas y no",
            "start": 4269.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fueron apropie aprovechadas para ligar",
            "start": 4272.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo digo ustedes que siguen",
            "start": 4275.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya mucho la medicina y que el autismo en",
            "start": 4278.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os era favorec\u00ed favorecido por el",
            "start": 4280.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "uso de las vacunas y en el caso del",
            "start": 4283.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n se dio desde el a\u00f1o pasado en",
            "start": 4286.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el caso tambi\u00e9n de una campa\u00f1a",
            "start": 4290.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en otros pa\u00edses ni siquiera",
            "start": 4292.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "latinoamericanos que ponen en duda esto",
            "start": 4295.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y hago esta reflexi\u00f3n porque en nuestro",
            "start": 4298.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos esa fortaleza de",
            "start": 4301.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conocimiento y de no solo de esperanza",
            "start": 4303.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sino de seguridad de que nos est\u00e1",
            "start": 4306.68,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ayudando aqu\u00ed",
            "start": 4308.72,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "y siento yo y ese es una opini\u00f3n",
            "start": 4310.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personal no le he le\u00eddo que la mayor",
            "start": 4312.229,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "parte de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 4315.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ansiosa y ve una esperanza en ello",
            "start": 4318.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y por eso hay esa situaci\u00f3n de",
            "start": 4321.739,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de que esta vacuna nos va a",
            "start": 4324.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ayudar porque no nos va a resolver la",
            "start": 4327.229,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de las infecciones virales",
            "start": 4329.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los problemas de salud que no s\u00f3lo",
            "start": 4332.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son de infecciones como ustedes saben",
            "start": 4334.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n y d\u00f3nde est\u00e1n los de los",
            "start": 4337.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "virus sino las enfermedades cr\u00f3nicas y",
            "start": 4339.889,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en eso el que oigamos con toda la",
            "start": 4342.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "libertad la opini\u00f3n de la gente cuando",
            "start": 4345.65,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "ha sido vacunada que ahora ser\u00e1n los ya",
            "start": 4349.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mencionados cerca de 3000 pues esto",
            "start": 4353.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "desde luego pues es la libertad de",
            "start": 4356.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y la libertad de ustedes de",
            "start": 4358.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero si con una opini\u00f3n un",
            "start": 4360.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "llamado de que esto no es para buscar",
            "start": 4363.38,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "elementos en contra sino para",
            "start": 4366.67,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "favorecerlos esa ser\u00eda mi petici\u00f3n y",
            "start": 4369.229,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4372.229,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "estos testimonios",
            "start": 4373.07,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "yo viera por ejemplo preferido p\u00e9rez es",
            "start": 4375.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n muy personal el preferido",
            "start": 4379.449,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que no se conociera el nombre de los",
            "start": 4382.69,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 4385.15,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "finalmente en m\u00e9xico y en todos lados se",
            "start": 4385.929,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llega a eso y ustedes saben c\u00f3mo hacerlo",
            "start": 4388.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y desde luego tienen esa libertad pero",
            "start": 4391.179,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pues adelante yo considero que un punto",
            "start": 4393.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muy muy",
            "start": 4397.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "relevante es que todas todas las pruebas",
            "start": 4400.599,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de estamos hablando de un m\u00e1s de una",
            "start": 4404.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decena de vacunas que ya est\u00e1n han",
            "start": 4407.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cumplido inclusive con la fase 3 la fase",
            "start": 4410.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "donde se ha aprobado como ustedes saben",
            "start": 4413.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde el laboratorio animales e",
            "start": 4415.429,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "individuos sanos ensayos en en",
            "start": 4418.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "condiciones reales pero ligadas y si no",
            "start": 4422.03,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a edad",
            "start": 4426.8,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "comorbilidades etc\u00e9tera y no ha habido",
            "start": 4428.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esto es sorprendente hay que destacarlo",
            "start": 4430.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como yo ayer destaque que la vacuna en",
            "start": 4433.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tiempo en que se ha logrado es una",
            "start": 4436.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosa in\u00e9dita nadie esperaba que en menos",
            "start": 4438.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o y en menos de un a\u00f1o de",
            "start": 4441.53,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estudios se tiene no s\u00f3lo una sino 13 13",
            "start": 4443.869,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vacunas el n\u00famero que acaba de cambiar",
            "start": 4448.309,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n listas para poder se est\u00e1n",
            "start": 4451.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en fase 3 terminando algunas de ellas",
            "start": 4455.269,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para poderse agregar a la lista que es",
            "start": 4457.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la real la concreta la que ha se\u00f1alado",
            "start": 4459.769,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el canciller y que nosotros tenemos que",
            "start": 4461.659,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "apoyar eso porque es una necesidad",
            "start": 4464.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una necesidad de salud y una necesidad",
            "start": 4467.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inclusive tambi\u00e9n econ\u00f3mica lograr que",
            "start": 4469.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tengamos todo ese bienestar y esa",
            "start": 4472.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesidad de seguir en el entonces esto",
            "start": 4475.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde luego es mi opini\u00f3n y despu\u00e9s",
            "start": 4477.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adelante vamos a ver c\u00f3mo vamos y",
            "start": 4480.13,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "advierto si hay alguna reacci\u00f3n de esto",
            "start": 4483.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es tal vez algo importante para esto es",
            "start": 4487.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo entendible si uno toma lo dije hace",
            "start": 4490.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "unos minutos tom\u00f3 un medicamento que no",
            "start": 4493.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "requiere tanto los medicamentos no",
            "start": 4496.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requieren tanta exactitud seguridad",
            "start": 4497.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera pero no como una vacuna y esto",
            "start": 4501.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en ambos casos es importante advertir",
            "start": 4505.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hay relativamente muy baja",
            "start": 4508.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n del menos del 1 por ciento de",
            "start": 4512.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los que usan que se reciben vacunas en",
            "start": 4515.87,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales las reacciones",
            "start": 4518.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgicas porque porque nuestro",
            "start": 4522.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "organismo tiene esa funci\u00f3n de ser",
            "start": 4525.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgico hay c\u00e9lulas hay prote\u00ednas que",
            "start": 4528.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se encargan de manifestar r\u00e1pidamente",
            "start": 4531.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que llega a nuestro organismo algo",
            "start": 4534.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o y tenemos el gran este ejemplo",
            "start": 4536.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es la el asma de los ni\u00f1os sin embargo",
            "start": 4541.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto nosotros no lo esperamos y no se ha",
            "start": 4543.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reportado no se ha informado en forma",
            "start": 4546.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "definida en los estudios el que existan",
            "start": 4548.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estos efectos arriba de las alergias y",
            "start": 4551.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las alergias las podemos contener con",
            "start": 4555.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medicamentos y manejo muy sencillo que",
            "start": 4557.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puede suceder algo espero que no est\u00e9n",
            "start": 4560.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ustedes al buscando eso como no est\u00e1",
            "start": 4563.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque pues lo tenemos lo todos en la",
            "start": 4566.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "posibilidad pero muy muy baja y no va a",
            "start": 4569.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desalentar el beneficio que es ayudar a",
            "start": 4572.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro organismo con la inyecci\u00f3n que",
            "start": 4575.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta ustedes ya manejan a m\u00ed me",
            "start": 4577.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sorprende ant\u00edgeno jugando cuando",
            "start": 4579.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alguien va a poner en su vocabulario",
            "start": 4582.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ant\u00edgeno que la palabra concreta pero",
            "start": 4585.06,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "muy t\u00e9cnica",
            "start": 4587.68,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o como alguien dijo ah y el",
            "start": 4589.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o el elemento que entra a nuestro",
            "start": 4593.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "organismo el pat\u00f3geno que es m\u00e1s",
            "start": 4596.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adecuado pues lo tenemos todos los d\u00edas",
            "start": 4598.81,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y sin embargo lo logramos",
            "start": 4601.54,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "echar para afuera en 24 horas varias",
            "start": 4605.739,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "miles de veces en cualquier individuo y",
            "start": 4609.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ahora le estamos ayudando al nuestro",
            "start": 4612.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "organismo con la vacuna con un proceso",
            "start": 4614.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy largo muy seguro para poder dar la",
            "start": 4617.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oportunidad de que salgamos y que",
            "start": 4620.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "echemos afuera o se previene o se logra",
            "start": 4622.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una enfermedad en el caso de que no",
            "start": 4626.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hubiera llegado a tiempo pero ya con la",
            "start": 4628.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacuna se puede hacer que la enfermedad",
            "start": 4630.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sea inclusive no no demostrada",
            "start": 4632.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicamente y el paciente est\u00e1 el",
            "start": 4636.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "individuo m\u00e1s que el paciente debe estar",
            "start": 4638.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces en consecuencia inmunizado por",
            "start": 4640.869,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "seis meses al menos todav\u00eda no sabemos",
            "start": 4644.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "potencialmente 235 a\u00f1os y tenemos que",
            "start": 4647.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperar a responder a esas preguntas",
            "start": 4650.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ante la realidad pero hay que aceptarla",
            "start": 4652.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la realidad es positiva y obligadamente",
            "start": 4655.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no para el individuo para tomar decisi\u00f3n",
            "start": 4658.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed para el organismo que quiere",
            "start": 4662.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguir siendo sano y mejorar su estado",
            "start": 4664.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 4667.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4669.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gracias presidente soy la",
            "start": 4676.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rosa je el corresponsal del grupo gil y",
            "start": 4678.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 4680.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 4682.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntar bueno los m\u00e9dicos",
            "start": 4684.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y enfermeras de sonora y de baja",
            "start": 4687.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "california pues est\u00e1n esperando que las",
            "start": 4689.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunas para el personal de salud de",
            "start": 4692.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ambos estados lleguen pronto",
            "start": 4694.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preguntarles cu\u00e1nto tienen proyectado",
            "start": 4696.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que llegar\u00edan a estos dos estados las",
            "start": 4698.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunas para el personal m\u00e9dico y",
            "start": 4701.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas dosis llegar\u00edan esa ser\u00eda una",
            "start": 4703.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primera pregunta cu\u00e1nto quedar\u00e1 el cien",
            "start": 4705.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por ciento cubierto del personal de",
            "start": 4708.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salud en el pa\u00eds con la vacuna y tambi\u00e9n",
            "start": 4710.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una pregunta sobre cu\u00e1l es el balance",
            "start": 4714.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gobierno federal del manejo",
            "start": 4716.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sanitario de la pandemia ahorita pues",
            "start": 4718.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ya es que fin de a\u00f1o si nos pudieran",
            "start": 4720.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer un balance de c\u00f3mo se ha manejado",
            "start": 4723.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 4725.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el lado la primer pregunta depende",
            "start": 4730.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aunque ya fue muy muy adelantada",
            "start": 4734.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n con lo que presenta el",
            "start": 4737.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "canciller depende de las vacunas que",
            "start": 4739.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tengamos nosotros para poder pues tratar",
            "start": 4742.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de darle el tratamiento con la vacuna",
            "start": 4746.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues a un importante n\u00famero de",
            "start": 4748.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud o",
            "start": 4752.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "profesionistas de la salud como puse yo",
            "start": 4754.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la tabla que no s\u00f3lo son m\u00e9dicos y",
            "start": 4757.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "enfermeras sino una serie de",
            "start": 4759.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "profesionistas ligados a diferentes",
            "start": 4760.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e1reas y esto depende por lo tanto no es",
            "start": 4763.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que no quiera darlo cuando llegara son",
            "start": 4766.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora pero tenemos yo veo son ahora en",
            "start": 4768.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este momento no ha podido no ha tenido",
            "start": 4771.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que contribuir con m\u00e9dicos adem\u00e1s de la",
            "start": 4774.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lejan\u00eda por sus condiciones sanitarias",
            "start": 4777.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la vacuna de perd\u00f3n de la epidemia",
            "start": 4780.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para que viniesen a la ciudad de mexico",
            "start": 4784.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a trabajar a apoyar",
            "start": 4787.87,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la ciudad de m\u00e9xico de la",
            "start": 4791.83,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 4794.93,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "si hubiera alguno como est\u00e1n hoy van a",
            "start": 4796.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser vacunados yo estimo varios m\u00e9dicos",
            "start": 4799.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de otros estados",
            "start": 4802.719,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al menos el 60 por ciento van a estar en",
            "start": 4804.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otros estados que est\u00e1n aqu\u00ed trabajando",
            "start": 4807.969,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y que fueron seleccionados posiblemente",
            "start": 4811.059,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no estoy m\u00e1s que haciendo una proyecci\u00f3n",
            "start": 4814.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "posiblemente estuvieran en los",
            "start": 4818.739,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siguientes semana en la siguiente etapa",
            "start": 4820.869,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n de sonora porque en el",
            "start": 4824.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "norte es m\u00e1s f\u00e1cil que est\u00e9n integrados",
            "start": 4826.749,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero como trabajadores de la salud en",
            "start": 4829.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "kobe est\u00e9n varios de los que est\u00e1n ya en",
            "start": 4831.429,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este en chihuahua pueden estar en sonora",
            "start": 4834.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y pueden estar desde luego en nuevo le\u00f3n",
            "start": 4837.4,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en todas esas \u00e1reas pero lo que se",
            "start": 4839.949,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empieza en un estado entre nunca en una",
            "start": 4842.949,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en un censo y sigue hasta que se cubre",
            "start": 4845.769,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico en la forma que se va",
            "start": 4848.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a organizar de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 4851.949,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "vacunas y aprovecho en su momento no",
            "start": 4853.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a tener solo",
            "start": 4857.44,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n y el los sitios de",
            "start": 4859.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en esos puntos estamos",
            "start": 4863.869,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "evaluando pr\u00e1cticamente que se lleguen",
            "start": 4866.119,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pronto a todos los estados con regiones",
            "start": 4868.959,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s en extensi\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 4872.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e1ndose con \u00e9l el secretario de la",
            "start": 4875.169,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "defensa y el secretario de marina",
            "start": 4878.899,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "entonces eso vamos a tener en cuanto al",
            "start": 4882.09,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estado que guarda como lo dije yo al",
            "start": 4885.33,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "principio si hay esta situaci\u00f3n es d",
            "start": 4888.449,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en que la transmisi\u00f3n el n\u00famero de casos",
            "start": 4893.749,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de 'e",
            "start": 4897.169,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "la epidemia de los casos covite",
            "start": 4898.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "positivos est\u00e1 en control en la mitad de",
            "start": 4901.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los casos naranja est\u00e1 hacia inclusive",
            "start": 4905.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacia abajo y en tiempo que no podemos",
            "start": 4908.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar pero si pronto van a pasar desde",
            "start": 4912.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "luego esos casos de del sem\u00e1foro naranja",
            "start": 4915.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de un riesgo no mayor y van a pasar al",
            "start": 4918.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verde y desde luego al amarillo y",
            "start": 4921.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s al ver esto es estimado con",
            "start": 4923.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora en ese en esa trayectoria ven\u00eda y",
            "start": 4926.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay necesidad de esperar un poco m\u00e1s",
            "start": 4929.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiempo por eso es necesario todos los",
            "start": 4931.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas y as\u00ed lo hacemos llevar est\u00e1 este",
            "start": 4934.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "censo este estado que t\u00e9cnicamente se",
            "start": 4937.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informa dos veces en la ma\u00f1ana en los",
            "start": 4940.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lunes en los martes y que se conoce en",
            "start": 4944.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad todos los d\u00edas",
            "start": 4946.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y en la tarde el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 4948.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gatell con particular inter\u00e9s en los 68",
            "start": 4950.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estados en que est\u00e1 en ascenso",
            "start": 4954.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos y por lo tanto la",
            "start": 4958.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "necesidad de no s\u00f3lo tener m\u00e1s camas no",
            "start": 4961.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tener m\u00e1s ventiladores no s\u00f3lo",
            "start": 4965.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s especialistas sino clara y",
            "start": 4968.23,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "definida mente tener la el seguimiento",
            "start": 4970.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de lo que se nos recomienda",
            "start": 4974.949,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicamente de sana distancia de",
            "start": 4976.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aseo personal de cuidado a los mayores y",
            "start": 4980.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cuidado a quien tiene lo que hemos",
            "start": 4982.69,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aprendido de las enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 4984.369,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "que son las que minan disminuyen la",
            "start": 4987.449,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta ante una",
            "start": 4992.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n ese es lo que se est\u00e1 cuidando",
            "start": 4994.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y desde luego no olvidarlo porque esa es",
            "start": 4995.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la base de las comunidades en donde est\u00e1",
            "start": 4999.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "saliendo el mayor n\u00famero de casos y que",
            "start": 5002.159,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tenemos que poner atenci\u00f3n no lo hemos",
            "start": 5006.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dejado y es el caso tambi\u00e9n de sonora",
            "start": 5008.969,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tiene un buen camino y esperemos que",
            "start": 5011.34,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea",
            "start": 5013.679,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "doctor y cu\u00e1l es el balance del sector",
            "start": 5014.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud del gobierno federal del manejo de",
            "start": 5017.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la epidemia en este a\u00f1o pues que nos ha",
            "start": 5019.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pegado como a todo el mundo si bien sin",
            "start": 5022.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "duda ha sido un buen balance un balance",
            "start": 5026.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "donde se sustenta en las acciones",
            "start": 5030.13,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "preventivas en las acciones de adelantar",
            "start": 5032.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un a un grupo de especialistas en",
            "start": 5036.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda",
            "start": 5040.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la salud del pa\u00eds y que desde luego",
            "start": 5042.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto fue desde ustedes lo saben",
            "start": 5046.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde enero febrero",
            "start": 5049.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estuvimos pensando eso hacia adelante y",
            "start": 5051.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con un proyecto integral del sistema de",
            "start": 5055.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salud que por el conocimiento de todos",
            "start": 5058.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no pienso que haya quien duda de ello",
            "start": 5061.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estaba muy minado muy desatendido y que",
            "start": 5064.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 ver desde antes y ya",
            "start": 5068.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos operando en ello cuando vino",
            "start": 5072.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la pandemia pero a pesar de esa suma de",
            "start": 5074.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "retos porque son dos retos",
            "start": 5078.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "independientes pero que se sumaron",
            "start": 5081.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estamos en una opini\u00f3n objetiva sacando",
            "start": 5082.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "adelante los dos la epidemia y el",
            "start": 5087.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sistema de salud que se est\u00e1 mejorando",
            "start": 5090.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 integrando y que est\u00e1",
            "start": 5092.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respondiendo y el comparativo no lo voy",
            "start": 5094.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a dar hubo un tiempo en que era pues un",
            "start": 5098.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello nosotros tenemos",
            "start": 5101.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el avance en estas condiciones mejor que",
            "start": 5104.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchos otros pa\u00edses y que desde luego",
            "start": 5107.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pues lo tenemos en nosotros en la",
            "start": 5110.139,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "claridad de que vamos bien y ha sido",
            "start": 5114.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde luego distinguido en varias",
            "start": 5116.949,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "ocasiones por organizaciones",
            "start": 5119.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacionales de salud donde muestran",
            "start": 5120.57,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "estoy en otros casos existe todav\u00eda la",
            "start": 5124.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "duda o la intercambio de ideas donde",
            "start": 5127.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que hubiera sido posible yo digo",
            "start": 5129.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que hubiera en este caso",
            "start": 5132.909,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no existe porque lo que hicimos es lo",
            "start": 5136.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que requiere el pueblo de mexico donde",
            "start": 5139.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es el pueblo de m\u00e9xico pues est\u00e1 a la",
            "start": 5141.72,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "par en su participaci\u00f3n que la gran",
            "start": 5145.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que han tenido todos los m\u00e9dicos",
            "start": 5150.5,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y enfermeras nuestros h\u00e9roes y tambi\u00e9n",
            "start": 5153.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes en este lugar puedo decir son",
            "start": 5156.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muchos de los mexicanos que han",
            "start": 5158.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajado y que siguen opinando que esto",
            "start": 5160.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay que hacer y lo vemos se hace un",
            "start": 5163.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llamado no a\u00fan no una limitaci\u00f3n",
            "start": 5165.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5168.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por obligaci\u00f3n sino voluntaria pero con",
            "start": 5170.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "certeza de que lo conocen y la gente",
            "start": 5173.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responde la gente responde lo podemos",
            "start": 5176.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ver en muchos aspectos y eso es lo que",
            "start": 5178.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesitamos reconocer y estimular y",
            "start": 5180.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solicitar que todos sigamos en esa",
            "start": 5183.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "disciplina que el mexicano no tiene y",
            "start": 5185.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que lo puede hacer en los momentos que",
            "start": 5189.489,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "red se requiere",
            "start": 5191.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias presidente y una pregunta para",
            "start": 5193.429,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "usted ayer el grupo parlamentario del",
            "start": 5196.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pan pidi\u00f3 al ine que lo vigilen a usted",
            "start": 5199.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en sus declaraciones en el uso de los",
            "start": 5202.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programas sociales e incluso en sus",
            "start": 5205.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "giras de que no pues vaya a digamos",
            "start": 5207.69,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "cargar los dados o apoyar a candidatos",
            "start": 5212.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de morena preguntarle qu\u00e9 opina de esto",
            "start": 5215.699,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n c\u00f3mo van a hacer sus giras el",
            "start": 5219.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o pues en este contexto",
            "start": 5221.909,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "electoral ser\u00eda la \u00faltima pregunta",
            "start": 5223.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias pues mire nada m\u00e1s",
            "start": 5225.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "contestar que no somos iguales",
            "start": 5230.13,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "como ellos este",
            "start": 5233.64,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "tienen esas pr\u00e1cticas",
            "start": 5235.999,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5239.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 5242.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presentar pruebas es de dominio p\u00fablico",
            "start": 5244.78,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5248.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cuando ellos estaban en el gobierno",
            "start": 5251.019,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "utilizaban el presupuesto",
            "start": 5254.459,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "y utilizaban al gobierno para apoyar",
            "start": 5258.31,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a sus candidatos",
            "start": 5263.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya su partido",
            "start": 5267.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nosotros somos distintos tenemos",
            "start": 5270.67,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "convicciones somos dem\u00f3cratas",
            "start": 5273.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces que no se preocupen nosotros",
            "start": 5278.33,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "este no hacemos fraudes",
            "start": 5283.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5287.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5289.4,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5290.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nos hemos robado elecciones",
            "start": 5291.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed es sencillo y vamos a ser",
            "start": 5297.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "respetuosos de",
            "start": 5301.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las leyes electorales",
            "start": 5304.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "voy a ir donde est\u00e9 permitido",
            "start": 5308.95,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la ley electoral",
            "start": 5313.659,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y voy a hacer lo que",
            "start": 5317.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ley",
            "start": 5320.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "me permita no puedo violar la ley",
            "start": 5322.31,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "vamos a hacer respetuosos y",
            "start": 5327.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se garanticen elecciones limpias y",
            "start": 5331.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 5334.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que es el pueblo el que elija",
            "start": 5336.55,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "libremente para sus autoridades",
            "start": 5339.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que ya no haya compra de votos",
            "start": 5343.519,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "como la v\u00eda",
            "start": 5347.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5350.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que no se trafique con la pobreza de la",
            "start": 5355.25,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gente como se hac\u00eda",
            "start": 5358.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 5362.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no solo en la secci\u00f3n anterior y el",
            "start": 5366.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "anterior del anterior",
            "start": 5370.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5374.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "no se utilice el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 5376.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ni en gobiernos municipales 10 gobiernos",
            "start": 5380.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estatales y en el gobierno federal para",
            "start": 5382.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "apoyar a partidos y a candidatos",
            "start": 5385.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no se repartan despensas",
            "start": 5390.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mejor con gorgojo",
            "start": 5394.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edan",
            "start": 5397.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no se rellene en las urnas como era",
            "start": 5400.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la costumbre",
            "start": 5404.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5408.119,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 5410.6,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que no se falsifica en las actas",
            "start": 5413.749,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edan",
            "start": 5418.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que no boten los finados",
            "start": 5420.98,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edan",
            "start": 5426.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que no acarreen",
            "start": 5429.67,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "para votar",
            "start": 5432.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que el ciudadano vaya",
            "start": 5435.219,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "por su propio pie por su propia voluntad",
            "start": 5437.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 5443.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en fin que no haya fraude electoral",
            "start": 5446.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y que nos ayude todo el pueblo",
            "start": 5451.7,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "a denunciar si hay violaciones",
            "start": 5456.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se sepa de que no se van a",
            "start": 5462.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "solapar",
            "start": 5466.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delitos electorales y que ahora los",
            "start": 5468.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 5472.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "son delitos graves",
            "start": 5476.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pueden representar la c\u00e1rcel sin derecho",
            "start": 5481.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a fianza",
            "start": 5485.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de quien se trate",
            "start": 5487.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que no est\u00e9n pensando",
            "start": 5492.389,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de que es como antes",
            "start": 5494.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y de que nos vamos a hacer",
            "start": 5500.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como antes de la vista gorda",
            "start": 5502.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque nosotros no somos tapadera de",
            "start": 5506.39,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "alcahuetes ni c\u00f3mplices de nadie",
            "start": 5509.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces que vayan pensando",
            "start": 5515.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5518.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hay una nueva realidad",
            "start": 5520.42,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "eso es lo que tienen que estar pensando",
            "start": 5524.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presente",
            "start": 5533.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los integrantes del",
            "start": 5535.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gabinete que le acompa\u00f1an teniendo arte",
            "start": 5537.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del canal sonora power de youtube y de",
            "start": 5539.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lobos' fm y de pol\u00edtica y rock and roll",
            "start": 5541.559,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "radio de sonora yo presidente usted",
            "start": 5543.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 que bueno su principal",
            "start": 5545.909,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n es la pandemia sin embargo",
            "start": 5547.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en segundo lugar usted ubica el tema de",
            "start": 5549.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y la econom\u00eda es muy",
            "start": 5550.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante como usted sabe y el asunto",
            "start": 5552.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es que a lo largo de su gobierno en",
            "start": 5555.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estos dos a\u00f1os pues usted ha dado",
            "start": 5557.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muestras de lo que es eso enfoque en la",
            "start": 5559.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y sus cr\u00edticos insisten en que",
            "start": 5561.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1 regalando el dinero a los",
            "start": 5564.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pobres de este y una serie de",
            "start": 5566.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "situaciones sin embargo las reservas",
            "start": 5567.75,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "internacionales del banco de m\u00e9xico",
            "start": 5569.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diciendo lo contrario es decir se han",
            "start": 5570.989,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "incrementado en 21 mil millones de",
            "start": 5573.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares este las reservas est\u00e1n en 195",
            "start": 5575.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares en este momento",
            "start": 5578.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me pregunta en particular es bueno ahora",
            "start": 5580.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tenemos la vacuna a la mano y en",
            "start": 5583.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico bueno que ya se ve la salida",
            "start": 5586.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a este oscuro t\u00fanel ley de la pandemia",
            "start": 5588.15,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan las expectativas que se",
            "start": 5590.69,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tienen para el a\u00f1o que viene este puesto",
            "start": 5593.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que pues hemos pasado por un a\u00f1o at\u00edpico",
            "start": 5594.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "donde todos los pron\u00f3sticos",
            "start": 5597.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "evidentemente falla",
            "start": 5598.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sin embargo hay buenas expectativas por",
            "start": 5599.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo menos yo vi el pron\u00f3stico de los",
            "start": 5602.79,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "criterios de pol\u00edtica econ\u00f3mica que",
            "start": 5604.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hablan de por lo menos un 4 por ciento",
            "start": 5605.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de crecimiento cu\u00e1l ser\u00e1 el panorama que",
            "start": 5607.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos los mexicanos en este caso en",
            "start": 5609.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico el se\u00f1or presidente bueno nos",
            "start": 5611.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estamos recuperando",
            "start": 5614.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico fue",
            "start": 5616.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y una ca\u00edda muy",
            "start": 5620.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 5623.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5626.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en todo el mundo",
            "start": 5628.409,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "son muy pocos los pa\u00edses que no",
            "start": 5631.53,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "cayeron en su econom\u00eda pr\u00e1cticamente",
            "start": 5636.77,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "todos este de crecieron en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5640.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y nosotros nos estamos recuperando y nos",
            "start": 5647.37,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "estamos recuperando como lo plante\u00e9",
            "start": 5653.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 5655.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 5661.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "dibujo de nada de lo que representa la",
            "start": 5663.09,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "ub ca\u00edmos y estamos ya saliendo vamos de",
            "start": 5667.48,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 5672.909,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 5674.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda al final del a\u00f1o sea menor de",
            "start": 5678.739,
            "duration": 11.291
        },
        {
            "text": "la pronosticada por los expertos",
            "start": 5684.32,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y por las agencias econ\u00f3micas",
            "start": 5690.03,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hasta ahora ha sido menor se hablaba de",
            "start": 5692.87,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a tener una ca\u00edda del 12% y",
            "start": 5696.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 5702.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "resultado as\u00ed es alrededor del 9 hasta",
            "start": 5704.44,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "donde se tiene informaci\u00f3n pero yo",
            "start": 5708.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que en este \u00faltimo trimestre",
            "start": 5713.03,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o nos va a ir mejor est\u00e1 ya ya",
            "start": 5716.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5721.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "indicando",
            "start": 5724.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en algunos par\u00e1metros de que hay",
            "start": 5727.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda y podemos",
            "start": 5729.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estar en 8",
            "start": 5733.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 5735.83,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y esto significa estar",
            "start": 5738.05,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "mejor que otros pa\u00edses",
            "start": 5742.159,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "sin deuda que eso es muy importante con",
            "start": 5745.659,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "estabilidad financiera",
            "start": 5749.65,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "consciente y danzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 5753.57,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sin devaluaci\u00f3n",
            "start": 5758.17,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5762.06,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "sin aumento de impuestos sin inflaci\u00f3n",
            "start": 5763.46,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ching",
            "start": 5770.99,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 5773.11,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 5775.23,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "sin asaltos sin ingobernabilidad",
            "start": 5778.079,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se ha mantenido",
            "start": 5785.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad inclusive estamos",
            "start": 5787.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya empezando",
            "start": 5792.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a reducir la incidencia delictiva en",
            "start": 5795.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momentos muy dif\u00edciles entonces vamos",
            "start": 5798.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avanzando y si es pero que nos va a ir",
            "start": 5801.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5806.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "mucho mejor el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5809.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no estoy optimista",
            "start": 5814.29,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 5816.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es doloroso lo m\u00e1s dif\u00edcil pues es la",
            "start": 5818.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 5823.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto es lo que m\u00e1s nos ha afectado no",
            "start": 5825.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por",
            "start": 5829.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y su repercusi\u00f3n en la econom\u00eda sino por",
            "start": 5831.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el dolor que deja por la p\u00e9rdida de",
            "start": 5834.43,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 5838.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5840.719,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "lo otro ya lo dije estoy optimista",
            "start": 5844.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante va a haber",
            "start": 5848.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "crecimiento el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5850.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tenemos muchas posibilidades de",
            "start": 5855.929,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "progresar con justicia",
            "start": 5859.88,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "progreso con justicia porque no se trata",
            "start": 5864.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "de s\u00f3lo crecer",
            "start": 5868.55,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "si no es crecer en lo econ\u00f3mico con",
            "start": 5873.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bienestar progreso con justicia pero",
            "start": 5876.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque el progreso",
            "start": 5880.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a secas",
            "start": 5882.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sin justicia ese retroceso esa",
            "start": 5886.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n nada m\u00e1s de dinero",
            "start": 5889.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muchas veces en unas cuantas manos",
            "start": 5893.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y el pueblo sigue sin recibir apoyos",
            "start": 5896.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "entonces va a crecer la econom\u00eda y va a",
            "start": 5901.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "haber bienestar",
            "start": 5905.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es muy claro hasta",
            "start": 5908.429,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nuestros cr\u00edticos m\u00e1s ac\u00e9rrimos o de los",
            "start": 5913.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e9ste",
            "start": 5917.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "puntillosos",
            "start": 5920.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los del universal",
            "start": 5923.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "titularon ayer",
            "start": 5926.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y estuvo muy bien de que lo que quer\u00edan",
            "start": 5929.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios todos estos que se",
            "start": 5932.56,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "agruparon para quitarle el dinero a los",
            "start": 5934.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5937.869,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quitarle el presupuesto a los pobres y",
            "start": 5940.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 5942.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 por ah\u00ed hacer cabeza",
            "start": 5945.59,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que quieren",
            "start": 5949.599,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "para eso se reuni\u00f3n",
            "start": 5952.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por lo que t\u00fa dijiste",
            "start": 5955.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es esto es la esencia",
            "start": 5962.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la alianza quiere quitarles",
            "start": 5970.11,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el dinero a los pobres",
            "start": 5974.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo puedo probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente",
            "start": 5979.219,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiero",
            "start": 5984.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y es lo que t\u00fa est\u00e9s presentes porque",
            "start": 5987.79,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay ciertos sectores",
            "start": 5991.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que les molesta",
            "start": 5995.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y que se le entregue apoyo a la gente",
            "start": 5998.17,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "dice porque es el de reparte dinero",
            "start": 6002.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "um y cu\u00e1l es la funci\u00f3n entonces del",
            "start": 6008.57,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6010.94,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "nosotros manejamos el presupuesto que es",
            "start": 6012.619,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 6016.969,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y lo manejamos con honradez para",
            "start": 6019.08,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "devolverle el dinero al pueblo",
            "start": 6021.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque presupuesto es del pueblo",
            "start": 6025.73,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasaba antes",
            "start": 6029.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 6032.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no le devolv\u00edan el dinero al pueblo",
            "start": 6035.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se lo robaban unos cuantos",
            "start": 6041.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6048.139,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "o derroche",
            "start": 6050.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sobornos",
            "start": 6055.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que los de arriba siempre hicieran",
            "start": 6058.469,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "su agosto",
            "start": 6061.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso el presupuesto se quedaba en el",
            "start": 6064.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mismo gobierno el gobierno estaba",
            "start": 6066.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ensimismado",
            "start": 6068.7,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y decomisos son dos aparatos",
            "start": 6070.69,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos sueldos de 600 mil pesos",
            "start": 6076.09,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 6079.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aviones de lujo viaje",
            "start": 6082.239,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "pensiones para expresidentes",
            "start": 6086.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cajas de ahorro especial para los altos",
            "start": 6090.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 6093.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 6096.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se quedaba el presupuesto",
            "start": 6097.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esto es ahora lo que quieren",
            "start": 6100.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es regresar a eso",
            "start": 6103.719,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "y quitarle",
            "start": 6106.93,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y el dinero al pueblo para los pobres",
            "start": 6109.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y no estoy inventando nada",
            "start": 6115.809,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cuando se present\u00f3 la iniciativa de",
            "start": 6120.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 6124.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para que se elevaran a rango",
            "start": 6127.34,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "constitucional las pensiones a los",
            "start": 6129.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adultos mayores de manera universal que",
            "start": 6131.389,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "todo el adulto mayor recibiera una",
            "start": 6134.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 6135.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esa misma iniciativa se propuso que las",
            "start": 6139.15,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 6143.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recibieran tambi\u00e9n una pensi\u00f3n en esa",
            "start": 6145.659,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "misma iniciativa se propuso de que todos",
            "start": 6148.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los estudiantes pobres recibir\u00e1n una",
            "start": 6152.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "beca en esa misma iniciativa se propuso",
            "start": 6154.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica las vacunas",
            "start": 6160.09,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y los medicamentos se entregar\u00e1n de",
            "start": 6164.82,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "manera gratuita bueno que creen que pas\u00f3",
            "start": 6167.579,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "entonces no estoy hablando de hace 6",
            "start": 6172.71,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 12 a\u00f1os de hace 20 a\u00f1os no",
            "start": 6177.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de hace un a\u00f1o menos",
            "start": 6182.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "eso es de la alianza",
            "start": 6185.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 6188.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "votaron en contra de la pensi\u00f3n a los",
            "start": 6191.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "adultos mayores entonces por eso",
            "start": 6194.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6198.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "reconozco que es acertado lo que",
            "start": 6200.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 el universal en efecto le",
            "start": 6203.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "quieren quitar",
            "start": 6207.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto a los pobres",
            "start": 6209.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para eso es",
            "start": 6213.53,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6215.7,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aliando",
            "start": 6217.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no les importan las gubernaturas",
            "start": 6219.449,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no les importan las presidencias",
            "start": 6223.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipales qu\u00e9 es lo que les importa",
            "start": 6225.409,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "ganas el congreso",
            "start": 6229.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 6234.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 les importa ganar la c\u00e1mara",
            "start": 6236.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s lo han dicho ellos",
            "start": 6239.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque quieren quitarnos la mayor\u00eda en",
            "start": 6242.05,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados",
            "start": 6244.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque debe saberse",
            "start": 6246.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de que la facultad",
            "start": 6250.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "exclusiva",
            "start": 6253.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados es la",
            "start": 6256.949,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 6258.869,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la aprobaci\u00f3n del presupuesto no",
            "start": 6262.969,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "interviene el senado",
            "start": 6264.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6268.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 quieren",
            "start": 6271.519,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que enviemos nosotros como nos",
            "start": 6274.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "corresponde nuestra iniciativa de ley de",
            "start": 6276.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y como",
            "start": 6279.969,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "ya supuestamente seg\u00fan el plan que",
            "start": 6283.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6287.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no vamos a tener nosotros mayor\u00eda en la",
            "start": 6288.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados entonces van a",
            "start": 6292.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "modificar el proyecto de ley del",
            "start": 6296.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6300.35,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y van a eliminar",
            "start": 6302.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los programas sociales y van a querer",
            "start": 6304.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que regresemos",
            "start": 6307.929,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a las partidas de noches",
            "start": 6310.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "acondicionarnos",
            "start": 6314.87,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ah s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6317.73,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "te aprobamos pero vamos a llegar a un",
            "start": 6320.139,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6322.179,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6323.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos vas a dar a nosotros",
            "start": 6326.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 6333.369,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n que le vayan pensando",
            "start": 6336.56,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "porque si lograran ese retroceso",
            "start": 6339.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6343.909,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "yo no voy a hacer c\u00f3mplice",
            "start": 6345.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 6352.46,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "las partidas de noches se acaban",
            "start": 6355.429,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y acudir\u00eda yo a la instancia legal",
            "start": 6360.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6363.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que corresponda",
            "start": 6365.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero no voy a ser c\u00f3mplices de la",
            "start": 6368.04,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "entrega de sobornos se acab\u00f3 el maiceo",
            "start": 6372.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y nada de que haber incluye en el",
            "start": 6378.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6381.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 6384.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de que ya no sean",
            "start": 6387.239,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6388.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "300 400 millones para publicidad sino",
            "start": 6390.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que sean 2000",
            "start": 6394.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que diga me le dicho",
            "start": 6397.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto ejercieron",
            "start": 6402.17,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "en la presidencia en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 6406.389,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6410.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en el anterior gobierno",
            "start": 6412.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "3600 millones",
            "start": 6416.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "3600 millones en cuanto hemos ejercido y",
            "start": 6420.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vamos a terminar ejerciendo este a\u00f1o en",
            "start": 6425.159,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "la presidencia 550 millones",
            "start": 6428.34,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "de 3600 a 350",
            "start": 6433.01,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6439.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este es menos ahora la presidencia",
            "start": 6440.62,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que era mejor lo que estaba",
            "start": 6445.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pues para",
            "start": 6450.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6451.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no dejar de ser objetivos",
            "start": 6453.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estamos igual nada m\u00e1s que le costamos",
            "start": 6457.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "menos al pueblo",
            "start": 6461.41,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hab\u00eda antes",
            "start": 6464.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6467.429,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 6469.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y bueno para nada",
            "start": 6472.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "le costaba mucho al pueblo mantener al",
            "start": 6475.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6477.6,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "ahora todo lo que se ahorra por no",
            "start": 6479.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n por la austeridad",
            "start": 6482.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "va para el pueblo y eso es lo que no les",
            "start": 6484.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 6488.269,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "esa es la esencia de todo",
            "start": 6490.039,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6491.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6493.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aclara de qu\u00e9",
            "start": 6496.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6500.53,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "va a ir muy bien",
            "start": 6502.179,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo que est\u00e9 no perdamos la",
            "start": 6504.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "fe no perdamos las esperanzas",
            "start": 6507.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 6512.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este es un asunto bueno de l\u00f3gica no en",
            "start": 6514.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "materia econ\u00f3mica fortalecer el mercado",
            "start": 6517.7,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 6519.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole pues la posibilidad de las",
            "start": 6520.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s humildes de integrarse a la",
            "start": 6523.67,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de consumo pues se les da",
            "start": 6525.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oportunidades a todos los dem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 6526.85,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6528.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y bueno respecto a sus opositores pues",
            "start": 6529.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya la gente les dice el tumor verdad no",
            "start": 6532.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque sea algo maligno sino porque pues",
            "start": 6533.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son todos unidos contra morena o todos",
            "start": 6536.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidos contra usted en particular y no",
            "start": 6538.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me van a perdonar mis youtube entes este",
            "start": 6541.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de mi canal si no les doy el mensaje que",
            "start": 6544.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "me hicieron que les d\u00e9 que es desearle",
            "start": 6546.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una feliz navidad a usted ya su familia",
            "start": 6548.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y un feliz a\u00f1o nuevo en particular y de",
            "start": 6550.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "parte tambi\u00e9n de muchos sonorenses este",
            "start": 6553.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que me lo han reiterado ahora que estuvo",
            "start": 6555.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 en bavispe este la gente de",
            "start": 6557.45,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "bacerac por ejemplo que es el municipio",
            "start": 6559.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "enseguida tvi reiteradamente le",
            "start": 6560.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agradecieron v\u00e1lgame pues su presencia",
            "start": 6562.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed que le queremos invitar",
            "start": 6564.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reiteradamente a que nos siga visitando",
            "start": 6566.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en su honor al se\u00f1or presidente y una",
            "start": 6568.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "\u00faltima nada m\u00e1s que es como una cartita",
            "start": 6570.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "santocl\u00f3s de los habitantes de caborca y",
            "start": 6572.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de cananea me dicen que est\u00e1n muy",
            "start": 6575.45,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "agradecidos por la",
            "start": 6577.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n del programa de frontera est\u00e9 muy",
            "start": 6578.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico pues ya sabe usted eso no",
            "start": 6581.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eres un estado fronterizo",
            "start": 6583.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hemos palpado los beneficios este los",
            "start": 6585.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sonorenses de las distintas aspectos de",
            "start": 6587.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este programa sin embargo en cananea y",
            "start": 6590.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en caborca en particular y la gente no",
            "start": 6592.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ha logrado acceder al beneficio en la",
            "start": 6595.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la gasolina y parece ser que",
            "start": 6597.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aunque ustedes hacen llegar este",
            "start": 6600.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "beneficio en t\u00e9rminos de recursos a los",
            "start": 6601.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gasolineros ellos se ponen de acuerdo y",
            "start": 6604.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no bajan los precios de la gasolina",
            "start": 6606.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces los habitantes de estos dos",
            "start": 6607.63,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "municipios en particular siguen pagando",
            "start": 6609.92,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s altos que el resto de los",
            "start": 6611.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "residentes de la frontera muy similares",
            "start": 6613.19,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "a los que pagamos en hermosillo por",
            "start": 6614.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ejemplo si es posible que se intervenga",
            "start": 6616.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en este sentido y qu\u00e9 bueno que la",
            "start": 6618.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "profeco la secretaria econom\u00eda que son",
            "start": 6620.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "quienes manejan este asunto pues",
            "start": 6622.49,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "intervengan de manera directa se\u00f1or",
            "start": 6623.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente muy bien vamos a verlo y se",
            "start": 6625.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo encargamos a",
            "start": 6628.46,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6629.56,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 6631.139,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez",
            "start": 6632.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y a ricardo 6 para que nos informe un",
            "start": 6635.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lunes de c\u00f3mo es el precio de las",
            "start": 6639.01,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "gasolinas all\u00e1 en la frontera muy bien",
            "start": 6643.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente buenos d\u00edas carlos",
            "start": 6655.15,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "carrera de educaci\u00f3n la pregunta ser\u00eda",
            "start": 6656.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bueno ser\u00edan dos c\u00f3mo se va a garantizar",
            "start": 6659.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que la que la vacuna llegue a lugares",
            "start": 6662.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tan lejanos como la sierra tarahumara la",
            "start": 6665.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sierra de guerrero la lacandona c\u00f3mo va",
            "start": 6668.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a ser este proceso sobre todo con",
            "start": 6670.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunas tan delicadas como la de facer",
            "start": 6672.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se tiene que tener un congelado de",
            "start": 6675.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "70 grados como lograr que se logre esta",
            "start": 6677.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que \u00e9ste ha predicho que debe",
            "start": 6680.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ser gratuita y universal c\u00f3mo va a",
            "start": 6682.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "llegar a estas estas comunidades tan",
            "start": 6685.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "apartadas c\u00f3mo se va a hacer la",
            "start": 6687.219,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "log\u00edstica y en este mismo sentido se",
            "start": 6688.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "habla mucho de vacunas todas las vacunas",
            "start": 6690.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "extranjeras pero qu\u00e9 pasa con las",
            "start": 6693.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vacunas que se est\u00e1n desarrollando en",
            "start": 6695.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico c\u00f3mo van habr\u00e1 porque podr\u00eda ser",
            "start": 6696.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una muy buena ayuda precisamente que",
            "start": 6699.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico produjera tambi\u00e9n sus propias",
            "start": 6702.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vacunas contra la enfermedad si vamos",
            "start": 6704.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y avanzando en ese sentido yo creo que",
            "start": 6707.36,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "se les puede dar un informe pronto para",
            "start": 6711.82,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tener este todos los elementos",
            "start": 6716.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con as\u00ed te est\u00e1 trabajando en ese",
            "start": 6720.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6724.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tenemos director del pool y es un",
            "start": 6728.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "experto",
            "start": 6731.17,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6732.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "especialista en vacunas ah\u00ed",
            "start": 6734.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos e investigadores mexicanos muy",
            "start": 6739.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "buenos y ya se est\u00e1 avanzando hay",
            "start": 6744.11,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "registros de investigaci\u00f3n pero qu\u00e9",
            "start": 6747.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n posterior libre con hugo l\u00f3pez",
            "start": 6754.12,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gatell",
            "start": 6757.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una tarde que este informe sobre eso",
            "start": 6758.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a llegar a todos los pueblos",
            "start": 6762.49,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr contamos con el apoyo",
            "start": 6766.4,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de la secretaria de",
            "start": 6772.39,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "marina y de la defensa",
            "start": 6775.31,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se tienen aviones se tienen helic\u00f3pteros",
            "start": 6779.659,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "para ir a los sitios m\u00e1s apartados",
            "start": 6784.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "si se tiene que ir a la tarahumara si",
            "start": 6790.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tiene que ir a la lacandona a la sierra",
            "start": 6794.909,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "norte de puebla",
            "start": 6798.239,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "a la sierra ju\u00e1rez de oaxaca",
            "start": 6801.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la sierra sur de oaxaca",
            "start": 6808.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 6812.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6814.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a donde sea se puede llegar",
            "start": 6816.93,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "con la vacuna porque contamos con",
            "start": 6820.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el apoyo de las fuerzas armadas y se",
            "start": 6825.99,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tiene en este avi\u00f3n existen helic\u00f3pteros",
            "start": 6830.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para llegar a todos lados y tambi\u00e9n por",
            "start": 6834.41,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 6837.66,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6840.309,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se sigue comportando campeche por",
            "start": 6844.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6847.309,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como esta en este",
            "start": 6848.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sucediendo que ya llevan como un mes en",
            "start": 6853.859,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 6859.239,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y necesitamos",
            "start": 6862.33,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya vacunar a los maestros",
            "start": 6864.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque pueden",
            "start": 6868.199,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 6870.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las clases en campeche",
            "start": 6872.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hay dos aeropuertos",
            "start": 6879.329,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda",
            "start": 6885.239,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6888.11,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 6890.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde pueden llegar aviones grandes es",
            "start": 6892.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "campeche ciudad del carmen de campeche",
            "start": 6895.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n medida",
            "start": 6898.52,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "te puedes quedar cerca",
            "start": 6900.44,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y chetumal",
            "start": 6903.929,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6907.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "era calakmul es p\u00fagil todas",
            "start": 6909.87,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 6914.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed de los aeropuertos en",
            "start": 6917.559,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero o por carretera",
            "start": 6919.51,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 6924.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6926.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo dorado",
            "start": 6928.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6930.75,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pues este se llega",
            "start": 6932.44,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en carretera a tamazula por ejemplo",
            "start": 6936.309,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "durante l\u00edmites con sinaloa y de ah\u00ed",
            "start": 6939.849,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "a canelas",
            "start": 6943.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1s haciendo la carretera pero",
            "start": 6946.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bueno se puede ir en helic\u00f3ptero",
            "start": 6947.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 6954.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "morelos es el municipio m\u00e1s apartado de",
            "start": 6956.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 6960.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por carretera como",
            "start": 6962.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "12 14 horas",
            "start": 6964.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 en los l\u00edmites con sinaloa",
            "start": 6970.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cerca de choi",
            "start": 6973.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y del fuerte all\u00e1",
            "start": 6977.21,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "pero hay en morelos una pista para",
            "start": 6981.08,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "avioneta",
            "start": 6989.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y se puede tambi\u00e9n bajar en helic\u00f3ptero",
            "start": 6992.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "batopilas chihuahua hay cerca de morelos",
            "start": 6996.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "relativamente cerca",
            "start": 7000.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7003.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hay pista",
            "start": 7005.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y se puede llegar en helic\u00f3ptero",
            "start": 7008.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los lugares m\u00e1s",
            "start": 7011.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apartados entonces si se puede",
            "start": 7014.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y se va a presentar toda una estrategia",
            "start": 7016.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7019.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 7024.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las prioridades o sea primero",
            "start": 7027.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los trabajadores de salud que est\u00e1n",
            "start": 7031.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "atendiendo enfermos hobbits primero",
            "start": 7034.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "segundo adultos mayores",
            "start": 7038.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 7042.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 7045.57,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n",
            "start": 7047.84,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 7052.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "madura",
            "start": 7056.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son como 12 millones",
            "start": 7060.94,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "tercero los de enfermos cr\u00f3nicos",
            "start": 7067.489,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "bien y cuarto los maestros de ah\u00ed hacia",
            "start": 7071.61,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "abajo por eso habl\u00e1bamos de la",
            "start": 7076.71,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n muy",
            "start": 7079.369,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "aproximada",
            "start": 7083.719,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edamos de conformidad con la",
            "start": 7085.89,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "disponibilidad este recibir nosotros la",
            "start": 7089.29,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vacuna cuando nos va a tocar",
            "start": 7094.69,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero si se cumple con los planes",
            "start": 7098.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero eso es muy importante repito lo de",
            "start": 7103.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "facer aunque seamos una muestra",
            "start": 7105.61,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aunque es un ensayo",
            "start": 7109.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aunque sea para",
            "start": 7111.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "calibrar",
            "start": 7114.65,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pero ese fue el acuerdo que se tuvo con",
            "start": 7117.179,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ellos y el que est\u00e1 incumpliendo es un",
            "start": 7120.659,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "buen indicio",
            "start": 7125.159,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de que van a cumplir con las entregas",
            "start": 7127.119,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es una empresa seria si no llega",
            "start": 7134.09,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es la vacuna en tiempo",
            "start": 7139.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed vamos a informar",
            "start": 7142.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de que no cumplieron",
            "start": 7145.699,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "pero yo estoy seguro que no va a haber",
            "start": 7149.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesidad de decir no cumplieron aqu\u00ed",
            "start": 7151.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vamos a estar diciendo cumplieron",
            "start": 7155.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y gracias",
            "start": 7159.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 7162.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque nobleza obliga",
            "start": 7165.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "lo mismo sobre tu pregunta que es muy",
            "start": 7168.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 7173.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "darle confianza a la gente",
            "start": 7175.13,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 7178.54,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "permitir\u00edamos que es usar una vacuna que",
            "start": 7181.719,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "da\u00f1ada",
            "start": 7185.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7191.989,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7193.719,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lo har\u00edamos en ning\u00fan caso por",
            "start": 7195.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 7199.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se permitir\u00eda por eso",
            "start": 7203.39,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "defiendo al doctor por ser",
            "start": 7207.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es una gente honesta",
            "start": 7210.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 7213.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 7215.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y por eso defiendo a hugo l\u00f3pez gatell y",
            "start": 7218.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "defiendo a registrar\u00e1n y defiendo a",
            "start": 7221.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los t\u00e9cnicos a los m\u00e9dicos a los",
            "start": 7224.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos que est\u00e1n a cargo de esta",
            "start": 7227.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 7228.73,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "porque la gente honesta",
            "start": 7232.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 7237.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces decirle a los mexicanos tengan",
            "start": 7240.34,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "confianza que este no se les pondr\u00eda una",
            "start": 7244.36,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 7251.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si este hay riesgos",
            "start": 7252.769,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hay reacciones o hay efectos",
            "start": 7257.23,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "pueden resultar da\u00f1inos eso no primero y",
            "start": 7261.49,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 7268.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n tenemos una muy buena vacuna",
            "start": 7271.349,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la informaci\u00f3n",
            "start": 7277.87,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que no se esconde",
            "start": 7281.51,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces todos los d\u00edas informamos",
            "start": 7286.17,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n vacunamos a la gente de la",
            "start": 7290.51,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 7295.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y la propaganda",
            "start": 7301.57,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "de los intereses creados",
            "start": 7305.11,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 7310.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la mala leche como se dice",
            "start": 7314.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 7316.96,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todos los d\u00edas",
            "start": 7320.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces si hay reacci\u00f3n",
            "start": 7324.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no lo deseamos no de quienes est\u00e1n",
            "start": 7328.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunando alguna cosa pues no vamos a",
            "start": 7332.159,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ocultar nada aqu\u00ed se va a decir",
            "start": 7335.01,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando esto y si es un asunto que",
            "start": 7338.849,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "consideramos grave",
            "start": 7342.899,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "intervenimos",
            "start": 7346.41,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "tenemos que proteger a la gente",
            "start": 7348.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces que tengan confianza",
            "start": 7351.909,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que no vamos a hacer nada nada nada",
            "start": 7355.659,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "absolutamente nada que da\u00f1e al pueblo",
            "start": 7357.689,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "presidente precisamente ya que mencion\u00f3",
            "start": 7361.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esto del tiempo que le tocar\u00eda la vacuna",
            "start": 7364.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se ha manejado ha estado ocurriendo la",
            "start": 7366.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especie de que tanto usted como varios",
            "start": 7369.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrantes de su gabinete ya se hab\u00edan",
            "start": 7371.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunado que habr\u00edan recibido una dosis",
            "start": 7374.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la vacuna de cancino la canci\u00f3n clara",
            "start": 7376.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacuna china y que ustedes usted y",
            "start": 7378.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "varios integrantes de su gabinete ya",
            "start": 7381.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estar\u00edan vacunados en contra del comit\u00e9",
            "start": 7382.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "creo que que hay es sobre esto",
            "start": 7385.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente es que es parte",
            "start": 7386.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda",
            "start": 7389.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son muy inmorales",
            "start": 7393.26,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7396.91,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "ese es un distintivo una caracter\u00edstica",
            "start": 7400.949,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este del conservadurismo",
            "start": 7406.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "son muy hip\u00f3critas",
            "start": 7411.07,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muy mentirosos y muy corruptos",
            "start": 7413.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7419.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sepan de un conservador",
            "start": 7420.989,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "y act\u00faen de manera precavida",
            "start": 7424.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7430.539,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "este pues no es cierto",
            "start": 7432.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed hay",
            "start": 7435.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas",
            "start": 7438.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 7441.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muchas mentiras",
            "start": 7445.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 7449.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como voy a hacerlo eso",
            "start": 7453.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a vacunar",
            "start": 7458.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero lo que estoy haciendo es cuid\u00e1ndome",
            "start": 7460.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta que me toque mi turno",
            "start": 7463.67,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya estoy sacando tambi\u00e9n mis cuentas",
            "start": 7466.9,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a tocar como para marzo",
            "start": 7470.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "buena marzo",
            "start": 7476.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este por la edad y por la hipertensi\u00f3n",
            "start": 7477.82,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es decir que estoy bien de",
            "start": 7482.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7486.73,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "gracias a la naturaleza al creador y a",
            "start": 7489.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la ciencia",
            "start": 7492.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos bien entonces eso es lo que",
            "start": 7494.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podemos comentar y ya por \u00faltimo",
            "start": 7499.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente ahondando un poco m\u00e1s sobre",
            "start": 7500.82,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el asunto de la econom\u00eda se tiene un",
            "start": 7502.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estimado de que repercusiones o hasta",
            "start": 7503.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde puede golpear precisamente este",
            "start": 7505.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuevo confinamiento que se ha visto en",
            "start": 7507.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el estado de mexico y la ciudad de",
            "start": 7510.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "mexico que son dos de las entidades que",
            "start": 7512.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aportan al producto interno bruto se",
            "start": 7514.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene todo en una estimaci\u00f3n de este",
            "start": 7516.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nuevo confinamiento qu\u00e9 efectos puede",
            "start": 7518.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tener para la econom\u00eda gracias pues este",
            "start": 7520.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7524.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "va a afectar no creo que mucho",
            "start": 7526.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7531.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mire se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 7533.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "poner a la ciudad",
            "start": 7538.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7541.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el estado de mexico en la zona conurbada",
            "start": 7543.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en rojo",
            "start": 7545.909,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "porque tenemos que garantizar la",
            "start": 7548.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica que nadie se quede",
            "start": 7553.39,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sin la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 7555.77,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y estaba creciendo",
            "start": 7558.32,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "mucho el n\u00famero de contagios",
            "start": 7562.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad tambi\u00e9n informarle a",
            "start": 7566.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la gente ayer hicimos una evaluaci\u00f3n",
            "start": 7569.449,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de 32 estados",
            "start": 7575.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "32 entidades",
            "start": 7578.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estamos poniendo atenci\u00f3n especial en 10",
            "start": 7582.13,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 7587.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 7590.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n estable",
            "start": 7592.56,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "en 10 es donde tenemos m\u00e1s preocupaci\u00f3n",
            "start": 7597.51,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "para que la gente tenga esta idea y de",
            "start": 7602.53,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "esas 10 tenemos",
            "start": 7608.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7610.31,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 7612.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la zona",
            "start": 7615.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "conurbano la ciudad",
            "start": 7617.34,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es la ciudad es el estado de m\u00e9xico",
            "start": 7619.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 7621.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "morelos hab\u00eda estado",
            "start": 7626.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "controlado y hay un repunte ah\u00ed y por",
            "start": 7631.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n se decidi\u00f3 ponerle a rojo",
            "start": 7635.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar",
            "start": 7640.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "primero el buen comportamiento de la",
            "start": 7642.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7646.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque se tiene que decir",
            "start": 7648.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si los medios lo digan pero nunca",
            "start": 7653.91,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda tenido una semana como esta",
            "start": 7659.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7663.63,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "este poca movilidad",
            "start": 7665.99,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "en la ciudad que yo recuerde los",
            "start": 7669.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 7674.42,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hasta hoy",
            "start": 7676.73,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "era una cosa este",
            "start": 7679.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7683.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho tr\u00e1fico no se pod\u00eda",
            "start": 7685.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "transitar en la ciudad",
            "start": 7689.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7692.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "toda esta semana a partir de que se",
            "start": 7694.989,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "decide de que va a haber",
            "start": 7697.63,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en sem\u00e1foro rojo baja la movilidad",
            "start": 7700.199,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 7704.449,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y muchas gracias a la gente por eso",
            "start": 7707.07,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos llegar",
            "start": 7712.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a ma\u00f1ana",
            "start": 7715.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este sin sem\u00e1foro rojo",
            "start": 7718.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7721.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "naturalmente despu\u00e9s de navidad",
            "start": 7723.989,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "ya baja la movilidad de la ciudad",
            "start": 7728.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 7730.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque muchos salen",
            "start": 7734.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y baja la movilidad hasta v\u00edsperas de",
            "start": 7737.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los reyes magos",
            "start": 7741.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7744.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se tuvo que hacer",
            "start": 7746.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7749.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para actuar de manera responsable y",
            "start": 7754.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 7756.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces afortunadamente va a bajar",
            "start": 7760.42,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la movilidad",
            "start": 7765.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 7769.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 7771.639,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "entonces esto significa menos contagios",
            "start": 7773.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "creo que vamos a empezar en enero",
            "start": 7782.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo deseo adem\u00e1s",
            "start": 7785.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ya con una situaci\u00f3n mejor",
            "start": 7791.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico de modo que tu",
            "start": 7795.999,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pregunta sobre la afectaci\u00f3n de la",
            "start": 7798.789,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "econom\u00eda creo que no va a hacer mucho",
            "start": 7800.589,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deseamos que no se afectar\u00e1",
            "start": 7807.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "duele",
            "start": 7811.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 encerrados negocios",
            "start": 7813.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y la situaci\u00f3n de los restaurantes de",
            "start": 7816.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 7819.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este ha padecido",
            "start": 7823.2,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "estoy consciente de eso",
            "start": 7826.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7828.769,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "pues tenemos que optar",
            "start": 7830.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entre inconvenientes",
            "start": 7832.64,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "siempre es as\u00ed y hemos buscado el",
            "start": 7835.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 7838.889,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 7844.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este excesos",
            "start": 7845.969,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entre los sanitarios y lo econ\u00f3mico la",
            "start": 7848.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salud y la econom\u00eda",
            "start": 7851.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cuidando las dos cosas",
            "start": 7855.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso nos ha funcionado y as\u00ed vamos a",
            "start": 7859.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir y espero que salgamos bien hacia",
            "start": 7862.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7865.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias preguntarle con",
            "start": 7871.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el primero con este tema de 'el hobbit'",
            "start": 7874.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este ya ha comentado que bueno hay",
            "start": 7877.07,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "recursos para la vacuna pero si todav\u00eda",
            "start": 7879.94,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n cuenta con recursos para",
            "start": 7884.08,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo pues lo que viene de",
            "start": 7887.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esta pandemia debido a que es m\u00e1s",
            "start": 7890.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica es el documento porque por",
            "start": 7891.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo en nuevo le\u00f3n se habla de que el",
            "start": 7893.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador ya dijo que pues \u00e9ste ya no",
            "start": 7895.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay recursos para las pruebas r\u00e1pidas si",
            "start": 7898.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este tipo de situaci\u00f3n ya lo est\u00e1n",
            "start": 7902.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detectando aqu\u00ed en este durante las",
            "start": 7905.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reuniones del gabinete y que se har\u00eda en",
            "start": 7907.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este caso y si ahorita me permite una",
            "start": 7910.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "segunda pregunta recursos a nivel",
            "start": 7912.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del gobierno federal y son recursos de",
            "start": 7917.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 7921.05,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7923.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los de nuevo le\u00f3n de los d",
            "start": 7925.429,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "chiapas de todos o sea todos los",
            "start": 7929.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recursos de modo que en el caso de los",
            "start": 7932.68,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "recursos para las pruebas",
            "start": 7936.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se han adquirido este",
            "start": 7938.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una cantidad millonaria",
            "start": 7944.3,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "de pruebas r\u00e1pidas entonces no va a",
            "start": 7949.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "faltar ni el nuevo le\u00f3n y en ninguna",
            "start": 7952.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte o sea en caso de que se est\u00e1 dando",
            "start": 7955.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n esperar\u00eda por ejemplo no",
            "start": 7957.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que el gobernador se acerca a usted o",
            "start": 7960.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ustedes no es hay comunicaci\u00f3n o sea eso",
            "start": 7963.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7967.34,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "se regatea",
            "start": 7968.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "eso es una obligaci\u00f3n que tenemos que no",
            "start": 7971.639,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "nos falte",
            "start": 7974.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "insumos que no falten medicamentos que",
            "start": 7975.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no falten a las pruebas",
            "start": 7977.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7982.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7983.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos recursos hay fondos",
            "start": 7985.09,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hay presupuesto eso es muy importante",
            "start": 7988.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de decir c\u00f3mo estamos terminando",
            "start": 7992.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como estamos hasta hoy",
            "start": 7995.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 7998.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a ver si tienen ah\u00ed el gap",
            "start": 8000.73,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 8004.219,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aunque parezca disco rayado",
            "start": 8008.5,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "repito de la importancia",
            "start": 8011.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del combate a la corrupci\u00f3n de no",
            "start": 8017.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 8020.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8023.71,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8025.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hubiese mantenido el r\u00e9gimen de",
            "start": 8028.219,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8030.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que integraba",
            "start": 8032.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos presupuesto como extender",
            "start": 8036.769,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "ya estar\u00edamos terminando el a\u00f1o",
            "start": 8040.369,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8045.73,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "terminando sin problemas econ\u00f3micos",
            "start": 8048.099,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 8051.189,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8054.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su ejercicio",
            "start": 8057.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8060.14,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 8062.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 8063.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi perfecta",
            "start": 8067.63,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "del manejo del presupuesto ayer hicimos",
            "start": 8070.05,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n con todo el equipo de",
            "start": 8072.599,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "haciendas sobre ingresos sobre egresos",
            "start": 8075.389,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como estamos hablando",
            "start": 8078.329,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como tenemos ya garantizado el",
            "start": 8082.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8086.33,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "a ver si tienen el \u00faltimo reporte s\u00ed no",
            "start": 8088.86,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "no ya hay uno nuevo pero se los explico",
            "start": 8094.219,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "hasta ayer",
            "start": 8101.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 8105.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 8108.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la misma recaudaci\u00f3n",
            "start": 8111.349,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los mismos ingresos",
            "start": 8113.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales es decir en t\u00e9rminos",
            "start": 8116.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nominales m\u00e1s",
            "start": 8119.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "como 50s 100.000 millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 8122.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pasado y as\u00ed estamos",
            "start": 8127.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 8129.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este si consideramos inflaci\u00f3n estamos",
            "start": 8132.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8137.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este en lo nominal estamos",
            "start": 8140.01,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en la recaudaci\u00f3n de impuestos como 100",
            "start": 8144.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "mil millones arriba del a\u00f1o pasado",
            "start": 8147.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces tenemos para financiar debemos",
            "start": 8151.13,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8154.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tener en caja",
            "start": 8156.599,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a bersin",
            "start": 8160.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "antes de que termine el a\u00f1o les puedo",
            "start": 8162.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "informar pero debemos de tener como",
            "start": 8165.05,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "400 500 mil millones en caja",
            "start": 8169.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 8174.4,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "y ya estamos finalizando el a\u00f1o",
            "start": 8177.31,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 8183.499,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "23 es la de ayer el corte",
            "start": 8188.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero son ingresos generales",
            "start": 8192.11,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "incluyen muchas cosas",
            "start": 8195.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no estamos arriba",
            "start": 8198.33,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "0.2",
            "start": 8200.91,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "igual pues t\u00e9rminos reales t\u00e9rminos",
            "start": 8203.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nominales hay un aumento porque",
            "start": 8207.319,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el mismo periodo del a\u00f1o pasado eran 3",
            "start": 8210.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "billones 908",
            "start": 8212.929,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "ahora son",
            "start": 8217.12,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "4 billones 48.000",
            "start": 8219.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en la pura recaudaci\u00f3n",
            "start": 8230.34,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "el aumento es 0.7 porque de 3 billones",
            "start": 8233.849,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "157 a 3 billones 287",
            "start": 8239.269,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed hay dos impuestos que son muy",
            "start": 8245.849,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "representativos",
            "start": 8248.939,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta",
            "start": 8251.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n 662 166 mil un bill\u00f3n 666 62",
            "start": 8255.139,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 8263.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 8265.88,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "ahora un bill\u00f3n 734.000 que estamos",
            "start": 8268.91,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "hablando como de 60-70 mil millones m\u00e1s",
            "start": 8274.969,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "impuestos sobre la renta",
            "start": 8278.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y \u00e9l iba",
            "start": 8281.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "921 mil millones",
            "start": 8284.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "921 mil millones 972 mil",
            "start": 8291.12,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "unos 50.000 millones m\u00e1s",
            "start": 8297.019,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "y digo en el iva en este caso entonces",
            "start": 8300.899,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "vamos bien y esto sin incluir",
            "start": 8305.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8311.059,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la riqueza nacional",
            "start": 8312.639,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "las reservas",
            "start": 8316.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del banco de m\u00e9xico como han crecido",
            "start": 8318.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 8323.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "acaba de darse a conocer el dato de",
            "start": 8326.36,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 8329.57,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9 un poco arriba del 3%",
            "start": 8331.469,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 8342.649,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "anda",
            "start": 8344.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como en 20 pesos promedio por d\u00f3lar",
            "start": 8347.729,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este lleg\u00f3 a estar",
            "start": 8353.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar o sea ah\u00ed",
            "start": 8356.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos 5 pesos",
            "start": 8361.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar este menos",
            "start": 8364.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en los dos a\u00f1os que llevamos",
            "start": 8371.55,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "no ha habido de evaluaci\u00f3n no se ha",
            "start": 8375.639,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "depreciado el peso",
            "start": 8377.859,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y son malas las comparaciones vean c\u00f3mo",
            "start": 8380.83,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en otros pa\u00edses",
            "start": 8384.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n son malas las comparaciones",
            "start": 8387.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y es de mal gusto",
            "start": 8390.49,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas este deseamos",
            "start": 8393.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vivir en un mundo sin fronteras",
            "start": 8398.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8400.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reine",
            "start": 8403.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la fraternidad universal no y no podemos",
            "start": 8405.66,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "compararnos cuando se trata de",
            "start": 8408.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desgracias",
            "start": 8411.391,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8413.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la pregunta de c\u00f3mo nos ha ido en el",
            "start": 8418.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 8420.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de la pandemia pues este con relaci\u00f3n a",
            "start": 8423.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 8427.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no andamos mal",
            "start": 8431.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda yo",
            "start": 8434.101,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "es decir por dignidad por respeto",
            "start": 8436.39,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "incluso por cuestiones este",
            "start": 8443.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8446.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de discreci\u00f3n pol\u00edtica porque tengo",
            "start": 8448.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con jefes estado lo que me",
            "start": 8452.11,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 8455.23,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "este lo podr\u00eda decir aqu\u00ed",
            "start": 8458.979,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "porque me acaban de decir hace poco",
            "start": 8461.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este de c\u00f3mo nos ven",
            "start": 8466.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al manejo de la pandemia",
            "start": 8470.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 8473.47,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 8475.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "necesidad de decir nada m\u00e1s",
            "start": 8477.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que la gente tenga confianza que estamos",
            "start": 8481.89,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 8484.17,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y nos aplicamos",
            "start": 8486.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que tenemos muy buenos servidores",
            "start": 8488.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 8491.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y que tengamos fe que tenemos tengamos",
            "start": 8497.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esperanza de que vamos a salir adelante",
            "start": 8501.57,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s en otros temas r\u00e1pidamente",
            "start": 8505.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que le informaron acerca de que se",
            "start": 8507.939,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aseguraron inmuebles este del ex",
            "start": 8510.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica genaro",
            "start": 8513.16,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna que fue lo que le comentaron",
            "start": 8515.26,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "al informaron en la ma\u00f1ana como informan",
            "start": 8516.819,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de otros temas de que \u00e9ste",
            "start": 8519.609,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y protegieron tres bienes",
            "start": 8525.5,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del hierro garc\u00eda luna",
            "start": 8528.779,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tres casas esta es una",
            "start": 8533.0,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general",
            "start": 8536.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica eso es lo \u00fanico que nos",
            "start": 8540.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "informar lo que ya est\u00e1 est\u00e9 en los",
            "start": 8543.84,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "medios lo que ya se conoce es lo que s\u00e9",
            "start": 8549.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobre el asunto",
            "start": 8551.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed",
            "start": 8554.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 8560.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo cari\u00f1o",
            "start": 8563.58,
            "duration": 2.96
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas bueno pues hoy que es una fecha especial qu\u00e9 es la noche de navidad este 24 de diciembre vamos a dar a conocer y todo el plan de vacunaci\u00f3n que se va a iniciar el d\u00eda de hoy este informarle a todo el pueblo qu\u00e9 vamos a garantizar este derecho a la salud con vacunas para todos los mexicanos va a ser universal la aplicaci\u00f3n de la vacuna es it's a todos a todos y gratuita va a depender s\u00f3lo de la disponibilidad d el medicamento de la vacuna porque ya contamos con el presupuesto con el dinero para la adquisici\u00f3n de todas las dosis que se requieren para vacunar a los mexicanos vamos a empezar ahora me acompa\u00f1an el doctor jorge alcocer secretario de salud que es el responsable de toda la estrategia de vacunaci\u00f3n marcelo ebrard etiqueta de las relaciones exteriores que ha ayudado mucho para hacer la gesti\u00f3n de los tr\u00e1mites con farmac\u00e9uticas con gobiernos extranjeros y poder contar con la vacuna me acompa\u00f1a la angr ante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina porque las fuerzas armadas han sido fundamentales este plan d apoyo a la poblaci\u00f3n enfrentando el hobbit ampliando las instalaciones hospitales comprando equipo reparando equipo en el caso de la secretaria de marina repararon de m\u00e1s de 1000 ventiladores cuando no ten\u00edamos ventiladores cuando escaseaban los marinos de m\u00e9xico nos ayudaron a reparar --equipos y tambi\u00e9n ahora participan en el plan de vacunaci\u00f3n y me acompa\u00f1a tambi\u00e9n el general lu\u00eds que dec\u00eda su sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa que al igual que la marina est\u00e1 y apoyando cumpliendo con su misi\u00f3n de servir al pueblo de mexico son dos instituciones fundamentales pilares del estado y al servicio de nuestro pueblo agradecerle mucho a todos los soldados a todos los marinos de mexico por su apoyo este a\u00f1o tan dif\u00edcil que hemos enfrentado no solo la pandemia la crisis econ\u00f3mica e inundaciones ha sido un a\u00f1o dif\u00edcil y hemos contado afortunadamente con la secretaria de marina y con la secretaria de la defensa nacional con marinos soldados oficiales de estas dos grandes instituciones y me acompa\u00f1a tambi\u00e9n el maestro juan antonio ferrer aguilar que es el director general del inss abi que es el instituto que creamos para garantizar a todos los mexicanos el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos vamos a darle la palabra al doctor jorge alcocer luego va a hablar marcelo ebrad posteriormente va a haber una transmisi\u00f3n nada la especie de control remoto ya no se le llama as\u00ed pero es este el equivalente desde los sitios donde se va a iniciar la vacunaci\u00f3n entonces empezamos con el doctor alcocer muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos a todos ustedes a la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico que est\u00e1 atenta desde que se anunci\u00f3 viene la vacuna lleg\u00f3 la vacuna y hoy iniciamos la vacunaci\u00f3n quiero nada m\u00e1s distraer y dentro del marco claro y definido que nos presenta para hoy el se\u00f1or presidente unos cuantos elementos de la de c\u00f3mo est\u00e1 la la pandemia hoy como se encuentra en nuestra sede con la con ah algo ha dejado toda esta serie de reuniones diarias es que conocemos entendemos y desde luego eso lo transmitimos muchos de nuestros familiares nos piden que como est\u00e1 estoy aqu\u00ed muy brevemente se\u00f1al\u00f3 la siguiente por favor c\u00f3mo tenemos ustedes lo saben 24 estados en un color naranja de un riesgo no el m\u00e1s grave y si tres de ellos que conocen ustedes que son la ciudad de mexico el estado de mexico y la baja california con un riesgo que tenemos que vigilar y que desde luego estamos claramente definiendo que no es solo la ciudad de mexico sino todo el pa\u00eds y a prop\u00f3sito de estos 24 estados que est\u00e1n en el sem\u00e1foro naranja ocho de ellos seis en particular los estamos vigilando y contribuyendo como est\u00e1n contribuyendo no muchos numerosos estados que vienen precisamente de los que est\u00e1n en sem\u00e1foro amarillo o verde donde el r\u00edo menor y hay un control claro definido de la de la pandemia la siguiente por favor muy r\u00e1pidamente las si podemos nada m\u00e1s apuntar que el m\u00e1ximo riesgo que no es que est\u00e9n ah\u00ed para poder para cuidarlo son sonora zacatecas guanajuato quer\u00e9taro aguascalientes hidalgo en estamos atentos para evitar precisamente que pasen a un riesgo mayor la siguiente por favor en cuanto a la informaci\u00f3n que se reduce en cuatro siguientes im\u00e1genes vemos como pr\u00e1cticamente no hay cambio en esta semana 50 de positividad hay un 40% quiere decir que 4 de cada 10 mexicanos que tienen contacto con el virus les resultan los positivos que perd\u00f3n que se sugiere que tengan cl\u00ednica o por alguna raz\u00f3n esta enfermedad s\u00f3lo cuatro de ellos de 10 son positivos la siguiente por favor y en cuanto a los activos estimados nos mantenemos como fue desde el principio de esta semana 50 epidemiol\u00f3gica activos s\u00f3lo el 6 por ciento que equivale a cerca de 88 mil casos y es una nota de contenci\u00f3n de claridad de que si seguimos en ascenso en cuanto a los casos estimados pero esto representa tan s\u00f3lo el 2% y las personas recuperadas siguen afortunadamente en renal en ascenso estamos en un 6 por ciento de las cifras la siguiente por favor y en en cuanto a las defunciones que aqu\u00ed se me representan claramente en esta curva que no ha alcanzado lo mayor del n\u00famero de defunciones de 5000 que se encontraban en la semana 28 29 nosotros tenemos estas defunciones menor al 27 por ciento de acuerdo a esta semana y comparativo con la mayor que fue en la semana 28 la siguiente por favor conocen ustedes tambi\u00e9n que en estas gr\u00e1ficas que es muy objetiva se nota el n\u00famero de camas totales cerca de 30 mil disponibles est\u00e1n pues sin 15 mil 578 y las ocupadas en mayor cuant\u00eda est\u00e1n en la ciudad de mexico el estado de m\u00e9xico baja california guanajuato e hidalgo que va desde un 15% de disponibilidad en la ciudad de mexico y as\u00ed progresivamente abajo pero el promedio nacional es de una disponibilidad de m\u00e1s del 50% 53 la siguiente por favor y finalmente en cuanto a las camas que son de demanda no mayor pero s\u00ed necesarias cr\u00edticas de la aquellas que tienen la unidad de cuidados intensivos y cuentan con ventilador vemos como las ocupadas s\u00f3lo son el 41% del total de 10.300 1 que se cuenta a nivel nacional y desde luego tambi\u00e9n coinciden con las ciudades ya mencionadas donde hay mayor ocupaci\u00f3n pero estamos en una forma din\u00e1mica cambiando d\u00eda a d\u00eda est\u00e1 disponible esta posibilidad de mayores camas por los ejercicios a nivel de todo el gobierno para hacerlo en una integraci\u00f3n que ya no tiene vuelta atr\u00e1s es uno de los grandes aprendizajes dentro de la epidemia que la integraci\u00f3n del sector salud se d\u00e9 sin considerar que el objetivo central es la atenci\u00f3n a nuestros mexicanos que enferman y con eso termino este informe y ahora paso a se\u00f1alar lo que ayer ya conocen ustedes me pasa la primera por favor en cuanto a ayer la recepci\u00f3n el traslado y resguardo como ustedes pueden ver lleg\u00f3 al aeropuerto internacional de la ciudad de mexico el embarque de 3.000 dosis de la vacuna no es n\u00famero reducido porque el objetivo es lo que la palabra ya se va generando de una calibraci\u00f3n una integraci\u00f3n de lo que se requiere en particular la seguridad y desde luego en la condici\u00f3n de que esta es la necesidad de que estas vacunas requieran un un es una temperatura que no puede perder se hacen totalmente inservibles a las vacunas y esto se ha logrado desde luego fueron trasladadas al d\u00e9cimo octavo batall\u00f3n de infanter\u00eda en el ahora de oro y heroico colegio militar y p\u00f3ster y posteriormente fueron trasladadas y almacenadas en el instituto nacional de cancerolog\u00eda como pueden ver la segunda acci\u00f3n ya combinando ayer y hoy en la madrugada el recuadro del resguardo la siguiente por favor resguardo y revisi\u00f3n donde se verific\u00f3 la que la operaci\u00f3n sanitaria que cofepris y instal\u00f3 para ello la documentaci\u00f3n cantidad y condiciones de cadena de fr\u00edo esto desde luego el resguardado en el instituto nacional de cancerolog\u00eda en ultra congeladores y esto custodiado como todo el proceso por las fuerzas armadas en la siguiente pueden ustedes ver ya lo que hoy est\u00e1 en funci\u00f3n el traslado al m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n que est\u00e1 en este momento desde luego se realizar\u00e1 con durante 30 minutos que es el tiempo \u00fatil y necesario tambi\u00e9n para el proceso de de descongelamiento y ser\u00e1 transmitido en vivo como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidencia en conferencia matutina en la siguiente por favor est\u00e1n anunciado los pasos para la vacunaci\u00f3n esto se har\u00e1 en principio en una confirmaci\u00f3n en el sistema de informaci\u00f3n que todo tenga est\u00e1n los que van a ser vacunados en el grupo triangular el triage se verifica que el receptor de la vacuna se encuentra en buenas condiciones de salud puesto que no es aconsejable medicamente es una necesidad de seguridad no vacunar a alguien que tiene alguna enfermedad no solo respiratoria sino alg\u00fan s\u00edntoma fiebre o alguna situaci\u00f3n que pospongan o que lo elimine si no posponga su aplicar a la aplicaci\u00f3n de la vacuna se registra en el paso 3 en la c\u00e9lula de vacunaci\u00f3n que ya se tiene en cada uno de los centros lo tiene un capturista un orientador y 50 asistentes colaboradores para este proceso se pasa el sitio de aplicaci\u00f3n de la vacuna dos profesionales de la salud y un capturista est\u00e1n en cada una de las \u00e1reas de vacunaci\u00f3n hay diez en cada uno de los centros y despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n muy importante se mantiene en observaci\u00f3n una enfermera y varios asistentes al vacunado se verifica que est\u00e1 en \u00f3ptimas condiciones est\u00e1 m\u00ednimo media hora para poderlo dar de alta y desde luego recordarle que en 21 d\u00edas con el que las va a tener que ocurrir para la nueva dosis de la siguiente sale el paciente y hasta habr\u00e1 en esto les repito en este lugar en cada uno de los tres lugares 10 m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n la siguiente por favor quien a quienes hay que vacunar hoy se se vacunar\u00e1n 2 mil 977 75 personas y como ustedes saben el personal de salud en las unidades kobe 19 de todas las instituciones del sector salud ser\u00e1n el blanco de esta acci\u00f3n este el personal ha sido identificado a partir de un registro de sus de las principales instituciones y como ustedes pueden ver incluye en el sector a la secretar\u00eda alista a links a pemex a la secretaria de marina y secretar\u00eda de la defensa nacional en la siguiente pueden ustedes ver que la amplitud en la gama de trabajadores de la salud no es s\u00f3lo ser enfermera ser m\u00e9dico sino incluye se incluye especialistas muy importantes en el contacto con el paciente los final otero terapias de medicina los laboratoristas qu\u00edmicos t\u00e9cnicos camilleros limpieza todos estos 11 rubros de identificaci\u00f3n de las labores profesionales de cada uno de ellos est\u00e1n considerados esto desde luego es de destacar que tambi\u00e9n si est\u00e1n presentes pasantes residentes personal de confianza base de base eventuales y el criterio b\u00e1sico central es que est\u00e9n cercanos dentro de la unidad kobe a la atenci\u00f3n de los pacientes en la siguiente por favor como ustedes saben las las sedes de vacunaci\u00f3n se inician hoy en breve estar\u00e1n estad atentos a nuestras palabras o en el hospital general de m\u00e9xico doctores eduardo lic\u00e9aga ha escogido este por ser un hospital emblem\u00e1tico de la ense\u00f1anza de la medicina en nuestro pa\u00eds y desde luego dos sedes militares una en el estado de m\u00e9xico y la otra en quer\u00e9taro recibir\u00e1n a los siguientes ser\u00e1n las siguientes dos sedes termino en este caso recordando que la vacunaci\u00f3n como ya dijo el se\u00f1or presidente ser\u00e1 universal para toda la poblaci\u00f3n y gratuita y estoy seguro que vamos a conocer lo que tambi\u00e9n sucede en mi querer en quer\u00e9taro y en el estado de m\u00e9xico muchas gracias s\u00ed buenos d\u00edas saludo a todas ya todos muy feliz navidad lo que les voy a compartir es qu\u00e9 es lo que se tiene convenido con la vacuna facer biotech recordemos que es una sola vacuna esta hay otras que ahora voy a explicar la encomienda que nos dio el se\u00f1or presidente es que lleg\u00e1ramos en tiempo y forma y que m\u00e9xico no se retrasaron el acceso a la vacuna en qu\u00e9 punto estamos bueno pues vamos al primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que la recibi\u00f3 hoy se inicia la vacunaci\u00f3n en mexico en la uni\u00f3n europea se inicia el domingo entonces si se cumple un se\u00f1or si llegamos a tiempo ahora cu\u00e1les son los n\u00fameros 53.605 aqu\u00ed en este punto el siguiente env\u00edo que son unos un poquito m\u00e1s de 50.000 est\u00e1 programado para estar en m\u00e9xico a m\u00e1s tardar el martes a primera hora porque se pidi\u00f3 un n\u00famero primero y porque se program\u00f3 as\u00ed por concepto de eficiencia y organizaci\u00f3n ya lo explic\u00f3 el doctor alcocer es decir hay que capacitar a muchas personas hay que preparar la refrigeraci\u00f3n hay que distribuir prever la distribuci\u00f3n con mucho cuidado no podemos tener stocks en inventario porque es ultra congelado y no puedes tener las cajas de distribuci\u00f3n intermedias que son cajas con hielo seco como tambi\u00e9n ya se explic\u00f3 demasiado tiempo tiene que estar todo cronom\u00e9tricamente organizado y por esa raz\u00f3n y aqu\u00ed agradezco mucho la presencia de las fuerzas armadas secretas la defensa muchas gracias de la marina porque nos han hecho ver y han participado y han dise\u00f1ado esto porque 3.000 primero pues porque ese es el primer objetivo tienes que calibrar su operativo llegar\u00e1n entonces las siguiente 50.000 como dije ya que adem\u00e1s est\u00e1 la del martes en enero el n\u00famero que tenemos que tener es 1.420.000 tiene 75 hay una ligera variaci\u00f3n de un mill\u00f3n 419 mil variaciones para viembre porque esta prioridad porque este n\u00famero digo es equivalente al que va a tener inglaterra y espa\u00f1a porque este n\u00famero porque fue el que determin\u00f3 el sector salud que son los trabajadores de la salud esa es la prioridad en el mes de enero tenemos que tener el n\u00famero suficiente para decir los trabajadores de la salud eso fue lo que nos pidi\u00f3 el sector salud y es lo que se ha buscado tener y de aqu\u00ed empieza a crecer tres millones 205 millones 8 millones 11 millones 750 a 15 millones y medio para julio 19 millones 250 mil y as\u00ed sucesivamente estaremos hasta llegar a 34 millones 400 mil vacas este es el calendario acumulativo desde el punto de inicio hasta el punto de arriba es una sola vacuna s\u00ed pero de primera y es que podemos tener acceso y si lo extendemos agradecimiento porque podr\u00eda no ser as\u00ed estos son todas las vacas no pueden s\u00f3lo recordar es en donde estamos en el portafolio de vacunas para cumplir la instrucci\u00f3n que nos dio presidente entonces facer ya lo expliqu\u00e9 hasta la cerca espera obtener su autorizaci\u00f3n para uso de emergencia en europa a finales de enero de 2021 y por lo tanto en m\u00e9xico tambi\u00e9n ser\u00e1 presentado en el mes de enero m\u00e9xico- precompra 77.4 millones de dosis a envasar en nuestro pa\u00eds se van a envasar aqu\u00ed ustedes recordar\u00e1n existe un acuerdo con argentina se produce el principio activo en argentina hacemos el envasado en mexico y desde m\u00e9xico se distribuye para nuestro pa\u00eds y para toda am\u00e9rica latina bueno esto vamos en tiempo y forma existen los tiempos cancino aqu\u00ed se transmiti\u00f3 la llamada el se\u00f1or presidente conexi\u00f3n de cancino someter a su expediente del an\u00e1lisis del confe cristian presentaron primeros documentos y durante enero el corte de la fase 3 que es la fase 3 los voluntarios en varios pa\u00edses del mundo cu\u00e1les pa\u00edses m\u00e9xico rusia china pakist\u00e1n arabia saudita chile-argentina en la fase 3 de 1000 con la masa la m\u00e1s grande aqu\u00ed van a ser 15 mil casos y ya se tiene un buen n\u00famero de ellos entonces de enero tenemos las solicitudes que han sido en mexico ya depender\u00e1 de nosotros y se autoriza por cofepris iniciar el envase el envasado en nuestro pa\u00eds tenemos k\u00f3vacs que el 18 de diciembre anunci\u00f3 que estar\u00e1 en posibilidades de ofrecer a los participantes dosis para el 3 por ciento de su poblaci\u00f3n durante el primer cuatrimestre del 2021 o sea en el otro nombre suavice cuando muy tarde abril entonces aqu\u00ed nosotros m\u00e9xico para el compro 51.5 millones de dosis por consiguiente esta iniciativa que es multilateral tambi\u00e9n tendremos un n\u00famero que ya les precisar\u00e1 en el momento que lo tengamos entonces s\u00f3lo tenemos pzifer no tenemos todo este portafolio la siguiente por favor gracias bueno estos son las fases 3 cansino inicio el 29 de octubre en m\u00e9xico estamos rebasando 8.000 voluntarios ya que se aplicaron janssen de eeuu que es una empresa johnson johnson's fase 3 ya en curso hay un avance ya de 400 voluntarios de un total de 2000 est\u00e1 inici\u00f3 el 29 de noviembre novavax de eeuu est\u00e1 ya en cofepris y esperamos pues era inminente en la autorizaci\u00f3n para que ellos empiecen van a ser 2.000 casos en nuestro pa\u00eds esto es muy nos importa much\u00edsimo porque es una tecnolog\u00eda diferente june back de alemania muy muy importante esta vacuna tiene una tecnolog\u00eda similar a la de fase de y moderna desarrollado en alemania en proceso de autorizaci\u00f3n de cofepris con respaldo del tec salud esto es ingres\u00f3 el 11 de diciembre y ya cofepris les contesto sus comentarios para que se autorice el protocolo est\u00e1 por iniciarse esto es muy buenas noticias para mi hijo y la vacuna rusa que present\u00f3 ya su solicitud el d\u00eda 9 de diciembre antes de cofepris porque es importante tener la fase 3 por dos razones en la fase 3 nosotros tenemos acceso a la informaci\u00f3n cl\u00ednica para la toma decisiones del sector de salud es decir pueden tener acceso a toda la informaci\u00f3n de que sucede con esa vacuna cuando se aplica a mexicanos de mexicanos por eso es una gran ventaja tener fases 3 y la segunda gran ventaja es que concluida sus fases 3 si lo autoriza como pa\u00eds tenemos acceso a adquisici\u00f3n inmediata de esas vacunas entonces este es parte del portafolio de mexico como ustedes ver\u00e1n no dependemos s\u00f3lo de una pero como esa es la primera que tuvo autorizaci\u00f3n pues se tiene ya hecho toda la gr\u00e1fica que les acabo de comentar se va a ir complementando entonces yo les podr\u00eda decir que m\u00e9xico est\u00e1 hoy tuvo acceso en tiempo y forma como lo pidi\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica y que tenemos un portafolio que nos va a permitir que el plan de vacunaci\u00f3n que dise\u00f1\u00f3 el doctor al consell y su equipo se lleve a cabo tambi\u00e9n en tiempo y forma con los periodos que ya tienen programas yo ser\u00eda el consejo presidente bueno este es importante subrayar la aplicaci\u00f3n de la vacuna el d\u00eda de hoy y reafirma el acuerdo que se tiene con face se inicia el proceso de entrega de la vacuna son pocas dosis pero como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 marcelo ebrad es la primera vacuna en el mundo 2 m\u00e9xico es el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina en tener esta vacuna y 3 la farmac\u00e9utica fisher est\u00e1 cumpliendo con el compromiso qu\u00e9 s\u00e9 qu\u00e9 contrato el compromiso que se hizo de iniciar con estas entregas de conformidad con el programa que aqu\u00ed se presenta a\u00f1ado y es importante tambi\u00e9n decir lo que no es solo esta vacuna vamos a tener tambi\u00e9n disponibilidad de otras vacunas de otras farmac\u00e9uticas de otros pa\u00edses eso dejarlo de manifiesto y que aclarar que va a ser en todo el pa\u00eds en todo el pa\u00eds y cuando tengamos un poco m\u00e1s de seguridad sobre la disponibilidad de la vacuna se va a presentar un plan sobre [M\u00fasica] los grupos de atenci\u00f3n preferente para que todos los mexicanos tengamos una idea de que si hay disponibilidad de la vacuna cuando nos va a tocar es claro de que primero a los trabajadores de salud que est\u00e1n atendiendo cobit los que est\u00e1n arriesgando su vida para salvar la vida de otros esos son los primeros ya quedamos en eso lo segundo todos los adultos mayores d 65 hacia adelante empezando por los m\u00e1s ancianos son los que debemos de proteger primero en todo el pa\u00eds es el segundo grupo prioritario el tercero son enfermos cr\u00f3nicos com hipertensi\u00f3n diabetes y otras enfermedades con esas caracter\u00edsticas y el grupo 4 son maestros maestras de estados donde haya condiciones para regresar a clases presenciales as\u00ed se va a definir para que ya cada uno de nosotros ya imaginemos cu\u00e1ndo este nos va a tocar la vacuna si van a ser dos dosis porque hay farmac\u00e9uticas que est\u00e1n trabajando sobre vacunas de una sola dosis de una sola aplicaci\u00f3n entonces ya sabes y esto conlleva el compromiso de seguirnos cuidando decir me tengo que seguir cuidando para que llegue yo al d\u00eda en que me toque la vacuna tenga y protecci\u00f3n que est\u00e9 que podamos prevenir esta enfermedad de esta pandemia entonces es importante conocer esta situaci\u00f3n en general si les parece ahora si vamos ya al lugar de los hechos al hospital general de m\u00e9xico ah\u00ed vamos a escuchar al doctor hugo l\u00f3pez gatell adelante presidente muy buenos d\u00edas saludo con aprecio tambi\u00e9n a mi maestro el doctor jorge alcocer a los secretarios de defensa marina y el canciller y al pueblo de m\u00e9xico le report\u00f3 estamos efectivamente aqu\u00ed en el hospital general de m\u00e9xico doctor eduardo lic\u00e9aga en un hospital como ya dec\u00eda el doctor alcocer emblem\u00e1tico no s\u00f3lo como centro de ense\u00f1anza y de investigaci\u00f3n y de servicios sino un motor de la justicia social en salud que fue seleccionado porque este es un elemento fundamental de la historia del pa\u00eds y de la historia del mundo estamos con la jefa de gobierno de la ciudad de mexico su equipo de salud la doctora l\u00f3pez arellano la directora general del propio hospital la doctora guadalupe guerrero y el coordinador de los institutos nacionales de salud el doctor gustavo reyes ter\u00e1n y estamos ya listos con el puesto de vacunaci\u00f3n hoy 24 de diciembre inicia la vacunaci\u00f3n contra ccoo bis 19 en mexico y cambia la fase y el manejo de la epidemia hoy con una luz de esperanza hoy tenemos un instrumento de protecci\u00f3n espec\u00edfica se vuelve en un mecanismo muy eficaz potencialmente muy efectivo para darle la vuelta a la p\u00e1gina a esta epidemia que nos ha causado tanto dolor es importante y es nuestra obligaci\u00f3n como personal m\u00e9dico siempre recordarlo no acaba de un d\u00eda para otro la epidemia llevaremos varios meses en que se logre controlar en m\u00e9xico y en el mundo as\u00ed que no debemos bajar la guardia debemos seguir todav\u00eda durante varios meses con las medidas de protecci\u00f3n la sana distancia el cubrebocas elevado de manos etc\u00e9tera pero hoy cambia definitivamente la perspectiva hoy tenemos la esperanza de que con la vacuna contra el virus sars gordos empezaremos a combatir de manera mucho m\u00e1s efectiva a este terrible enemigo de la humanidad vamos a proceder aqu\u00ed en presidente y tenemos ya a la primera persona que voluntariamente acepto ser la persona que iniciar\u00e1 la vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico es nuestra compa\u00f1era mar\u00eda irene ram\u00edrez ellas enfermer\u00eda especialista es la jefa de la enfermer\u00eda en la unidad de terapia intensiva del hospital doctor rub\u00e9n le\u00f1ero el hospital rub\u00e9n dinero de los servicios de salud de la ciudad de mexico y mar\u00eda irene tiene 56 59 a\u00f1os tiene ya muchos a\u00f1os de servicio goza de cabal salud pero desde luego por su exposici\u00f3n directa en el campo profesional est\u00e1 en riesgo de contraer kobe y en riesgo de algunas complicaciones le agradecemos mucho a madrid' en c\u00f3mo se siente muy bien hace un poco nerviosa pero adem\u00e1s de este pues muy feliz la verdad es que es el mejor regalo que pude haber recibido en el 2020 y esto pues me aporta nada m\u00e1s para seguir con ahora con m\u00e1s seguridad y con m\u00e1s br\u00edos para seguir al frente de esta guerra de un enemigo invisible vamos a seguir adelante y pues si tenemos miedo verdad pero pero tenemos que seguir adelante porque alguien tiene que hacerle frente a esta lucha y estoy dispuesta a seguir en la l\u00ednea de fuego excelente pues muchas gracias gracias mar\u00eda irene tenemos aqu\u00ed el puesto de vacunaci\u00f3n est\u00e1n tambi\u00e9n nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los servicios de salud de la ciudad de mexico y todo agradecemos tambi\u00e9n a las fuerzas armadas el ej\u00e9rcito la marina y la guardia nacional que nos dan cuidado no est\u00e1n resguardados vamos a proceder entonces a la vacunaci\u00f3n est\u00e1 todo listo para vacunar a mar\u00eda irene ram\u00edrez enfermera especialista [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] mientras procede en presidente tambi\u00e9n aprovecho para comentarle que el entrenamiento que tiene el personal de salud el personal de enfermer\u00eda que es principalmente quien se dedica a vacunar es continuo es un personal que tiene mucha experiencia en el campo de trabajo no solamente en la atenci\u00f3n de pacientes sino en el cuidado de personas sanas a quien se les aplican vacunas y otros elementos de la prevenci\u00f3n est\u00e1n preparando la vacuna coment\u00f3 tambi\u00e9n para que todo el mundo conozca esta vacuna tiene caracter\u00edsticas especiales porque requiere estar en congelaci\u00f3n a 70 grados cent\u00edgrados bajo cero por lo que la cadena de fr\u00edo la cadena de custodia en fr\u00edo requiere un cuidado muy especial aproximadamente hace 60 minutos empez\u00f3 el proceso de descongelamiento que ocurre a temperatura ambiente no se necesita un equipo especial y ya en esta hilera que pueden ustedes ver es una hielera convencional el producto est\u00e1 a 4 grados cent\u00edgrados sobre cero se procede aqu\u00ed a desinfectar la superficie del brazo donde se le aplican nuestro compa\u00f1ero omar evaristo est\u00e1 aplicando la vacuna es una sola inyecci\u00f3n no causa dolor o causa muy poquito dolor y ahora esperamos unos pocos minutos que ese tantito ah\u00ed [Aplausos] duele un poquito un poquito de dolor desde luego y que cause perfecto perfecto pues listo presidente reportamos saldo blanco reportamos optimismo empieza la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 en mexico hoy 24 de diciembre de 2020 no nos detendremos como usted lo ha instruido hasta tener la cobertura universal de la vacunaci\u00f3n contra comida a todo el pueblo de mexico que se recibir\u00e1 esta vacuna de manera gratuita garantizada por el gobierno de mexico esperemos que todos y todas contribuyan a esto voluntariamente deseen vacunarse para la protecci\u00f3n de todos los grupos de riesgo que usted se\u00f1al\u00f3 empezando por el personal de salud con quien estamos profundamente agradecidos por su apoyo sus servicios y sus cuidados seguimos presidente dejamos para el enlace en quer\u00e9taro y en el estado de mexico que est\u00e1n nuestros compa\u00f1eros sobre robledo director general del imms en quer\u00e9taro con el gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez y tambi\u00e9n en el estado de mexico esta luis ram\u00edrez pineda director general del isstey con el gobernador alfredo del mazo y nosotros seguiremos aqu\u00ed en una ceremonia p\u00fablica para comentar con nuestros compa\u00f1eros el personal de salud los medios en general la audiencia sobre lo que ocurre aqu\u00ed se vacunar\u00e1 el resto de las personas hasta agotar las 975 dosis de vacuna que est\u00e1n en este puesto y otro n\u00famero semejante est\u00e1 en este momento en quer\u00e9taro y estado de m\u00e9xico este es el reporte presidente estamos a la orden hugo agradecer mucho a claudia por su apoyo a claudia semba jefa del gobierno de la ciudad de mexico muchas gracias por el apoyo de klaus claro que s\u00ed presidente comenta el presidente que agradece mucho el apoyo de la doctora claudia sheinbaum pardo la jefa de gobierno de la ciudad de mexico quien ha estado personalmente y tambi\u00e9n con su equipo con la doctora l\u00f3pez arellano y todo el equipo de salud cuidando de las personas que vivimos en esto muchas gracias gracias presidente vamos a quer\u00e9taro adelante buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1ores secretarios a todas y a todos nos encontramos esta ma\u00f1ana esta ma\u00f1ana de una navidad inolvidable estamos seguros que va a ser el principio del fin de la pandemia estamos en el cuarto regimiento blindado de reconocimiento de la 17 zona militar y aqu\u00ed en quer\u00e9taro nos acompa\u00f1a el gobernador francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n tambi\u00e9n est\u00e1 el general comandante de esta 17 zona militar \u00e9l pidi\u00f3 canales rosas a la maestra elo\u00edsa y la m\u00e1s importante de esta ma\u00f1ana mar\u00eda del ros\u00e1rio lora l\u00f3pez es una enfermera especialista que trabaja en el hospital del mar que es un hospital que aqu\u00ed en quer\u00e9taro ha sido 100% comida y est\u00e1 en el segundo piso atendiendo a pacientes kobe y ser\u00e1 la primera persona vacunada aqu\u00ed en quer\u00e9taro las vacunadoras son personales de los servicios de salud del ej\u00e9rcito de las nuestras fuerzas armadas y la vacuna dora la teniente de lo\u00edza ser\u00e1 quien aplicar\u00e1 ahora la vacuna y bueno quiz\u00e1s frontal aqu\u00ed a amar el rosario c\u00f3mo se siente tambi\u00e9n y me emocionaba y mucho gracias presente pues en deseos por favor como lo comentaba el doctor l\u00f3pez gatell de la misma manera pues la vacuna est\u00e1 en estos cuatro grados de congelaci\u00f3n despu\u00e9s de haber estado en la ultra congelaci\u00f3n lleg\u00f3 aqu\u00ed a la esta 17 zona militar a este batall\u00f3n a las 6 de la ma\u00f1ana para ser aplicada a esta primera vacuna aqu\u00ed en este regimiento blindado reconocimiento hay 10 c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n durante todo este d\u00eda personal de todas las instituciones estar\u00e1n llegando hasta llegar al n\u00famero de 941 vacunas aplicadas el d\u00eda el d\u00eda de hoy aqu\u00ed a mar\u00eda del rosario dolor a l\u00f3pez gracias por su confianza y la verdad sean presidente es el mejor regalo para todo el personal de salud esta navidad a quienes han estado en esta primera l\u00ednea de batalla al frente y que sean los primeros en vacunarse de todas las instituciones pues es el mejor regalo de navidad yo creo que les vamos a poder dar un gran aplauso amar\u00eda el rosario a todos que les empiezan a llegar en unos momentos [Aplausos] bueno nuestro reconocimiento soy ciudadano gobernador de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez muchas gracias gobernador por el apoyo y muchas gracias a todas las instituciones del sector salud un saludo el presidente gobernador versi\u00f3n presidente nos est\u00e1 mandando un saludo al se\u00f1or gobernador gracias por su apoyo porque es cierto hemos trabajado en quer\u00e9taro hoy en todos los estados con un solo sistema de salud gracias gobernador espero gracias adelante y nos dice el gobernador pues que mand\u00f3 un saludo y un agradecimiento por haber pensado tambi\u00e9n quer\u00e9taro por este arranque de la vacuna se\u00f1or presidente negativo bueno vamos a toluca comandante francisco jes\u00fas lean a el representante el se\u00f1or gobernador alfredo del mazo el doctor carlos aransay danis coordinador de salud del instituto de salud del estado de m\u00e9xico as\u00ed como del mayor m\u00e9dico cirujano daniel d\u00edaz dom\u00ednguez jefe asistente interna de piscinas hospitales militar de la zona y en base a la persona a quien se va a vacunar el responsable tambi\u00e9n del hospital hospital 100% kobe y el d\u00eda de hoy ya se encuentran aqu\u00ed con nosotros reunidos los m\u00e9dicos y enfermeras que van a ser vacunados est\u00e1n arribando tambi\u00e9n al lugar tenemos 10 m\u00f3dulos como lo dijo yo y al central de salud 10 m\u00f3dulos en el cual se van a empezar a aplicar las vacunas y tambi\u00e9n nuestro m\u00f3dulo de observaci\u00f3n que estar\u00e1n ellos por 30 minutos revis\u00e1ndose quiero tambi\u00e9n se\u00f1or presidente de informarle que estamos aqu\u00ed muy contentos si est\u00e1n en nuestro cuerpo de enfermeras que van a vacunar al doctor daniel d\u00edaz y que bueno quisiera yo pues el que todos ser\u00e1n testigos del arranque que seamos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en toluca nos encontramos muy satisfechos y muy contentos y presidentes entonces vamos a proceder con el paso inmediato que es se va a sentar se sienta y vamos a observar como el valiente doctor la ma\u00f1ana est\u00e1 fr\u00eda y con mucha neblina pues ya es as\u00ed de r\u00e1pido fue y les voy a pedirle tambi\u00e9n al doctor que decir algunas palabras de esta experiencia y muy agradecido por haber recibido la vacuna y darme la oportunidad de seguir trabajando con mayor esmero y dedicaci\u00f3n en la atenci\u00f3n de los pacientes pol\u00edticos y as\u00ed es precisamente estamos nosotros ahorita pues vamos a empezar ya a la vacunaci\u00f3n a todos los m\u00e9dicos que se cuentan aqu\u00ed est\u00e9 ya listos para empezar a trabajar y bueno por supuesto tambi\u00e9n reconocer a nuestro cuerpo m\u00e9dico que se est\u00e1 el d\u00eda de hoy aqu\u00ed y bueno pues estamos aqu\u00ed en frente el hospital comit\u00e9 en el cual tenemos pues obviamente la atenci\u00f3n en primera l\u00ednea pero estamos muy contentos presidente porque ya en el d\u00eda de hoy como ya lo dijo tambi\u00e9n psoe en navidad estamos arrancando con la vacunaci\u00f3n que nos dar\u00e1 mucha esperanza en los pr\u00f3ximos meses a toda la poblaci\u00f3n en general muchas gracias louis un saludo al el representante del gobernador alfredo del mazo transmitirle al gobernador del mazo su nuestro agradecimiento por su apoyo por trabajar de manera coordinada en esto qu\u00e9 es fundamental que est\u00e1 por encima de cualquier diferencia es la salud de nuestro pueblo y hacer extensivo tambi\u00e9n el agradecimiento a todos los trabajadores de todas las instituciones del sector salud por todo lo que han hecho son h\u00e9roes hero\u00ednas todos los que trabajan en los hospitales kovic salvando vidas un abrazo voy afectuoso cari\u00f1oso para todos los trabajadores del sector graciasluis y muchas gracias presidente aqu\u00ed todos tambi\u00e9n le mandamos un caluroso abrazo entonces muy bien terminamos dos compa\u00f1eras gracias presidente sandra hilera de grupo las comunicaciones presidente le queremos preguntar ahora manera que despu\u00e9s de un tiempo puedan entrevistar a las personas que fueron vacunadas para darles a las personas certidumbre de que pueden vacunarse porque muchas personas no tienen miedo a pedir se vacunar yo creo que ser\u00eda un buen testimonio de ellas eso es lo primero lo segundo presidente es darle las gracias porque fui atendida por la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes en la denuncia que hice y ya se le est\u00e1 dando seguimiento por otra parte presidente usted recordar\u00e1 la ingeniera daniela delong que yo denunci\u00e9 sobre un asunto de huachi coleo que estaba en pemex esto fue hace aproximadamente dos a\u00f1os un poquito despu\u00e9s de que est\u00e1 dentro esto se ha llevado a cabo ha tenido la denuncia pues buena respuesta aunque est\u00e1 en investigaci\u00f3n en la fr y en la funci\u00f3n p\u00fablica nada m\u00e1s presidente que bueno ella despu\u00e9s de que denunci\u00f3 fue levantada violada golpeada mataron a su novio a sus testigos y ahorita presidente le han rescindido su contrato de pemex porque esto dicen que porque ella denunci\u00f3 en redes sociales porque la robo a usted y por qu\u00e9 me robo a m\u00ed y porque lo he hecho p\u00fablico eso es lo que dice esta decisi\u00f3n de contrato que no pr\u00e1cticamente no es legal esto fue firmado por el licenciado agust\u00edn guadarrama que es el jefe el jefe de recursos humanos entonces bueno ella le pide que pues que pueda usted tomar en cuenta que ya lo ha hecho pues por tratar de apoyar a la 4 terminar con la corrupci\u00f3n no para que la despidan tambi\u00e9n hab\u00eda habido por ah\u00ed un asunto racionales que se le iba a llevar con ella pero pues bueno no ha pasado nada al contrario le ha pasado de todo y por otra parte varias personas de pemex est\u00e1n solicitando que tambi\u00e9n las ayude porque les han amenazado con que si ellas hablan van a tomar acciones tomando ejemplo de daniela de las gracias presente vamos a ver este caso ese hoy mismo con el director de pemex vamos a volver a revisarlo ya tienen ellos instrucciones de c\u00f3mo actuar y no tomar represalias eso lo vamos a atender ahora mismo acerca de [M\u00fasica] la observaci\u00f3n que s\u00e9 est\u00e1 iniciando de las personas que s\u00e9 vacunaron a m\u00ed me gustar\u00eda que el doctor explicara sobre eso en especial cu\u00e1l era su preocupaci\u00f3n c\u00f3mo se sintieron porque bueno hay muchos temores que mucha gente no quiere vacunarse porque dicen que pueden morir pueden obtener cierta repercusi\u00f3n etc\u00e9tera no entonces pues nos gustar\u00eda que usted nos pudiera explicar y bueno tal vez ellos vinieran posteriormente a dar su testimonio gracias si no hay duda que existe una esfera un tanto dif\u00edcil de ubicar en esta pandemia que es el temor a las vacunas pero esto es m\u00ednimo en nuestro pa\u00eds afortunadamente porque se conoce en general que lo que viene de estas campa\u00f1as ideas sobre lo que es no vacunarse no est\u00e1n sustentadas y est\u00e1n claramente identificadas ahora con el j\u00fabilo yo me atrevo a se\u00f1alar lo dije ayer el j\u00fabilo de que ya viene la vacuna la poblaci\u00f3n lo recibe y en la pr\u00e1ctica lo exige cuando hemos tenido por ejemplo en el caso del sarampi\u00f3n alguna situaci\u00f3n en que no se vacun\u00f3 en tiempo en algunos lugares pues lo reclamaban yo me acuerdo cuando fuimos al recorrido en los 80 hospitales del bienestar 34 hospitales dec\u00edan no hab\u00eda doctor pero no existe no hay la vacuna el punto es de que esto es una atenci\u00f3n que en m\u00e9xico de hecho es un pa\u00eds de los m\u00e1s altos en vacunaci\u00f3n y llegan por cuestiones diferentes algunas sustentadas hace una d\u00e9cada sobre respuestas e indeseables a la vacuna que no fueron realmente comprobadas y no fueron apropie aprovechadas para ligar por ejemplo lo digo ustedes que siguen ya mucho la medicina y que el autismo en los ni\u00f1os era favorec\u00ed favorecido por el uso de las vacunas y en el caso del sarampi\u00f3n se dio desde el a\u00f1o pasado en el caso tambi\u00e9n de una campa\u00f1a b\u00e1sicamente en otros pa\u00edses ni siquiera latinoamericanos que ponen en duda esto y hago esta reflexi\u00f3n porque en nuestro pa\u00eds tenemos esa fortaleza de conocimiento y de no solo de esperanza sino de seguridad de que nos est\u00e1 ayudando aqu\u00ed y siento yo y ese es una opini\u00f3n personal no le he le\u00eddo que la mayor parte de la poblaci\u00f3n mexicana est\u00e1 ansiosa y ve una esperanza en ello y por eso hay esa situaci\u00f3n de aprobaci\u00f3n de que esta vacuna nos va a ayudar porque no nos va a resolver la problem\u00e1tica de las infecciones virales de los problemas de salud que no s\u00f3lo son de infecciones como ustedes saben sino tambi\u00e9n y d\u00f3nde est\u00e1n los de los virus sino las enfermedades cr\u00f3nicas y en eso el que oigamos con toda la libertad la opini\u00f3n de la gente cuando ha sido vacunada que ahora ser\u00e1n los ya mencionados cerca de 3000 pues esto desde luego pues es la libertad de expresi\u00f3n y la libertad de ustedes de comunicaci\u00f3n pero si con una opini\u00f3n un llamado de que esto no es para buscar elementos en contra sino para favorecerlos esa ser\u00eda mi petici\u00f3n y adelante estos testimonios yo viera por ejemplo preferido p\u00e9rez es una posici\u00f3n muy personal el preferido que no se conociera el nombre de los vacunados finalmente en m\u00e9xico y en todos lados se llega a eso y ustedes saben c\u00f3mo hacerlo y desde luego tienen esa libertad pero pues adelante yo considero que un punto muy muy relevante es que todas todas las pruebas de estamos hablando de un m\u00e1s de una decena de vacunas que ya est\u00e1n han cumplido inclusive con la fase 3 la fase donde se ha aprobado como ustedes saben desde el laboratorio animales e individuos sanos ensayos en en condiciones reales pero ligadas y si no a edad comorbilidades etc\u00e9tera y no ha habido esto es sorprendente hay que destacarlo como yo ayer destaque que la vacuna en el tiempo en que se ha logrado es una cosa in\u00e9dita nadie esperaba que en menos de un a\u00f1o y en menos de un a\u00f1o de estudios se tiene no s\u00f3lo una sino 13 13 vacunas el n\u00famero que acaba de cambiar que ya est\u00e1n listas para poder se est\u00e1n en fase 3 terminando algunas de ellas para poderse agregar a la lista que es la real la concreta la que ha se\u00f1alado el canciller y que nosotros tenemos que apoyar eso porque es una necesidad una necesidad de salud y una necesidad inclusive tambi\u00e9n econ\u00f3mica lograr que tengamos todo ese bienestar y esa necesidad de seguir en el entonces esto desde luego es mi opini\u00f3n y despu\u00e9s adelante vamos a ver c\u00f3mo vamos y advierto si hay alguna reacci\u00f3n de esto es tal vez algo importante para esto es lo entendible si uno toma lo dije hace unos minutos tom\u00f3 un medicamento que no requiere tanto los medicamentos no requieren tanta exactitud seguridad etc\u00e9tera pero no como una vacuna y esto en ambos casos es importante advertir que hay relativamente muy baja proporci\u00f3n del menos del 1 por ciento de los que usan que se reciben vacunas en t\u00e9rminos generales las reacciones al\u00e9rgicas porque porque nuestro organismo tiene esa funci\u00f3n de ser al\u00e9rgico hay c\u00e9lulas hay prote\u00ednas que se encargan de manifestar r\u00e1pidamente que llega a nuestro organismo algo extra\u00f1o y tenemos el gran este ejemplo es la el asma de los ni\u00f1os sin embargo esto nosotros no lo esperamos y no se ha reportado no se ha informado en forma definida en los estudios el que existan estos efectos arriba de las alergias y las alergias las podemos contener con medicamentos y manejo muy sencillo que puede suceder algo espero que no est\u00e9n ustedes al buscando eso como no est\u00e1 porque pues lo tenemos lo todos en la posibilidad pero muy muy baja y no va a desalentar el beneficio que es ayudar a nuestro organismo con la inyecci\u00f3n que hasta ustedes ya manejan a m\u00ed me sorprende ant\u00edgeno jugando cuando alguien va a poner en su vocabulario ant\u00edgeno que la palabra concreta pero muy t\u00e9cnica extra\u00f1o como alguien dijo ah y el o el elemento que entra a nuestro organismo el pat\u00f3geno que es m\u00e1s adecuado pues lo tenemos todos los d\u00edas y sin embargo lo logramos echar para afuera en 24 horas varias miles de veces en cualquier individuo y ahora le estamos ayudando al nuestro organismo con la vacuna con un proceso muy largo muy seguro para poder dar la oportunidad de que salgamos y que echemos afuera o se previene o se logra una enfermedad en el caso de que no hubiera llegado a tiempo pero ya con la vacuna se puede hacer que la enfermedad sea inclusive no no demostrada cl\u00ednicamente y el paciente est\u00e1 el individuo m\u00e1s que el paciente debe estar entonces en consecuencia inmunizado por seis meses al menos todav\u00eda no sabemos potencialmente 235 a\u00f1os y tenemos que esperar a responder a esas preguntas ante la realidad pero hay que aceptarla la realidad es positiva y obligadamente no para el individuo para tomar decisi\u00f3n pero s\u00ed para el organismo que quiere seguir siendo sano y mejorar su estado de vida gracias buenos d\u00edas gracias presidente soy la rosa je el corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana yo quisiera preguntar bueno los m\u00e9dicos y enfermeras de sonora y de baja california pues est\u00e1n esperando que las vacunas para el personal de salud de ambos estados lleguen pronto preguntarles cu\u00e1nto tienen proyectado que llegar\u00edan a estos dos estados las vacunas para el personal m\u00e9dico y cu\u00e1ntas dosis llegar\u00edan esa ser\u00eda una primera pregunta cu\u00e1nto quedar\u00e1 el cien por ciento cubierto del personal de salud en el pa\u00eds con la vacuna y tambi\u00e9n una pregunta sobre cu\u00e1l es el balance del gobierno federal del manejo sanitario de la pandemia ahorita pues que ya es que fin de a\u00f1o si nos pudieran hacer un balance de c\u00f3mo se ha manejado la pandemia en el lado la primer pregunta depende tambi\u00e9n aunque ya fue muy muy adelantada la informaci\u00f3n con lo que presenta el canciller depende de las vacunas que tengamos nosotros para poder pues tratar de darle el tratamiento con la vacuna pues a un importante n\u00famero de trabajadores de la salud o profesionistas de la salud como puse yo en la tabla que no s\u00f3lo son m\u00e9dicos y enfermeras sino una serie de profesionistas ligados a diferentes \u00e1reas y esto depende por lo tanto no es que no quiera darlo cuando llegara son ahora pero tenemos yo veo son ahora en este momento no ha podido no ha tenido que contribuir con m\u00e9dicos adem\u00e1s de la lejan\u00eda por sus condiciones sanitarias de la vacuna de perd\u00f3n de la epidemia para que viniesen a la ciudad de mexico a trabajar a apoyar situaci\u00f3n de la ciudad de m\u00e9xico de la epidemia si hubiera alguno como est\u00e1n hoy van a ser vacunados yo estimo varios m\u00e9dicos de otros estados al menos el 60 por ciento van a estar en otros estados que est\u00e1n aqu\u00ed trabajando y que fueron seleccionados posiblemente no estoy m\u00e1s que haciendo una proyecci\u00f3n posiblemente estuvieran en los siguientes semana en la siguiente etapa de vacunaci\u00f3n de sonora porque en el norte es m\u00e1s f\u00e1cil que est\u00e9n integrados pero como trabajadores de la salud en kobe est\u00e9n varios de los que est\u00e1n ya en este en chihuahua pueden estar en sonora y pueden estar desde luego en nuevo le\u00f3n en todas esas \u00e1reas pero lo que se empieza en un estado entre nunca en una en un censo y sigue hasta que se cubre el personal m\u00e9dico en la forma que se va a organizar de acuerdo al n\u00famero de vacunas y aprovecho en su momento no vamos a tener solo la recepci\u00f3n y el los sitios de coordinaci\u00f3n en esos puntos estamos evaluando pr\u00e1cticamente que se lleguen pronto a todos los estados con regiones todav\u00eda m\u00e1s en extensi\u00f3n que est\u00e1 trabaj\u00e1ndose con \u00e9l el secretario de la defensa y el secretario de marina entonces eso vamos a tener en cuanto al estado que guarda como lo dije yo al principio si hay esta situaci\u00f3n es d en que la transmisi\u00f3n el n\u00famero de casos de 'e la epidemia de los casos covite positivos est\u00e1 en control en la mitad de los casos naranja est\u00e1 hacia inclusive hacia abajo y en tiempo que no podemos se\u00f1alar pero si pronto van a pasar desde luego esos casos de del sem\u00e1foro naranja de un riesgo no mayor y van a pasar al verde y desde luego al amarillo y despu\u00e9s al ver esto es estimado con ahora en ese en esa trayectoria ven\u00eda y hay necesidad de esperar un poco m\u00e1s tiempo por eso es necesario todos los d\u00edas y as\u00ed lo hacemos llevar est\u00e1 este censo este estado que t\u00e9cnicamente se informa dos veces en la ma\u00f1ana en los lunes en los martes y que se conoce en el gabinete de seguridad todos los d\u00edas y en la tarde el doctor hugo l\u00f3pez gatell con particular inter\u00e9s en los 68 estados en que est\u00e1 en ascenso el n\u00famero de casos y por lo tanto la necesidad de no s\u00f3lo tener m\u00e1s camas no s\u00f3lo tener m\u00e1s ventiladores no s\u00f3lo tener m\u00e1s especialistas sino clara y definida mente tener la el seguimiento de lo que se nos recomienda epidemiol\u00f3gicamente de sana distancia de aseo personal de cuidado a los mayores y cuidado a quien tiene lo que hemos aprendido de las enfermedades cr\u00f3nicas que son las que minan disminuyen la capacidad de respuesta ante una infecci\u00f3n ese es lo que se est\u00e1 cuidando y desde luego no olvidarlo porque esa es la base de las comunidades en donde est\u00e1 saliendo el mayor n\u00famero de casos y que tenemos que poner atenci\u00f3n no lo hemos dejado y es el caso tambi\u00e9n de sonora que tiene un buen camino y esperemos que as\u00ed sea doctor y cu\u00e1l es el balance del sector salud del gobierno federal del manejo de la epidemia en este a\u00f1o pues que nos ha pegado como a todo el mundo si bien sin duda ha sido un buen balance un balance donde se sustenta en las acciones preventivas en las acciones de adelantar un a un grupo de especialistas en epidemiolog\u00eda en la salud del pa\u00eds y que desde luego esto fue desde ustedes lo saben pr\u00e1cticamente desde enero febrero estuvimos pensando eso hacia adelante y con un proyecto integral del sistema de salud que por el conocimiento de todos no pienso que haya quien duda de ello estaba muy minado muy desatendido y que nos permiti\u00f3 ver desde antes y ya est\u00e1bamos operando en ello cuando vino la pandemia pero a pesar de esa suma de retos porque son dos retos independientes pero que se sumaron estamos en una opini\u00f3n objetiva sacando adelante los dos la epidemia y el sistema de salud que se est\u00e1 mejorando se est\u00e1 integrando y que est\u00e1 respondiendo y el comparativo no lo voy a dar hubo un tiempo en que era pues un ejemplo de ello nosotros tenemos el avance en estas condiciones mejor que muchos otros pa\u00edses y que desde luego pues lo tenemos en nosotros en la claridad de que vamos bien y ha sido desde luego distinguido en varias ocasiones por organizaciones internacionales de salud donde muestran estoy en otros casos existe todav\u00eda la duda o la intercambio de ideas donde se\u00f1alan que hubiera sido posible yo digo que hubiera en este caso no existe porque lo que hicimos es lo que requiere el pueblo de mexico donde es el pueblo de m\u00e9xico pues est\u00e1 a la par en su participaci\u00f3n que la gran acci\u00f3n que han tenido todos los m\u00e9dicos y enfermeras nuestros h\u00e9roes y tambi\u00e9n h\u00e9roes en este lugar puedo decir son muchos de los mexicanos que han trabajado y que siguen opinando que esto hay que hacer y lo vemos se hace un llamado no a\u00fan no una limitaci\u00f3n [M\u00fasica] por obligaci\u00f3n sino voluntaria pero con certeza de que lo conocen y la gente responde la gente responde lo podemos ver en muchos aspectos y eso es lo que necesitamos reconocer y estimular y solicitar que todos sigamos en esa disciplina que el mexicano no tiene y que lo puede hacer en los momentos que red se requiere gracias presidente y una pregunta para usted ayer el grupo parlamentario del pan pidi\u00f3 al ine que lo vigilen a usted en sus declaraciones en el uso de los programas sociales e incluso en sus giras de que no pues vaya a digamos cargar los dados o apoyar a candidatos de morena preguntarle qu\u00e9 opina de esto y tambi\u00e9n c\u00f3mo van a hacer sus giras el pr\u00f3ximo a\u00f1o pues en este contexto electoral ser\u00eda la \u00faltima pregunta gracias pues mire nada m\u00e1s contestar que no somos iguales como ellos este tienen esas pr\u00e1cticas no hace falta presentar pruebas es de dominio p\u00fablico de como cuando ellos estaban en el gobierno utilizaban el presupuesto y utilizaban al gobierno para apoyar a sus candidatos ya su partido nosotros somos distintos tenemos convicciones somos dem\u00f3cratas entonces que no se preocupen nosotros este no hacemos fraudes no este [M\u00fasica] nos hemos robado elecciones as\u00ed es sencillo y vamos a ser respetuosos de las leyes electorales voy a ir donde est\u00e9 permitido de acuerdo con la ley electoral y voy a hacer lo que tambi\u00e9n la ley me permita no puedo violar la ley vamos a hacer respetuosos y que se garanticen elecciones limpias y libres y que es el pueblo el que elija libremente para sus autoridades que ya no haya compra de votos como la v\u00eda en los \u00faltimos tiempos que no se trafique con la pobreza de la gente como se hac\u00eda en el antiguo r\u00e9gimen no solo en la secci\u00f3n anterior y el anterior del anterior qu\u00e9 no se utilice el presupuesto p\u00fablico ni en gobiernos municipales 10 gobiernos estatales y en el gobierno federal para apoyar a partidos y a candidatos no se repartan despensas mejor con gorgojo como lo hac\u00edan que no se rellene en las urnas como era la costumbre de los del antiguo r\u00e9gimen que no se falsifica en las actas como lo hac\u00edan que no boten los finados como lo hac\u00edan que no acarreen para votar que el ciudadano vaya por su propio pie por su propia voluntad votar en fin que no haya fraude electoral y que nos ayude todo el pueblo a denunciar si hay violaciones y que tambi\u00e9n se sepa de que no se van a solapar delitos electorales y que ahora los delitos electorales son delitos graves pueden representar la c\u00e1rcel sin derecho a fianza tr\u00e1tese de quien se trate y que no est\u00e9n pensando de que es como antes y de que nos vamos a hacer como antes de la vista gorda porque nosotros no somos tapadera de alcahuetes ni c\u00f3mplices de nadie entonces que vayan pensando qu\u00e9 hay una nueva realidad eso es lo que tienen que estar pensando s\u00ed gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presente buenos d\u00edas a los integrantes del gabinete que le acompa\u00f1an teniendo arte del canal sonora power de youtube y de lobos' fm y de pol\u00edtica y rock and roll radio de sonora yo presidente usted manifest\u00f3 que bueno su principal preocupaci\u00f3n es la pandemia sin embargo en segundo lugar usted ubica el tema de la econom\u00eda y la econom\u00eda es muy importante como usted sabe y el asunto es que a lo largo de su gobierno en estos dos a\u00f1os pues usted ha dado muestras de lo que es eso enfoque en la econom\u00eda y sus cr\u00edticos insisten en que bueno se est\u00e1 regalando el dinero a los pobres de este y una serie de situaciones sin embargo las reservas internacionales del banco de m\u00e9xico diciendo lo contrario es decir se han incrementado en 21 mil millones de d\u00f3lares este las reservas est\u00e1n en 195 mil millones de d\u00f3lares en este momento me pregunta en particular es bueno ahora que tenemos la vacuna a la mano y en espec\u00edfico bueno que ya se ve la salida a este oscuro t\u00fanel ley de la pandemia cu\u00e1les ser\u00edan las expectativas que se tienen para el a\u00f1o que viene este puesto que pues hemos pasado por un a\u00f1o at\u00edpico donde todos los pron\u00f3sticos evidentemente falla sin embargo hay buenas expectativas por lo menos yo vi el pron\u00f3stico de los criterios de pol\u00edtica econ\u00f3mica que hablan de por lo menos un 4 por ciento de crecimiento cu\u00e1l ser\u00e1 el panorama que tendr\u00edamos los mexicanos en este caso en espec\u00edfico el se\u00f1or presidente bueno nos estamos recuperando lo econ\u00f3mico fue y una ca\u00edda muy fuerte esto sucedi\u00f3 en todo el mundo son muy pocos los pa\u00edses que no cayeron en su econom\u00eda pr\u00e1cticamente todos este de crecieron en lo econ\u00f3mico y nosotros nos estamos recuperando y nos estamos recuperando como lo plante\u00e9 desde el principio um dibujo de nada de lo que representa la ub ca\u00edmos y estamos ya saliendo vamos de salida y yo espero que la ca\u00edda al final del a\u00f1o sea menor de la pronosticada por los expertos y por las agencias econ\u00f3micas hasta ahora ha sido menor se hablaba de que \u00edbamos a tener una ca\u00edda del 12% y esto no resultado as\u00ed es alrededor del 9 hasta donde se tiene informaci\u00f3n pero yo consider\u00f3 que en este \u00faltimo trimestre del a\u00f1o nos va a ir mejor est\u00e1 ya ya est\u00e9 indicando en algunos par\u00e1metros de que hay crecimiento de la econom\u00eda y podemos estar en 8 8 y esto significa estar mejor que otros pa\u00edses sin deuda que eso es muy importante con estabilidad financiera consciente y danzas p\u00fablicas sanas sin devaluaci\u00f3n [M\u00fasica] sin aumento de impuestos sin inflaci\u00f3n ching gasolinazos y lo m\u00e1s importante sin asaltos sin ingobernabilidad se ha mantenido la paz la tranquilidad inclusive estamos ya empezando a reducir la incidencia delictiva en momentos muy dif\u00edciles entonces vamos avanzando y si es pero que nos va a ir bien mucho mejor el a\u00f1o pr\u00f3ximo no estoy optimista no m\u00e1s es doloroso lo m\u00e1s dif\u00edcil pues es la pandemia esto es lo que m\u00e1s nos ha afectado no s\u00f3lo por y su repercusi\u00f3n en la econom\u00eda sino por el dolor que deja por la p\u00e9rdida de vidas humanas eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil lo otro ya lo dije estoy optimista vamos a salir adelante va a haber crecimiento el a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos muchas posibilidades de progresar con justicia progreso con justicia porque no se trata de s\u00f3lo crecer si no es crecer en lo econ\u00f3mico con bienestar progreso con justicia pero porque el progreso a secas sin justicia ese retroceso esa acumulaci\u00f3n nada m\u00e1s de dinero muchas veces en unas cuantas manos y el pueblo sigue sin recibir apoyos entonces va a crecer la econom\u00eda y va a haber bienestar es muy claro hasta nuestros cr\u00edticos m\u00e1s ac\u00e9rrimos o de los m\u00e1s \u00e9ste puntillosos los del universal titularon ayer y estuvo muy bien de que lo que quer\u00edan nuestros adversarios todos estos que se agruparon para quitarle el dinero a los pobres quitarle el presupuesto a los pobres y es cierto no est\u00e1 por ah\u00ed hacer cabeza porque eso es lo que quieren para eso se reuni\u00f3n por lo que t\u00fa dijiste es esto es la esencia la alianza quiere quitarles el dinero a los pobres lo puedo probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente eso es lo que quiero y es lo que t\u00fa est\u00e9s presentes porque hay ciertos sectores que les molesta y que se le entregue apoyo a la gente dice porque es el de reparte dinero um y cu\u00e1l es la funci\u00f3n entonces del gobierno nosotros manejamos el presupuesto que es dinero del pueblo y lo manejamos con honradez para devolverle el dinero al pueblo porque presupuesto es del pueblo entonces qu\u00e9 pasaba antes eso es muy importante no le devolv\u00edan el dinero al pueblo se lo robaban unos cuantos la corrupci\u00f3n o derroche sobornos para que los de arriba siempre hicieran su agosto por eso el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado y decomisos son dos aparatos burocr\u00e1ticos sueldos de 600 mil pesos mensuales aviones de lujo viaje pensiones para expresidentes cajas de ahorro especial para los altos funcionarios p\u00fablicos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera ah\u00ed se quedaba el presupuesto esto es ahora lo que quieren es regresar a eso y quitarle y el dinero al pueblo para los pobres y no estoy inventando nada cuando se present\u00f3 la iniciativa de reforma a la constituci\u00f3n para que se elevaran a rango constitucional las pensiones a los adultos mayores de manera universal que todo el adulto mayor recibiera una pensi\u00f3n esa misma iniciativa se propuso que las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad recibieran tambi\u00e9n una pensi\u00f3n en esa misma iniciativa se propuso de que todos los estudiantes pobres recibir\u00e1n una beca en esa misma iniciativa se propuso la atenci\u00f3n m\u00e9dica las vacunas y los medicamentos se entregar\u00e1n de manera gratuita bueno que creen que pas\u00f3 entonces no estoy hablando de hace 6 a\u00f1os 12 a\u00f1os de hace 20 a\u00f1os no de hace un a\u00f1o menos eso es de la alianza votaron en contra votaron en contra de la pensi\u00f3n a los adultos mayores entonces por eso este reconozco que es acertado lo que encabez\u00f3 el universal en efecto le quieren quitar el dinero del presupuesto a los pobres para eso es qu\u00e9 s\u00e9 est\u00e1n aliando no les importan las gubernaturas no les importan las presidencias municipales qu\u00e9 es lo que les importa ganas el congreso la c\u00e1mara de diputados- y por qu\u00e9 les importa ganar la c\u00e1mara que est\u00e1s lo han dicho ellos porque quieren quitarnos la mayor\u00eda en la c\u00e1mara diputados porque debe saberse de que la facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados es la aprobaci\u00f3n del presupuesto en la aprobaci\u00f3n del presupuesto no interviene el senado es la c\u00e1mara de diputados entonces qu\u00e9 quieren que enviemos nosotros como nos corresponde nuestra iniciativa de ley de presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y como ya supuestamente seg\u00fan el plan que tienen no vamos a tener nosotros mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados entonces van a modificar el proyecto de ley del presupuesto y van a eliminar los programas sociales y van a querer que regresemos a las partidas de noches acondicionarnos ah s\u00ed s\u00ed te aprobamos pero vamos a llegar a un acuerdo cu\u00e1nto nos vas a dar a nosotros toco madera pero tambi\u00e9n que le vayan pensando porque si lograran ese retroceso s\u00ed yo no voy a hacer c\u00f3mplice de corrupci\u00f3n las partidas de noches se acaban y acudir\u00eda yo a la instancia legal [M\u00fasica] que corresponda pero no voy a ser c\u00f3mplices de la entrega de sobornos se acab\u00f3 el maiceo y nada de que haber incluye en el presupuesto como era antes de que ya no sean [M\u00fasica] 300 400 millones para publicidad sino que sean 2000 lo que diga me le dicho saben cu\u00e1nto ejercieron en la presidencia en el \u00faltimo a\u00f1o d en el anterior gobierno 3600 millones 3600 millones en cuanto hemos ejercido y vamos a terminar ejerciendo este a\u00f1o en la presidencia 550 millones de 3600 a 350 y qu\u00e9 este es menos ahora la presidencia que era mejor lo que estaba pues para este no dejar de ser objetivos estamos igual nada m\u00e1s que le costamos menos al pueblo qu\u00e9 es lo que hab\u00eda antes el gobierno mantenido y bueno para nada le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno ahora todo lo que se ahorra por no permitir la corrupci\u00f3n por la austeridad va para el pueblo y eso es lo que no les gusta esa es la esencia de todo [M\u00fasica] entonces este aclara de qu\u00e9 nos va a ir muy bien el a\u00f1o pr\u00f3ximo que est\u00e9 no perdamos la fe no perdamos las esperanzas por el bien de todos primero los pobres este es un asunto bueno de l\u00f3gica no en materia econ\u00f3mica fortalecer el mercado interno d\u00e1ndole pues la posibilidad de las personas m\u00e1s humildes de integrarse a la econom\u00eda de consumo pues se les da oportunidades a todos los dem\u00e1s tambi\u00e9n no y bueno respecto a sus opositores pues ya la gente les dice el tumor verdad no porque sea algo maligno sino porque pues son todos unidos contra morena o todos unidos contra usted en particular y no me van a perdonar mis youtube entes este de mi canal si no les doy el mensaje que me hicieron que les d\u00e9 que es desearle una feliz navidad a usted ya su familia y un feliz a\u00f1o nuevo en particular y de parte tambi\u00e9n de muchos sonorenses este que me lo han reiterado ahora que estuvo por all\u00e1 en bavispe este la gente de bacerac por ejemplo que es el municipio enseguida tvi reiteradamente le agradecieron v\u00e1lgame pues su presencia as\u00ed que le queremos invitar reiteradamente a que nos siga visitando en su honor al se\u00f1or presidente y una \u00faltima nada m\u00e1s que es como una cartita santocl\u00f3s de los habitantes de caborca y de cananea me dicen que est\u00e1n muy agradecidos por la acci\u00f3n del programa de frontera est\u00e9 muy en espec\u00edfico pues ya sabe usted eso no eres un estado fronterizo hemos palpado los beneficios este los sonorenses de las distintas aspectos de este programa sin embargo en cananea y en caborca en particular y la gente no ha logrado acceder al beneficio en la cuesti\u00f3n de la gasolina y parece ser que aunque ustedes hacen llegar este beneficio en t\u00e9rminos de recursos a los gasolineros ellos se ponen de acuerdo y no bajan los precios de la gasolina entonces los habitantes de estos dos municipios en particular siguen pagando precios m\u00e1s altos que el resto de los residentes de la frontera muy similares a los que pagamos en hermosillo por ejemplo si es posible que se intervenga en este sentido y qu\u00e9 bueno que la profeco la secretaria econom\u00eda que son quienes manejan este asunto pues intervengan de manera directa se\u00f1or presidente muy bien vamos a verlo y se lo encargamos a [M\u00fasica] ala secretaria de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez y a ricardo 6 para que nos informe un lunes de c\u00f3mo es el precio de las gasolinas all\u00e1 en la frontera muy bien qu\u00e9 tal presidente buenos d\u00edas carlos carrera de educaci\u00f3n la pregunta ser\u00eda bueno ser\u00edan dos c\u00f3mo se va a garantizar que la que la vacuna llegue a lugares tan lejanos como la sierra tarahumara la sierra de guerrero la lacandona c\u00f3mo va a ser este proceso sobre todo con vacunas tan delicadas como la de facer que se tiene que tener un congelado de 70 grados como lograr que se logre esta vacunaci\u00f3n que \u00e9ste ha predicho que debe ser gratuita y universal c\u00f3mo va a llegar a estas estas comunidades tan apartadas c\u00f3mo se va a hacer la log\u00edstica y en este mismo sentido se habla mucho de vacunas todas las vacunas extranjeras pero qu\u00e9 pasa con las vacunas que se est\u00e1n desarrollando en m\u00e9xico c\u00f3mo van habr\u00e1 porque podr\u00eda ser una muy buena ayuda precisamente que m\u00e9xico produjera tambi\u00e9n sus propias vacunas contra la enfermedad si vamos y avanzando en ese sentido yo creo que se les puede dar un informe pronto para tener este todos los elementos con as\u00ed te est\u00e1 trabajando en ese prop\u00f3sito tenemos director del pool y es un experto es un especialista en vacunas ah\u00ed m\u00e9dicos e investigadores mexicanos muy buenos y ya se est\u00e1 avanzando hay registros de investigaci\u00f3n pero qu\u00e9 reuni\u00f3n posterior libre con hugo l\u00f3pez gatell una tarde que este informe sobre eso c\u00f3mo vamos a llegar a todos los pueblos lo vamos a lograr contamos con el apoyo fundamentalmente de la secretaria de marina y de la defensa se tienen aviones se tienen helic\u00f3pteros para ir a los sitios m\u00e1s apartados si se tiene que ir a la tarahumara si tiene que ir a la lacandona a la sierra norte de puebla a la sierra ju\u00e1rez de oaxaca la sierra sur de oaxaca guerrero [M\u00fasica] a donde sea se puede llegar con la vacuna porque contamos con el apoyo de las fuerzas armadas y se tiene en este avi\u00f3n existen helic\u00f3pteros para llegar a todos lados y tambi\u00e9n por carretera s\u00ed se sigue comportando campeche por ejemplo como esta en este sucediendo que ya llevan como un mes en verde y necesitamos ya vacunar a los maestros porque pueden empieza las clases en campeche hay dos aeropuertos le dir\u00eda 3 4 d\u00f3nde pueden llegar aviones grandes es campeche ciudad del carmen de campeche tambi\u00e9n medida te puedes quedar cerca y chetumal para era calakmul es p\u00fagil todas regi\u00f3n entonces de ah\u00ed de los aeropuertos en helic\u00f3ptero o por carretera lo m\u00e1s dif\u00edcil [M\u00fasica] tri\u00e1ngulo dorado all\u00e1 pues este se llega en carretera a tamazula por ejemplo durante l\u00edmites con sinaloa y de ah\u00ed a canelas ya est\u00e1s haciendo la carretera pero bueno se puede ir en helic\u00f3ptero en chihuahua morelos es el municipio m\u00e1s apartado de chihuahua por carretera como 12 14 horas y que est\u00e1 en los l\u00edmites con sinaloa cerca de choi y del fuerte all\u00e1 pero hay en morelos una pista para avioneta y se puede tambi\u00e9n bajar en helic\u00f3ptero batopilas chihuahua hay cerca de morelos relativamente cerca tambi\u00e9n hay pista y se puede llegar en helic\u00f3ptero estamos hablando de los lugares m\u00e1s apartados entonces si se puede y se va a presentar toda una estrategia con ese prop\u00f3sito respetando las prioridades o sea primero los trabajadores de salud que est\u00e1n atendiendo enfermos hobbits primero segundo adultos mayores ancianos asia esta poblaci\u00f3n mayor madura son como 12 millones tercero los de enfermos cr\u00f3nicos bien y cuarto los maestros de ah\u00ed hacia abajo por eso habl\u00e1bamos de la presentaci\u00f3n muy aproximada cuando podr\u00edamos de conformidad con la disponibilidad este recibir nosotros la vacuna cuando nos va a tocar pero si se cumple con los planes pero eso es muy importante repito lo de facer aunque seamos una muestra aunque es un ensayo aunque sea para calibrar pero ese fue el acuerdo que se tuvo con ellos y el que est\u00e1 incumpliendo es un buen indicio de que van a cumplir con las entregas es una empresa seria si no llega es la vacuna en tiempo pues aqu\u00ed vamos a informar de que no cumplieron pero yo estoy seguro que no va a haber necesidad de decir no cumplieron aqu\u00ed vamos a estar diciendo cumplieron y gracias falsas porque nobleza obliga lo mismo sobre tu pregunta que es muy interesante darle confianza a la gente de que no permitir\u00edamos que es usar una vacuna que da\u00f1ada no este lo har\u00edamos en ning\u00fan caso por convicci\u00f3n no se permitir\u00eda por eso defiendo al doctor por ser es una gente honesta su nombre con \u00e9tica y por eso defiendo a hugo l\u00f3pez gatell y defiendo a registrar\u00e1n y defiendo a todos los t\u00e9cnicos a los m\u00e9dicos a los cient\u00edficos que est\u00e1n a cargo de esta estrategia porque la gente honesta humana entonces decirle a los mexicanos tengan confianza que este no se les pondr\u00eda una vacuna si este hay riesgos hay reacciones o hay efectos pueden resultar da\u00f1inos eso no primero y segundo que tambi\u00e9n tenemos una muy buena vacuna qu\u00e9 es la informaci\u00f3n que no se esconde entonces todos los d\u00edas informamos y as\u00ed tambi\u00e9n vacunamos a la gente de la desinformaci\u00f3n y la propaganda de los intereses creados de la manipulaci\u00f3n de la mala leche como se dice coloquialmente aqu\u00ed todos los d\u00edas entonces si hay reacci\u00f3n no lo deseamos no de quienes est\u00e1n vacunando alguna cosa pues no vamos a ocultar nada aqu\u00ed se va a decir est\u00e1 pasando esto y si es un asunto que consideramos grave intervenimos tenemos que proteger a la gente entonces que tengan confianza que no vamos a hacer nada nada nada absolutamente nada que da\u00f1e al pueblo presidente precisamente ya que mencion\u00f3 esto del tiempo que le tocar\u00eda la vacuna se ha manejado ha estado ocurriendo la especie de que tanto usted como varios integrantes de su gabinete ya se hab\u00edan vacunado que habr\u00edan recibido una dosis de la vacuna de cancino la canci\u00f3n clara vacuna china y que ustedes usted y varios integrantes de su gabinete ya estar\u00edan vacunados en contra del comit\u00e9 creo que que hay es sobre esto presidente es que es parte la politiquer\u00eda son muy inmorales nuestros adversarios ese es un distintivo una caracter\u00edstica este del conservadurismo son muy hip\u00f3critas muy mentirosos y muy corruptos cu\u00e1ndo sepan de un conservador y act\u00faen de manera precavida entonces este pues no es cierto pero as\u00ed hay much\u00edsimas cosas en los medios muchas mentiras imag\u00ednense este como voy a hacerlo eso a vacunar pero lo que estoy haciendo es cuid\u00e1ndome hasta que me toque mi turno ya estoy sacando tambi\u00e9n mis cuentas \u00e9l va a tocar como para marzo buena marzo este por la edad y por la hipertensi\u00f3n que tambi\u00e9n es decir que estoy bien de salud gracias a la naturaleza al creador y a la ciencia estamos bien entonces eso es lo que podemos comentar y ya por \u00faltimo presidente ahondando un poco m\u00e1s sobre el asunto de la econom\u00eda se tiene un estimado de que repercusiones o hasta d\u00f3nde puede golpear precisamente este nuevo confinamiento que se ha visto en el estado de mexico y la ciudad de mexico que son dos de las entidades que m\u00e1s aportan al producto interno bruto se tiene todo en una estimaci\u00f3n de este nuevo confinamiento qu\u00e9 efectos puede tener para la econom\u00eda gracias pues este s\u00ed va a afectar no creo que mucho por qu\u00e9 mire se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de poner a la ciudad e el estado de mexico en la zona conurbada en rojo porque tenemos que garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica que nadie se quede sin la atenci\u00f3n m\u00e9dica y estaba creciendo mucho el n\u00famero de contagios aqu\u00ed en la ciudad tambi\u00e9n informarle a la gente ayer hicimos una evaluaci\u00f3n de 32 estados 32 entidades estamos poniendo atenci\u00f3n especial en 10 22 vamos a decir hay una situaci\u00f3n estable en 10 es donde tenemos m\u00e1s preocupaci\u00f3n para que la gente tenga esta idea y de esas 10 tenemos [M\u00fasica] 4 en la zona conurbano la ciudad es la ciudad es el estado de m\u00e9xico hidalgo morelos hab\u00eda estado controlado y hay un repunte ah\u00ed y por eso tambi\u00e9n se decidi\u00f3 ponerle a rojo nos va a ayudar primero el buen comportamiento de la gente porque se tiene que decir no s\u00e9 si los medios lo digan pero nunca se hab\u00eda tenido una semana como esta con este poca movilidad en la ciudad que yo recuerde los esta semana todav\u00eda hasta hoy era una cosa este d mucho mucho mucho tr\u00e1fico no se pod\u00eda transitar en la ciudad eso toda esta semana a partir de que se decide de que va a haber en sem\u00e1foro rojo baja la movilidad considerablemente y muchas gracias a la gente por eso quer\u00edamos llegar a ma\u00f1ana este sin sem\u00e1foro rojo por qu\u00e9 naturalmente despu\u00e9s de navidad ya baja la movilidad de la ciudad siempre ha sido as\u00ed porque muchos salen y baja la movilidad hasta v\u00edsperas de los reyes magos pero se tuvo que hacer antes para actuar de manera responsable y salvar vidas entonces afortunadamente va a bajar m\u00e1s la movilidad a partir de ma\u00f1ana natural entonces esto significa menos contagios creo que vamos a empezar en enero lo deseo adem\u00e1s ya con una situaci\u00f3n mejor en la ciudad de mexico de modo que tu pregunta sobre la afectaci\u00f3n de la econom\u00eda creo que no va a hacer mucho deseamos que no se afectar\u00e1 duele el que est\u00e9 encerrados negocios y la situaci\u00f3n de los restaurantes de mucha gente este ha padecido estoy consciente de eso pero pues tenemos que optar entre inconvenientes siempre es as\u00ed y hemos buscado el equilibrio chin este excesos entre los sanitarios y lo econ\u00f3mico la salud y la econom\u00eda cuidando las dos cosas eso nos ha funcionado y as\u00ed vamos a seguir y espero que salgamos bien hacia adelante presidente buenos dias preguntarle con el primero con este tema de 'el hobbit' este ya ha comentado que bueno hay recursos para la vacuna pero si todav\u00eda la federaci\u00f3n cuenta con recursos para seguir atendiendo pues lo que viene de esta pandemia debido a que es m\u00e1s cr\u00edtica es el documento porque por ejemplo en nuevo le\u00f3n se habla de que el gobernador ya dijo que pues \u00e9ste ya no hay recursos para las pruebas r\u00e1pidas si este tipo de situaci\u00f3n ya lo est\u00e1n detectando aqu\u00ed en este durante las reuniones del gabinete y que se har\u00eda en este caso y si ahorita me permite una segunda pregunta recursos a nivel del gobierno federal y son recursos de todos los mexicanos d los de nuevo le\u00f3n de los d chiapas de todos o sea todos los recursos de modo que en el caso de los recursos para las pruebas se han adquirido este una cantidad millonaria de pruebas r\u00e1pidas entonces no va a faltar ni el nuevo le\u00f3n y en ninguna parte o sea en caso de que se est\u00e1 dando esta situaci\u00f3n esperar\u00eda por ejemplo no s\u00e9 que el gobernador se acerca a usted o ustedes no es hay comunicaci\u00f3n o sea eso no se regatea eso es una obligaci\u00f3n que tenemos que no nos falte insumos que no falten medicamentos que no falten a las pruebas y [M\u00fasica] tenemos recursos hay fondos hay presupuesto eso es muy importante despu\u00e9s de decir c\u00f3mo estamos terminando como estamos hasta hoy la recaudaci\u00f3n a ver si tienen ah\u00ed el gap de ayer y aqu\u00ed aunque parezca disco rayado repito de la importancia del combate a la corrupci\u00f3n de no permitir la corrupci\u00f3n s\u00ed s hubiese mantenido el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que integraba no tendr\u00edamos presupuesto como extender ya estar\u00edamos terminando el a\u00f1o estamos terminando sin problemas econ\u00f3micos financieros sin su ejercicio con 1 administraci\u00f3n casi perfecta del manejo del presupuesto ayer hicimos una evaluaci\u00f3n con todo el equipo de haciendas sobre ingresos sobre egresos como estamos hablando como tenemos ya garantizado el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a ver si tienen el \u00faltimo reporte s\u00ed no no ya hay uno nuevo pero se los explico hasta ayer ten\u00edamos el mismo la misma recaudaci\u00f3n los mismos ingresos en t\u00e9rminos reales es decir en t\u00e9rminos nominales m\u00e1s como 50s 100.000 millones de pesos m\u00e1s que el a\u00f1o pasado y as\u00ed estamos terminando este si consideramos inflaci\u00f3n estamos igual este en lo nominal estamos en la recaudaci\u00f3n de impuestos como 100 mil millones arriba del a\u00f1o pasado entonces tenemos para financiar debemos d tener en caja a bersin antes de que termine el a\u00f1o les puedo informar pero debemos de tener como 400 500 mil millones en caja disponible y ya estamos finalizando el a\u00f1o la nueva 23 es la de ayer el corte pero son ingresos generales incluyen muchas cosas no estamos arriba 0.2 igual pues t\u00e9rminos reales t\u00e9rminos nominales hay un aumento porque el mismo periodo del a\u00f1o pasado eran 3 billones 908 ahora son 4 billones 48.000 y en la pura recaudaci\u00f3n el aumento es 0.7 porque de 3 billones 157 a 3 billones 287 pero aqu\u00ed hay dos impuestos que son muy representativos el impuesto sobre la renta un bill\u00f3n 662 166 mil un bill\u00f3n 666 62 mil el a\u00f1o pasado ahora un bill\u00f3n 734.000 que estamos hablando como de 60-70 mil millones m\u00e1s impuestos sobre la renta y \u00e9l iba 921 mil millones 921 mil millones 972 mil unos 50.000 millones m\u00e1s y digo en el iva en este caso entonces vamos bien y esto sin incluir eso tiene que ver con la riqueza nacional las reservas del banco de m\u00e9xico como han crecido sin ning\u00fan problema acaba de darse a conocer el dato de inflaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e9 un poco arriba del 3% el peso anda como en 20 pesos promedio por d\u00f3lar este lleg\u00f3 a estar a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar o sea ah\u00ed tenemos 5 pesos por d\u00f3lar este menos en los dos a\u00f1os que llevamos no ha habido de evaluaci\u00f3n no se ha depreciado el peso y son malas las comparaciones vean c\u00f3mo est\u00e1 en otros pa\u00edses como tambi\u00e9n son malas las comparaciones y es de mal gusto porque al final de cuentas este deseamos vivir en un mundo sin fronteras y qu\u00e9 reine la fraternidad universal no y no podemos compararnos cuando se trata de desgracias pero la pregunta de c\u00f3mo nos ha ido en el tratamiento de la pandemia pues este con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses no andamos mal no podr\u00eda yo es decir por dignidad por respeto incluso por cuestiones este [M\u00fasica] de discreci\u00f3n pol\u00edtica porque tengo relaci\u00f3n con jefes estado lo que me dicen este lo podr\u00eda decir aqu\u00ed porque me acaban de decir hace poco este de c\u00f3mo nos ven con relaci\u00f3n al manejo de la pandemia pero bueno no tengo necesidad de decir nada m\u00e1s que la gente tenga confianza que estamos trabajando y nos aplicamos que tenemos muy buenos servidores p\u00fablicos que nos est\u00e1n ayudando y que tengamos fe que tenemos tengamos esperanza de que vamos a salir adelante y nada m\u00e1s en otros temas r\u00e1pidamente que le informaron acerca de que se aseguraron inmuebles este del ex secretario de seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna que fue lo que le comentaron al informaron en la ma\u00f1ana como informan de otros temas de que \u00e9ste y protegieron tres bienes del hierro garc\u00eda luna tres casas esta es una de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica eso es lo \u00fanico que nos informar lo que ya est\u00e1 est\u00e9 en los medios lo que ya se conoce es lo que s\u00e9 sobre el asunto bueno as\u00ed a todos todo cari\u00f1o",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:59.623636"
}