{
    "video_id": "XLJ7wekc1GE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XLJ7wekc1GE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIxe_jn6HtjVSzuRcMDEwK2onCrQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XLJ7wekc1GE",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 5 de abril de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3967,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 254.17,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 256.45,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 257.72,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 263.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ustedes son las 19 horas en punto de",
            "start": 267.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "este lunes 5 de abril de 2021",
            "start": 270.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recuperamos la continuidad de las",
            "start": 274.04,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa diarias sobre",
            "start": 276.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "kobe 19",
            "start": 277.77,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que estaremos en continuidad de los",
            "start": 280.02,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "distintos temas en que va la epidemia el",
            "start": 283.229,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "descenso que hemos tenido ya lo largo de",
            "start": 286.229,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "varias semanas diez semanas consecutivas",
            "start": 288.479,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n y desde luego el avance de",
            "start": 290.909,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n a lo largo de estos cuatro",
            "start": 295.169,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d\u00edas anteriores estuvimos informando a",
            "start": 299.52,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del informe t\u00e9cnico y les",
            "start": 301.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes la puntual",
            "start": 303.629,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n de la informaci\u00f3n pero hoy",
            "start": 306.03,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "lo comentaremos adicionalmente le pido a",
            "start": 308.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda si es tan amable de",
            "start": 311.129,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "presentar el primer segmento por favor",
            "start": 312.479,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo surgi\u00f3 el secretario muy buenas",
            "start": 315.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "noches tengan tambi\u00e9n todas y todos",
            "start": 317.849,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a iniciar entonces con la",
            "start": 319.979,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de el comportamiento",
            "start": 323.37,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico de lakovic 19 en mexico el d\u00eda",
            "start": 326.069,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de ayer obviamente no hubo conferencia a",
            "start": 330.479,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "veces pero tiene sin embargo ustedes de",
            "start": 332.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguro pudieron notar en el informe",
            "start": 333.599,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que se publica en las p\u00e1ginas",
            "start": 336.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oficiales que estamos abriendo la",
            "start": 338.069,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguiente semana que para efectos de la",
            "start": 340.65,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es la semana n\u00famero 12",
            "start": 342.449,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "recordemos que la semana actuales",
            "start": 344.729,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "14 y bueno este obviamente estas dos",
            "start": 347.139,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "semanas que no gr\u00e1fica vamos ya hemos",
            "start": 351.069,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "explicado muchas conferencias el porqu\u00e9",
            "start": 352.87,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sicamente porque no queremos",
            "start": 355.21,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "generar una falsa percepci\u00f3n de",
            "start": 356.499,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n qu\u00e9 es lo que sucede",
            "start": 359.439,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "normalmente en las \u00faltimas dos semanas y",
            "start": 361.689,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por eso presentamos dos semanas atr\u00e1s en",
            "start": 363.729,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donde si vemos una disminuci\u00f3n ya esta",
            "start": 366.639,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n obviamente es y representa",
            "start": 368.949,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "as\u00ed el comportamiento como podemos ver",
            "start": 370.689,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde pr\u00e1cticamente que inici\u00f3 en 2021 y",
            "start": 374.08,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta gran transmisi\u00f3n que",
            "start": 377.289,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tuvimos durante el mes de diciembre y",
            "start": 379.689,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la primera semana de enero pues",
            "start": 382.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bueno empezamos una tendencia",
            "start": 384.639,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "descendente continua que pr\u00e1cticamente",
            "start": 386.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "como comentaba ahorita l\u00f3pez gatell",
            "start": 389.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos ya 10 semanas continuas de este",
            "start": 391.599,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "descenso \u00e9ste es eso se ha ido",
            "start": 394.33,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diferenciando digamos entre las semanas",
            "start": 396.87,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "obviamente las primeras semanas del a\u00f1o",
            "start": 399.129,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "del descenso fue muy marcado fue una",
            "start": 400.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ca\u00edda bastante importante y luego",
            "start": 403.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empezamos a ver comportamientos un poco",
            "start": 405.249,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fluctuando inclusive entre mesetas como",
            "start": 407.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la que tuvimos apenas la semana pasada",
            "start": 410.529,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pero a pesar de que tuvimos mesetas",
            "start": 413.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "posterior a las mismas hemos tenido",
            "start": 415.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obtenido descensos importantes vemos que",
            "start": 417.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este menos 24 por ciento para efectos",
            "start": 419.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del comparativo entre la semana 11 y 12",
            "start": 421.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es un porcentaje que de seguro nos va a",
            "start": 425.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "permitir que esta semana cerremos para",
            "start": 428.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el d\u00eda s\u00e1bado en un descenso tal como",
            "start": 430.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ustedes ya lo han visto en el",
            "start": 432.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comportamiento y obviamente esto es el",
            "start": 433.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resultado de la disminuci\u00f3n de los",
            "start": 435.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contagios en el nivel comunitario y si",
            "start": 438.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay disminuci\u00f3n de contagios significado",
            "start": 441.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representa que la poblaci\u00f3n de alguna",
            "start": 443.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "manera ha contribuido a que estos",
            "start": 445.66,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "contagios disminuya y ha contribuido",
            "start": 447.28,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pues obviamente de seguro lav\u00e1ndose las",
            "start": 449.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "manos de seguro usando de manera",
            "start": 451.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adecuada el cubrebocas y de seguro",
            "start": 453.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "manteniendo su sana distancia en",
            "start": 456.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entidades donde esto se ha dado con",
            "start": 458.199,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "mayor intensidad o con mejores pr\u00e1cticas",
            "start": 460.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues entonces las reducciones han sido",
            "start": 463.11,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "importantes y a lo mejor en otras no",
            "start": 465.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "necesariamente como vamos a ver m\u00e1s",
            "start": 468.009,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "adelante 1% o menos del 1% contin\u00faan",
            "start": 470.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siendo los casos activos lo cual",
            "start": 474.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mantiene ya este indicador casi por tres",
            "start": 476.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "semanas cuatro semanas que llegamos",
            "start": 478.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ciento en funci\u00f3n de la carga",
            "start": 480.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica reciente personas que los",
            "start": 482.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas han iniciado con los",
            "start": 485.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas de la enfermedad y no",
            "start": 486.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se ha movido siguen un 1 por ciento para",
            "start": 489.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el corte del d\u00eda de hoy as\u00ed tambi\u00e9n las",
            "start": 491.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas que se est\u00e1n recuperando de la",
            "start": 493.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "enfermedad ya m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 495.73,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "setecientos noventa y un mil para el d\u00eda",
            "start": 496.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de hoy contin\u00faan en las proporciones",
            "start": 499.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n similares o en las medidas que",
            "start": 501.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vamos viendo en funci\u00f3n de las personas",
            "start": 504.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se van enfermando para el d\u00eda de hoy",
            "start": 506.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vean como tambi\u00e9n ya tenemos un",
            "start": 509.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "incremento importante en los esquemas",
            "start": 511.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "completos de vacunaci\u00f3n m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 512.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "174 mil personas que ya tienen los dos",
            "start": 515.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna o en su momento la dosis",
            "start": 518.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00fanica de vacuna para aquella que en su",
            "start": 523.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momento s\u00f3lo requiere la misma y que",
            "start": 525.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pues ya entonces con esto podr\u00edamos",
            "start": 528.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esperar obviamente que la efectividad de",
            "start": 529.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estas vacunas le generara la protecci\u00f3n",
            "start": 532.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esperada a este grupo poblacional ya m\u00e1s",
            "start": 535.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n 174 mil deseamos para el",
            "start": 537.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy as\u00ed tambi\u00e9n y como lo vemos",
            "start": 540.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en las estad\u00edsticas se van tambi\u00e9n",
            "start": 542.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acumulando",
            "start": 546.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sumando las personas que lamentablemente",
            "start": 547.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pierden la vida a consecuencia de las",
            "start": 548.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "complicaciones que la comida 19 genera y",
            "start": 552.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "actualizamos tambi\u00e9n la estad\u00edstica para",
            "start": 555.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy a 204 mil 399 personas que",
            "start": 556.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lamentablemente han fallecido por este",
            "start": 561.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tipo de complicaciones si vemos la",
            "start": 563.23,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vamos a ver ahora",
            "start": 566.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el comportamiento tambi\u00e9n actualizado de",
            "start": 568.029,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 la",
            "start": 570.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica mos por d\u00eda para tambi\u00e9n poder",
            "start": 572.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "identificar c\u00f3mo se va comportando",
            "start": 575.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente de un d\u00eda a otro y tambi\u00e9n en",
            "start": 577.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las semanas que van transcurriendo como",
            "start": 579.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vemos la tendencia es congruente y",
            "start": 582.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "similar a la que vemos en la carga de",
            "start": 585.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enfermedad es decir las personas que",
            "start": 587.02,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desarrollando una infecci\u00f3n",
            "start": 589.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave algunas de",
            "start": 590.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ellas no necesariamente por comida",
            "start": 592.839,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estamos apenas terminando empezando a",
            "start": 595.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salir de la temporada invernal tambi\u00e9n",
            "start": 597.49,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hay otros virus y tambi\u00e9n hay otras",
            "start": 599.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bacterias que pueden producir en su",
            "start": 601.38,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "momento infecci\u00f3n respiratoria aguda",
            "start": 603.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grave pero todas ellas son consideradas",
            "start": 604.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para fines pr\u00e1cticos y sobre todo de la",
            "start": 607.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica como casos sospechosos",
            "start": 609.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de kobe de",
            "start": 612.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y por lo tanto se las admite en una cama",
            "start": 613.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya sea general o en una cama con",
            "start": 616.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ventilador o obviamente dependiendo del",
            "start": 618.399,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estado cl\u00ednico de gravedad en el cual se",
            "start": 620.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encuentre pero entonces cuando vemos el",
            "start": 623.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comportamiento de estas personas vemos",
            "start": 624.97,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos esta congruencia que hay con la",
            "start": 627.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad tambi\u00e9n con la",
            "start": 629.769,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y la tendencia descendente",
            "start": 631.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de las hospitalizaciones como lo hemos",
            "start": 633.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado viendo y mantenemos una ocupaci\u00f3n",
            "start": 636.279,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nacional del 18 por ciento de las",
            "start": 638.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocupaciones m\u00e1s bajas que hemos tenido",
            "start": 641.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3",
            "start": 643.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obviamente la pandemia posterior a su",
            "start": 645.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primer a su primer pico si vemos la",
            "start": 648.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva enfocamos en las",
            "start": 651.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entidades federativas y adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 653.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en esta diapositiva en las camas",
            "start": 655.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generales para los pacientes graves o",
            "start": 657.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que requieren de una atenci\u00f3n de segundo",
            "start": 659.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nivel temprana oportuna aqu\u00ed tenemos",
            "start": 662.139,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "solamente una entidad que es puebla que",
            "start": 664.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se encuentra entre el 30 y el 49 por",
            "start": 667.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n de hecho est\u00e1 en el",
            "start": 669.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "31 por ciento apenas est\u00e1 por encima de",
            "start": 670.87,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ese nivel bajo que la pone en este rango",
            "start": 674.199,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y 31 entidades federal",
            "start": 676.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la gran gran mayor\u00eda tiene menos del 30",
            "start": 679.329,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n lo cual",
            "start": 681.879,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obviamente nos deja en todo el pa\u00eds 25",
            "start": 683.889,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mil 765 camas generales disponibles para",
            "start": 686.019,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "brindar la atenci\u00f3n cuando as\u00ed se",
            "start": 690.699,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "requiera aunque vemos que en la",
            "start": 692.709,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional para efectos de las",
            "start": 694.809,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas hubo el incremento de",
            "start": 696.999,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "un punto porcentual para camas generales",
            "start": 699.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero se mantienen un 17 por ciento a",
            "start": 702.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nivel nacional si vemos la siguiente",
            "start": 705.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diapositiva ahora son las camas con",
            "start": 707.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ventilador tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n son 5",
            "start": 710.199,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entidades las ven ustedes en el color",
            "start": 712.72,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "marr\u00f3n oscuro que est\u00e1n entre un 30 y un",
            "start": 714.879,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "49 por ciento solamente 5 entidades y",
            "start": 718.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gran mayor\u00eda 27 de ellas",
            "start": 721.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tienen menos de 30% y entidades",
            "start": 723.16,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "inclusive que tienen menos del 10 por",
            "start": 725.41,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n dejando 8 mil 288",
            "start": 727.629,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "camas con ventilador disponibles a nivel",
            "start": 731.499,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional cu\u00e1l es la ocupaci\u00f3n media",
            "start": 733.689,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional 22 por ciento tambi\u00e9n con un",
            "start": 735.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incremento de un punto porcentual cuando",
            "start": 738.339,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo comparamos con el d\u00eda anterior es",
            "start": 740.889,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "decir lo que ha ocurrido en las \u00faltimas",
            "start": 742.809,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 744.569,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "cuatro horas veamos la siguiente",
            "start": 745.649,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "diapositiva queremos integrar a partir",
            "start": 747.6,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de esta semana vamos tambi\u00e9n a empezar a",
            "start": 750.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "revisar aquellas entidades federativas",
            "start": 753.209,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que a lo mejor podr\u00edan tener un",
            "start": 755.43,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comportamiento o est\u00e1 o estar\u00eda teniendo",
            "start": 757.019,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "un comportamiento diferente a la media",
            "start": 759.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional como ustedes vieron abrimos con",
            "start": 761.389,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de menos 24 por ciento",
            "start": 764.519,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para efectos de la curva nacional y esto",
            "start": 768.329,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es gracias a que 30 entidades",
            "start": 770.999,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "federativas de la gran mayor\u00eda tienen",
            "start": 773.309,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este mismo comportamiento descendente en",
            "start": 775.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 778.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "graficadas sin embargo tenemos dos",
            "start": 780.54,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entidades federativas que no tienen este",
            "start": 783.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comportamiento descendente la primera de",
            "start": 785.759,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ellas es baja california sur y pueden",
            "start": 787.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes ver justo como se ha producido",
            "start": 790.17,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas semanas primero tuvo un",
            "start": 792.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "incremento digamos importante porque",
            "start": 795.629,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber tenido tres semanas",
            "start": 798.149,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuas con una tendencia claramente",
            "start": 799.98,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "descendente vuelve nuevamente a tener un",
            "start": 802.709,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incremento que lo pone a la par de",
            "start": 805.709,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "semanas previas y aunque tiene un deseo",
            "start": 807.749,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima semana este descenso",
            "start": 810.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es menor que los descensos",
            "start": 812.819,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda en el \u00faltimo mes y que adem\u00e1s",
            "start": 815.37,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "como sabemos en la semana va a haber",
            "start": 818.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "correcci\u00f3n de este de este descenso muy",
            "start": 820.939,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "probablemente la semana pueda este",
            "start": 823.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todav\u00eda terminar un poco hacia arriba lo",
            "start": 825.389,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cual entonces nos habla de una tendencia",
            "start": 827.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ascendente para efectos del",
            "start": 830.009,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico de baja",
            "start": 832.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "california sur felizmente el",
            "start": 833.699,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "comportamiento de las defunciones",
            "start": 835.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no presenta esta misma tendencia",
            "start": 836.879,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como podemos ver las defunciones si",
            "start": 839.79,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "contin\u00faan todav\u00eda a la baja si vemos la",
            "start": 842.009,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva todav\u00eda de baja",
            "start": 845.009,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "california son vemos el comportamiento",
            "start": 846.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hospitalario diario tambi\u00e9n para esta",
            "start": 848.939,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "entidad y entonces empezamos a notar lo",
            "start": 851.519,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver en este punto que la",
            "start": 854.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad que ve\u00edamos con este",
            "start": 857.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incremento en las \u00faltimas semanas pues",
            "start": 859.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevamente volvemos tambi\u00e9n a apreciar",
            "start": 861.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "aunque muy ligero",
            "start": 863.73,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "todav\u00eda digamos nada comparado a lo que",
            "start": 865.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hemos tenido en meses y en a\u00f1o y en el",
            "start": 867.959,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "a\u00f1o anterior pero empezamos ya a notar",
            "start": 870.269,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un ligero incremento tambi\u00e9n de la",
            "start": 872.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tendencia de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 875.189,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es una tendencia que apenas inicia si",
            "start": 877.97,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "pueden ver su ocupaci\u00f3n es de 24 para",
            "start": 881.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "camas generales la cual es donde",
            "start": 885.139,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "precisamente vemos ese incremento en",
            "start": 887.149,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n a la semana anterior de m\u00e1s 6",
            "start": 888.889,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales con camas con",
            "start": 890.72,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ventiladores mec\u00e1nico todav\u00eda con una",
            "start": 893.509,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y con una muy baja carga de",
            "start": 896.389,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n pero la intenci\u00f3n de su",
            "start": 899.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "momento a ofrecer y mostrar estas",
            "start": 902.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas es poder hacer un llamado",
            "start": 905.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "precisamente a la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en",
            "start": 907.279,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "baja california sur para que conozcan",
            "start": 910.519,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que en este momento",
            "start": 912.589,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando a evidenciarse y que si",
            "start": 915.05,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "no mantenemos y ponemos en pr\u00e1ctica las",
            "start": 918.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n que todos",
            "start": 921.379,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocemos entonces estas tendencias",
            "start": 923.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ascendentes que son ligeras que todav\u00eda",
            "start": 925.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1n empezando son iniciales pudieran",
            "start": 928.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entonces en siguientes d\u00edas y semanas",
            "start": 930.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "continuar con un incremento y pues",
            "start": 933.23,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "obviamente esto reactivar la actividad",
            "start": 935.899,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica despu\u00e9s de que ya ten\u00edamos",
            "start": 938.029,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "evidencia de que se hab\u00eda estado",
            "start": 941.089,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "controlando",
            "start": 942.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n similar podemos encontrar si",
            "start": 944.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vemos la por favor la siguiente",
            "start": 947.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diapositiva en el estado de chihuahua",
            "start": 948.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vean ustedes como chihuahua mantiene una",
            "start": 950.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "digamos una actividad epid\u00e9mica basal si",
            "start": 953.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la comparamos con lo que present\u00f3",
            "start": 957.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "principios y mediados del a\u00f1o pasado",
            "start": 958.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obviamente el incremento importante que",
            "start": 961.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se tuvo en el tercer fin es de este",
            "start": 963.56,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo este y cuarto tuviese el a\u00f1o",
            "start": 966.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasado luego vuelve a bajar mantiene una",
            "start": 968.779,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "un comportamiento basal",
            "start": 972.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero entonces vean ustedes como",
            "start": 974.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en las \u00faltimas seis",
            "start": 976.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "semanas el comportamiento ha mantenido",
            "start": 977.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una ligera tendencia ascendente",
            "start": 980.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y cuando vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 983.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es la \u00faltima que es justo el",
            "start": 985.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comportamiento hospitalario aunque muy",
            "start": 989.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ligero muy m\u00ednimo digamos todav\u00eda el",
            "start": 991.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incremento tambi\u00e9n empezamos a ver una",
            "start": 994.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tendencia ascendente entonces tambi\u00e9n un",
            "start": 997.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llamado especial a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 999.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chihuahua que ante estos indicadores y",
            "start": 1002.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ante la evidencia de lo que pudiera",
            "start": 1004.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estarse presentando en este momento hay",
            "start": 1006.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que redoblar esfuerzos hay que mantener",
            "start": 1008.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n y de seguro",
            "start": 1011.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si se realizan tanto en baja california",
            "start": 1014.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sur en chihuahua como en todas las dem\u00e1s",
            "start": 1016.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "30 entidades federativas porque esto es",
            "start": 1018.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que estamos viendo al corte del d\u00eda",
            "start": 1021.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de hoy pero eso no deja de lado que",
            "start": 1023.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cualquiera de las otras 30 entidades",
            "start": 1026.199,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "federativas pudiera en los siguientes",
            "start": 1027.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n empezar\u00e1 a presentar este",
            "start": 1029.709,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tipo de se\u00f1ales entonces si todos juntos",
            "start": 1032.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenemos las acciones preventivas de",
            "start": 1035.189,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "seguro podemos corregir y controlar lo",
            "start": 1037.959,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que empieza a ser una tendencia",
            "start": 1041.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "descendente o mejor a\u00fan podemos mantener",
            "start": 1042.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y continuar con los descensos que hasta",
            "start": 1046.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el momento se han presentado ser\u00eda la",
            "start": 1048.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de sanarse",
            "start": 1050.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias autonom\u00eda hoy vamos a hablar",
            "start": 1054.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1057.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en general estos cuatro d\u00edas recientes",
            "start": 1059.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron muy productivos en buena medida",
            "start": 1062.429,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "porque tuvimos un abastecimiento",
            "start": 1065.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "suficiente para iniciar en ciudades",
            "start": 1068.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que hace un par de semanas",
            "start": 1071.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos hablado de lo que determina la",
            "start": 1074.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "velocidad de vacunaci\u00f3n y comentamos que",
            "start": 1077.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuando trabajamos en ciudades peque\u00f1as o",
            "start": 1080.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incluso poblados en las zonas rurales se",
            "start": 1083.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "invierte mucho tiempo en el",
            "start": 1086.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desplazamiento de las brigadas",
            "start": 1087.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "correcaminos o de la propia gente que",
            "start": 1089.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "debe vacunarse especialmente cuando",
            "start": 1092.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos hablando de personas adultas",
            "start": 1094.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayores hacia los puestos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1097.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y cambio en las ciudades se puede",
            "start": 1099.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 1101.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ahora para arrancar el trabajo en las",
            "start": 1103.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudades es sumamente importante tener",
            "start": 1104.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una dotaci\u00f3n suficiente de vacunas",
            "start": 1107.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque si no se tiene una dotaci\u00f3n",
            "start": 1110.66,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "suficiente y se entra a trabajar a una",
            "start": 1112.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad puede ocurrir que cause inquietud",
            "start": 1115.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el hecho de que se cubra a un porcentaje",
            "start": 1118.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o de la poblaci\u00f3n en este caso",
            "start": 1120.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de adultos mayores",
            "start": 1123.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en determinada ciudad y esta es la",
            "start": 1126.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica que hemos seguido es lo que hemos",
            "start": 1129.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estado explicando de por qu\u00e9 es",
            "start": 1131.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importante que haya un abastecimiento",
            "start": 1133.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "suficiente para poder entrar a",
            "start": 1135.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s grandes pero tal como lo",
            "start": 1138.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "anunciamos ya arrancamos en ciudades de",
            "start": 1141.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hecho en su mayor\u00eda las ciudades que se",
            "start": 1144.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empezaron en esta semana fueron ciudades",
            "start": 1147.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "capitales y continuaremos durante esta",
            "start": 1150.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "semana que empez\u00f3 ayer domingo 4 de",
            "start": 1154.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 1157.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "continuaremos vacunando en ciudades",
            "start": 1158.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "capitales m\u00e1s algunas otras ciudades",
            "start": 1160.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grandes que no son capitales todos",
            "start": 1162.89,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "ejemplos",
            "start": 1165.66,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "acapulco guerrero tijuana baja",
            "start": 1166.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "california que son ciudades grandes",
            "start": 1168.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "zonas metropolitanas tambi\u00e9n de",
            "start": 1170.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "importancia por la cantidad de personas",
            "start": 1174.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por la movilidad que tienen",
            "start": 1177.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas dentro y fuera de esas",
            "start": 1180.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciudades aqu\u00ed reiteramos lo que alg\u00fan",
            "start": 1183.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "momento fue motivo de confusi\u00f3n esta",
            "start": 1186.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falsa idea de que las vacunas se estaban",
            "start": 1189.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acumulando",
            "start": 1192.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "en un refrigerador esperando a ser",
            "start": 1193.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "utilizadas eso caus\u00f3 inquietud de",
            "start": 1195.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "algunas personas y desde luego caus\u00f3 una",
            "start": 1197.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n de informaci\u00f3n con esta falsa",
            "start": 1199.95,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "idea las vacunas en ning\u00fan momento est\u00e1n",
            "start": 1203.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentadas esperando en un refrigerador",
            "start": 1205.639,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "para acceder a una idea del momento en",
            "start": 1207.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que llegan las vacunas al momento en que",
            "start": 1210.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya listas en el puesto de",
            "start": 1212.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n eso lleva aproximadamente",
            "start": 1214.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas cuatro d\u00edas y medio las",
            "start": 1217.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "rutas de abastecimiento las rutas de",
            "start": 1220.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "log\u00edstica que cada semana presenta",
            "start": 1222.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestro secretario defensa el general",
            "start": 1225.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presencia sandoval ilustra la",
            "start": 1228.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "complejidad del proceso para llegar a",
            "start": 1231.389,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los distintos sitios los puestos de",
            "start": 1234.33,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "abastecimiento primario los modos de",
            "start": 1237.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n se requiere toda esta",
            "start": 1239.759,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "log\u00edstica y eso es aproximadamente 4",
            "start": 1242.1,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "d\u00edas a veces 5 d\u00edas si son ciudades m\u00e1s",
            "start": 1245.669,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as o son las m\u00e1s cercanas a donde",
            "start": 1249.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vive la poblaci\u00f3n y una vez que est\u00e1n en",
            "start": 1252.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los congeladores cercanos a los puestos",
            "start": 1255.029,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n la log\u00edstica",
            "start": 1257.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para que se movilicen las personas y",
            "start": 1260.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e9n disponibles para ser vacunadas se",
            "start": 1262.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hace d\u00eda por d\u00eda para que no se sature",
            "start": 1266.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en los centros de vacunaci\u00f3n y esto",
            "start": 1268.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desde luego requiere que las personas",
            "start": 1271.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conforme tienen su cita vayan cubriendo",
            "start": 1273.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sus necesidades y se vayan vacunando",
            "start": 1277.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces una vez que llega un paquete",
            "start": 1280.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco d\u00edas para que est\u00e9 en los",
            "start": 1282.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n y su uso se puede",
            "start": 1286.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llevar otros cuatro o cinco d\u00edas",
            "start": 1288.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces en total tenemos de 8 a 10 d\u00edas",
            "start": 1291.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para utilizar cada paquete y esto se",
            "start": 1294.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ilustra aqu\u00ed en la gr\u00e1fica precisamente",
            "start": 1297.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n estos ciclos cada uno de estos",
            "start": 1300.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "d\u00edas donde hay mayor",
            "start": 1303.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas mayor cantidad de",
            "start": 1306.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vacunas aplicadas es aproximadamente 5",
            "start": 1308.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00edas 4 a 5 d\u00edas despu\u00e9s de la llegada",
            "start": 1312.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del embarque y en los siguientes d\u00edas",
            "start": 1315.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde luego el embarque que est\u00e1 ya",
            "start": 1318.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente en la localidad se va",
            "start": 1320.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agotando se va agotando se va agotando y",
            "start": 1322.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por lo tanto en el segundo d\u00eda hay menor",
            "start": 1325.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cantidad de personas pendientes de",
            "start": 1328.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vacunarse y en el tercero menor cantidad",
            "start": 1330.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera hasta que llega el",
            "start": 1334.01,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siguiente embarque oigan ustedes es un",
            "start": 1336.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n muy caracter\u00edstico se inicia y",
            "start": 1338.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "luego se reduce para lo positivo tambi\u00e9n",
            "start": 1341.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es que a lo largo de estos d\u00edas hemos",
            "start": 1344.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "logrado ya nuevo r\u00e9cord tuvimos el d\u00eda",
            "start": 1347.61,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "31 de marzo 470 mil 659 dosis aplicadas",
            "start": 1351.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1xima cantidad diaria a la que",
            "start": 1357.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hemos llegado y estamos incrementando la",
            "start": 1360.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "velocidad de aplicaci\u00f3n en la medida en",
            "start": 1363.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que estamos en ciudades y tambi\u00e9n en la",
            "start": 1366.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medida en que tenemos un abastecimiento",
            "start": 1368.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s continuo",
            "start": 1371.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s copioso por parte de las distintas",
            "start": 1372.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas que abastecen al inicio fue",
            "start": 1375.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente solo facer y ahora son en",
            "start": 1378.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conjunto cinco tipos de vacuna que est\u00e1n",
            "start": 1381.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llegando y en distintos calendarios que",
            "start": 1385.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se complementan lo veremos ahora en una",
            "start": 1387.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "imagen y lo vieron ustedes durante el",
            "start": 1390.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fin de semana en una tablita que est\u00e1 al",
            "start": 1392.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "final de la presentaci\u00f3n donde viene el",
            "start": 1394.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "calendario de entregas",
            "start": 1396.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha ido reduci\u00e9ndose y tenemos nuevo",
            "start": 1399.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "abastecimiento que implica la nueva",
            "start": 1401.72,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n 213 mil 267 son las que hab\u00edan",
            "start": 1404.149,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "sido aplicadas hasta hoy a las 16 horas",
            "start": 1408.649,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que tenemos pulso de la salud",
            "start": 1412.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n esa cifra ha aumentado porque",
            "start": 1414.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos el segundo corte de informaci\u00f3n",
            "start": 1418.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a las 21 horas ma\u00f1ana lo presentaremos",
            "start": 1419.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1423.139,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "9 millones 287 mil 405 vacunas en forma",
            "start": 1426.15,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "acumulativa desde el 23 de diciembre del",
            "start": 1430.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado cuando empezamos la",
            "start": 1434.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico siendo el primer",
            "start": 1437.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de am\u00e9rica latina que arranc\u00f3 su",
            "start": 1439.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n en este momento",
            "start": 1441.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso lo comentaremos ma\u00f1ana en la",
            "start": 1443.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tabla de vacunaci\u00f3n del mundo estamos en",
            "start": 1446.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n 14 venimos de la posici\u00f3n 17",
            "start": 1450.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya estamos en la posici\u00f3n 14 en ese",
            "start": 1453.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "momento en am\u00e9rica latina' el n\u00famero de",
            "start": 1456.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunas aplicadas est\u00e1n solamente brasil",
            "start": 1458.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y chile para poblaciones m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 1461.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como la de chile desde luego significa",
            "start": 1464.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un porcentaje mucho mayor de cobertura",
            "start": 1467.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ahorita arriba del 6",
            "start": 1470.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "6.2 por ciento chile est\u00e1 por arriba del",
            "start": 1473.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "23% porque tiene una poblaci\u00f3n",
            "start": 1476.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sustancialmente menor que la de m\u00e9xico",
            "start": 1479.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero estamos avanzando y 9 millones 287",
            "start": 1481.01,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mil 405 ya se han puesto la siguiente",
            "start": 1486.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1489.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 1491.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distintas poblaciones y cada vez que las",
            "start": 1493.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presentamos aprovechamos para recordar",
            "start": 1495.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los grupos de poblaci\u00f3n",
            "start": 1497.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "definidos de acuerdo al criterio",
            "start": 1500.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "principal de priorizaci\u00f3n que es la edad",
            "start": 1502.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos a las personas adultas mayores",
            "start": 1505.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como el eje fundamental de la",
            "start": 1507.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n porque de acuerdo a hablar",
            "start": 1509.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que analizaron modelaron nuestras",
            "start": 1512.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "personas asesoras nuestro grupo t\u00e9cnico",
            "start": 1516.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asesor de vacunaci\u00f3n se estima que",
            "start": 1519.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando se llegue al 20 por ciento de",
            "start": 1522.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cobertura habiendo empezado por la",
            "start": 1524.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "persona con mayor edad y hacia abajo en",
            "start": 1527.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "edad cuando lleguemos al 20 por ciento",
            "start": 1531.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de cobertura del total de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1533.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicana se habr\u00e1 logrado reducir 80 por",
            "start": 1536.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento la mortalidad",
            "start": 1539.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esta es una estimaci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 1540.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que hizo nuestro grupo",
            "start": 1542.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n es este",
            "start": 1545.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupo que ha estado asesorando y el",
            "start": 1548.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa de inmunizaci\u00f3n contra kobe 19",
            "start": 1551.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y que trabaj\u00f3 se lo agradecemos siempre",
            "start": 1553.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1556.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "o varios semanas para que pudi\u00e9ramos",
            "start": 1557.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "finalmente publicar el plan de",
            "start": 1559.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el pasado 8 de diciembre y",
            "start": 1562.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "continuamente el grupo se re\u00fane todos",
            "start": 1565.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los martes a veces dos veces por semana",
            "start": 1567.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y revisan los distintos temas los",
            "start": 1569.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "distintos elementos por solventar aqu\u00ed",
            "start": 1572.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos el personal de salud ya estamos",
            "start": 1576.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda en esquemas completos",
            "start": 1578.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el personal educativo tambi\u00e9n",
            "start": 1581.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mayoritariamente ya en esquemas",
            "start": 1583.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "completos recordar que esto es",
            "start": 1585.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "exclusivamente el estado de campeche y",
            "start": 1587.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que en este momento no tenemos la",
            "start": 1589.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de ampliar esto a otras",
            "start": 1591.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entidades federativas hasta que haya",
            "start": 1595.45,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pasado el periodo en donde pudiera haber",
            "start": 1597.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el riesgo de una tercera ola de una",
            "start": 1600.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reemergencia de un rebrote y que",
            "start": 1603.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "modificamos sobre la misma estrategia",
            "start": 1606.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que no ha cambiado ni cambiar\u00e1",
            "start": 1608.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "modificamos la t\u00e1ctica para anticipar la",
            "start": 1611.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la zona de la megal\u00f3polis",
            "start": 1615.07,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en previsi\u00f3n de la posibilidad de esa",
            "start": 1617.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tercera ola y a personas adultas mayores",
            "start": 1621.429,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "6 millones 852 mil 585 con primera dosis",
            "start": 1624.399,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y ya casi medio mill\u00f3n con segunda dosis",
            "start": 1630.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1634.059,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "no se sabe si los eventos supuestamente",
            "start": 1636.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "asociados a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1639.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "han cambiado muy poco es punto 2 % su",
            "start": 1641.54,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "frecuencia y la gran mayor\u00eda 99.7 a 99.4",
            "start": 1645.54,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "ha sido lo que ha variado son leves son",
            "start": 1652.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no graves por lo tanto este punto 8 a",
            "start": 1655.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "punto 6 son los que han sido de",
            "start": 1659.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 1663.15,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "algunos de ellos han requerido",
            "start": 1663.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y en su mayor\u00eda por",
            "start": 1665.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodos cortos a veces un d\u00eda dos o",
            "start": 1668.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tres pero no han dejado ninguna secuela",
            "start": 1671.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ni ning\u00fan desenlace fatal lo cual es muy",
            "start": 1675.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "importante y muy alentador y ratifica la",
            "start": 1678.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "noci\u00f3n de la seguridad de estas vacunas",
            "start": 1682.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es algo sumamente importante cuando",
            "start": 1685.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se utiliza cualquier producto",
            "start": 1688.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico en este caso las vacunas",
            "start": 1690.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para prevenir la enfermedad kobe 19 la",
            "start": 1692.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1696.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hoy recibimos 487.500 dosis de la vacuna",
            "start": 1698.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "facer se ten\u00edan contempladas para hoy en",
            "start": 1703.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana iba a llegar a las 6 45 de la",
            "start": 1705.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el avi\u00f3n por razones clim\u00e1ticas",
            "start": 1708.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que estuvieron principalmente en el",
            "start": 1710.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aeropuerto de cincinnati donde se hace",
            "start": 1713.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la escala el avi\u00f3n se retras\u00f3 y hace",
            "start": 1715.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "apenas poco m\u00e1s de una hora lleg\u00f3 el",
            "start": 1718.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n con esta cantidad de dosis 487.500",
            "start": 1720.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde los sujetos a confirmaci\u00f3n por la",
            "start": 1724.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aduana porque cuando se hizo esta imagen",
            "start": 1727.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y esta informaci\u00f3n estaba f\u00edsicamente el",
            "start": 1729.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "producto en la aduana no hemos tenido",
            "start": 1732.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hasta el momento en todos los embarques",
            "start": 1734.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibidos ninguna variaci\u00f3n pero siempre",
            "start": 1736.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es importante advertir lo pudiera haber",
            "start": 1739.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alguna noticia por parte de la aduana",
            "start": 1742.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta el momento 487.500 dosis la",
            "start": 1744.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1749.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto es lo que hemos recibido hasta el",
            "start": 1752.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "momento tenemos 15 mil 15 millones 163",
            "start": 1754.07,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mil 520 dosis que se distribuyen as\u00ed",
            "start": 1758.24,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "pzifer 5 millones 680 mil 668 mil 650",
            "start": 1762.44,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca 3 millones 589 mil 300 esto",
            "start": 1769.51,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fue el segundo embarque complementario a",
            "start": 1774.41,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo que recibimos de eeuu y tambi\u00e9n lo",
            "start": 1777.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00eda recibido del instituto",
            "start": 1782.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "serol\u00f3gico de la india sinovac que ha",
            "start": 1783.89,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "llegado en embarques de un mill\u00f3n de",
            "start": 1786.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dosis ya tenemos cuatro es public de que",
            "start": 1788.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 primero un cargamento de 400 y",
            "start": 1791.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "luego las 500 mil adicionales que se",
            "start": 1793.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo en este momento en la",
            "start": 1797.33,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y la delegaci\u00f3n",
            "start": 1799.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "iztapalapa y ya no son delegaciones en",
            "start": 1801.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la demarcaci\u00f3n territorial iztapalapa y",
            "start": 1804.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la gustavo madero y arriba de un mill\u00f3n",
            "start": 1806.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de dosis de cancino que es el producto",
            "start": 1810.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que llega a granel a mexico y se envasa",
            "start": 1813.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en una planta y en el estado de",
            "start": 1815.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 1817.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reiterando de estos 15 millones 163 mil",
            "start": 1818.5,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "ya se pusieron los m\u00e1s de 9 millones",
            "start": 1822.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la diferencia la diferencia",
            "start": 1826.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este momento para estos 15",
            "start": 1829.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones ya f\u00edsicamente en las entidades",
            "start": 1832.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "federativas todo este producto se ha",
            "start": 1835.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desplazado a las entidades federativas a",
            "start": 1837.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo largo de estos d\u00edas recientes cuatro",
            "start": 1840.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas entonces ya est\u00e1 el producto de los",
            "start": 1842.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estados y se est\u00e1 poniendo de modo que a",
            "start": 1844.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo largo de la semana vamos a ver que",
            "start": 1847.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esta cantidad qu\u00e9 diferencia lo que",
            "start": 1850.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 respecto a lo que se puso se va a",
            "start": 1854.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ir cerrando aunque seguiremos teniendo",
            "start": 1857.09,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "algunos embarques que vemos en la \u00faltima",
            "start": 1859.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 1861.799,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "este es un calendario del corto plazo",
            "start": 1863.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hasta el domingo 11 de abril",
            "start": 1866.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "empezamos con hoy hoy tenemos estas",
            "start": 1870.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "487.500 que ya llegaron",
            "start": 1873.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el jueves tendremos 400 de estos de",
            "start": 1878.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "facer 487.500 y el viernes tendremos 327",
            "start": 1881.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "1600",
            "start": 1886.15,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "esta es la de facer para un total de un",
            "start": 1887.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 302 mil 600 dosis es el",
            "start": 1889.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cargamento m\u00e1s grande que hasta el",
            "start": 1892.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "momento tendremos de la vacuna a facer",
            "start": 1894.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "posteriormente estar\u00e1 alrededor de 750",
            "start": 1897.01,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "mil a 800 mil por semana astraz\u00e9neca no",
            "start": 1900.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos pendientes de recepci\u00f3n para",
            "start": 1904.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 1906.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cancino est\u00e1 pendiente de liberaci\u00f3n por",
            "start": 1907.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cofepris 432 mil 260 esto desde luego",
            "start": 1910.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "depende de que terminen las pruebas de",
            "start": 1915.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "calidad de seguridad y las que",
            "start": 1918.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corresponden a la potencia farmac\u00e9utica",
            "start": 1921.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del producto indispensables para que",
            "start": 1924.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cofepris pueda liberarlas sputnik no",
            "start": 1927.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos en este momento pendientes m\u00e1s",
            "start": 1930.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adelante durante el mes llegar\u00e1n las",
            "start": 1933.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "complementarias 500 mil",
            "start": 1935.18,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para cubrir la segunda dosis recuerden",
            "start": 1937.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que sputnik es una vacuna donde la",
            "start": 1940.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primera dosis y la segunda dosis tienen",
            "start": 1943.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una composici\u00f3n diferente lo que no",
            "start": 1946.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocurre con el resto de vacunas y de",
            "start": 1949.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sinovac tampoco tenemos pendiente para",
            "start": 1951.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta semana entonces este mill\u00f3n 302 mil",
            "start": 1953.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las 432 mil 600 ser\u00eda lo que",
            "start": 1956.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos nuevo esta semana vamos a",
            "start": 1960.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "iniciar entonces la ronda de preguntas y",
            "start": 1963.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuestas vamos a empezar con blanca",
            "start": 1966.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "valadez que le da la bienvenida y nos",
            "start": 1968.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vamos 1 y 1 de cada adelante muy buenas",
            "start": 1971.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tardes doctores para preguntarles y",
            "start": 1975.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacer nuestras preguntas uno tiene que",
            "start": 1978.56,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ver con lo sucedido el viernes pasado",
            "start": 1980.88,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "con la enfermera",
            "start": 1985.53,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "en zacatenco que aparentemente aplic\u00f3",
            "start": 1988.649,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "una vacuna el links dijo que era un",
            "start": 1992.799,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "error humano",
            "start": 1996.009,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el presidente nos coment\u00f3 que \u00e9l parece",
            "start": 1997.629,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un montaje hoy es hoy robledo dijo que",
            "start": 2000.179,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "iba a hacer una investigaci\u00f3n y no soy",
            "start": 2003.479,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bueno la gente se pregunta cu\u00e1ntas",
            "start": 2005.729,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas atendi\u00f3 espec\u00edficamente esa",
            "start": 2007.709,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermera si se va a dar seguimiento a",
            "start": 2010.289,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los casos que ella atendi\u00f3 para ver si",
            "start": 2013.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hubo una inmunizaci\u00f3n real y estos casos",
            "start": 2016.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son que son aislados si no no reflejan",
            "start": 2020.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que est\u00e1 en el operativo y",
            "start": 2023.339,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hayan reportado son ahora y",
            "start": 2026.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 2028.979,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "entonces preg\u00fantales que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2030.599,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con las personas que est\u00e1n",
            "start": 2031.95,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "seleccionando realmente fue un error",
            "start": 2033.989,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humano realmente se est\u00e1 garantizando",
            "start": 2037.019,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las vacunas porque esto ha servido como",
            "start": 2039.149,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues la gente tiene duda no eso ser\u00eda",
            "start": 2041.719,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "una pregunta y si me permite al estar ya",
            "start": 2044.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otras dos mucho gusto blanca gracias por",
            "start": 2046.739,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s en este tema que fue como",
            "start": 2049.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "comentaba el presidente esta ma\u00f1ana",
            "start": 2052.049,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "efectivamente un tema",
            "start": 2053.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "varios medios de comunicaci\u00f3n o de",
            "start": 2055.169,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a lo largo del fin de semana",
            "start": 2058.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es algo que desde luego es muy",
            "start": 2060.089,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "importante de resolver es algo que con",
            "start": 2063.0,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "bien coment\u00f3 el maestro sobre rodrigo",
            "start": 2065.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hace unas pocas horas y est\u00e1 en un",
            "start": 2067.429,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n es importante",
            "start": 2070.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aclarar que esta persona no es una",
            "start": 2073.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "trabajadora del instituto mexicano del",
            "start": 2077.73,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "seguro social tal como lo espec\u00edfico",
            "start": 2079.349,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sobre robles y en el operativo de",
            "start": 2081.179,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n participa personas que tienen",
            "start": 2083.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entrenamiento espec\u00edfico para vacunar",
            "start": 2086.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s todas ellas y ellos a\u00fan",
            "start": 2088.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando tengan la experiencia se les",
            "start": 2092.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "capacita espec\u00edficamente sobre los",
            "start": 2094.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elementos que tienen que ver con estas",
            "start": 2097.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "vacunas hay partes de la t\u00e9cnica que son",
            "start": 2099.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generales para cualquier tipo de vacuna",
            "start": 2103.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "o incluso para cualquier tipo de",
            "start": 2105.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n intramuscular que es la v\u00eda",
            "start": 2107.79,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por la que se aplican estas vacunas y",
            "start": 2110.339,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "hay elementos que son espec\u00edficos como",
            "start": 2112.589,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el cuidado de la temperatura como la",
            "start": 2114.51,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de la jeringa etc\u00e9tera",
            "start": 2116.849,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces a lo largo de el programa se ha",
            "start": 2119.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ido capacitando a todas aquellas",
            "start": 2122.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en la posici\u00f3n de",
            "start": 2124.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vacunar esto empez\u00f3 desde el arranque",
            "start": 2127.66,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "del programa y precisamente para la",
            "start": 2131.41,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "vacuna the fighter fue la primera vacuna",
            "start": 2133.869,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "utilizada en el m\u00e9xico y posiblemente en",
            "start": 2136.559,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "el mundo que requiriera condiciones de",
            "start": 2141.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n inmediatamente cercanas",
            "start": 2143.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a su aplicaci\u00f3n en su momento la parte",
            "start": 2146.769,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "log\u00edstica fueron los grandes retos y por",
            "start": 2149.17,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n decidimos que",
            "start": 2152.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "independientemente de la experiencia que",
            "start": 2154.829,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tuvieran las personas iban a ser",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "capacitadas",
            "start": 2158.979,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "otro elemento que tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2160.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante que conozca la poblaci\u00f3n",
            "start": 2161.739,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ha sido sujetos de",
            "start": 2163.509,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n o de desinformaci\u00f3n es la idea",
            "start": 2166.2,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es la persona que vacuna por",
            "start": 2170.65,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ejemplo en alg\u00fan momento en algunos",
            "start": 2173.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "medios incluido el suyo blanca debe",
            "start": 2175.719,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decirlo hab\u00edan alimentado una idea falsa",
            "start": 2178.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de que las personas servidoras de la",
            "start": 2180.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y van a vacunar",
            "start": 2183.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "esto es falso si milenio lo dijo pues",
            "start": 2185.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que retractarse es pero en alg\u00fan",
            "start": 2188.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento otros medios tambi\u00e9n lo dijeron",
            "start": 2190.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esto es falso las personas servidoras de",
            "start": 2192.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n son compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2195.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "extraordinariamente importantes en un",
            "start": 2199.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "operativo de vacunaci\u00f3n tan complejo tan",
            "start": 2201.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "complicado como es este que en mexico y",
            "start": 2204.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguramente en cualquier parte del mundo",
            "start": 2208.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s grande y m\u00e1s complicado que",
            "start": 2209.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "alguna vez se haya emprendido",
            "start": 2213.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces en eventos como este desde",
            "start": 2216.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "luego nos preocupan a todas y todos a la",
            "start": 2219.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sociedad al gobierno a cualquier persona",
            "start": 2221.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque necesitamos que no ocurran",
            "start": 2224.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces como bien dijo soy problema",
            "start": 2228.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "director del imms ya se emprende un",
            "start": 2231.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n ser\u00eda en este",
            "start": 2233.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento temprano especular sobre los",
            "start": 2235.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hallazgos porque los hallazgos",
            "start": 2237.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1n siendo cuidados tanto",
            "start": 2238.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por el propio instituto mexicano del",
            "start": 2242.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguro social por qu\u00e9 raz\u00f3n el seguro si",
            "start": 2244.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta persona no era del seguro social",
            "start": 2247.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque la operaci\u00f3n del centro de",
            "start": 2250.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la unidad est\u00e1 ac\u00e1 tengo y",
            "start": 2253.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo estaba conduciendo el imms y el",
            "start": 2255.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 2259.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la escuela de ciencias",
            "start": 2261.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas y en la unidad zacatenco",
            "start": 2263.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 colaborando en identificar",
            "start": 2265.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 lo que podemos tambi\u00e9n dejar",
            "start": 2269.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy en claro y esto es importante que lo",
            "start": 2272.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escuchen todas las personas que est\u00e1n",
            "start": 2274.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participando el operativo es que sabemos",
            "start": 2277.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya muy bien qui\u00e9n es esta persona y",
            "start": 2279.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos perfectamente",
            "start": 2281.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "documentadas e identificadas a las",
            "start": 2282.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "personas que participan en el operativo",
            "start": 2285.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sin prejuicio respecto a lo que pudo",
            "start": 2287.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "haber pasado es importante saber que",
            "start": 2291.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todas las personas est\u00e1n bajo",
            "start": 2294.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n y todas las personas son",
            "start": 2296.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rastreables entonces nadie puede cometer",
            "start": 2299.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un acto que sea contrario a los",
            "start": 2301.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "principios tanto t\u00e9cnicos como \u00e9ticos de",
            "start": 2305.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que se pretende con el operativo de",
            "start": 2308.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y que esto quede suelto que",
            "start": 2310.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quede sin informaci\u00f3n esto lo vamos a",
            "start": 2312.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estar trabajando puede derivar o no en",
            "start": 2314.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una sanci\u00f3n citando penal administrativa",
            "start": 2317.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dependiendo cuando tendr\u00edamos resol",
            "start": 2320.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "respuesta de estas veces es lo m\u00e1s",
            "start": 2323.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pronto posible vamos a ver qu\u00e9 tan",
            "start": 2325.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aparatosa es la explicaci\u00f3n lo que est\u00e1n",
            "start": 2327.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tantas ramificaciones tiene y",
            "start": 2330.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "efectivamente como se\u00f1al\u00f3 el presidente",
            "start": 2333.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no descartamos ninguna hip\u00f3tesis desde",
            "start": 2334.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un posible error humano hasta un montaje",
            "start": 2337.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en el que tanto la persona aludida como",
            "start": 2340.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "personas externas a la operaci\u00f3n",
            "start": 2344.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pudieran estar involucradas al mes",
            "start": 2347.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "impresionar en sobornar o en inducir una",
            "start": 2349.609,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "conducta inadecuada si esto se documenta",
            "start": 2352.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "las sanciones pueden tener car\u00e1cter",
            "start": 2355.79,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "incluso penal y extenderse tambi\u00e9n a",
            "start": 2358.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aquellas personas que pudieran haber",
            "start": 2361.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "sido part\u00edcipes de un elemento as\u00ed",
            "start": 2362.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "incluso como autores intelectuales",
            "start": 2365.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces vamos por todo y lo vamos hacer",
            "start": 2368.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible ser\u00eda nada m\u00e1s dos",
            "start": 2370.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "\u00faltimas preguntas el presidente de",
            "start": 2372.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "argentina se contagio",
            "start": 2374.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de kobe ya hab\u00eda recibido la vacuna",
            "start": 2377.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sputnik hay alguna explicaci\u00f3n",
            "start": 2380.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica que nos hable de que en",
            "start": 2383.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "su caso la eficacia no fue as\u00ed y si en",
            "start": 2387.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tienen un proyecto de analizar la",
            "start": 2390.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eficacia de las vacunas entre la",
            "start": 2393.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se est\u00e1 vacunando y por",
            "start": 2395.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00faltimo cu\u00e1ntos trabajadores m\u00e9dicos",
            "start": 2398.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "privados ya se han vacunado y tengo",
            "start": 2402.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entendido que ya llegaron a un acuerdo",
            "start": 2404.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con ellos para vacunarlos corr\u00edjame si o",
            "start": 2406.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no para vacunar a los que estaban",
            "start": 2409.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo protestas muchas gracias doctor",
            "start": 2412.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con mucho gusto respecto al presidente",
            "start": 2415.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez presidente de",
            "start": 2417.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "argentina pues en primera lo que nos",
            "start": 2420.0,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "interesa es que est\u00e9n en buenas",
            "start": 2421.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "condiciones no tenemos mucho aprecio al",
            "start": 2423.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente fern\u00e1ndez y deseamos que se",
            "start": 2425.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "recupere pronto sabemos por la",
            "start": 2429.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que \u00e9l mismo ha divulgado",
            "start": 2431.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que se encuentra con enfermedad leve",
            "start": 2432.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "realmente con muy pocos s\u00edntomas poco de",
            "start": 2434.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza el d\u00eda 1 tuvo un poco de",
            "start": 2437.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "febr\u00edcula de ser fiebre de aumento de la",
            "start": 2440.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "temperatura pero",
            "start": 2442.65,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "debajo de los 38 grados y hasta el",
            "start": 2443.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento sugiere que est\u00e1 teniendo",
            "start": 2446.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enfermedad leve ojal\u00e1 siga as\u00ed y ojal\u00e1",
            "start": 2448.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se recupere pronto respecto a lo que se",
            "start": 2451.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "puede interpretar a partir de un caso en",
            "start": 2453.72,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda caracter\u00edsticamente no se",
            "start": 2457.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hacen inferencias a partir de un caso",
            "start": 2459.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por notorio que es un jefe de estado",
            "start": 2461.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "una persona tan prominente como alberto",
            "start": 2464.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez pues desde luego eso no lleva",
            "start": 2467.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a hacer inferencias epidemiol\u00f3gicas",
            "start": 2469.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque se requiere es la experiencia",
            "start": 2472.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "poblacional de c\u00f3mo se comporta en el",
            "start": 2474.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "riesgo de infecci\u00f3n en personas que han",
            "start": 2479.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sido vacunadas en comparaci\u00f3n con",
            "start": 2481.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas que no reciben la vacuna que es",
            "start": 2483.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justamente c\u00f3mo se hacen los estudios de",
            "start": 2486.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fase 3 que hemos comentado en otras",
            "start": 2488.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocasiones para lo que s\u00ed se conoce es",
            "start": 2490.589,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que de acuerdo con el ensayo cl\u00ednico de",
            "start": 2494.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fase 3 de la vacuna sputnik que fue",
            "start": 2496.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "publicado en la revista lancet el 2 de",
            "start": 2500.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 2503.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un pr\u00f3ximo pasado desde 2021 la eficacia",
            "start": 2505.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "protectora de esta vacuna es de 92 por",
            "start": 2509.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ciento redondeando el 91.6 por ciento",
            "start": 2514.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para cualquier forma de enfermedad es",
            "start": 2516.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decir desde la grave hasta la m\u00e1s leve y",
            "start": 2519.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de 100% contra enfermedad grave entonces",
            "start": 2523.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en esa diferencia est\u00e1 precisamente la",
            "start": 2526.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posibilidad de que algunas personas que",
            "start": 2529.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hayan recibido la vacuna pudieran tener",
            "start": 2532.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enfermedad aunque \u00e9sta sea leve y la",
            "start": 2534.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n es contra enfermedad grave",
            "start": 2538.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con lo cual sigue siendo una de las",
            "start": 2539.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mejores vacunas que est\u00e1n en este",
            "start": 2541.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "momento disponibles en el mundo",
            "start": 2543.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2546.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre el personal de salud un p\u00fablico",
            "start": 2549.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "privado hemos definido desde el inicio",
            "start": 2551.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del personal que tienen mayor riesgo de",
            "start": 2554.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n y hemos estado integrando en",
            "start": 2557.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su momento los distintos censos ya",
            "start": 2560.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado los retos que eso",
            "start": 2562.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "implic\u00f3 para el sector privado la",
            "start": 2565.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "experiencia desafortunada de haber",
            "start": 2566.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recibido censos inflados con personal",
            "start": 2568.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "administrativo con personal que no",
            "start": 2571.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estaba activo etc\u00e9tera y eso complic\u00f3 la",
            "start": 2572.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener una identificaci\u00f3n",
            "start": 2576.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "clara y oportuna de las personas que s\u00ed",
            "start": 2580.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en condici\u00f3n de riesgo pero desde",
            "start": 2583.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "luego seguiremos protegiendo a quien",
            "start": 2586.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "haya que proteger no depende de",
            "start": 2587.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "negociaciones no es por negociaci\u00f3n esto",
            "start": 2589.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es un plan t\u00e9cnico y seguiremos los",
            "start": 2592.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lineamientos t\u00e9cnicos muchas gracias a",
            "start": 2594.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto volver\u00e1 ahora s\u00ed",
            "start": 2596.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el gracias doctor buenas tardes en el",
            "start": 2601.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mundo existen casi 8 billones billones",
            "start": 2603.859,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de personas y de ellas s\u00f3lo el 1% se ha",
            "start": 2606.92,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "contaminado de covite 19 sin tener la",
            "start": 2612.619,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cifra exacta de cu\u00e1ntos han perdido la",
            "start": 2616.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "batalla contra esta enfermedad",
            "start": 2619.069,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sobre ese tema de doctor en m\u00e9xico",
            "start": 2620.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "llegaron hace una semana 1.5 millones de",
            "start": 2623.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vacuna astraz\u00e9neca a territorio",
            "start": 2626.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nacional y hace dos d\u00edas el gobierno de",
            "start": 2628.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los eeuu ha suspendido la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 2632.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la vacuna astraz\u00e9neca en baltimore no",
            "start": 2636.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque sea mala la vacuna sino por un",
            "start": 2639.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "error humano donde se combinaron",
            "start": 2641.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ingredientes no adecuados y por ello se",
            "start": 2643.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desecharon 15 millones de dosis en",
            "start": 2646.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mexico se ha generado una desinformaci\u00f3n",
            "start": 2648.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "por los medios que les encanta",
            "start": 2650.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desinformado y que a eso obviamente",
            "start": 2652.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las personas le han tenido",
            "start": 2655.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pavor de quererse aplicar perd\u00f3n",
            "start": 2657.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s transg\u00e9nica",
            "start": 2661.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y entonces ha generado una psicosis",
            "start": 2664.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entre las personas que no se vacunan que",
            "start": 2667.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le dicen sus pares de la o mc con",
            "start": 2671.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respecto a esta vacuna porque pues sigue",
            "start": 2673.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siendo un tema de preocupaci\u00f3n entre la",
            "start": 2676.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana muchas gracias",
            "start": 2680.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "marco antonio olvera y efectivamente el",
            "start": 2683.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tema de la desinformaci\u00f3n es un tema muy",
            "start": 2685.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "delicado que hemos tratado muchas veces",
            "start": 2688.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y en esta conferencia de prensa t\u00e9cnica",
            "start": 2690.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y es la posici\u00f3n general del gobierno",
            "start": 2692.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "siempre invitamos a que la informaci\u00f3n",
            "start": 2694.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dependa de constataci\u00f3n de fuentes",
            "start": 2697.49,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "primarias de verificaci\u00f3n para que lo",
            "start": 2700.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que se publica en los medios sea veraz o",
            "start": 2703.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sea tenga la mayor probabilidad de ser",
            "start": 2707.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "veraz sobre el episodio que relata",
            "start": 2709.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "efectivamente varios medios de",
            "start": 2711.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n internacionales y despu\u00e9s",
            "start": 2713.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n varios nacionales han relatado",
            "start": 2715.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esta experiencia en donde aparentemente",
            "start": 2718.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "digo aparentemente porque a nosotros no",
            "start": 2721.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nos consta en una planta",
            "start": 2723.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de vacunas de astra",
            "start": 2727.38,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "efectivamente hubo un error y qued\u00f3",
            "start": 2729.809,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "inviable lo equivalente a estos 15",
            "start": 2734.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacuna desconocemos",
            "start": 2738.509,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque hasta el momento no hemos",
            "start": 2741.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "detectado que astra misma haga una",
            "start": 2742.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n p\u00fablica detallada en qu\u00e9",
            "start": 2745.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 el error pero lo que s\u00ed",
            "start": 2748.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podemos decir a la poblaci\u00f3n es que este",
            "start": 2750.39,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tipo de situaciones se detectan porque",
            "start": 2753.539,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "hay mecanismos de garant\u00eda de calidad",
            "start": 2756.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precisamente por eso se detecta no",
            "start": 2759.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quiere decir que son eventos que van a",
            "start": 2762.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "estar ocurriendo a todo el tiempo sino",
            "start": 2764.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas y hasta",
            "start": 2767.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s poderosas",
            "start": 2770.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "robustas con amplio prestigio del mundo",
            "start": 2772.94,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "igual que varias otras pero en este",
            "start": 2775.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "momento mencionamos",
            "start": 2777.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "astra tienen todos los mecanismos de",
            "start": 2780.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seguridad industrial y de seguridad",
            "start": 2783.299,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 2786.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos",
            "start": 2789.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en vacunas se siguen los m\u00e1s altos",
            "start": 2790.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad en la producci\u00f3n",
            "start": 2794.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica de por si la producci\u00f3n",
            "start": 2796.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica la producci\u00f3n de cualquier",
            "start": 2799.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "medicamento cualquier producto",
            "start": 2800.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico tiene los est\u00e1ndares m\u00e1s",
            "start": 2803.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "altos de seguridad industrial en",
            "start": 2805.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la calidad de los productos",
            "start": 2808.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto es algo que en el mundo de la",
            "start": 2810.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "industria farmac\u00e9utica y tambi\u00e9n por las",
            "start": 2813.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciencias de la salud se conoce como",
            "start": 2815.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "buenas pr\u00e1cticas de manufactura y la",
            "start": 2818.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n es sumamente detallada al",
            "start": 2822.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nivel de cada cuenta productora tiene",
            "start": 2826.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tener un certificado de buenas",
            "start": 2829.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de manufactura y ese",
            "start": 2831.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "certificado se tiene que estar renovando",
            "start": 2833.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ligeramente cada dos a\u00f1os o cada tres",
            "start": 2836.9,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1os depende cu\u00e1l es el elemento",
            "start": 2839.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y luego dentro de ese",
            "start": 2841.05,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo est\u00e1ndar de las buenas",
            "start": 2843.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de manufactura las vacunas son",
            "start": 2845.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las que tienen el m\u00e1s alto est\u00e1ndar",
            "start": 2848.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces es importante",
            "start": 2850.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no dudar\u00eda que hasta en su momento a",
            "start": 2853.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde una comunicaci\u00f3n explicando en un",
            "start": 2856.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lenguaje de comprensi\u00f3n general para el",
            "start": 2859.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no experto en qu\u00e9 consisti\u00f3 este",
            "start": 2863.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "posible o presunto error y por qu\u00e9",
            "start": 2865.88,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "decidieron perder esos 15 millones y no",
            "start": 2868.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arriesgar la salud y la vida de la",
            "start": 2872.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero seguimos teniendo toda la",
            "start": 2874.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que las vacunas son",
            "start": 2877.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguras de que las vacunas son eficaces",
            "start": 2879.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que respecto al riesgo de contagiarse",
            "start": 2882.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del virus asco 2 padecer kobe de padecer",
            "start": 2885.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sus complicaciones o el riesgo de morir",
            "start": 2889.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "indiscutiblemente es de alta prioridad",
            "start": 2891.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el vacunarse y una segunda pregunta",
            "start": 2894.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "doctor si no me permite el c\u00f3mic pues",
            "start": 2897.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 para quedarse y yo no creo que",
            "start": 2899.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lleguemos a una nueva normalidad",
            "start": 2901.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en ese sentido doctor usted me dijo el",
            "start": 2904.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado que hay alrededor de 8",
            "start": 2907.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "meses de inmunidad a las personas que se",
            "start": 2911.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contrajeron el commit 19 pero yo quiera",
            "start": 2913.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "saber con la vacuna una vez puesta con",
            "start": 2917.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las dos dosis cu\u00e1nto es el tiempo de",
            "start": 2920.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inmunidad que tiene la persona una vez",
            "start": 2923.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se le haya aplicado porque seg\u00fan ha",
            "start": 2925.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informado dura \u00fanicamente un a\u00f1o y",
            "start": 2927.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los proyectos del gobierno",
            "start": 2931.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal si esta vacuna de kobe 19 se va",
            "start": 2932.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a convertir como de la influencia o la",
            "start": 2935.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del sarampi\u00f3n no de alguna otra",
            "start": 2938.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfermedad pero bueno ha aparecido la",
            "start": 2939.89,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "humanidad en un mundo",
            "start": 2941.93,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias marco antonio por darle",
            "start": 2943.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguimiento a este planteamiento la",
            "start": 2945.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respuesta es la misma a\u00fan no se sabe en",
            "start": 2947.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mundo entero no se sabe cu\u00e1l es la",
            "start": 2950.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n m\u00e1xima de la inmunidad de la",
            "start": 2952.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "capacidad protectora de el sistema de",
            "start": 2955.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "defensas de los humanos del sistema",
            "start": 2958.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inmune ante la historia de haber tenido",
            "start": 2961.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "covif como lo hemos padecido algunos o",
            "start": 2964.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ante la historia de haber sido vacunada",
            "start": 2967.25,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como han sido muchas",
            "start": 2969.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en algunas infecciones la inmunidad que",
            "start": 2972.369,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "es consecuencia de la infecci\u00f3n puede",
            "start": 2977.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s potente y duradera que aquella",
            "start": 2979.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derivada de vacunas en algunas",
            "start": 2982.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infecciones en el caso de kobe no se",
            "start": 2984.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conoce todav\u00eda y se requiere tiempo",
            "start": 2987.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiempo de seguimiento las propias",
            "start": 2989.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas tienen dise\u00f1os",
            "start": 2992.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de estudios para dar seguimiento a este",
            "start": 2995.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno y tambi\u00e9n hay grupos de",
            "start": 2997.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en diversas partes del",
            "start": 2999.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mundo que peri\u00f3dicamente est\u00e1n",
            "start": 3001.869,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "analizando si las personas vacunadas",
            "start": 3003.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siguen teniendo anticuerpos que es la",
            "start": 3006.09,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de la respuesta inmune sobre",
            "start": 3009.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el posible escenario de que se vuelva",
            "start": 3013.93,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "una endemia en d\u00e9nia es la condici\u00f3n",
            "start": 3015.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "permanente de una enfermedad en una",
            "start": 3018.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es un escenario plausible es",
            "start": 3020.44,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "un escenario que pudiera ocurrir pero no",
            "start": 3024.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se sabe todav\u00eda quiz\u00e1 vamos a tener que",
            "start": 3029.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "esperar el tiempo el primero el segundo",
            "start": 3031.51,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "el tercer a\u00f1o de la epidemia para",
            "start": 3034.18,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "conocer realmente c\u00f3mo se va a comportar",
            "start": 3037.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n en una condici\u00f3n en la",
            "start": 3038.849,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que deseablemente otros pa\u00edses logren",
            "start": 3042.119,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "coberturas universales de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3046.079,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "como pretendemos lograrlo en m\u00e9xico",
            "start": 3048.449,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "muchas gracias karim habilidad por favor",
            "start": 3051.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gracias doctor una m\u00e1s karina y grabado",
            "start": 3056.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el diario 24 horas sobre regresando al",
            "start": 3058.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tema de la vacuna no aplicada y que",
            "start": 3060.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aplicar al adulto mayor en el",
            "start": 3062.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 3066.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "preguntarle esta investigaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3068.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "siendo interna o ya presentaron alguna",
            "start": 3070.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "denuncia a la sede de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3073.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda de alguna instancia",
            "start": 3076.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "administrativa no es todav\u00eda muy",
            "start": 3080.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "temprano para tener alguna evidencia que",
            "start": 3082.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "permitiera incluso el tener elementos",
            "start": 3085.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para desear hacer eso ahorita est\u00e1",
            "start": 3088.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n interno",
            "start": 3091.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "insisto participa el instituto mexicano",
            "start": 3092.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguro social participa el instituto",
            "start": 3095.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional que es la",
            "start": 3096.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que reclut\u00f3 para prop\u00f3sitos",
            "start": 3099.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de esta vacunaci\u00f3n a esta persona",
            "start": 3103.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces conforme vaya saliendo",
            "start": 3105.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "elementos pues se proceder\u00e1 como ahora",
            "start": 3107.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quien brind\u00f3 la capacitaci\u00f3n a estas",
            "start": 3110.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas porque si bien el instituto",
            "start": 3111.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional la recluta sabemos",
            "start": 3113.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que quien les brinda la capacitaci\u00f3n fue",
            "start": 3115.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad de mexico es",
            "start": 3118.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed doctor no necesariamente",
            "start": 3119.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre ella no lo s\u00e9 en este momento",
            "start": 3122.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque tenemos distintos esquemas de",
            "start": 3125.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n varias de las instituciones",
            "start": 3127.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de salud convertimos en una plataforma",
            "start": 3130.369,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n que alberga el imms a",
            "start": 3133.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un sistema de para m\u00faltiples",
            "start": 3137.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos tienen una plataforma de",
            "start": 3140.72,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que se llama teams cursos",
            "start": 3142.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea del imms que usamos para la",
            "start": 3145.849,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "nueva normalidad para capacitar a las",
            "start": 3147.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "empresas a los restoranes etc\u00e9tera y en",
            "start": 3149.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esa misma plataforma montamos uno de los",
            "start": 3152.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cursos de capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n varias de",
            "start": 3153.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las universidades e instituciones de",
            "start": 3156.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior que participan en el",
            "start": 3158.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operativo establecieron sus propios",
            "start": 3160.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cursos y adem\u00e1s un trabajo de",
            "start": 3163.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n estupendo coordinado por la",
            "start": 3165.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n superior",
            "start": 3167.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a cargo del doctor luciano concheiro",
            "start": 3171.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para facilitar que entre las distintas",
            "start": 3173.089,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "instituciones de educaci\u00f3n superior se",
            "start": 3176.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n unas a otras",
            "start": 3179.21,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "poniendo las instituciones privadas al",
            "start": 3180.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principio algunas como el tec de",
            "start": 3182.869,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "monterrey hab\u00edan planteado que ellos",
            "start": 3184.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mismos pod\u00edan brindar capacitaci\u00f3n",
            "start": 3186.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero por alguna raz\u00f3n no tuvieron listo",
            "start": 3189.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su curso y les ayud\u00f3 la uam y entonces",
            "start": 3191.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pudieron hacer el curso para las",
            "start": 3193.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "personas que ellos ofrecieron etc\u00e9tera",
            "start": 3195.47,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "entonces ha sido un esquema",
            "start": 3197.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "complementario de m\u00faltiples piezas de",
            "start": 3198.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n cu\u00e1l es el protocolo que se",
            "start": 3201.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen que seguir para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 3203.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esta vacuna porque en muchos otros en",
            "start": 3205.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchos casos y bueno a m\u00ed me toc\u00f3 verlo",
            "start": 3207.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1n vacunando a ir a algunos",
            "start": 3209.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "centros pues la vacuna se aplica si bien",
            "start": 3211.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se tarda unos 20 minutos media hora",
            "start": 3213.92,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "formado la vacuna se aplica en 30",
            "start": 3215.78,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "segundos pero",
            "start": 3217.609,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "tienen los adultos o las personas o",
            "start": 3219.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toros cuando ya nos vayamos a vacunar",
            "start": 3222.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos que llegar y ver que nos tienen",
            "start": 3224.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ense\u00f1ar el frasquito de donde sacan",
            "start": 3227.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la vacuna que se llene la jeringa y",
            "start": 3229.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la jeringa ya vac\u00eda o cu\u00e1l es el",
            "start": 3231.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "protocolo que deben de seguir todos",
            "start": 3234.96,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3237.15,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "el protocolo t\u00e9cnico es el que est\u00e1",
            "start": 3237.869,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "descrito en los manuales o lineamientos",
            "start": 3239.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "correspondientes que los publicamos",
            "start": 3241.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "desde hace muchas semanas",
            "start": 3243.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y si no est\u00e1n los brazos para checar lo",
            "start": 3247.02,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "porque nuevo el protocolo as\u00ed de qu\u00e9 es",
            "start": 3252.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que hay que seguir paso por paso y",
            "start": 3255.45,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "que es lo que podemos exigir la",
            "start": 3257.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ciudadano ahorita lo ponemos mientras le",
            "start": 3258.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comento y mientras nos apoyen para poner",
            "start": 3260.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo que el proceso mismo de la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3263.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es muy r\u00e1pido es sumamente r\u00e1pido en",
            "start": 3267.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "menos de cuatro segundos posiblemente",
            "start": 3269.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque lo que requiere es la higiene del",
            "start": 3272.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "\u00e1rea preferentemente es en el brazo no",
            "start": 3274.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dominante quien es diestro se le pone",
            "start": 3277.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del lado izquierdo quien es zurdo se le",
            "start": 3280.5,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "pone del lado derecho",
            "start": 3282.21,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "preferentemente pero no pasa nada si se",
            "start": 3282.99,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pone en \u00e9l",
            "start": 3285.569,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "otro brazo correspondiente incluso en",
            "start": 3286.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personas que pudieran tener alguna",
            "start": 3288.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lesi\u00f3n en la zona de preferencia que es",
            "start": 3290.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la zona del hombro lo que conocemos como",
            "start": 3293.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el m\u00fasculo deltoides podr\u00eda aplicarse en",
            "start": 3296.01,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "alg\u00fan otro m\u00fasculo en el gl\u00fateo en el el",
            "start": 3298.77,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "muslo etc\u00e9tera y la aplicaci\u00f3n lo que",
            "start": 3303.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "requiere es b\u00e1sicamente hacer la higiene",
            "start": 3309.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en la antisepsia de la regi\u00f3n y despu\u00e9s",
            "start": 3311.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aplicarla se inyecta es un agujita muy",
            "start": 3315.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "delgada casi no duele",
            "start": 3317.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casi no duele y se empuja el \u00e9mbolo de",
            "start": 3319.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la jeringa y se pone entonces es un",
            "start": 3322.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "procedimiento est\u00e1ndar de casi cualquier",
            "start": 3324.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n que se va a ense\u00f1ar la vacuna",
            "start": 3326.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el frasquito o no o no es necesariamente",
            "start": 3331.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humanos vive a ra\u00edz de lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3333.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 a ra\u00edz de lo que sucedi\u00f3 podr\u00eda",
            "start": 3336.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "implementarse este protocolo de que nos",
            "start": 3338.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 en el frasquito verde yo ser y",
            "start": 3340.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "har\u00eda mucho m\u00e1s lento el procedimiento",
            "start": 3343.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguramente lo complicar\u00eda pero 9",
            "start": 3344.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "millones de vacunas administradas",
            "start": 3347.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 un evento entonces quiz\u00e1 hay que",
            "start": 3348.53,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "considerar es",
            "start": 3351.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los lineamientos ah\u00ed en ah\u00ed",
            "start": 3353.039,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "vacuna vacuna cobista ah\u00ed picamos",
            "start": 3357.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n creo que es general y si no",
            "start": 3362.23,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 hasta abajo abajo abajo",
            "start": 3366.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "abajo aqu\u00ed est\u00e1n m\u00e1s abajo",
            "start": 3370.61,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abajo m\u00e1s abajo m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 3374.06,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n las distintas gu\u00edas y mire",
            "start": 3378.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted es m\u00e1s para abajo son de portada",
            "start": 3381.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "roja",
            "start": 3384.19,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "todos ellos ah\u00ed est\u00e1n todos estos gu\u00eda",
            "start": 3385.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica aplicaci\u00f3n de spinning la",
            "start": 3387.22,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica aplicaci\u00f3n de sinovac y 10",
            "start": 3389.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "detalles t\u00e9cnicos en realidad como todo",
            "start": 3391.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo ponemos a disposici\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 3394.27,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "intereses mayormente por entonces mes",
            "start": 3396.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "justo al otro le comentaba bien en los",
            "start": 3398.349,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "detalles t\u00e9cnicos pero no viene",
            "start": 3399.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "protocolo de de que tenemos que hacer",
            "start": 3401.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los ciudadanos con vamos a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3403.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que nos tienen que decir o",
            "start": 3404.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer estas personas se lo digo con el",
            "start": 3407.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "fin de porque a ra\u00edz de este nido pues",
            "start": 3409.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la gente es tan desesperada y pensando",
            "start": 3412.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que a lo mejor no est\u00e1n vacunados mejor",
            "start": 3414.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que pudieron haber sido v\u00edctimas de este",
            "start": 3417.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tipo de personas aqu\u00ed lo importante es",
            "start": 3419.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que ustedes que son v\u00eddeos de",
            "start": 3421.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con una \u00e9tica profesional",
            "start": 3423.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "com\u00fan el deseo de ayudar al pueblo de",
            "start": 3425.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con la conciencia del da\u00f1o que",
            "start": 3428.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "causa la info dem ya la desinformaci\u00f3n y",
            "start": 3431.53,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el amarillismo confundan informaci\u00f3n",
            "start": 3434.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "correcta en lugar de alimentar la",
            "start": 3437.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "expectativa de que algo puede pasar",
            "start": 3440.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adverso en una vacunaci\u00f3n",
            "start": 3443.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un evento aislado despu\u00e9s de m\u00e1s de 9",
            "start": 3445.6,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "millones de dosis entonces",
            "start": 3448.12,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que lo tome en cuenta ojal\u00e1",
            "start": 3450.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hable con sus editores hable con sus",
            "start": 3453.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "editores hablen con su editores y ayuden",
            "start": 3455.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico como lo hemos pedido",
            "start": 3458.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "con todo respeto en innumerables",
            "start": 3459.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ocasiones para que en la informaci\u00f3n",
            "start": 3461.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ayude a las personas piensen en sus",
            "start": 3464.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "familiares piensen en su familiar que",
            "start": 3467.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisiera saber su familiar y",
            "start": 3469.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "posiblemente es eso debo llegar",
            "start": 3471.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hidratada hidratado debo de haber",
            "start": 3473.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "descansado bien no consumir bebidas",
            "start": 3476.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licas las recomendaciones",
            "start": 3479.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "generales que hemos puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 3481.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de toda esta pregunta rapid\u00edsimo mucho",
            "start": 3483.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un acuerdo con la l\u00f3gica que en la",
            "start": 3486.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de eso el se\u00f1or presidente en el",
            "start": 3488.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sentido de que \u00e9l no se vacuna porque",
            "start": 3489.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene suficientes anticuerpos esos",
            "start": 3491.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "seguramente esa es la recomendaci\u00f3n que",
            "start": 3493.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "le han hecho sus m\u00e9dicos todas las",
            "start": 3495.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas que ya tuvieron covite y que no",
            "start": 3497.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se quieren vacunar est\u00e1 bien porque ya",
            "start": 3499.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tienen suficientes anticuerpos",
            "start": 3501.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "lo mismo que con el presidente fern\u00e1ndez",
            "start": 3506.1,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de la pregunta de blanca",
            "start": 3508.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "valadez si pensamos en hacer inferencias",
            "start": 3509.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblacionales",
            "start": 3513.36,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "no podemos referirnos a una sola persona",
            "start": 3514.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aunque sea una persona de notoria",
            "start": 3516.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico como un jefe de estado",
            "start": 3519.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el caso del presidente bernard es desde",
            "start": 3521.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "luego el caso de nuestro presidente",
            "start": 3523.42,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador quien es el jefe del",
            "start": 3524.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado mexicano respecto a las",
            "start": 3526.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recomendaciones toda aquella persona que",
            "start": 3529.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya le dio cobijo es muy probable que la",
            "start": 3532.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda tenga una respuesta inmune que",
            "start": 3535.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "le proteja es muy probable pero",
            "start": 3539.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consideramos importante lo hemos",
            "start": 3542.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "considerado desde el inicio vacunar a",
            "start": 3544.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas y todos por varias razones en",
            "start": 3547.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primera como coment\u00e1bamos con marco",
            "start": 3550.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "antonio porque no se conoce",
            "start": 3552.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente ninguna parte del mundo",
            "start": 3554.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la duraci\u00f3n de la inmunidad y",
            "start": 3556.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puede ser que una persona que le dio",
            "start": 3560.29,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "cubrir",
            "start": 3561.7,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "hace un mes en este momento ya no",
            "start": 3562.88,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tuviera una respuesta inmune suficiente",
            "start": 3565.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "segundo existen distintas variaciones de",
            "start": 3568.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la potencia de la respuesta inmune que",
            "start": 3571.819,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pueden tener las personas y esto depende",
            "start": 3574.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de much\u00edsimos factores desde la",
            "start": 3577.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "propiedad hasta las condiciones de salud",
            "start": 3579.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "o algunos elementos que tienen que ver",
            "start": 3582.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con el estilo de vida por ejemplo la",
            "start": 3584.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "calidad de la alimentaci\u00f3n en forma",
            "start": 3586.73,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica puede ser de los elementos que",
            "start": 3589.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "modifiquen la potencia de la respuesta",
            "start": 3592.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inmune como el objetivo de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3594.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es proteger a la persona vacunada a su",
            "start": 3596.599,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "familia a su entorno y a la sociedad de",
            "start": 3600.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su conjunto y hemos considerado desde el",
            "start": 3603.289,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "inicio y es parte de las recomendaciones",
            "start": 3605.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 3607.43,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n vacunar tambi\u00e9n a las",
            "start": 3610.22,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "personas que en su momento padecimos",
            "start": 3613.009,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "kobe 19 entonces el presidente no",
            "start": 3615.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estar\u00eda en riesgo doctor al no aplicarse",
            "start": 3618.23,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esta vacuna por su entorno el presidente",
            "start": 3620.69,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "es un individuo hacia el jefe del estado",
            "start": 3624.349,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que ver las consideraciones que \u00e9l",
            "start": 3627.559,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como paciente de su m\u00e9dico tiene con",
            "start": 3629.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica si usted no se est\u00e1 relatando no",
            "start": 3633.259,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "es no es lo mismo no aplica a todos en",
            "start": 3636.17,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3638.39,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "insisto usted y yo son los semejantes",
            "start": 3638.869,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son los seres humanos pero usted tiene",
            "start": 3641.749,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "una edad yo tengo otra edad usted tiene",
            "start": 3643.969,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "una alimentaci\u00f3n yo tengo otra",
            "start": 3646.13,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n usted tiene ojal\u00e1 pocos",
            "start": 3647.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "padecimientos no tengo ojala pocos",
            "start": 3650.089,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "padecimientos cada uno somos un",
            "start": 3652.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "individuo por eso la medicina y la salud",
            "start": 3654.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "p\u00fablica son dos elementos de las",
            "start": 3657.199,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciencias de la salud que se complementan",
            "start": 3659.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero no son intercambiables la",
            "start": 3661.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda no es medicina de muchos",
            "start": 3663.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s que medicina de muchos",
            "start": 3665.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias por favor adelante",
            "start": 3668.78,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y seguir insistiendo en el caso de la",
            "start": 3671.96,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "vacuna dora voluntaria siempre se puede",
            "start": 3677.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "saber si otros adultos mayores pasaron",
            "start": 3681.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por lo mismo es decir que no fueron",
            "start": 3684.26,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vacunados",
            "start": 3686.03,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3687.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no nos picaron los inyectores pero no de",
            "start": 3688.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n de l\u00edquidos se puede saber",
            "start": 3690.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente si pasaron por lo mismo",
            "start": 3692.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "o de plano no expuesto a la",
            "start": 3694.59,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 3696.09,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "o medicamente si una persona que fue",
            "start": 3698.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vacunada se espera que alguna respuesta",
            "start": 3702.509,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inmune entonces la inmunidad en una",
            "start": 3704.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "persona sin antecedentes la infecci\u00f3n",
            "start": 3707.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "por comida puede ser m\u00e1s se\u00f1al de que la",
            "start": 3709.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "persona no solo de que si fue vacunado",
            "start": 3713.13,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s su organismo volvemos a",
            "start": 3715.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo mismo es competente para crear una",
            "start": 3717.359,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respuesta inmune y finalmente en la",
            "start": 3720.089,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "segunda todo es el proceso si nos puede",
            "start": 3722.729,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "explicar el proceso de verificaci\u00f3n de",
            "start": 3725.13,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de estas vacunas",
            "start": 3727.17,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n en qu\u00e9 sentido sirven",
            "start": 3729.259,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3734.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para que la gente que acude est\u00e9",
            "start": 3737.049,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "completamente segura que en realidad si",
            "start": 3740.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "le aplicaron la vacuna vuelvo a lo mismo",
            "start": 3742.609,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted que desde noticieros",
            "start": 3744.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "televisa le mand\u00f3 respecto a los saludos",
            "start": 3746.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el licenciado g\u00f3mez y les deseo lo mismo",
            "start": 3749.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que al diario 24 horas y a milenio hoy",
            "start": 3752.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no vino nuestra colega de reforma sino",
            "start": 3756.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lo recomendar\u00eda y el",
            "start": 3759.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "universal no viene a las conferencias",
            "start": 3761.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o pero en la re",
            "start": 3763.43,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n es la misma estoy seguro que",
            "start": 3766.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ustedes quieren ayudar a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3769.609,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que quieren ayudar a que la gente se",
            "start": 3771.559,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vacune no es cierto ustedes quieren",
            "start": 3773.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "promover la vacunaci\u00f3n porque han",
            "start": 3775.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "revisado documentaci\u00f3n cient\u00edfica y han",
            "start": 3777.89,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "escuchar a lo que aqu\u00ed conversamos y han",
            "start": 3780.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "escuchado la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 3782.299,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "salud y en los centros de control de",
            "start": 3783.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermedades y se tienen claridad de que",
            "start": 3786.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las vacunas que hay en el mundo contra",
            "start": 3789.319,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ecobici son seguras y eficaces con",
            "start": 3791.359,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cierto entonces ustedes quieren que la",
            "start": 3794.329,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tenga confianza en la",
            "start": 3796.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3798.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n a lo largo los \u00faltimos",
            "start": 3799.69,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "d\u00edas un evento un evento les ha causado",
            "start": 3802.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inquietud y lo comparan con 9 millones",
            "start": 3806.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "407 mil aplicaciones de vacuna y",
            "start": 3809.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parecieron querer buscar reglas",
            "start": 3812.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "generales para la preocupaci\u00f3n de un",
            "start": 3815.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "caso entonces",
            "start": 3817.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le comento sobre su pregunta c\u00f3mo se",
            "start": 3820.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "verifica el esquema de hoy trabajo",
            "start": 3823.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "incluye supervisoras y supervisores",
            "start": 3826.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incluye el entrenamiento e incluye un",
            "start": 3828.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "proceso establecido estandarizado que es",
            "start": 3832.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la ruta de trabajo de los puestos de",
            "start": 3835.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3838.03,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces los puestos de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 3838.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pone el primero una unidad que",
            "start": 3841.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "interrogan entrevista a las personas que",
            "start": 3844.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se van a vacunar son las recomendaciones",
            "start": 3846.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "generales se documenta porque la",
            "start": 3848.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrevista si tienen una historia de",
            "start": 3852.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alergias si est\u00e1n se sienten en buenas",
            "start": 3854.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "condiciones si est\u00e1n sean hidratado",
            "start": 3857.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "correctamente en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3860.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "si tiene alguna condici\u00f3n m\u00e9dica que",
            "start": 3862.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haga que haga inviable la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3864.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera luego pasan a la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3867.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1n en observaci\u00f3n 30 minutos",
            "start": 3871.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que es el tiempo recomendado para ver",
            "start": 3874.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no hagan ninguna reacci\u00f3n adversa y",
            "start": 3876.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego ya se van a su casa y se quedan",
            "start": 3879.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los contactos de las personas hacia",
            "start": 3881.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la unidad de salud para poder reportar",
            "start": 3885.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n que se presentar\u00e1",
            "start": 3888.519,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "posteriormente y de el sistema de",
            "start": 3890.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hacia ellos para poderles",
            "start": 3893.709,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contactar ese es el proceso se nos acab\u00f3",
            "start": 3895.779,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el tiempo son las 20 horas con un minuto",
            "start": 3898.959,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguimos recordando que llevamos diez",
            "start": 3900.989,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "semanas de reducci\u00f3n de la epidemia eso",
            "start": 3903.309,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no quiere decir que se acab\u00f3 la epidemia",
            "start": 3905.799,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ni en m\u00e9xico ni en el mundo y mientras",
            "start": 3907.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siga activa como lo est\u00e1 muy activa",
            "start": 3910.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahorita en varias regiones del mundo en",
            "start": 3913.119,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "especial en europa y en am\u00e9rica del sur",
            "start": 3915.309,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "puede haber un rebrote y la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3918.269,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sigue avanzando tenemos ya m\u00e1s de 6 por",
            "start": 3922.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n cubierta tenemos",
            "start": 3925.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la mitad de las personas",
            "start": 3927.339,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "adultas mayores y seguiremos trabajando",
            "start": 3929.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para vacunar las a todas en seguida que",
            "start": 3931.209,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "terminemos pasaremos tambi\u00e9n en la fase",
            "start": 3934.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2 a personas de 50 y m\u00e1s luego 40 y m\u00e1s",
            "start": 3936.849,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque la vacunaci\u00f3n contra comida en",
            "start": 3940.059,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mexico es gratuita es universal y no",
            "start": 3942.459,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ligada a ninguna actividad pol\u00edtica",
            "start": 3946.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ni partido pol\u00edtico alguno",
            "start": 3949.479,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "es un programa de gobierno gratuito para",
            "start": 3952.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las personas porque lo hemos pagado con",
            "start": 3954.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "anterioridad quienes pagamos impuestos o",
            "start": 3956.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hacemos contribuciones al erario p\u00fablico",
            "start": 3959.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3961.77,
            "duration": 3.33
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes son las 19 horas en punto de este lunes 5 de abril de 2021 recuperamos la continuidad de las conferencias de prensa diarias sobre kobe 19 que estaremos en continuidad de los distintos temas en que va la epidemia el descenso que hemos tenido ya lo largo de varias semanas diez semanas consecutivas en reducci\u00f3n y desde luego el avance de la vacunaci\u00f3n a lo largo de estos cuatro d\u00edas anteriores estuvimos informando a trav\u00e9s del informe t\u00e9cnico y les agradecemos a ustedes la puntual divulgaci\u00f3n de la informaci\u00f3n pero hoy lo comentaremos adicionalmente le pido a la autonom\u00eda si es tan amable de presentar el primer segmento por favor c\u00f3mo surgi\u00f3 el secretario muy buenas noches tengan tambi\u00e9n todas y todos ustedes vamos a iniciar entonces con la actualizaci\u00f3n de el comportamiento epid\u00e9mico de lakovic 19 en mexico el d\u00eda de ayer obviamente no hubo conferencia a veces pero tiene sin embargo ustedes de seguro pudieron notar en el informe t\u00e9cnico que se publica en las p\u00e1ginas oficiales que estamos abriendo la siguiente semana que para efectos de la gr\u00e1fica es la semana n\u00famero 12 recordemos que la semana actuales 14 y bueno este obviamente estas dos semanas que no gr\u00e1fica vamos ya hemos explicado muchas conferencias el porqu\u00e9 es b\u00e1sicamente porque no queremos generar una falsa percepci\u00f3n de disminuci\u00f3n qu\u00e9 es lo que sucede normalmente en las \u00faltimas dos semanas y por eso presentamos dos semanas atr\u00e1s en donde si vemos una disminuci\u00f3n ya esta disminuci\u00f3n obviamente es y representa as\u00ed el comportamiento como podemos ver desde pr\u00e1cticamente que inici\u00f3 en 2021 y despu\u00e9s de esta gran transmisi\u00f3n que tuvimos durante el mes de diciembre y todav\u00eda la primera semana de enero pues bueno empezamos una tendencia descendente continua que pr\u00e1cticamente como comentaba ahorita l\u00f3pez gatell tenemos ya 10 semanas continuas de este descenso \u00e9ste es eso se ha ido diferenciando digamos entre las semanas obviamente las primeras semanas del a\u00f1o del descenso fue muy marcado fue una ca\u00edda bastante importante y luego empezamos a ver comportamientos un poco fluctuando inclusive entre mesetas como la que tuvimos apenas la semana pasada pero a pesar de que tuvimos mesetas posterior a las mismas hemos tenido obtenido descensos importantes vemos que este menos 24 por ciento para efectos del comparativo entre la semana 11 y 12 es un porcentaje que de seguro nos va a permitir que esta semana cerremos para el d\u00eda s\u00e1bado en un descenso tal como ustedes ya lo han visto en el comportamiento y obviamente esto es el resultado de la disminuci\u00f3n de los contagios en el nivel comunitario y si hay disminuci\u00f3n de contagios significado representa que la poblaci\u00f3n de alguna manera ha contribuido a que estos contagios disminuya y ha contribuido pues obviamente de seguro lav\u00e1ndose las manos de seguro usando de manera adecuada el cubrebocas y de seguro manteniendo su sana distancia en entidades donde esto se ha dado con mayor intensidad o con mejores pr\u00e1cticas pues entonces las reducciones han sido importantes y a lo mejor en otras no necesariamente como vamos a ver m\u00e1s adelante 1% o menos del 1% contin\u00faan siendo los casos activos lo cual mantiene ya este indicador casi por tres semanas cuatro semanas que llegamos por ciento en funci\u00f3n de la carga epid\u00e9mica reciente personas que los \u00faltimos 14 d\u00edas han iniciado con los signos y s\u00edntomas de la enfermedad y no se ha movido siguen un 1 por ciento para el corte del d\u00eda de hoy as\u00ed tambi\u00e9n las personas que se est\u00e1n recuperando de la enfermedad ya m\u00e1s de un mill\u00f3n setecientos noventa y un mil para el d\u00eda de hoy contin\u00faan en las proporciones tambi\u00e9n similares o en las medidas que vamos viendo en funci\u00f3n de las personas que se van enfermando para el d\u00eda de hoy vean como tambi\u00e9n ya tenemos un incremento importante en los esquemas completos de vacunaci\u00f3n m\u00e1s de un mill\u00f3n 174 mil personas que ya tienen los dos dosis de vacuna o en su momento la dosis \u00fanica de vacuna para aquella que en su momento s\u00f3lo requiere la misma y que pues ya entonces con esto podr\u00edamos esperar obviamente que la efectividad de estas vacunas le generara la protecci\u00f3n esperada a este grupo poblacional ya m\u00e1s de un mill\u00f3n 174 mil deseamos para el d\u00eda de hoy as\u00ed tambi\u00e9n y como lo vemos en las estad\u00edsticas se van tambi\u00e9n acumulando sumando las personas que lamentablemente pierden la vida a consecuencia de las complicaciones que la comida 19 genera y actualizamos tambi\u00e9n la estad\u00edstica para el d\u00eda de hoy a 204 mil 399 personas que lamentablemente han fallecido por este tipo de complicaciones si vemos la siguiente diapositiva vamos a ver ahora el comportamiento tambi\u00e9n actualizado de la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 la gr\u00e1fica mos por d\u00eda para tambi\u00e9n poder identificar c\u00f3mo se va comportando obviamente de un d\u00eda a otro y tambi\u00e9n en las semanas que van transcurriendo como vemos la tendencia es congruente y similar a la que vemos en la carga de enfermedad es decir las personas que est\u00e1n desarrollando una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave algunas de ellas no necesariamente por comida estamos apenas terminando empezando a salir de la temporada invernal tambi\u00e9n hay otros virus y tambi\u00e9n hay otras bacterias que pueden producir en su momento infecci\u00f3n respiratoria aguda grave pero todas ellas son consideradas para fines pr\u00e1cticos y sobre todo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica como casos sospechosos de kobe de y por lo tanto se las admite en una cama ya sea general o en una cama con ventilador o obviamente dependiendo del estado cl\u00ednico de gravedad en el cual se encuentre pero entonces cuando vemos el comportamiento de estas personas vemos dec\u00edamos esta congruencia que hay con la carga de enfermedad tambi\u00e9n con la disminuci\u00f3n y la tendencia descendente de las hospitalizaciones como lo hemos estado viendo y mantenemos una ocupaci\u00f3n nacional del 18 por ciento de las ocupaciones m\u00e1s bajas que hemos tenido pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3 obviamente la pandemia posterior a su primer a su primer pico si vemos la siguiente diapositiva enfocamos en las entidades federativas y adem\u00e1s tambi\u00e9n en esta diapositiva en las camas generales para los pacientes graves o que requieren de una atenci\u00f3n de segundo nivel temprana oportuna aqu\u00ed tenemos solamente una entidad que es puebla que se encuentra entre el 30 y el 49 por ciento de ocupaci\u00f3n de hecho est\u00e1 en el 31 por ciento apenas est\u00e1 por encima de ese nivel bajo que la pone en este rango y 31 entidades federal la gran gran mayor\u00eda tiene menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n lo cual obviamente nos deja en todo el pa\u00eds 25 mil 765 camas generales disponibles para brindar la atenci\u00f3n cuando as\u00ed se requiera aunque vemos que en la ocupaci\u00f3n nacional para efectos de las \u00faltimas 24 horas hubo el incremento de un punto porcentual para camas generales pero se mantienen un 17 por ciento a nivel nacional si vemos la siguiente diapositiva ahora son las camas con ventilador tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n son 5 entidades las ven ustedes en el color marr\u00f3n oscuro que est\u00e1n entre un 30 y un 49 por ciento solamente 5 entidades y tambi\u00e9n la gran mayor\u00eda 27 de ellas tienen menos de 30% y entidades inclusive que tienen menos del 10 por ciento de ocupaci\u00f3n dejando 8 mil 288 camas con ventilador disponibles a nivel nacional cu\u00e1l es la ocupaci\u00f3n media nacional 22 por ciento tambi\u00e9n con un incremento de un punto porcentual cuando lo comparamos con el d\u00eda anterior es decir lo que ha ocurrido en las \u00faltimas 20 cuatro horas veamos la siguiente diapositiva queremos integrar a partir de esta semana vamos tambi\u00e9n a empezar a revisar aquellas entidades federativas que a lo mejor podr\u00edan tener un comportamiento o est\u00e1 o estar\u00eda teniendo un comportamiento diferente a la media nacional como ustedes vieron abrimos con una disminuci\u00f3n de menos 24 por ciento para efectos de la curva nacional y esto es gracias a que 30 entidades federativas de la gran mayor\u00eda tienen este mismo comportamiento descendente en las en las \u00faltimas dos semanas graficadas sin embargo tenemos dos entidades federativas que no tienen este comportamiento descendente la primera de ellas es baja california sur y pueden ustedes ver justo como se ha producido en las \u00faltimas semanas primero tuvo un incremento digamos importante porque despu\u00e9s de haber tenido tres semanas continuas con una tendencia claramente descendente vuelve nuevamente a tener un incremento que lo pone a la par de semanas previas y aunque tiene un deseo en la \u00faltima semana este descenso todav\u00eda no es menor que los descensos que ten\u00eda en el \u00faltimo mes y que adem\u00e1s como sabemos en la semana va a haber correcci\u00f3n de este de este descenso muy probablemente la semana pueda este todav\u00eda terminar un poco hacia arriba lo cual entonces nos habla de una tendencia ascendente para efectos del comportamiento epid\u00e9mico de baja california sur felizmente el comportamiento de las defunciones todav\u00eda no presenta esta misma tendencia como podemos ver las defunciones si contin\u00faan todav\u00eda a la baja si vemos la siguiente diapositiva todav\u00eda de baja california son vemos el comportamiento hospitalario diario tambi\u00e9n para esta entidad y entonces empezamos a notar lo pueden ustedes ver en este punto que la carga de enfermedad que ve\u00edamos con este incremento en las \u00faltimas semanas pues nuevamente volvemos tambi\u00e9n a apreciar aunque muy ligero todav\u00eda digamos nada comparado a lo que hemos tenido en meses y en a\u00f1o y en el a\u00f1o anterior pero empezamos ya a notar un ligero incremento tambi\u00e9n de la tendencia de hospitalizaci\u00f3n es una tendencia que apenas inicia si pueden ver su ocupaci\u00f3n es de 24 para camas generales la cual es donde precisamente vemos ese incremento en funci\u00f3n a la semana anterior de m\u00e1s 6 puntos porcentuales con camas con ventiladores mec\u00e1nico todav\u00eda con una disminuci\u00f3n y con una muy baja carga de ocupaci\u00f3n pero la intenci\u00f3n de su momento a ofrecer y mostrar estas gr\u00e1ficas es poder hacer un llamado precisamente a la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en baja california sur para que conozcan cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que en este momento est\u00e1 empezando a evidenciarse y que si no mantenemos y ponemos en pr\u00e1ctica las medidas de prevenci\u00f3n que todos conocemos entonces estas tendencias ascendentes que son ligeras que todav\u00eda est\u00e1n empezando son iniciales pudieran entonces en siguientes d\u00edas y semanas continuar con un incremento y pues obviamente esto reactivar la actividad epid\u00e9mica despu\u00e9s de que ya ten\u00edamos evidencia de que se hab\u00eda estado controlando situaci\u00f3n similar podemos encontrar si vemos la por favor la siguiente diapositiva en el estado de chihuahua vean ustedes como chihuahua mantiene una digamos una actividad epid\u00e9mica basal si la comparamos con lo que present\u00f3 principios y mediados del a\u00f1o pasado obviamente el incremento importante que se tuvo en el tercer fin es de este s\u00e9ptimo este y cuarto tuviese el a\u00f1o pasado luego vuelve a bajar mantiene una un comportamiento basal pero entonces vean ustedes como pr\u00e1cticamente en las \u00faltimas seis semanas el comportamiento ha mantenido tambi\u00e9n una ligera tendencia ascendente y cuando vemos la siguiente diapositiva que es la \u00faltima que es justo el comportamiento hospitalario aunque muy ligero muy m\u00ednimo digamos todav\u00eda el incremento tambi\u00e9n empezamos a ver una tendencia ascendente entonces tambi\u00e9n un llamado especial a la poblaci\u00f3n de chihuahua que ante estos indicadores y ante la evidencia de lo que pudiera estarse presentando en este momento hay que redoblar esfuerzos hay que mantener las acciones de prevenci\u00f3n y de seguro si se realizan tanto en baja california sur en chihuahua como en todas las dem\u00e1s 30 entidades federativas porque esto es lo que estamos viendo al corte del d\u00eda de hoy pero eso no deja de lado que cualquiera de las otras 30 entidades federativas pudiera en los siguientes d\u00edas tambi\u00e9n empezar\u00e1 a presentar este tipo de se\u00f1ales entonces si todos juntos mantenemos las acciones preventivas de seguro podemos corregir y controlar lo que empieza a ser una tendencia descendente o mejor a\u00fan podemos mantener y continuar con los descensos que hasta el momento se han presentado ser\u00eda la actualizaci\u00f3n de sanarse gracias autonom\u00eda hoy vamos a hablar ahora de la vacunaci\u00f3n en general estos cuatro d\u00edas recientes fueron muy productivos en buena medida porque tuvimos un abastecimiento suficiente para iniciar en ciudades recordar\u00e1n que hace un par de semanas hab\u00edamos hablado de lo que determina la velocidad de vacunaci\u00f3n y comentamos que cuando trabajamos en ciudades peque\u00f1as o incluso poblados en las zonas rurales se invierte mucho tiempo en el desplazamiento de las brigadas correcaminos o de la propia gente que debe vacunarse especialmente cuando estamos hablando de personas adultas mayores hacia los puestos de vacunaci\u00f3n y cambio en las ciudades se puede avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente ahora para arrancar el trabajo en las ciudades es sumamente importante tener una dotaci\u00f3n suficiente de vacunas porque si no se tiene una dotaci\u00f3n suficiente y se entra a trabajar a una ciudad puede ocurrir que cause inquietud el hecho de que se cubra a un porcentaje peque\u00f1o de la poblaci\u00f3n en este caso tambi\u00e9n de adultos mayores en determinada ciudad y esta es la l\u00f3gica que hemos seguido es lo que hemos estado explicando de por qu\u00e9 es importante que haya un abastecimiento suficiente para poder entrar a poblaciones m\u00e1s grandes pero tal como lo anunciamos ya arrancamos en ciudades de hecho en su mayor\u00eda las ciudades que se empezaron en esta semana fueron ciudades capitales y continuaremos durante esta semana que empez\u00f3 ayer domingo 4 de abril continuaremos vacunando en ciudades capitales m\u00e1s algunas otras ciudades grandes que no son capitales todos ejemplos acapulco guerrero tijuana baja california que son ciudades grandes zonas metropolitanas tambi\u00e9n de importancia por la cantidad de personas y tambi\u00e9n por la movilidad que tienen las personas dentro y fuera de esas ciudades aqu\u00ed reiteramos lo que alg\u00fan momento fue motivo de confusi\u00f3n esta falsa idea de que las vacunas se estaban acumulando en un refrigerador esperando a ser utilizadas eso caus\u00f3 inquietud de algunas personas y desde luego caus\u00f3 una distorsi\u00f3n de informaci\u00f3n con esta falsa idea las vacunas en ning\u00fan momento est\u00e1n sentadas esperando en un refrigerador para acceder a una idea del momento en que llegan las vacunas al momento en que est\u00e1n ya listas en el puesto de vacunaci\u00f3n eso lleva aproximadamente cuatro d\u00edas cuatro d\u00edas y medio las rutas de abastecimiento las rutas de log\u00edstica que cada semana presenta nuestro secretario defensa el general presencia sandoval ilustra la complejidad del proceso para llegar a los distintos sitios los puestos de abastecimiento primario los modos de ultracongelaci\u00f3n se requiere toda esta log\u00edstica y eso es aproximadamente 4 d\u00edas a veces 5 d\u00edas si son ciudades m\u00e1s peque\u00f1as o son las m\u00e1s cercanas a donde vive la poblaci\u00f3n y una vez que est\u00e1n en los congeladores cercanos a los puestos de vacunaci\u00f3n la log\u00edstica para que se movilicen las personas y est\u00e9n disponibles para ser vacunadas se hace d\u00eda por d\u00eda para que no se sature en los centros de vacunaci\u00f3n y esto desde luego requiere que las personas conforme tienen su cita vayan cubriendo sus necesidades y se vayan vacunando entonces una vez que llega un paquete cuatro o cinco d\u00edas para que est\u00e9 en los puestos de vacunaci\u00f3n y su uso se puede llevar otros cuatro o cinco d\u00edas entonces en total tenemos de 8 a 10 d\u00edas para utilizar cada paquete y esto se ilustra aqu\u00ed en la gr\u00e1fica precisamente ver\u00e1n estos ciclos cada uno de estos d\u00edas donde hay mayor aplicaci\u00f3n de vacunas mayor cantidad de vacunas aplicadas es aproximadamente 5 d\u00edas 4 a 5 d\u00edas despu\u00e9s de la llegada del embarque y en los siguientes d\u00edas desde luego el embarque que est\u00e1 ya f\u00edsicamente en la localidad se va agotando se va agotando se va agotando y por lo tanto en el segundo d\u00eda hay menor cantidad de personas pendientes de vacunarse y en el tercero menor cantidad etc\u00e9tera etc\u00e9tera hasta que llega el siguiente embarque oigan ustedes es un patr\u00f3n muy caracter\u00edstico se inicia y luego se reduce para lo positivo tambi\u00e9n es que a lo largo de estos d\u00edas hemos logrado ya nuevo r\u00e9cord tuvimos el d\u00eda 31 de marzo 470 mil 659 dosis aplicadas es la m\u00e1xima cantidad diaria a la que hemos llegado y estamos incrementando la velocidad de aplicaci\u00f3n en la medida en que estamos en ciudades y tambi\u00e9n en la medida en que tenemos un abastecimiento m\u00e1s continuo y m\u00e1s copioso por parte de las distintas compa\u00f1\u00edas que abastecen al inicio fue b\u00e1sicamente solo facer y ahora son en conjunto cinco tipos de vacuna que est\u00e1n llegando y en distintos calendarios que se complementan lo veremos ahora en una imagen y lo vieron ustedes durante el fin de semana en una tablita que est\u00e1 al final de la presentaci\u00f3n donde viene el calendario de entregas ha ido reduci\u00e9ndose y tenemos nuevo abastecimiento que implica la nueva dotaci\u00f3n 213 mil 267 son las que hab\u00edan sido aplicadas hasta hoy a las 16 horas ma\u00f1ana que tenemos pulso de la salud ver\u00e1n esa cifra ha aumentado porque tenemos el segundo corte de informaci\u00f3n a las 21 horas ma\u00f1ana lo presentaremos la siguiente por favor 9 millones 287 mil 405 vacunas en forma acumulativa desde el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado cuando empezamos la vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico siendo el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que arranc\u00f3 su programa de vacunaci\u00f3n en este momento tambi\u00e9n eso lo comentaremos ma\u00f1ana en la tabla de vacunaci\u00f3n del mundo estamos en la posici\u00f3n 14 venimos de la posici\u00f3n 17 ya estamos en la posici\u00f3n 14 en ese momento en am\u00e9rica latina' el n\u00famero de vacunas aplicadas est\u00e1n solamente brasil y chile para poblaciones m\u00e1s peque\u00f1as como la de chile desde luego significa un porcentaje mucho mayor de cobertura nosotros estamos ahorita arriba del 6 6.2 por ciento chile est\u00e1 por arriba del 23% porque tiene una poblaci\u00f3n sustancialmente menor que la de m\u00e9xico pero estamos avanzando y 9 millones 287 mil 405 ya se han puesto la siguiente por favor tenemos aqu\u00ed la distribuci\u00f3n de las distintas poblaciones y cada vez que las presentamos aprovechamos para recordar cu\u00e1les son los grupos de poblaci\u00f3n definidos de acuerdo al criterio principal de priorizaci\u00f3n que es la edad tenemos a las personas adultas mayores como el eje fundamental de la priorizaci\u00f3n porque de acuerdo a hablar lo que analizaron modelaron nuestras personas asesoras nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n se estima que cuando se llegue al 20 por ciento de cobertura habiendo empezado por la persona con mayor edad y hacia abajo en edad cuando lleguemos al 20 por ciento de cobertura del total de la poblaci\u00f3n mexicana se habr\u00e1 logrado reducir 80 por ciento la mortalidad esta es una estimaci\u00f3n t\u00e9cnica cient\u00edfica que hizo nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n es este grupo que ha estado asesorando y el programa de inmunizaci\u00f3n contra kobe 19 y que trabaj\u00f3 se lo agradecemos siempre trabajo o varios semanas para que pudi\u00e9ramos finalmente publicar el plan de vacunaci\u00f3n el pasado 8 de diciembre y continuamente el grupo se re\u00fane todos los martes a veces dos veces por semana y revisan los distintos temas los distintos elementos por solventar aqu\u00ed tenemos el personal de salud ya estamos en su mayor\u00eda en esquemas completos el personal educativo tambi\u00e9n mayoritariamente ya en esquemas completos recordar que esto es exclusivamente el estado de campeche y que en este momento no tenemos la intenci\u00f3n de ampliar esto a otras entidades federativas hasta que haya pasado el periodo en donde pudiera haber el riesgo de una tercera ola de una reemergencia de un rebrote y que modificamos sobre la misma estrategia que no ha cambiado ni cambiar\u00e1 modificamos la t\u00e1ctica para anticipar la vacunaci\u00f3n en la zona de la megal\u00f3polis en previsi\u00f3n de la posibilidad de esa tercera ola y a personas adultas mayores 6 millones 852 mil 585 con primera dosis y ya casi medio mill\u00f3n con segunda dosis la siguiente por favor no se sabe si los eventos supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n han cambiado muy poco es punto 2 % su frecuencia y la gran mayor\u00eda 99.7 a 99.4 ha sido lo que ha variado son leves son no graves por lo tanto este punto 8 a punto 6 son los que han sido de consideraci\u00f3n algunos de ellos han requerido hospitalizaci\u00f3n y en su mayor\u00eda por periodos cortos a veces un d\u00eda dos o tres pero no han dejado ninguna secuela ni ning\u00fan desenlace fatal lo cual es muy importante y muy alentador y ratifica la noci\u00f3n de la seguridad de estas vacunas que es algo sumamente importante cuando se utiliza cualquier producto farmac\u00e9utico en este caso las vacunas para prevenir la enfermedad kobe 19 la siguiente por favor hoy recibimos 487.500 dosis de la vacuna facer se ten\u00edan contempladas para hoy en la ma\u00f1ana iba a llegar a las 6 45 de la ma\u00f1ana el avi\u00f3n por razones clim\u00e1ticas que estuvieron principalmente en el aeropuerto de cincinnati donde se hace la escala el avi\u00f3n se retras\u00f3 y hace apenas poco m\u00e1s de una hora lleg\u00f3 el avi\u00f3n con esta cantidad de dosis 487.500 desde los sujetos a confirmaci\u00f3n por la aduana porque cuando se hizo esta imagen y esta informaci\u00f3n estaba f\u00edsicamente el producto en la aduana no hemos tenido hasta el momento en todos los embarques recibidos ninguna variaci\u00f3n pero siempre es importante advertir lo pudiera haber alguna noticia por parte de la aduana hasta el momento 487.500 dosis la siguiente esto es lo que hemos recibido hasta el momento tenemos 15 mil 15 millones 163 mil 520 dosis que se distribuyen as\u00ed pzifer 5 millones 680 mil 668 mil 650 astraz\u00e9neca 3 millones 589 mil 300 esto fue el segundo embarque complementario a lo que recibimos de eeuu y tambi\u00e9n lo que ya se hab\u00eda recibido del instituto serol\u00f3gico de la india sinovac que ha llegado en embarques de un mill\u00f3n de dosis ya tenemos cuatro es public de que lleg\u00f3 primero un cargamento de 400 y luego las 500 mil adicionales que se est\u00e1n poniendo en este momento en la ciudad de mexico y la delegaci\u00f3n iztapalapa y ya no son delegaciones en la demarcaci\u00f3n territorial iztapalapa y la gustavo madero y arriba de un mill\u00f3n de dosis de cancino que es el producto que llega a granel a mexico y se envasa en una planta y en el estado de quer\u00e9taro reiterando de estos 15 millones 163 mil ya se pusieron los m\u00e1s de 9 millones d\u00f3nde est\u00e1 la diferencia la diferencia est\u00e1 en este momento para estos 15 millones ya f\u00edsicamente en las entidades federativas todo este producto se ha desplazado a las entidades federativas a lo largo de estos d\u00edas recientes cuatro d\u00edas entonces ya est\u00e1 el producto de los estados y se est\u00e1 poniendo de modo que a lo largo de la semana vamos a ver que esta cantidad qu\u00e9 diferencia lo que lleg\u00f3 respecto a lo que se puso se va a ir cerrando aunque seguiremos teniendo algunos embarques que vemos en la \u00faltima diapositiva este es un calendario del corto plazo hasta el domingo 11 de abril empezamos con hoy hoy tenemos estas 487.500 que ya llegaron el jueves tendremos 400 de estos de facer 487.500 y el viernes tendremos 327 1600 esta es la de facer para un total de un mill\u00f3n 302 mil 600 dosis es el cargamento m\u00e1s grande que hasta el momento tendremos de la vacuna a facer posteriormente estar\u00e1 alrededor de 750 mil a 800 mil por semana astraz\u00e9neca no tenemos pendientes de recepci\u00f3n para esta semana cancino est\u00e1 pendiente de liberaci\u00f3n por cofepris 432 mil 260 esto desde luego depende de que terminen las pruebas de calidad de seguridad y las que corresponden a la potencia farmac\u00e9utica del producto indispensables para que cofepris pueda liberarlas sputnik no tenemos en este momento pendientes m\u00e1s adelante durante el mes llegar\u00e1n las complementarias 500 mil para cubrir la segunda dosis recuerden que sputnik es una vacuna donde la primera dosis y la segunda dosis tienen una composici\u00f3n diferente lo que no ocurre con el resto de vacunas y de sinovac tampoco tenemos pendiente para esta semana entonces este mill\u00f3n 302 mil m\u00e1s las 432 mil 600 ser\u00eda lo que tendr\u00edamos nuevo esta semana vamos a iniciar entonces la ronda de preguntas y respuestas vamos a empezar con blanca valadez que le da la bienvenida y nos vamos 1 y 1 de cada adelante muy buenas tardes doctores para preguntarles y hacer nuestras preguntas uno tiene que ver con lo sucedido el viernes pasado con la enfermera en zacatenco que aparentemente aplic\u00f3 una vacuna el links dijo que era un error humano el presidente nos coment\u00f3 que \u00e9l parece un montaje hoy es hoy robledo dijo que iba a hacer una investigaci\u00f3n y no soy bueno la gente se pregunta cu\u00e1ntas personas atendi\u00f3 espec\u00edficamente esa enfermera si se va a dar seguimiento a los casos que ella atendi\u00f3 para ver si hubo una inmunizaci\u00f3n real y estos casos son que son aislados si no no reflejan la situaci\u00f3n que est\u00e1 en el operativo y tambi\u00e9n se hayan reportado son ahora y en el estado de mexico entonces preg\u00fantales que est\u00e1 sucediendo ah\u00ed con las personas que est\u00e1n seleccionando realmente fue un error humano realmente se est\u00e1 garantizando las vacunas porque esto ha servido como pues la gente tiene duda no eso ser\u00eda una pregunta y si me permite al estar ya otras dos mucho gusto blanca gracias por el inter\u00e9s en este tema que fue como comentaba el presidente esta ma\u00f1ana efectivamente un tema varios medios de comunicaci\u00f3n o de informaci\u00f3n a lo largo del fin de semana es algo que desde luego es muy importante de resolver es algo que con bien coment\u00f3 el maestro sobre rodrigo hace unas pocas horas y est\u00e1 en un proceso de investigaci\u00f3n es importante aclarar que esta persona no es una trabajadora del instituto mexicano del seguro social tal como lo espec\u00edfico sobre robles y en el operativo de vacunaci\u00f3n participa personas que tienen entrenamiento espec\u00edfico para vacunar que adem\u00e1s todas ellas y ellos a\u00fan cuando tengan la experiencia se les capacita espec\u00edficamente sobre los elementos que tienen que ver con estas vacunas hay partes de la t\u00e9cnica que son generales para cualquier tipo de vacuna o incluso para cualquier tipo de inyecci\u00f3n intramuscular que es la v\u00eda por la que se aplican estas vacunas y hay elementos que son espec\u00edficos como el cuidado de la temperatura como la preparaci\u00f3n de la jeringa etc\u00e9tera entonces a lo largo de el programa se ha ido capacitando a todas aquellas personas que est\u00e1n en la posici\u00f3n de vacunar esto empez\u00f3 desde el arranque del programa y precisamente para la vacuna the fighter fue la primera vacuna utilizada en el m\u00e9xico y posiblemente en el mundo que requiriera condiciones de ultracongelaci\u00f3n inmediatamente cercanas a su aplicaci\u00f3n en su momento la parte log\u00edstica fueron los grandes retos y por eso tambi\u00e9n decidimos que independientemente de la experiencia que tuvieran las personas iban a ser capacitadas otro elemento que tambi\u00e9n es muy importante que conozca la poblaci\u00f3n porque tambi\u00e9n ha sido sujetos de confusi\u00f3n o de desinformaci\u00f3n es la idea de qui\u00e9n es la persona que vacuna por ejemplo en alg\u00fan momento en algunos medios incluido el suyo blanca debe decirlo hab\u00edan alimentado una idea falsa de que las personas servidoras de la naci\u00f3n y van a vacunar esto es falso si milenio lo dijo pues tendr\u00e1 que retractarse es pero en alg\u00fan momento otros medios tambi\u00e9n lo dijeron esto es falso las personas servidoras de la naci\u00f3n son compa\u00f1eras y compa\u00f1eros extraordinariamente importantes en un operativo de vacunaci\u00f3n tan complejo tan complicado como es este que en mexico y seguramente en cualquier parte del mundo es el m\u00e1s grande y m\u00e1s complicado que alguna vez se haya emprendido entonces en eventos como este desde luego nos preocupan a todas y todos a la sociedad al gobierno a cualquier persona porque necesitamos que no ocurran entonces como bien dijo soy problema director del imms ya se emprende un proceso de investigaci\u00f3n ser\u00eda en este momento temprano especular sobre los hallazgos porque los hallazgos precisamente est\u00e1n siendo cuidados tanto por el propio instituto mexicano del seguro social por qu\u00e9 raz\u00f3n el seguro si esta persona no era del seguro social porque la operaci\u00f3n del centro de vacunaci\u00f3n en la unidad est\u00e1 ac\u00e1 tengo y yo estaba conduciendo el imms y el instituto polit\u00e9cnico nacional espec\u00edficamente la escuela de ciencias biol\u00f3gicas y en la unidad zacatenco tambi\u00e9n est\u00e1 colaborando en identificar qu\u00e9 pas\u00f3 lo que podemos tambi\u00e9n dejar muy en claro y esto es importante que lo escuchen todas las personas que est\u00e1n participando el operativo es que sabemos ya muy bien qui\u00e9n es esta persona y tenemos perfectamente documentadas e identificadas a las personas que participan en el operativo sin prejuicio respecto a lo que pudo haber pasado es importante saber que todas las personas est\u00e1n bajo supervisi\u00f3n y todas las personas son rastreables entonces nadie puede cometer un acto que sea contrario a los principios tanto t\u00e9cnicos como \u00e9ticos de lo que se pretende con el operativo de vacunaci\u00f3n y que esto quede suelto que quede sin informaci\u00f3n esto lo vamos a estar trabajando puede derivar o no en una sanci\u00f3n citando penal administrativa dependiendo cuando tendr\u00edamos resol respuesta de estas veces es lo m\u00e1s pronto posible vamos a ver qu\u00e9 tan aparatosa es la explicaci\u00f3n lo que est\u00e1n tantas ramificaciones tiene y efectivamente como se\u00f1al\u00f3 el presidente no descartamos ninguna hip\u00f3tesis desde un posible error humano hasta un montaje en el que tanto la persona aludida como personas externas a la operaci\u00f3n pudieran estar involucradas al mes impresionar en sobornar o en inducir una conducta inadecuada si esto se documenta las sanciones pueden tener car\u00e1cter incluso penal y extenderse tambi\u00e9n a aquellas personas que pudieran haber sido part\u00edcipes de un elemento as\u00ed incluso como autores intelectuales entonces vamos por todo y lo vamos hacer lo m\u00e1s pronto posible ser\u00eda nada m\u00e1s dos \u00faltimas preguntas el presidente de argentina se contagio de kobe ya hab\u00eda recibido la vacuna sputnik hay alguna explicaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica que nos hable de que en su caso la eficacia no fue as\u00ed y si en m\u00e9xico tienen un proyecto de analizar la eficacia de las vacunas entre la poblaci\u00f3n que se est\u00e1 vacunando y por \u00faltimo cu\u00e1ntos trabajadores m\u00e9dicos privados ya se han vacunado y tengo entendido que ya llegaron a un acuerdo con ellos para vacunarlos corr\u00edjame si o no para vacunar a los que estaban haciendo protestas muchas gracias doctor con mucho gusto respecto al presidente alberto fern\u00e1ndez presidente de argentina pues en primera lo que nos interesa es que est\u00e9n en buenas condiciones no tenemos mucho aprecio al presidente fern\u00e1ndez y deseamos que se recupere pronto sabemos por la informaci\u00f3n que \u00e9l mismo ha divulgado que se encuentra con enfermedad leve realmente con muy pocos s\u00edntomas poco de dolor de cabeza el d\u00eda 1 tuvo un poco de febr\u00edcula de ser fiebre de aumento de la temperatura pero debajo de los 38 grados y hasta el momento sugiere que est\u00e1 teniendo enfermedad leve ojal\u00e1 siga as\u00ed y ojal\u00e1 se recupere pronto respecto a lo que se puede interpretar a partir de un caso en epidemiolog\u00eda caracter\u00edsticamente no se hacen inferencias a partir de un caso por notorio que es un jefe de estado una persona tan prominente como alberto fern\u00e1ndez pues desde luego eso no lleva a hacer inferencias epidemiol\u00f3gicas porque se requiere es la experiencia poblacional de c\u00f3mo se comporta en el riesgo de infecci\u00f3n en personas que han sido vacunadas en comparaci\u00f3n con personas que no reciben la vacuna que es justamente c\u00f3mo se hacen los estudios de fase 3 que hemos comentado en otras ocasiones para lo que s\u00ed se conoce es que de acuerdo con el ensayo cl\u00ednico de fase 3 de la vacuna sputnik que fue publicado en la revista lancet el 2 de febrero un pr\u00f3ximo pasado desde 2021 la eficacia protectora de esta vacuna es de 92 por ciento redondeando el 91.6 por ciento para cualquier forma de enfermedad es decir desde la grave hasta la m\u00e1s leve y de 100% contra enfermedad grave entonces en esa diferencia est\u00e1 precisamente la posibilidad de que algunas personas que hayan recibido la vacuna pudieran tener enfermedad aunque \u00e9sta sea leve y la protecci\u00f3n es contra enfermedad grave con lo cual sigue siendo una de las mejores vacunas que est\u00e1n en este momento disponibles en el mundo muchas gracias sobre el personal de salud un p\u00fablico privado hemos definido desde el inicio del personal que tienen mayor riesgo de exposici\u00f3n y hemos estado integrando en su momento los distintos censos ya hab\u00edamos comentado los retos que eso implic\u00f3 para el sector privado la experiencia desafortunada de haber recibido censos inflados con personal administrativo con personal que no estaba activo etc\u00e9tera y eso complic\u00f3 la posibilidad de tener una identificaci\u00f3n clara y oportuna de las personas que s\u00ed est\u00e1n en condici\u00f3n de riesgo pero desde luego seguiremos protegiendo a quien haya que proteger no depende de negociaciones no es por negociaci\u00f3n esto es un plan t\u00e9cnico y seguiremos los lineamientos t\u00e9cnicos muchas gracias a cu\u00e1nto volver\u00e1 ahora s\u00ed el gracias doctor buenas tardes en el mundo existen casi 8 billones billones de personas y de ellas s\u00f3lo el 1% se ha contaminado de covite 19 sin tener la cifra exacta de cu\u00e1ntos han perdido la batalla contra esta enfermedad sobre ese tema de doctor en m\u00e9xico llegaron hace una semana 1.5 millones de la vacuna astraz\u00e9neca a territorio nacional y hace dos d\u00edas el gobierno de los eeuu ha suspendido la fabricaci\u00f3n de la vacuna astraz\u00e9neca en baltimore no porque sea mala la vacuna sino por un error humano donde se combinaron ingredientes no adecuados y por ello se desecharon 15 millones de dosis en mexico se ha generado una desinformaci\u00f3n por los medios que les encanta desinformado y que a eso obviamente tambi\u00e9n a las personas le han tenido pavor de quererse aplicar perd\u00f3n no est\u00e1s transg\u00e9nica y entonces ha generado una psicosis entre las personas que no se vacunan que le dicen sus pares de la o mc con respecto a esta vacuna porque pues sigue siendo un tema de preocupaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n mexicana muchas gracias marco antonio olvera y efectivamente el tema de la desinformaci\u00f3n es un tema muy delicado que hemos tratado muchas veces y en esta conferencia de prensa t\u00e9cnica y es la posici\u00f3n general del gobierno siempre invitamos a que la informaci\u00f3n dependa de constataci\u00f3n de fuentes primarias de verificaci\u00f3n para que lo que se publica en los medios sea veraz o sea tenga la mayor probabilidad de ser veraz sobre el episodio que relata efectivamente varios medios de informaci\u00f3n internacionales y despu\u00e9s tambi\u00e9n varios nacionales han relatado esta experiencia en donde aparentemente digo aparentemente porque a nosotros no nos consta en una planta de producci\u00f3n de vacunas de astra efectivamente hubo un error y qued\u00f3 inviable lo equivalente a estos 15 millones de dosis de vacuna desconocemos porque hasta el momento no hemos detectado que astra misma haga una comunicaci\u00f3n p\u00fablica detallada en qu\u00e9 consisti\u00f3 el error pero lo que s\u00ed podemos decir a la poblaci\u00f3n es que este tipo de situaciones se detectan porque hay mecanismos de garant\u00eda de calidad precisamente por eso se detecta no quiere decir que son eventos que van a estar ocurriendo a todo el tiempo sino que las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas y hasta es una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s poderosas robustas con amplio prestigio del mundo igual que varias otras pero en este momento mencionamos astra tienen todos los mecanismos de seguridad industrial y de seguridad espec\u00edfica para la fabricaci\u00f3n de biol\u00f3gicos en vacunas se siguen los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad en la producci\u00f3n farmac\u00e9utica de por si la producci\u00f3n farmac\u00e9utica la producci\u00f3n de cualquier medicamento cualquier producto farmac\u00e9utico tiene los est\u00e1ndares m\u00e1s altos de seguridad industrial en t\u00e9rminos de la calidad de los productos esto es algo que en el mundo de la industria farmac\u00e9utica y tambi\u00e9n por las ciencias de la salud se conoce como buenas pr\u00e1cticas de manufactura y la verificaci\u00f3n es sumamente detallada al nivel de cada cuenta productora tiene que tener un certificado de buenas pr\u00e1cticas de manufactura y ese certificado se tiene que estar renovando ligeramente cada dos a\u00f1os o cada tres a\u00f1os depende cu\u00e1l es el elemento espec\u00edfico y luego dentro de ese alt\u00edsimo est\u00e1ndar de las buenas pr\u00e1cticas de manufactura las vacunas son las que tienen el m\u00e1s alto est\u00e1ndar entonces es importante no dudar\u00eda que hasta en su momento a donde una comunicaci\u00f3n explicando en un lenguaje de comprensi\u00f3n general para el p\u00fablico no experto en qu\u00e9 consisti\u00f3 este posible o presunto error y por qu\u00e9 decidieron perder esos 15 millones y no arriesgar la salud y la vida de la poblaci\u00f3n pero seguimos teniendo toda la tranquilidad de que las vacunas son seguras de que las vacunas son eficaces y que respecto al riesgo de contagiarse del virus asco 2 padecer kobe de padecer sus complicaciones o el riesgo de morir indiscutiblemente es de alta prioridad el vacunarse y una segunda pregunta doctor si no me permite el c\u00f3mic pues lleg\u00f3 para quedarse y yo no creo que lleguemos a una nueva normalidad en ese sentido doctor usted me dijo el mi\u00e9rcoles pasado que hay alrededor de 8 meses de inmunidad a las personas que se contrajeron el commit 19 pero yo quiera saber con la vacuna una vez puesta con las dos dosis cu\u00e1nto es el tiempo de inmunidad que tiene la persona una vez que se le haya aplicado porque seg\u00fan ha informado dura \u00fanicamente un a\u00f1o y cu\u00e1les son los proyectos del gobierno federal si esta vacuna de kobe 19 se va a convertir como de la influencia o la del sarampi\u00f3n no de alguna otra enfermedad pero bueno ha aparecido la humanidad en un mundo muchas gracias marco antonio por darle seguimiento a este planteamiento la respuesta es la misma a\u00fan no se sabe en el mundo entero no se sabe cu\u00e1l es la duraci\u00f3n m\u00e1xima de la inmunidad de la capacidad protectora de el sistema de defensas de los humanos del sistema inmune ante la historia de haber tenido covif como lo hemos padecido algunos o ante la historia de haber sido vacunada como han sido muchas en algunas infecciones la inmunidad que es consecuencia de la infecci\u00f3n puede ser m\u00e1s potente y duradera que aquella derivada de vacunas en algunas infecciones en el caso de kobe no se conoce todav\u00eda y se requiere tiempo tiempo de seguimiento las propias compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas tienen dise\u00f1os de estudios para dar seguimiento a este fen\u00f3meno y tambi\u00e9n hay grupos de investigaci\u00f3n en diversas partes del mundo que peri\u00f3dicamente est\u00e1n analizando si las personas vacunadas siguen teniendo anticuerpos que es la expresi\u00f3n de la respuesta inmune sobre el posible escenario de que se vuelva una endemia en d\u00e9nia es la condici\u00f3n permanente de una enfermedad en una poblaci\u00f3n es un escenario plausible es un escenario que pudiera ocurrir pero no se sabe todav\u00eda quiz\u00e1 vamos a tener que esperar el tiempo el primero el segundo el tercer a\u00f1o de la epidemia para conocer realmente c\u00f3mo se va a comportar en la poblaci\u00f3n en una condici\u00f3n en la que deseablemente otros pa\u00edses logren coberturas universales de vacunaci\u00f3n como pretendemos lograrlo en m\u00e9xico muchas gracias karim habilidad por favor gracias doctor una m\u00e1s karina y grabado el diario 24 horas sobre regresando al tema de la vacuna no aplicada y que despu\u00e9s de aplicar al adulto mayor en el instituto polit\u00e9cnico nacional preguntarle esta investigaci\u00f3n est\u00e1 siendo interna o ya presentaron alguna denuncia a la sede de la funci\u00f3n p\u00fablica ante la fiscal\u00eda de alguna instancia administrativa no es todav\u00eda muy temprano para tener alguna evidencia que permitiera incluso el tener elementos para desear hacer eso ahorita est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n interno insisto participa el instituto mexicano seguro social participa el instituto polit\u00e9cnico nacional que es la instituci\u00f3n que reclut\u00f3 para prop\u00f3sitos de esta vacunaci\u00f3n a esta persona entonces conforme vaya saliendo elementos pues se proceder\u00e1 como ahora quien brind\u00f3 la capacitaci\u00f3n a estas personas porque si bien el instituto polit\u00e9cnico nacional la recluta sabemos que quien les brinda la capacitaci\u00f3n fue el gobierno de la ciudad de mexico es as\u00ed doctor no necesariamente sobre ella no lo s\u00e9 en este momento porque tenemos distintos esquemas de capacitaci\u00f3n varias de las instituciones de salud convertimos en una plataforma de capacitaci\u00f3n que alberga el imms a trav\u00e9s de un sistema de para m\u00faltiples prop\u00f3sitos tienen una plataforma de capacitaci\u00f3n que se llama teams cursos en l\u00ednea del imms que usamos para la nueva normalidad para capacitar a las empresas a los restoranes etc\u00e9tera y en esa misma plataforma montamos uno de los cursos de capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n varias de las universidades e instituciones de educaci\u00f3n superior que participan en el operativo establecieron sus propios cursos y adem\u00e1s un trabajo de colaboraci\u00f3n estupendo coordinado por la subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n superior a cargo del doctor luciano concheiro para facilitar que entre las distintas instituciones de educaci\u00f3n superior se ayudar\u00e1n unas a otras poniendo las instituciones privadas al principio algunas como el tec de monterrey hab\u00edan planteado que ellos mismos pod\u00edan brindar capacitaci\u00f3n pero por alguna raz\u00f3n no tuvieron listo su curso y les ayud\u00f3 la uam y entonces pudieron hacer el curso para las personas que ellos ofrecieron etc\u00e9tera entonces ha sido un esquema complementario de m\u00faltiples piezas de capacitaci\u00f3n cu\u00e1l es el protocolo que se tienen que seguir para la aplicaci\u00f3n de esta vacuna porque en muchos otros en muchos casos y bueno a m\u00ed me toc\u00f3 verlo ahora que est\u00e1n vacunando a ir a algunos centros pues la vacuna se aplica si bien se tarda unos 20 minutos media hora formado la vacuna se aplica en 30 segundos pero tienen los adultos o las personas o toros cuando ya nos vayamos a vacunar tenemos que llegar y ver que nos tienen que ense\u00f1ar el frasquito de donde sacan la vacuna que se llene la jeringa y despu\u00e9s la jeringa ya vac\u00eda o cu\u00e1l es el protocolo que deben de seguir todos doctor el protocolo t\u00e9cnico es el que est\u00e1 descrito en los manuales o lineamientos correspondientes que los publicamos desde hace muchas semanas y si no est\u00e1n los brazos para checar lo porque nuevo el protocolo as\u00ed de qu\u00e9 es lo que hay que seguir paso por paso y que es lo que podemos exigir la ciudadano ahorita lo ponemos mientras le comento y mientras nos apoyen para poner lo que el proceso mismo de la aplicaci\u00f3n es muy r\u00e1pido es sumamente r\u00e1pido en menos de cuatro segundos posiblemente porque lo que requiere es la higiene del \u00e1rea preferentemente es en el brazo no dominante quien es diestro se le pone del lado izquierdo quien es zurdo se le pone del lado derecho preferentemente pero no pasa nada si se pone en \u00e9l otro brazo correspondiente incluso en personas que pudieran tener alguna lesi\u00f3n en la zona de preferencia que es la zona del hombro lo que conocemos como el m\u00fasculo deltoides podr\u00eda aplicarse en alg\u00fan otro m\u00fasculo en el gl\u00fateo en el el muslo etc\u00e9tera y la aplicaci\u00f3n lo que requiere es b\u00e1sicamente hacer la higiene en la antisepsia de la regi\u00f3n y despu\u00e9s aplicarla se inyecta es un agujita muy delgada casi no duele casi no duele y se empuja el \u00e9mbolo de la jeringa y se pone entonces es un procedimiento est\u00e1ndar de casi cualquier inyecci\u00f3n que se va a ense\u00f1ar la vacuna el frasquito o no o no es necesariamente humanos vive a ra\u00edz de lo que sucedi\u00f3 quiz\u00e1 a ra\u00edz de lo que sucedi\u00f3 podr\u00eda implementarse este protocolo de que nos ense\u00f1\u00f3 en el frasquito verde yo ser y har\u00eda mucho m\u00e1s lento el procedimiento seguramente lo complicar\u00eda pero 9 millones de vacunas administradas ocurri\u00f3 un evento entonces quiz\u00e1 hay que considerar es d\u00f3nde est\u00e1n los lineamientos ah\u00ed en ah\u00ed vacuna vacuna cobista ah\u00ed picamos informaci\u00f3n creo que es general y si no est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 hasta abajo abajo abajo abajo aqu\u00ed est\u00e1n m\u00e1s abajo m\u00e1s abajo m\u00e1s abajo m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s y aqu\u00ed est\u00e1n las distintas gu\u00edas y mire usted es m\u00e1s para abajo son de portada roja todos ellos ah\u00ed est\u00e1n todos estos gu\u00eda t\u00e9cnica aplicaci\u00f3n de spinning la t\u00e9cnica aplicaci\u00f3n de sinovac y 10 detalles t\u00e9cnicos en realidad como todo lo ponemos a disposici\u00f3n p\u00fablica de intereses mayormente por entonces mes justo al otro le comentaba bien en los detalles t\u00e9cnicos pero no viene protocolo de de que tenemos que hacer los ciudadanos con vamos a la vacunaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que nos tienen que decir o hacer estas personas se lo digo con el fin de porque a ra\u00edz de este nido pues la gente es tan desesperada y pensando que a lo mejor no est\u00e1n vacunados mejor que pudieron haber sido v\u00edctimas de este tipo de personas aqu\u00ed lo importante es que ustedes que son v\u00eddeos de informaci\u00f3n con una \u00e9tica profesional com\u00fan el deseo de ayudar al pueblo de m\u00e9xico con la conciencia del da\u00f1o que causa la info dem ya la desinformaci\u00f3n y el amarillismo confundan informaci\u00f3n correcta en lugar de alimentar la expectativa de que algo puede pasar adverso en una vacunaci\u00f3n un evento aislado despu\u00e9s de m\u00e1s de 9 millones de dosis entonces qu\u00e9 bueno que lo tome en cuenta ojal\u00e1 hable con sus editores hable con sus editores hablen con su editores y ayuden al pueblo de m\u00e9xico como lo hemos pedido con todo respeto en innumerables ocasiones para que en la informaci\u00f3n ayude a las personas piensen en sus familiares piensen en su familiar que quisiera saber su familiar y posiblemente es eso debo llegar hidratada hidratado debo de haber descansado bien no consumir bebidas alcoh\u00f3licas las recomendaciones generales que hemos puesto a disposici\u00f3n de toda esta pregunta rapid\u00edsimo mucho un acuerdo con la l\u00f3gica que en la ma\u00f1ana de eso el se\u00f1or presidente en el sentido de que \u00e9l no se vacuna porque tiene suficientes anticuerpos esos seguramente esa es la recomendaci\u00f3n que le han hecho sus m\u00e9dicos todas las personas que ya tuvieron covite y que no se quieren vacunar est\u00e1 bien porque ya tienen suficientes anticuerpos lo mismo que con el presidente fern\u00e1ndez a prop\u00f3sito de la pregunta de blanca valadez si pensamos en hacer inferencias poblacionales no podemos referirnos a una sola persona aunque sea una persona de notoria inter\u00e9s p\u00fablico como un jefe de estado el caso del presidente bernard es desde luego el caso de nuestro presidente l\u00f3pez obrador quien es el jefe del estado mexicano respecto a las recomendaciones toda aquella persona que ya le dio cobijo es muy probable que la mayor\u00eda tenga una respuesta inmune que le proteja es muy probable pero consideramos importante lo hemos considerado desde el inicio vacunar a todas y todos por varias razones en primera como coment\u00e1bamos con marco antonio porque no se conoce cient\u00edficamente ninguna parte del mundo cu\u00e1l es la duraci\u00f3n de la inmunidad y puede ser que una persona que le dio cubrir hace un mes en este momento ya no tuviera una respuesta inmune suficiente segundo existen distintas variaciones de la potencia de la respuesta inmune que pueden tener las personas y esto depende de much\u00edsimos factores desde la propiedad hasta las condiciones de salud o algunos elementos que tienen que ver con el estilo de vida por ejemplo la calidad de la alimentaci\u00f3n en forma cr\u00f3nica puede ser de los elementos que modifiquen la potencia de la respuesta inmune como el objetivo de la vacunaci\u00f3n es proteger a la persona vacunada a su familia a su entorno y a la sociedad de su conjunto y hemos considerado desde el inicio y es parte de las recomendaciones de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n vacunar tambi\u00e9n a las personas que en su momento padecimos kobe 19 entonces el presidente no estar\u00eda en riesgo doctor al no aplicarse esta vacuna por su entorno el presidente es un individuo hacia el jefe del estado habr\u00e1 que ver las consideraciones que \u00e9l como paciente de su m\u00e9dico tiene con am\u00e9rica si usted no se est\u00e1 relatando no es no es lo mismo no aplica a todos en general insisto usted y yo son los semejantes son los seres humanos pero usted tiene una edad yo tengo otra edad usted tiene una alimentaci\u00f3n yo tengo otra alimentaci\u00f3n usted tiene ojal\u00e1 pocos padecimientos no tengo ojala pocos padecimientos cada uno somos un individuo por eso la medicina y la salud p\u00fablica son dos elementos de las ciencias de la salud que se complementan pero no son intercambiables la epidemiolog\u00eda no es medicina de muchos pues m\u00e1s que medicina de muchos muchas gracias por favor adelante y seguir insistiendo en el caso de la vacuna dora voluntaria siempre se puede saber si otros adultos mayores pasaron por lo mismo es decir que no fueron vacunados [M\u00fasica] no nos picaron los inyectores pero no de expulsi\u00f3n de l\u00edquidos se puede saber cient\u00edficamente si pasaron por lo mismo o de plano no expuesto a la cient\u00edficamente o medicamente si una persona que fue vacunada se espera que alguna respuesta inmune entonces la inmunidad en una persona sin antecedentes la infecci\u00f3n por comida puede ser m\u00e1s se\u00f1al de que la persona no solo de que si fue vacunado sino que adem\u00e1s su organismo volvemos a lo mismo es competente para crear una respuesta inmune y finalmente en la segunda todo es el proceso si nos puede explicar el proceso de verificaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de estas vacunas verificaci\u00f3n en qu\u00e9 sentido sirven [M\u00fasica] para que la gente que acude est\u00e9 completamente segura que en realidad si le aplicaron la vacuna vuelvo a lo mismo tambi\u00e9n usted que desde noticieros televisa le mand\u00f3 respecto a los saludos el licenciado g\u00f3mez y les deseo lo mismo que al diario 24 horas y a milenio hoy no vino nuestra colega de reforma sino tambi\u00e9n se lo recomendar\u00eda y el universal no viene a las conferencias desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o pero en la re condici\u00f3n es la misma estoy seguro que ustedes quieren ayudar a la poblaci\u00f3n y que quieren ayudar a que la gente se vacune no es cierto ustedes quieren promover la vacunaci\u00f3n porque han revisado documentaci\u00f3n cient\u00edfica y han escuchar a lo que aqu\u00ed conversamos y han escuchado la organizaci\u00f3n mundial de la salud y en los centros de control de enfermedades y se tienen claridad de que las vacunas que hay en el mundo contra ecobici son seguras y eficaces con cierto entonces ustedes quieren que la poblaci\u00f3n tenga confianza en la vacunaci\u00f3n por alguna raz\u00f3n a lo largo los \u00faltimos d\u00edas un evento un evento les ha causado inquietud y lo comparan con 9 millones 407 mil aplicaciones de vacuna y parecieron querer buscar reglas generales para la preocupaci\u00f3n de un caso entonces le comento sobre su pregunta c\u00f3mo se verifica el esquema de hoy trabajo incluye supervisoras y supervisores incluye el entrenamiento e incluye un proceso establecido estandarizado que es la ruta de trabajo de los puestos de vacunaci\u00f3n entonces los puestos de vacunaci\u00f3n se pone el primero una unidad que interrogan entrevista a las personas que se van a vacunar son las recomendaciones generales se documenta porque la entrevista si tienen una historia de alergias si est\u00e1n se sienten en buenas condiciones si est\u00e1n sean hidratado correctamente en los \u00faltimos d\u00edas si tiene alguna condici\u00f3n m\u00e9dica que haga que haga inviable la vacunaci\u00f3n etc\u00e9tera luego pasan a la vacunaci\u00f3n y luego est\u00e1n en observaci\u00f3n 30 minutos que es el tiempo recomendado para ver que no hagan ninguna reacci\u00f3n adversa y luego ya se van a su casa y se quedan los contactos de las personas hacia la unidad de salud para poder reportar cualquier situaci\u00f3n que se presentar\u00e1 posteriormente y de el sistema de vacunaci\u00f3n hacia ellos para poderles contactar ese es el proceso se nos acab\u00f3 el tiempo son las 20 horas con un minuto seguimos recordando que llevamos diez semanas de reducci\u00f3n de la epidemia eso no quiere decir que se acab\u00f3 la epidemia ni en m\u00e9xico ni en el mundo y mientras siga activa como lo est\u00e1 muy activa ahorita en varias regiones del mundo en especial en europa y en am\u00e9rica del sur puede haber un rebrote y la vacunaci\u00f3n sigue avanzando tenemos ya m\u00e1s de 6 por ciento de la poblaci\u00f3n cubierta tenemos pr\u00e1cticamente la mitad de las personas adultas mayores y seguiremos trabajando para vacunar las a todas en seguida que terminemos pasaremos tambi\u00e9n en la fase 2 a personas de 50 y m\u00e1s luego 40 y m\u00e1s porque la vacunaci\u00f3n contra comida en mexico es gratuita es universal y no est\u00e1 ligada a ninguna actividad pol\u00edtica ni partido pol\u00edtico alguno es un programa de gobierno gratuito para las personas porque lo hemos pagado con anterioridad quienes pagamos impuestos o hacemos contribuciones al erario p\u00fablico muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:53.816346"
}