{
    "video_id": "Xm9eMwoVtZY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Xm9eMwoVtZY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmyC0n3c0GENH2OKd6d0_80il8QA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Xm9eMwoVtZY",
    "video_title": "Recibe AMLO al embajador de China en M\u00e9xico, Qiu Xiaoqi",
    "video_length_seconds": 78,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " No?",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No es una tremenda obra?",
            "start": 2.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si, aqu\u00ed esta el segundo de la edad",
            "start": 4.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Provincia de Cuba",
            "start": 6.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el ente de la secci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 8.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Provincia de Cuba",
            "start": 10.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el ente de la secci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 12.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Provincia de Cuba",
            "start": 14.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por favor",
            "start": 16.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dispreciado",
            "start": 31.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que reza",
            "start": 33.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias",
            "start": 39.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amistad hacia usted, se\u00f1or presidente",
            "start": 55.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias",
            "start": 60.0,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "No? No es una tremenda obra? Si, aqu\u00ed esta el segundo de la edad de la Provincia de Cuba y el ente de la secci\u00f3n pol\u00edtica de la Provincia de Cuba y el ente de la secci\u00f3n pol\u00edtica de la Provincia de Cuba por favor Dispreciado de que reza Gracias Amistad hacia usted, se\u00f1or presidente Gracias",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.165595"
}