{
    "video_id": "XMUcBcirIFA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XMUcBcirIFA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCo6HnLt3zSdmYIHycTpZf6GxvG7w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XMUcBcirIFA",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Apizaco, Tlaxcala",
    "video_length_seconds": 4321,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.55,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias los invitamos a tomar",
            "start": 8.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asiento si son tratables preside este",
            "start": 10.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "evento programas para el bienestar el",
            "start": 13.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 15.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 17.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 19.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 28.65,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de tlaxcala",
            "start": 30.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 32.369,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 38.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desarrollo rural v\u00edctor manuel",
            "start": 40.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 42.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 48.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 50.809,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el secretario de inclusi\u00f3n productiva y",
            "start": 56.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollo rural hugo ra\u00fal paul\u00edn",
            "start": 58.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 60.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la secretaria de egresos de la",
            "start": 66.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 68.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 70.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el subsecretario de empleo y",
            "start": 77.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "productividad laboral de la secretaria",
            "start": 79.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n social marat",
            "start": 80.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 83.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas",
            "start": 88.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "integrales para el bienestar carlos",
            "start": 91.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "torres rosas",
            "start": 93.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 99.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 100.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 103.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional del programa de",
            "start": 110.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 112.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n v\u00e1zquez piceno",
            "start": 114.21,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 120.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuela es vuestra pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 123.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de apizaco pablo",
            "start": 129.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "badillo s\u00e1nchez",
            "start": 132.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 138.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 140.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 141.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 144.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 145.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 147.97,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 155.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 158.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del estado detr\u00e1s ac\u00e1 la licenciada",
            "start": 159.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 162.29,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 164.82,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 170.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 173.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos la tierra de chicote en cali",
            "start": 175.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuna de la naci\u00f3n de su casa bienvenido",
            "start": 178.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 181.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doy la bienvenida tambi\u00e9n a javier may",
            "start": 184.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez secretario de bienestar v\u00edctor",
            "start": 186.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manuel villalobos ar\u00e1mbula secretario de",
            "start": 189.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural la",
            "start": 191.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez cejas subsecretaria",
            "start": 193.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de egresos de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 195.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9dito p\u00fablico ariadna montiel reyes",
            "start": 197.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "subsecretaria de bienestar hugo ra\u00fal",
            "start": 199.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "paul\u00edn hern\u00e1ndez subsecretario de",
            "start": 202.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural",
            "start": 205.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "marat varus bola\u00f1o l\u00f3pez subsecretario",
            "start": 207.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de empleo y productividad laboral de la",
            "start": 211.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 214.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "social carlos torres rosas coordinador",
            "start": 215.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "general de programas integrales para el",
            "start": 218.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 220.95,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez dise\u00f1o coordinador",
            "start": 222.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacional de programas de becas para el",
            "start": 224.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez panel pamela",
            "start": 226.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "abadillo s\u00e1nchez presidenta presidente",
            "start": 229.17,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "d\u00e1mela badillo s\u00e1nchez arquitecta muchas",
            "start": 233.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n por estar aqu\u00ed y nuestro",
            "start": 236.129,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "presidente municipal de apizaco muchas",
            "start": 238.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gracias pablo te agradezco tu presencia",
            "start": 240.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero decirle que su",
            "start": 243.29,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "presencia fortalece motiva y enorgullece",
            "start": 246.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 250.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la scala desde aqu\u00ed como lo hemos",
            "start": 252.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 255.33,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "seguiremos dando resultados que",
            "start": 256.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "contribuyan al cambio verdadero que el",
            "start": 258.329,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico anhela y nada mejor",
            "start": 260.699,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pasar en este d\u00eda que tener",
            "start": 263.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presente en la escala a quien simboliza",
            "start": 265.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y",
            "start": 268.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro tiempo es verdad que",
            "start": 270.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos muchos retos que cumplir el",
            "start": 274.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo de tlaxcala espera mucho de este",
            "start": 276.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno pero tambi\u00e9n es cierto que",
            "start": 278.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cualquier obst\u00e1culo con trabajo lo",
            "start": 281.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sabremos enfrentar se\u00f1or presidente de",
            "start": 283.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexico los aztecas estamos acostumbrados",
            "start": 286.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los retos somos un estado que ha",
            "start": 290.13,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "demostrado en diferentes momentos que",
            "start": 293.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sabe dar resultados positivos y estamos",
            "start": 295.169,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "seguros que con su ayuda",
            "start": 298.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el gran cari\u00f1o que le tiene a los tres",
            "start": 300.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "karatecas tendremos en usted al mejor",
            "start": 301.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aliado que puede tener un pueblo a su",
            "start": 304.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente se dice que cada hombre tiene",
            "start": 307.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su tiempo y cada tiempo tiene sus",
            "start": 310.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hombres nosotros sabemos que usted es el",
            "start": 313.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hombre de nuestro tiempo",
            "start": 316.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiero agradecer de manera p\u00fablica el",
            "start": 318.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apoyo que nos ha brindado en diferentes",
            "start": 321.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momentos el \u00faltimo de ellos como",
            "start": 323.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "delegada de bienestar en donde gracias a",
            "start": 326.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "su apoyo se beneficiaron de manera",
            "start": 328.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "directa miles de personas quiero",
            "start": 330.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "agradecerle de antemano hoy el apoyo y",
            "start": 333.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "confianza que nos dar\u00e1 en esta nueva",
            "start": 336.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "etapa de la vida p\u00fablica para el estado",
            "start": 339.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de tlaxcala estamos seguros de que",
            "start": 341.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contamos con su cobijo y respaldo y",
            "start": 343.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted puede estar tranquilo que",
            "start": 346.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nuevamente le daremos buenos resultados",
            "start": 348.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me permito informarle que los primeros",
            "start": 351.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "30 d\u00edas del gobierno de esta cuarta",
            "start": 354.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la scala adquirimos",
            "start": 356.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medicamento cubriendo hasta ahora el 90",
            "start": 359.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por ciento en todos los hospitales y",
            "start": 362.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centros de salud de manera gratuita se",
            "start": 364.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han colocado quioscos de ox\u00edgeno y",
            "start": 367.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pruebas cobit para cuidar de nuestros",
            "start": 369.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermos se ha rehabilitado ventiladores",
            "start": 371.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y pr\u00f3ximamente habremos de entregar",
            "start": 373.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipamiento necesario para ofrecer una",
            "start": 375.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mejor atenci\u00f3n el d\u00eda martes iniciaremos",
            "start": 378.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el programa m\u00e9dico en casa para",
            "start": 381.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pacientes postrados",
            "start": 383.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y antes de cumplir los cien primeros",
            "start": 384.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas adquiriremos veinte ambulancias",
            "start": 387.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de urgencias y tambi\u00e9n",
            "start": 389.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciaremos la construcci\u00f3n de dos",
            "start": 391.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas una para el servicio de",
            "start": 393.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis y otra para la cirug\u00eda",
            "start": 396.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ambulatoria de m\u00ednima invasi\u00f3n sin duda",
            "start": 398.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n que ha enviado a tlaxcala",
            "start": 402.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ha sido determinante para ir aminorando",
            "start": 404.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los contagios",
            "start": 407.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 409.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "conociendo las afectaciones boscovich",
            "start": 411.41,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "implementamos atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a",
            "start": 414.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os y padres de familia en el",
            "start": 417.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tema de seguridad se han realizado mesas",
            "start": 419.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 422.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "intinerantes donde participan todos los",
            "start": 423.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "responsables federales estatales y",
            "start": 426.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "municipales con los cuales se analizan y",
            "start": 429.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "definen las estrategias de seguridad me",
            "start": 431.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda destacar la estrecha",
            "start": 434.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "colaborador colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n",
            "start": 436.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las entidades federales e inclusive",
            "start": 439.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "del mismo poder judicial todo esto con",
            "start": 442.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la finalidad de garantizar la paz y la",
            "start": 445.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tranquilidad del pueblo de tlaxcala",
            "start": 448.05,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "decretamos acompa\u00f1ados por su gobierno",
            "start": 450.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la alerta de violencia de g\u00e9nero contra",
            "start": 453.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "las mujeres poniendo en marcha las",
            "start": 456.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "acciones de prevenci\u00f3n seguridad",
            "start": 458.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "justicia y reparaci\u00f3n del da\u00f1o ya que",
            "start": 460.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora las mujeres cuentan con una gran",
            "start": 464.009,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "aliada",
            "start": 466.8,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "un compromiso de mi gobierno es combatir",
            "start": 468.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n por ello creamos la unidad",
            "start": 470.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de inteligencia patrimonial y econ\u00f3mica",
            "start": 472.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para combatir las operaciones con",
            "start": 475.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "recursos de procedencia il\u00edcita y el mal",
            "start": 477.08,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "uso de los recursos que son del pueblo",
            "start": 479.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos publicado la ley que elimina el",
            "start": 482.229,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "fuero para gobernador diputados y",
            "start": 485.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "magistrados hoy en la escala todos somos",
            "start": 488.12,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "iguales ante la ley en materia de",
            "start": 491.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y deporte pusimos todo nuestro",
            "start": 493.669,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o para poner en marcha el",
            "start": 496.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "bachillerato deportivo en tecla que",
            "start": 497.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prepara ya a j\u00f3venes como pr\u00f3ximos",
            "start": 500.06,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "atletas de alto rendimiento",
            "start": 503.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el tema de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que",
            "start": 504.729,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n muy importante para nosotros",
            "start": 508.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y en breve estaremos dando a tlaxcala",
            "start": 510.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los primeros empleos de este gobierno a",
            "start": 512.75,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de hind\u00fas y de industrias que",
            "start": 515.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n al estado",
            "start": 517.459,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inauguraremos en este mismo mes",
            "start": 519.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "un hotel 5 estrellas en el centro de la",
            "start": 522.31,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ciudad que nos ayudar\u00e1 a reactivar el",
            "start": 525.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "turismo estas y muchas acciones las",
            "start": 527.379,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hemos emprendido con profunda devoci\u00f3n y",
            "start": 530.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compromiso ante usted le digo al pueblo",
            "start": 532.3,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de tlaxcala que sabr\u00e9 cumplir con todos",
            "start": 535.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mis compromisos por otra parte aprovech\u00f3",
            "start": 538.209,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "la honrosa presencia",
            "start": 541.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para decirle que la historia lo ha",
            "start": 544.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "colocado ya en el lugar que le",
            "start": 547.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corresponde ser el presidente de nuestro",
            "start": 549.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de",
            "start": 551.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestra independencia tiene un gran",
            "start": 554.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "significado",
            "start": 557.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos",
            "start": 557.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reconocemos el trabajo que ha realizado",
            "start": 559.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por dignificar el respeto a nuestra",
            "start": 562.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a nuestro territorio a nuestra",
            "start": 565.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "independencia como naci\u00f3n",
            "start": 568.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "may\u00fasculo a ese reconocimiento por",
            "start": 570.28,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "recuperar el respeto de nuestros",
            "start": 572.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hermanos latinoamericanos en el",
            "start": 574.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "concierto de las naciones y no s\u00f3lo eso",
            "start": 576.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el ser un eje importante para la",
            "start": 579.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de am\u00e9rica latina' para",
            "start": 581.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vernos como hermanos y fortalecernos",
            "start": 584.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ante el mundo no se equivocaba sim\u00f3n",
            "start": 586.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar al decir que el sistema de",
            "start": 590.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno m\u00e1s perfecto es aquel que",
            "start": 593.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "produce mayor suma de felicidad posible",
            "start": 596.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor suma de seguridad social y mayor",
            "start": 598.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "suma de estabilidad pol\u00edtica",
            "start": 602.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "precisamente es lo que usted se\u00f1or",
            "start": 605.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 haciendo en m\u00e9xico de",
            "start": 608.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese tama\u00f1o es la estatura del estadista",
            "start": 610.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que ha demostrado ser",
            "start": 614.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 mi intervenci\u00f3n",
            "start": 616.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndole el respeto del pueblo de",
            "start": 618.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tlaxcala",
            "start": 621.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "decirle que estamos comprometidos a dar",
            "start": 623.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los mejores resultados y as\u00ed construir",
            "start": 625.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una nueva historia una nueva historia",
            "start": 628.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se construye todos los d\u00edas a favor",
            "start": 631.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 633.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 636.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al coordinador",
            "start": 658.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general de programas integrales para el",
            "start": 660.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bienestar licenciado carlos torres rosas",
            "start": 662.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente saluda a",
            "start": 672.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la gobernadora al presidente municipal",
            "start": 675.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ya mis compa\u00f1eros de gabinete nos",
            "start": 677.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "encontramos en apizaco para informar",
            "start": 680.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acerca de los avances del programa de",
            "start": 682.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar en el estado de tlaxcala al",
            "start": 684.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en apizaco hay 705 mujeres y",
            "start": 687.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hombres de 18 a 29 a\u00f1os inscritos en el",
            "start": 691.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 694.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a nivel estatal 14 mil 73 aprendices",
            "start": 696.51,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reciben un pago equivalente al del",
            "start": 700.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y tenemos la meta de",
            "start": 702.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incorporar a 2500 j\u00f3venes m\u00e1s en lo que",
            "start": 705.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "resta del a\u00f1o en esta entidad hay 3 mil",
            "start": 708.07,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "111 estudiantes universitarios",
            "start": 711.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "beneficiarios del programa j\u00f3venes",
            "start": 713.37,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escribiendo el futuro que cuentan con",
            "start": 715.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una beca de 2 mil 400 pesos mensuales",
            "start": 717.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asimismo 50 mil estudiantes de nivel",
            "start": 721.02,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "medio superior y 38 mil familias con",
            "start": 724.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hijas e hijos cursando el nivel b\u00e1sico",
            "start": 727.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reciben una beca de 1.600 pesos",
            "start": 729.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bimestrales",
            "start": 732.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estos apoyos para estudiantes de todos",
            "start": 734.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los niveles escolares significan una",
            "start": 736.74,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n anual de 800 millones de pesos",
            "start": 739.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por medio del programa la escuela es",
            "start": 741.83,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nuestra se han entregado de manera",
            "start": 744.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "directa el presupuesto de 3 escuelas en",
            "start": 746.1,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "apizaco y 421 en todo el estado con el",
            "start": 749.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que m\u00e1s planteles puedan",
            "start": 754.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mejorar sus instalaciones en este",
            "start": 755.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "regreso a clases tenemos la meta de",
            "start": 757.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incorporar a 200 escuelas adicionales ya",
            "start": 759.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo 130 asambleas para",
            "start": 763.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conformar los comit\u00e9s escolares y la",
            "start": 766.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entrega de medios de pago comenzar\u00e1 la",
            "start": 768.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana",
            "start": 770.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "con los programas producci\u00f3n para el",
            "start": 771.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bienestar y fertilizantes se busca",
            "start": 773.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lograr la autosuficiencia alimentaria en",
            "start": 775.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el primero apoya a 28 mil 489",
            "start": 777.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos productores mientras",
            "start": 781.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que el segundo a la fecha ha entregado",
            "start": 784.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un total de 4 mil 800 toneladas a 8 mil",
            "start": 786.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "140 productores de autoconsumo",
            "start": 789.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para activar la econom\u00eda local y",
            "start": 792.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza rural y la",
            "start": 795.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n ambiental el programa",
            "start": 797.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 799.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a cuatro mil 984 empleos en tlaxcala por",
            "start": 800.85,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se avance en la construcci\u00f3n de",
            "start": 805.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "71 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 807.509,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con el fin de dispersar todos los",
            "start": 810.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programas por este medio aqu\u00ed en apizaco",
            "start": 812.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1n tres sucursales para",
            "start": 814.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumplir con este objetivo de las 2.700",
            "start": 817.35,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sucursales que se construyen a nivel",
            "start": 820.38,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nacional y as\u00ed ignoraron las primeras 11",
            "start": 822.269,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 824.759,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n 500 en todo el pa\u00eds en total en el",
            "start": 826.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estado de tlaxcala reciben apoyos 250",
            "start": 830.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mil beneficiarios con una inversi\u00f3n",
            "start": 833.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "anual superior a los 3 mil 500 millones",
            "start": 835.889,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de pesos muchas gracias",
            "start": 838.529,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra la subsecretaria",
            "start": 848.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de bienestar ariadna montiel reyes",
            "start": 851.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos con el permiso del",
            "start": 861.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente saludo con mucho afecto",
            "start": 863.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la gobernadora a la compa\u00f1\u00eda lorena",
            "start": 866.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e9llar ya los compa\u00f1eros del gabinete y",
            "start": 870.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a las autoridades locales el d\u00eda de hoy",
            "start": 872.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "venimos aqu\u00ed apizaco en el estado de",
            "start": 875.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tlaxcala a la evaluaci\u00f3n de los",
            "start": 878.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programas de bienestar es para nosotros",
            "start": 880.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un gusto informar que estos programas",
            "start": 882.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hoy ya son un derecho en nuestra",
            "start": 885.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la transformaci\u00f3n de la",
            "start": 887.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se realiza",
            "start": 890.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica porque hoy es el",
            "start": 892.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico el que impulsa nuevos",
            "start": 895.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derechos sociales que se traducen en el",
            "start": 898.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo especialmente el de",
            "start": 900.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s olvidados las personas adultas",
            "start": 903.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayores hoy tienen asegurada una vejez",
            "start": 906.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "digna ya que cuentan con una pensi\u00f3n",
            "start": 909.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para su bienestar que de ahora en",
            "start": 911.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "adelante ser\u00e1 a partir de 65 a\u00f1os y el",
            "start": 915.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica ha",
            "start": 919.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "establecido un plan para los pr\u00f3ximos",
            "start": 920.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os de su gobierno que consiste en",
            "start": 922.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "incrementar en el mismo a\u00f1o el 15% del",
            "start": 926.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "monto que se recib\u00eda a inicios de este",
            "start": 929.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo que ha significado un aumento de",
            "start": 932.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "400 pesos y hoy reciben 3100 pesos esta",
            "start": 935.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n adicional es extraordinaria al",
            "start": 940.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presupuesto autorizado y se eleva a 9",
            "start": 943.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos en los pr\u00f3ximos",
            "start": 946.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os el aumento ser\u00e1 de 20 por",
            "start": 948.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciento anual lo anterior con el objetivo",
            "start": 951.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de duplicar el monto de la pensi\u00f3n que",
            "start": 955.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se recib\u00eda en el en marzo de este 2010 y",
            "start": 957.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1 esta pensi\u00f3n es un reconocimiento a",
            "start": 961.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toda una vida de esfuerzo y dedicaci\u00f3n",
            "start": 964.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y sus familias por parte de",
            "start": 967.07,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de tal manera que",
            "start": 970.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podemos informar que en este bimestre de",
            "start": 972.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "septiembre octubre se han pagado 8",
            "start": 976.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones 100 mil pensiones para nuestros",
            "start": 979.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queridos adultos mayores lo que",
            "start": 982.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representa una inversi\u00f3n de 25 mil",
            "start": 984.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de pesos es importante tambi\u00e9n",
            "start": 987.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informar que para el a\u00f1o 2022 la pensi\u00f3n",
            "start": 990.03,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cuenta con presupuesto de 238 mil",
            "start": 993.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "millones de pesos lo que significa que",
            "start": 996.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n garantizados los recursos para",
            "start": 999.569,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otorgar esta pensi\u00f3n a todos los mayores",
            "start": 1001.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os",
            "start": 1004.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha implementado una pensi\u00f3n",
            "start": 1006.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad",
            "start": 1008.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialmente para ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1010.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena y los m\u00e1s pobres las",
            "start": 1013.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad eran los",
            "start": 1017.24,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "olvidados entre los olvidados",
            "start": 1019.61,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nunca antes el estado mexicano hab\u00eda",
            "start": 1021.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "implementado programas en su beneficio",
            "start": 1024.319,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1026.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "954.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as y personas con",
            "start": 1028.27,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "discapacidad gozan de una pensi\u00f3n de",
            "start": 1032.27,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "2.700 pesos bimestrales el gobierno no",
            "start": 1035.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico invierte en ello 2 mil 500",
            "start": 1039.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "millones de pesos cada dos meses en",
            "start": 1041.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n daremos inicio al",
            "start": 1045.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "programa de apoyos para la",
            "start": 1047.539,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n de ni\u00f1as y",
            "start": 1048.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as con discapacidad lo que les",
            "start": 1050.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 tener acceso a terapias y",
            "start": 1053.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de su vida ni\u00f1as y",
            "start": 1056.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tambi\u00e9n reciben apoyo para que sus",
            "start": 1059.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "madres los dejen en cuidado en alguna",
            "start": 1062.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estancia infantil mientras ellas",
            "start": 1064.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "trabajan o estudian actualmente",
            "start": 1066.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "184 ni\u00f1as y ni\u00f1as en este estado reciben",
            "start": 1068.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este apoyo mismo que representa una",
            "start": 1071.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 300 millones de pesos para",
            "start": 1074.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el estado en suma en este bimestre",
            "start": 1077.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercen su derecho a recibir estos",
            "start": 1080.05,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "apoyos 9 millones 200 mil familias y se",
            "start": 1083.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "invierten m\u00e1s de 27 mil 900 millones de",
            "start": 1086.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pesos en tlaxcala 87 mil 702 familias",
            "start": 1090.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reciben un ingreso por parte del",
            "start": 1095.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno de los cuales 77 mil 58 son",
            "start": 1096.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "adultos mayores 9 mil 877 personas con",
            "start": 1100.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "discapacidad y 837 ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos",
            "start": 1105.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de madres trabajadoras lo que representa",
            "start": 1109.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n social bimestral de 266",
            "start": 1111.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos en apizaco el gobierno",
            "start": 1115.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico invierte cada dos meses 18",
            "start": 1118.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "millones 600 mil pesos en el bienestar",
            "start": 1121.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de 5 mil 615 adultos mayores 4 a 50",
            "start": 1123.68,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y 36 ni\u00f1as y",
            "start": 1128.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en conjunto seis mil ciento",
            "start": 1132.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "familias reciben este ingreso tambi\u00e9n",
            "start": 1135.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informa que continuamos con el registro",
            "start": 1138.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de adultos mayores de entre 65 y 67 a\u00f1os",
            "start": 1141.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que ahora podr\u00e1n ejercer este derecho a",
            "start": 1145.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la fecha se han registrado a nivel",
            "start": 1148.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1150.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "1.200.000 adultos mayores y durante el",
            "start": 1151.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mes de octubre continuaremos con este",
            "start": 1155.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "registro hasta alcanzar 2 millones 200",
            "start": 1157.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mil adultos mayores incorporados a esta",
            "start": 1160.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n este registro se realiza se",
            "start": 1163.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realiza en cinco etapas iniciando con",
            "start": 1167.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds y a",
            "start": 1169.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar en el mes de marzo deber\u00e1n",
            "start": 1172.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estar inscritos todos aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1174.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de tlaxcala se han registrado 11 mil 316",
            "start": 1177.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1180.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que son nuevos a este programa y en el",
            "start": 1182.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipio de apizaco",
            "start": 1186.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "269 adultos mayores ya tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1187.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "registrados quienes tambi\u00e9n ejercer\u00e1n su",
            "start": 1190.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "derecho a esta pensi\u00f3n estos avances son",
            "start": 1193.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo en campo que realizan",
            "start": 1196.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de manera coordinada los servidores de",
            "start": 1198.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y los promotores de los",
            "start": 1201.389,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programas de bienestar como lo ha",
            "start": 1203.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente seguiremos",
            "start": 1205.409,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "trabajando para una mejor coordinaci\u00f3n",
            "start": 1207.629,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trabajamos para que todos los",
            "start": 1210.019,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "programas se entreguen de manera directa",
            "start": 1212.579,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una tarjeta del banco del",
            "start": 1215.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienestar y de esta manera hacer m\u00e1s",
            "start": 1217.139,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transparente la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 1220.109,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recursos y \u00e1gil tambi\u00e9n esa entrega es",
            "start": 1221.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed como un gobierno austero y honesto",
            "start": 1225.479,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "puede dedicar los recursos a los m\u00e1s",
            "start": 1227.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humildes y alcanzar nuestro bello ideal",
            "start": 1229.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que por el bien de todos primero los",
            "start": 1232.349,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pobres muchas gracias",
            "start": 1234.869,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 1245.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "testimonios de programas para el",
            "start": 1248.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1249.95,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1252.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "soy filiberto ni mamones estos nos",
            "start": 1254.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dedicamos al campo tenemos nuestros",
            "start": 1256.77,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "animales tambi\u00e9n es para estar activo y",
            "start": 1259.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sentirse bien",
            "start": 1264.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bien en la salud si todav\u00eda tenemos",
            "start": 1267.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "br\u00edos para seguir trabajando y pues con",
            "start": 1270.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n que nos da bienestar es una",
            "start": 1273.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ayuda m\u00e1s para para vivir un poco mejor",
            "start": 1277.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pues para ayuda de algunos alimentos",
            "start": 1280.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para las dos los adultos mayores",
            "start": 1284.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no dependan de los hijos es una",
            "start": 1287.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayuda muy grande para un adulto mayor y",
            "start": 1290.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no son muchos tr\u00e1mites ya que las",
            "start": 1294.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en bienestar son las",
            "start": 1297.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "personas amables y tratables",
            "start": 1299.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esperemos que todos los adultos mayores",
            "start": 1302.71,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "traten de gesti\u00f3n' la suspensi\u00f3n",
            "start": 1305.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 1309.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1311.67,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra del subsecretario",
            "start": 1317.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo",
            "start": 1319.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "rural hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez",
            "start": 1321.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con su permiso al se\u00f1or presidente",
            "start": 1333.389,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "saludo con aprecio a la gobernadora",
            "start": 1336.419,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "reina cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 1338.879,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este",
            "start": 1341.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gabinete federal al presidente municipal",
            "start": 1344.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de apizaco pablo badillo s\u00e1nchez",
            "start": 1347.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al pueblo de tela escala y a todas las",
            "start": 1350.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personas que nos siguen a trav\u00e9s de las",
            "start": 1353.16,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 1355.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida llega a 20",
            "start": 1357.149,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds y a la fecha da empleo",
            "start": 1360.419,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1364.019,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "444 mil",
            "start": 1364.94,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "854 sembradoras y sembradores de los",
            "start": 1366.799,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cuales 70% son hombres y 30% son mujeres",
            "start": 1371.129,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "al concluir este a\u00f1o habremos de",
            "start": 1376.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "completar la meta de",
            "start": 1378.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "451.000 sembradoras y sembradores",
            "start": 1381.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con este programa se siembran 1100",
            "start": 1385.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones de \u00e1rboles en un mill\u00f3n 112 mil",
            "start": 1388.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para lo cual se han integrado",
            "start": 1391.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "14 mil 608 viveros comunitarios adem\u00e1s",
            "start": 1394.97,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de 30 viveros militares forestales y 11",
            "start": 1400.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "viveros estatales",
            "start": 1404.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a nivel nacional existen 18 mil 99",
            "start": 1407.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "comunidades de aprendizaje campesino y",
            "start": 1411.86,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "se han integrado 45 mil 415 becarias y",
            "start": 1415.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "becarios del programa j\u00f3venes",
            "start": 1420.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 1423.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todo ello con un presupuesto total para",
            "start": 1425.25,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de 28 mil 929 millones de pesos",
            "start": 1428.49,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "en el estado de tlaxcala",
            "start": 1434.44,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sembrando vida tiene presencia en 210",
            "start": 1436.919,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "localidades de 25 municipios y da empleo",
            "start": 1440.649,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "a 4 mil 984 campesinas y campesinos",
            "start": 1445.029,
            "duration": 12.691
        },
        {
            "text": "el 73% son hombres y el 27% son mujeres",
            "start": 1451.12,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 1457.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "659 sembradoras y sembradores son",
            "start": 1459.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "personas ind\u00edgenas y se han integrado",
            "start": 1462.16,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "531 j\u00f3venes becarias y becarios",
            "start": 1466.2,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en este estado sembrando vida ya ha",
            "start": 1470.919,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "invertido 199 millones de pesos para el",
            "start": 1474.73,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pago de sembradoras y sembradores en lo",
            "start": 1479.049,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que va de enero al mes de agosto",
            "start": 1481.659,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 por hacerse el pago",
            "start": 1485.45,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "correspondiente al mes trabajado que",
            "start": 1487.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "significar\u00e1 la entrega directa a",
            "start": 1489.679,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "campesinas y campesinos de 24 millones",
            "start": 1491.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "920 mil pesos",
            "start": 1495.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el trabajo de sembrando vida entre la",
            "start": 1499.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "escala significa que ya se sembraron o",
            "start": 1501.45,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso de siembra un total de",
            "start": 1505.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "9 millones",
            "start": 1509.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "592 mil plantas lo que beneficia la",
            "start": 1510.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n de 12 mil",
            "start": 1515.0,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "460 hect\u00e1reas en este estado",
            "start": 1518.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se han establecido",
            "start": 1521.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "202 comunidades de aprendizaje campesino",
            "start": 1523.55,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "202 viveros comunitarios e igual n\u00famero",
            "start": 1527.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de bio f\u00e1bricas",
            "start": 1531.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que",
            "start": 1534.919,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dentro de la segunda jornada nacional de",
            "start": 1538.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siembra entre las calas se tiene la meta",
            "start": 1541.429,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de plantar 5 millones",
            "start": 1544.46,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "554 mil \u00e1rboles de los cuales ya se",
            "start": 1547.269,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lleva un avance de",
            "start": 1552.109,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "75%",
            "start": 1554.109,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es decir que estos meses ya se han",
            "start": 1556.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "plantado 4 millones",
            "start": 1558.87,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "453 54 mil nuevos \u00e1rboles maderables y",
            "start": 1560.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 1566.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entre los que destacan el pino cedro",
            "start": 1567.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 1571.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nopal agave y durazno",
            "start": 1572.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "conforme a la meta programada",
            "start": 1576.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con sembrando vida el",
            "start": 1578.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "objetivo a nivel nacional es plantar",
            "start": 1582.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "1100 millones de \u00e1rboles",
            "start": 1586.36,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al concluir la segunda jornada de",
            "start": 1589.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "siembra",
            "start": 1592.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "habremos alcanzado un avance de 891",
            "start": 1593.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1598.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "setecientos mil plantas sembradas",
            "start": 1599.16,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "ya s\u00f3lo faltar\u00e1n 208 millones de nuevos",
            "start": 1603.22,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles por lo que estamos muy cerca de",
            "start": 1607.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "alcanzar la meta establecida en el",
            "start": 1610.929,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1613.15,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1615.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sembrando vida es in\u00e9dito en el pa\u00eds no",
            "start": 1617.169,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "solo por sus alcances en materia de",
            "start": 1621.5,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos y reforestaci\u00f3n",
            "start": 1623.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sino porque nunca antes un programa",
            "start": 1626.409,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho tan feliz a la gente del",
            "start": 1629.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1631.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por donde uno pasa en cualquiera de los",
            "start": 1633.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estados donde tiene presencia el",
            "start": 1636.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "programa se pueden ver carteles",
            "start": 1638.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantas o letreros que con orgullo dicen",
            "start": 1640.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se trabaja con sembrando vida",
            "start": 1644.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en los caminos y carreteras tambi\u00e9n se",
            "start": 1648.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueden ver leer mensajes",
            "start": 1651.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de cuidado al medio ambiente de",
            "start": 1654.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n social y de respeto a las",
            "start": 1657.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1659.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sembradoras y sembradores comentan que",
            "start": 1661.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nunca antes hab\u00eda habido un programa",
            "start": 1664.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como sembrando vida que adem\u00e1s de todo",
            "start": 1666.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "les permite convivir comunitariamente",
            "start": 1669.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser solidarios aprender nuevas t\u00e9cnicas",
            "start": 1673.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y dejar un patrimonio a sus",
            "start": 1676.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "descendientes",
            "start": 1679.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sembrando vida ya no es un simple",
            "start": 1680.75,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "programa del gobierno es un programa de",
            "start": 1683.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las campesinas y campesinos que con sus",
            "start": 1686.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "propias manos est\u00e1n rescatando el campo",
            "start": 1689.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del olvido y transformando al pa\u00eds desde",
            "start": 1692.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de la tierra muchas gracias",
            "start": 1695.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 1708.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1710.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1716.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1717.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que a lo mejor los \u00e1rboles o lo",
            "start": 1720.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que plante yo lo que tengo plantado pues",
            "start": 1722.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mis hijos en un futuro estoy dejando",
            "start": 1724.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "algo de bueno para ellos el bienestar de",
            "start": 1727.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mi familia un bien a m\u00ed mismo el hacer",
            "start": 1730.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un bien a la tierra de alg\u00fan d\u00eda me lo",
            "start": 1732.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a pagar la tierra no todav\u00eda puedo ir",
            "start": 1735.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y venir y ayudar al campo a amigo porque",
            "start": 1739.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "le saudita mi esposo muri\u00f3 nunca hab\u00eda",
            "start": 1743.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegado un apoyo hasta apenas ahora",
            "start": 1745.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos muy muy contentos tuve que",
            "start": 1747.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "emigrar a los estados unidos porque no",
            "start": 1750.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda trabajo trabajamos 9 muy mal",
            "start": 1752.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente regres\u00f3 el desabasto de",
            "start": 1755.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empleo lo mismo que cuando me fui a hoy",
            "start": 1758.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por hoy estamos muy agradecidos con el",
            "start": 1760.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico por el programa",
            "start": 1761.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sembrando vida estamos trabajando muy",
            "start": 1763.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "bien estamos aprendiendo mucho",
            "start": 1765.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "principalmente porque ama uno su tierra",
            "start": 1767.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1773.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al secretario de",
            "start": 1782.919,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural doctor",
            "start": 1785.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula",
            "start": 1787.869,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "con tu permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 1800.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora gobernadora se\u00f1or presidente",
            "start": 1803.14,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1805.67,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "colegas del gabinete",
            "start": 1806.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1808.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alineados al plan nacional de desarrollo",
            "start": 1814.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el programa de fertilizantes para el",
            "start": 1816.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienestar se suma para lograr la",
            "start": 1818.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria",
            "start": 1822.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contribuyendo al crecimiento de la",
            "start": 1824.01,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de los cultivos prioritarios",
            "start": 1825.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de los peque\u00f1os agricultores",
            "start": 1828.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mediante la entrega directa de",
            "start": 1830.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "fertilizantes en zonas de atenci\u00f3n",
            "start": 1833.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica para la producci\u00f3n de",
            "start": 1835.12,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 1837.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de esta manera a partir del 2016 el",
            "start": 1838.95,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "programa inicia en el estado de guerrero",
            "start": 1842.37,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "logrando la atenci\u00f3n a 278 mil 547",
            "start": 1844.909,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "productores de ma\u00edz de frijol y arroz y",
            "start": 1849.659,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por instrucciones de nuestro presidente",
            "start": 1854.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 este programa a tres entidades",
            "start": 1856.019,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o 2020 y siendo morelos puebla",
            "start": 1859.49,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y tlaxcala los estados a los que se ha",
            "start": 1864.12,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "apoyado con fertilizante para los",
            "start": 1866.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cultivos de ma\u00edz arroz hortalizas y",
            "start": 1869.429,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "avena destacando el estado de tlaxcala",
            "start": 1872.13,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "debido a las sufridas 55 inclemente",
            "start": 1875.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "inclemencias climatol\u00f3gicas",
            "start": 1879.779,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con esta ampliaci\u00f3n del programa en el",
            "start": 1883.059,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ciclo 2020 se logr\u00f3 la atenci\u00f3n de",
            "start": 1885.909,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "369 1.121 productores en estas cuatro",
            "start": 1890.309,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entidades y para este a\u00f1o 2021 y por",
            "start": 1894.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n el se\u00f1or presidente la",
            "start": 1897.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura se ha",
            "start": 1900.19,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "propuesto ampliar el n\u00famero de",
            "start": 1902.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "productores a m\u00e1s de 394 mil y es en",
            "start": 1904.269,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este contexto en el que quiero resaltar",
            "start": 1908.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n en el estado de tlaxcala",
            "start": 1911.159,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "donde en el ejercicio 2020 se atendieron",
            "start": 1914.039,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "9 mil 900 productores mientras que en",
            "start": 1918.009,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este ciclo se tiene como meta la",
            "start": 1921.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a m\u00e1s de 24 mil agricultores y",
            "start": 1924.369,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "agricultores de este estado",
            "start": 1928.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es importante mencionar se\u00f1or presidente",
            "start": 1930.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que en este programa se ha llevado a",
            "start": 1933.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cabo con dos estrategias que se",
            "start": 1935.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "caracterizan por dos variables",
            "start": 1937.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "relevantes en primera instancia la",
            "start": 1939.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sinergia entre los programas de la",
            "start": 1942.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretaria lo que ha permitido sumar a",
            "start": 1944.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 326 mil productores en este a\u00f1o",
            "start": 1947.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al programa sin la necesidad de acudir a",
            "start": 1950.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las ventanillas o tener ese desgaste",
            "start": 1954.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extra en los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos",
            "start": 1956.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la segunda pero no menos relevante es el",
            "start": 1959.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "trabajo interinstitucional que se lleva",
            "start": 1963.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a cabo realizando labores conjuntas con",
            "start": 1966.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar la guardia",
            "start": 1970.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1972.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pemex y segal mex quienes participan en",
            "start": 1973.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las diferentes etapas del programa y",
            "start": 1976.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s realizamos un trabajo conjunto",
            "start": 1979.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con los otros niveles de gobierno",
            "start": 1982.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "convencidos de que es a trav\u00e9s del",
            "start": 1984.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajo en equipo con el cual \u00e9ste se",
            "start": 1986.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consolidan los resultados de este",
            "start": 1990.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa de fertilizantes para el",
            "start": 1992.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1994.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o 2021 se han enviado 4 mil",
            "start": 1995.89,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "345 fletes de fertilizante a las bodegas",
            "start": 2000.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de segal mex y se han entregado ya",
            "start": 2004.17,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "164 mil 785 toneladas a",
            "start": 2008.03,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "362 mil 119 productores en beneficio de",
            "start": 2013.19,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "un equivalente de 547 mil 500 hect\u00e1reas",
            "start": 2018.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar esta oportunidad para",
            "start": 2023.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento muy merecido a",
            "start": 2025.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las mujeres del medio rural quienes poco",
            "start": 2027.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a poco han ido ganando preponderancia en",
            "start": 2030.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sus labores muestra de ello es que el 45",
            "start": 2034.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ciento del padr\u00f3n de beneficiarios",
            "start": 2038.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del programa de fertilizantes son",
            "start": 2039.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precisamente las mujeres",
            "start": 2042.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al plan nacional de",
            "start": 2045.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo y el compromiso de no dejar a",
            "start": 2047.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s se han atendido m\u00e1s de 90",
            "start": 2050.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mil productores ubicados en localidades",
            "start": 2053.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a quienes se les da prioridad",
            "start": 2055.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde las propias reglas de operaci\u00f3n en",
            "start": 2059.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "las cuales se manifiesta claramente que",
            "start": 2062.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se aceptar\u00e1n los documentos de posici\u00f3n",
            "start": 2065.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "legal por usos y costumbres",
            "start": 2067.859,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es importante destacar tambi\u00e9n que toda",
            "start": 2071.53,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "esta labor cobra a\u00fan mayor relevancia",
            "start": 2074.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por la cantidad de empleos que genera en",
            "start": 2076.419,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "su alrededor con este programa se da un",
            "start": 2079.419,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "apoyo directo al empleo de cuatrocientos",
            "start": 2082.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos mil personas en la",
            "start": 2086.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n directa alrededor de 65 mil",
            "start": 2088.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empleos directos indirectos entre los",
            "start": 2091.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que apoyan a los centros de",
            "start": 2094.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 2096.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empleados del transporte y el valioso",
            "start": 2097.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "trabajo de los estibadores que se",
            "start": 2100.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encuentran apoyando en cada centro para",
            "start": 2102.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la carga y descarga de los camiones del",
            "start": 2105.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 2108.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "deseo informarles se\u00f1or presidente y",
            "start": 2111.19,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora gobernadora que para el estado de",
            "start": 2113.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tlaxcala este a\u00f1o se tiene una meta de",
            "start": 2115.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "atender a 24 mil 139 productores para lo",
            "start": 2118.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cual ya se cuenta con el 100% de",
            "start": 2122.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fertilizante requerido en nuestras",
            "start": 2125.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bodegas",
            "start": 2128.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aproximadamente 12 mil 800 toneladas a",
            "start": 2129.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la fecha se han entregado 8 mil 812",
            "start": 2133.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "productos 2 productores en beneficio de",
            "start": 2136.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "14 mil",
            "start": 2139.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "758 hect\u00e1reas de las cuales el 98 por",
            "start": 2140.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ciento corresponde a la siembra de ma\u00edz",
            "start": 2145.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cumpliendo as\u00ed con el compromiso de",
            "start": 2148.09,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "atender a los agricultores de peque\u00f1a",
            "start": 2150.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escala del cultivo m\u00e1s relevante para el",
            "start": 2152.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estado y sin duda para el resto del pa\u00eds",
            "start": 2155.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al concluirlas se\u00f1alar\u00eda que gracias a",
            "start": 2157.81,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "nuestros campesinos mujeres y hombres a",
            "start": 2162.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o que ha tenido un benigno buen",
            "start": 2165.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "temporal y al fertilizante",
            "start": 2168.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entregado directa y oportunamente esta",
            "start": 2171.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cosecha de ma\u00edz",
            "start": 2175.61,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s abundantes que hayamos tenido",
            "start": 2177.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en nuestros registros habr\u00e1 mucho ma\u00edz",
            "start": 2180.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al de la cosecha de este a\u00f1o muchas",
            "start": 2183.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2186.24,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2187.8,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 2196.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de campo del programa",
            "start": 2199.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fertilizantes para el bienestar",
            "start": 2201.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en beneficio de los productores de",
            "start": 2214.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a escala de ma\u00edz frijol y arroz se",
            "start": 2216.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "impulsan acciones de verificaci\u00f3n que",
            "start": 2218.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "garantizan el programa fertilizantes",
            "start": 2220.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para el bienestar en el estado de",
            "start": 2222.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "guerrero t\u00e9cnicos de campo visitan a los",
            "start": 2224.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los 81 municipios para",
            "start": 2226.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "georeferenciar y medir sus predios",
            "start": 2228.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comprobar el buen uso del fertilizante y",
            "start": 2230.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que las \u00e1reas de cultivo no se",
            "start": 2233.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encuentren ubicadas en zonas naturales",
            "start": 2235.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "protegidas de los productores",
            "start": 2237.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "beneficiarios del fertilizante no",
            "start": 2239.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estamos cargados con los compa\u00f1eros del",
            "start": 2241.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bienestar como servido de servidores de",
            "start": 2243.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n para hacer una verificaci\u00f3n",
            "start": 2245.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solamente se refiere a ver que",
            "start": 2248.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "efectivamente usted haya recibido",
            "start": 2251.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 2253.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "honorato estoy del a\u00f1o",
            "start": 2255.9,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "1933 sembramos de todobeb\u00e9",
            "start": 2258.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sembramos verdura sembramos este",
            "start": 2263.619,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "eres golf pero lo m\u00e1s importante es el",
            "start": 2266.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "madrid no lo dejamos de sembrar porque",
            "start": 2270.77,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "le digo pues nos ayuda",
            "start": 2273.23,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "y entonces yo digo por eso pues le damos",
            "start": 2276.869,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "muy repartidas gracias vamos a proceder",
            "start": 2281.599,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "con una aplicaci\u00f3n a medir el terreno si",
            "start": 2285.299,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por sat\u00e9lite lo vamos a poder medir",
            "start": 2288.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "agregamos un punto se agrega el punto y",
            "start": 2291.079,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed se traza una l\u00ednea hasta el otro",
            "start": 2295.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "punto vamos a agregar los puntos que",
            "start": 2297.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "sean necesarios se cierre digamos el",
            "start": 2299.91,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pol\u00edgono y la aplicaci\u00f3n le damos en la",
            "start": 2302.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n de hect\u00e1reas y ya nos va a dar la",
            "start": 2305.249,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "las hect\u00e1reas que tiene el terreno",
            "start": 2307.68,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "mira yo quiero que vaya y que vean que",
            "start": 2311.779,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "si ocup\u00f3 el fertilizante con estas",
            "start": 2316.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "acciones aseguramos la transparencia de",
            "start": 2318.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los apoyos beneficiando a quien m\u00e1s lo",
            "start": 2320.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesita conoce m\u00e1s en gob.mx diagonal",
            "start": 2322.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 2326.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2329.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2339.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2342.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2344.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2345.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2348.32,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2351.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "amigas amigos de apizaco",
            "start": 2359.45,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "del estado detr\u00e1s cala nos da mucho",
            "start": 2364.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo entre la escala",
            "start": 2368.16,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "este estado que queremos mucho como lo",
            "start": 2371.09,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 la gobernadora",
            "start": 2377.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar",
            "start": 2381.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 2383.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me da gusto estar de nuevo entre la",
            "start": 2386.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "escala y",
            "start": 2390.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estar acompa\u00f1ando a la gobernadora",
            "start": 2393.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 2397.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estamos evaluando los programas de",
            "start": 2401.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2404.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esto es esencial",
            "start": 2406.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "porque es lo que ayuda de manera directa",
            "start": 2410.17,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 2415.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "son acciones que",
            "start": 2418.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 2422.609,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de constatarse",
            "start": 2424.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son hechos",
            "start": 2427.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no palabras",
            "start": 2429.76,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2432.81,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "se habla de acciones de gobierno",
            "start": 2434.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2438.549,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no se ven los resultados",
            "start": 2440.61,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y en el caso de estos programas s\u00ed hay",
            "start": 2444.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "resultados buenos resultados",
            "start": 2448.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2452.45,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio poder decir que hay",
            "start": 2454.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "13 mil",
            "start": 2459.99,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "497 j\u00f3venes de tlaxcala que est\u00e1n",
            "start": 2462.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "trabajando como",
            "start": 2468.51,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aprendices en el programa j\u00f3venes",
            "start": 2470.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 2474.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "13 mil",
            "start": 2477.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "497",
            "start": 2479.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2481.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 2483.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 2486.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque todos ellos est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2489.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo para formarse",
            "start": 2493.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "capacitarse",
            "start": 2497.18,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y para que no",
            "start": 2499.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e9n desempleados",
            "start": 2504.829,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y lo que es peor que no haya frustraci\u00f3n",
            "start": 2507.38,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que no se desanimen que no se",
            "start": 2511.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "desmoralice",
            "start": 2515.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tengan opciones alternativas y que no",
            "start": 2518.14,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "sean enganchados por la delincuencia",
            "start": 2521.68,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "yo sostengo que la batalla frontal",
            "start": 2526.589,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "contra los delincuentes sobre todo",
            "start": 2530.43,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "contra los capos los jefes",
            "start": 2534.739,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "es el de quitarles a los j\u00f3venes",
            "start": 2539.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por eso es este programa entre otras",
            "start": 2545.509,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2547.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y el que no tenga",
            "start": 2551.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes",
            "start": 2553.5,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "que no tengan",
            "start": 2555.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito de reserva",
            "start": 2557.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes que puedan ir incorporando a",
            "start": 2559.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 2564.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2565.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay problemas",
            "start": 2567.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n de que les cuesta el",
            "start": 2570.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reclutamiento",
            "start": 2575.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n usando ya medidas muy autoritarias",
            "start": 2577.54,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ahora hace poco",
            "start": 2582.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de tubo",
            "start": 2587.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a una banda",
            "start": 2589.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muchos de ellos jovencitos de 20 y 24",
            "start": 2594.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de origen guatemalteco",
            "start": 2598.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el norte del pa\u00eds",
            "start": 2603.02,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos seguir con este",
            "start": 2607.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "programa es muy importante",
            "start": 2610.48,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "darle a los j\u00f3venes el derecho",
            "start": 2613.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n y el derecho al trabajo",
            "start": 2616.369,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "lo mismo me da gusto que son tres mil",
            "start": 2621.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ciento setenta y cinco",
            "start": 2625.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel superior que tienen",
            "start": 2627.03,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "una beca de dos mil 400 pesos por cierto",
            "start": 2631.3,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le",
            "start": 2637.13,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pregunto a victoria rodr\u00edguez",
            "start": 2638.589,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda",
            "start": 2644.319,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "si tenemos el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 2646.39,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya se present\u00f3 el proyecto de",
            "start": 2650.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 2655.04,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y si vamos a tener",
            "start": 2656.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para seguir pagando estas becas",
            "start": 2658.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y otra pregunta",
            "start": 2664.849,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 considerando",
            "start": 2667.19,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n de acuerdo porque",
            "start": 2670.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "si no \u00e9ste recibir\u00edan menos",
            "start": 2675.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esa es una buena noticia para todos los",
            "start": 2678.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "becarios",
            "start": 2683.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre la escala",
            "start": 2684.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay 49 mil",
            "start": 2687.96,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "571 j\u00f3venes que estudian bachillerato",
            "start": 2691.46,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "con sus becas y van a continuar",
            "start": 2695.57,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "recibiendo el apoyo hay",
            "start": 2700.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "38.340 familias que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2705.589,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "becas para sus hijos que estudian en",
            "start": 2708.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2711.99,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2715.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n",
            "start": 2717.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "creando ya haya algunas operando",
            "start": 2719.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 2724.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2725.41,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "las tres est\u00e1n funcionando este",
            "start": 2728.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del sistema",
            "start": 2732.549,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n benito ju\u00e1rez",
            "start": 2734.91,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es educaci\u00f3n superior gratuita",
            "start": 2738.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2742.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reciben becas los que estudian en estas",
            "start": 2743.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2748.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2750.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "informar que hay",
            "start": 2753.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "421 escuelas",
            "start": 2756.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que son de educaci\u00f3n b\u00e1sica que ya est\u00e1",
            "start": 2759.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "recibiendo su presupuesto para el",
            "start": 2761.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2764.619,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "estima que son mil cuatrocientos dos",
            "start": 2768.69,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "escuelas entre la escala",
            "start": 2772.71,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y hay 421 que est\u00e1 recibiendo su",
            "start": 2776.11,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "presupuesto y acabo de escuchar que va a",
            "start": 2781.65,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ampliarse a 200 escuelas m\u00e1s de modo que",
            "start": 2784.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ya vamos a estar cerca de la mitad de",
            "start": 2789.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las escuelas hay que apurarnos",
            "start": 2791.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paolo para que todas las escuelas de la",
            "start": 2793.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "escala tengan su presupuesto para el",
            "start": 2797.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mantenimiento no es nada m\u00e1s un asunto",
            "start": 2801.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tuyo tiene tambi\u00e9n que ver con victoria",
            "start": 2804.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero ya vamos a ir buscando los recursos",
            "start": 2807.43,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "para que se entreguen a todas las",
            "start": 2811.54,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sociedades de madres y de padres de",
            "start": 2817.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "familia el programa de adultos mayores",
            "start": 2820.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entre la escala significa apoyar a 77",
            "start": 2823.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mil 58",
            "start": 2828.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2830.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este es un programa",
            "start": 2833.41,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ampliando como aqu\u00ed lo",
            "start": 2836.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ariana ya es a partir de los 65",
            "start": 2840.65,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y va a ir aumentando",
            "start": 2844.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el monto este a\u00f1o 15 por ciento el a\u00f1o",
            "start": 2849.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 2855.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 2856.51,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 2859.74,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "20 por ciento anual de incremento de",
            "start": 2861.829,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "modo que al final del sexenio",
            "start": 2865.519,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "va a ser el doble de lo que se recibe en",
            "start": 2870.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la actualidad en el programa de la",
            "start": 2873.999,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos mayores lo mismo en el",
            "start": 2876.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "caso de la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2880.18,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "discapacidad que son nueve mil",
            "start": 2883.599,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "877 los beneficiarios",
            "start": 2887.97,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "9.877 casi diez mil y me acaba de decir",
            "start": 2893.099,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "lorena que vamos a ampliar este programa",
            "start": 2897.759,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de manera conjunta para que podamos",
            "start": 2901.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "incluir a",
            "start": 2906.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adultos con discapacidades y como lo",
            "start": 2908.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ariana y es muy importante",
            "start": 2912.819,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2915.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "va a empezar a llevarse a cabo el",
            "start": 2917.66,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "programa de rehabilitaci\u00f3n de terapias",
            "start": 2921.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades",
            "start": 2927.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 2931.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el apoyo a madres solteras que",
            "start": 2933.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tienen ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 2936.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 2941.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estancias",
            "start": 2945.95,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "infantiles son 2 mil 95 ni\u00f1as y ni\u00f1os en",
            "start": 2948.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "estancias infantiles tambi\u00e9n van a",
            "start": 2953.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguir recibiendo su apoyo el caso del",
            "start": 2955.54,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "campo son 28 mil",
            "start": 2959.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "489 campesinos detr\u00e1s cala que est\u00e1n",
            "start": 2965.4,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "recibiendo apoyo aqu\u00ed ya el secretario",
            "start": 2969.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de agricultura",
            "start": 2974.349,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiene instrucciones tambi\u00e9n carlos",
            "start": 2975.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "torres y le vamos a pedir",
            "start": 2979.03,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a la gobernadora a lorena cu\u00e9llar que",
            "start": 2982.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nos ayude porque vamos a hacer una",
            "start": 2986.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 2989.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n en el programa",
            "start": 2991.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2994.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "casa por casa as\u00ed como",
            "start": 2997.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la evaluaci\u00f3n en el caso",
            "start": 3000.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del fertilizante",
            "start": 3004.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos que revisar ese padr\u00f3n",
            "start": 3006.21,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "porque viene de tiempo atr\u00e1s desde la",
            "start": 3009.81,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "\u00e9poca del procampo y queremos constatar",
            "start": 3016.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que en efecto \u00e9ste la gente",
            "start": 3020.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recibiendo el apoyo los que lo necesitan",
            "start": 3022.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed les encargo de que lo m\u00e1s",
            "start": 3026.68,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pronto posible tengamos este censo",
            "start": 3030.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vamos a continuar apoyando con los",
            "start": 3035.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 3037.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en ma\u00edz arroz",
            "start": 3039.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "donde se siembra trigo harinero frijol",
            "start": 3042.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los productores de leche se",
            "start": 3046.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "les va a seguir garantizando un precio",
            "start": 3050.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 3053.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3055.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "seguir apoyando en todo lo que tiene que",
            "start": 3057.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ver con la salud",
            "start": 3061.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos",
            "start": 3062.43,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "es un programa que lo vamos a dejar",
            "start": 3066.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "funcionando al 100",
            "start": 3071.97,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "cuando concluya nuestro gobierno",
            "start": 3075.66,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en buen estado los centros de",
            "start": 3080.98,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "salud las unidades m\u00e9dicas rurales los",
            "start": 3085.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hospitales que tengan el equipo",
            "start": 3089.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 3093.31,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3095.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "haya m\u00e9dicos",
            "start": 3096.95,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3099.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y que no falten los medicamentos no",
            "start": 3101.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3107.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos",
            "start": 3108.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud",
            "start": 3112.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 3115.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 3117.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a seguir enfrentando",
            "start": 3120.12,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "la pandemia del cobi",
            "start": 3124.4,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ya en el caso de la escala ya faltan",
            "start": 3127.269,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3131.999,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "20 80 mil dosis que las vamos a enviar",
            "start": 3133.99,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3139.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esta semana pr\u00f3xima se van a enviar para",
            "start": 3141.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que a finales de octubre",
            "start": 3146.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tengamos vacunados a todos los mayores",
            "start": 3148.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os a\u00fan con una dosis",
            "start": 3152.73,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre la escala es el compromiso",
            "start": 3156.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y te vamos a pedir tambi\u00e9n",
            "start": 3160.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nos ayudes porque yo hice este",
            "start": 3162.25,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "compromiso a nivel nacional",
            "start": 3165.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y no podemos",
            "start": 3169.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fallar entonces que me ayudes para que a",
            "start": 3171.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "finales de este mes podamos decir est\u00e1n",
            "start": 3175.45,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "todos vacunados los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 3178.66,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a\u00fan con 12",
            "start": 3182.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vamos a enviar las voces que faltan ya",
            "start": 3185.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tienen ahora en existencia pero hace",
            "start": 3188.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "falta aplicarlas",
            "start": 3191.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es cuesti\u00f3n de",
            "start": 3193.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "emplear nos aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 3199.25,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con las brigadas correcaminos que han",
            "start": 3203.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ayudado mucho para terminar la",
            "start": 3206.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3210.089,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de el banco del",
            "start": 3212.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3215.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "necesitamos que est\u00e9n funcionando",
            "start": 3217.69,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3221.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "71 sucursales",
            "start": 3224.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que van a ver",
            "start": 3226.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en los 52 municipios",
            "start": 3228.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "71 sucursales",
            "start": 3233.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar ya se est\u00e1",
            "start": 3236.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3239.41,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "ya hay muchas terminadas pero falta",
            "start": 3240.3,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "concluir las todas y nos falta conseguir",
            "start": 3243.839,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "los terrenos por eso no hemos podido",
            "start": 3247.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s tambi\u00e9n te lo vamos a",
            "start": 3250.93,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "encargar que",
            "start": 3255.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "logremos tener para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a m\u00e1s",
            "start": 3257.64,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tardar las 71 sucursales porque ah\u00ed va a",
            "start": 3261.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llegar la gente a",
            "start": 3265.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 3268.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sus apoyos lo que por derecho y justicia",
            "start": 3270.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 3272.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los 71 bancos van a ser como centros",
            "start": 3274.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "integradores",
            "start": 3278.13,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "all\u00ed cada banco el coordinador",
            "start": 3279.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n",
            "start": 3288.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3290.66,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 3293.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "va a coordinar",
            "start": 3296.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9",
            "start": 3300.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va a participar si hay sembrando",
            "start": 3302.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vida si hay promotores de fertilizantes",
            "start": 3306.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 3311.56,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "responsables de becas ser responsables",
            "start": 3314.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construir el futuro si hay",
            "start": 3317.57,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "responsables de la escuela es nuestra si",
            "start": 3320.39,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hay responsables de adultos mayores que",
            "start": 3326.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si tienen que haber porque hay",
            "start": 3329.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adultos mayores que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3332.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "apoyos en todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 3334.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se re\u00fanen",
            "start": 3337.67,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 ah\u00ed se pone de acuerdo",
            "start": 3341.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "alrededor del banco y all\u00ed",
            "start": 3345.3,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "act\u00faan llevan a cabo todas las acciones",
            "start": 3349.77,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para que se vayan uniendo abajo",
            "start": 3353.77,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para que haya coordinaci\u00f3n porque son",
            "start": 3358.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "programas integrales que debemos de",
            "start": 3361.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ayudarnos todos entonces vamos a tener",
            "start": 3365.8,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "estas 72 sucursales no hay ning\u00fan banco",
            "start": 3370.0,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en la scala que tenga",
            "start": 3374.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "71 sucursales",
            "start": 3378.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ning\u00fan este es el banco m\u00e1s importante",
            "start": 3380.25,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "de la escala y de m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 3384.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3389.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a seguir con el programa de internet",
            "start": 3391.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 3394.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya se adquirieron equipos",
            "start": 3397.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para instalar en las escuelas en los",
            "start": 3400.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "postes de luz",
            "start": 3404.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "son equipos para recibir la se\u00f1al y que",
            "start": 3406.58,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se puedan utilizar",
            "start": 3410.86,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y se pueda ofrecer el servicio del",
            "start": 3413.819,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "internet en toda la escala",
            "start": 3418.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es un compromiso que todas las",
            "start": 3422.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3425.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay en internet",
            "start": 3427.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos evaluando constantemente",
            "start": 3431.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con emiliano calder\u00f3n que es el",
            "start": 3436.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "responsable para que no tardemos",
            "start": 3440.13,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 avancemos",
            "start": 3444.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1",
            "start": 3447.82,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de costando",
            "start": 3449.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajo por qu\u00e9",
            "start": 3451.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "toda la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3455.49,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3459.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "orientada a las grandes ciudades",
            "start": 3461.779,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 pasando algo parecido a lo que",
            "start": 3467.18,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "suced\u00eda cuando",
            "start": 3470.869,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el presidente de adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 3474.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la",
            "start": 3477.05,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3479.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque eran empresas particulares y s\u00f3lo",
            "start": 3481.609,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 3485.39,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "invertir en las ciudades porque ah\u00ed",
            "start": 3489.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estaban los usuarios y ah\u00ed estaba el",
            "start": 3493.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "negocio y las comunidades",
            "start": 3496.04,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan luz",
            "start": 3498.88,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces tom\u00f3 la decisi\u00f3n el presidente",
            "start": 3502.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica y",
            "start": 3504.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed",
            "start": 3508.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 3510.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "llevaron las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 3512.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos y por eso m\u00e9xico",
            "start": 3515.54,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "tiene una red el\u00e9ctrica",
            "start": 3520.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nacional hasta el pueblo m\u00e1s apartado",
            "start": 3525.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay el servicio de luz",
            "start": 3529.24,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "si hubiese continuado con el sistema",
            "start": 3532.29,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de empresas particulares",
            "start": 3538.099,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no se hubiese electrificado el pa\u00eds algo",
            "start": 3540.309,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "parecido est\u00e1 sucediendo ahora",
            "start": 3544.519,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "tiene unos servicios de internet en las",
            "start": 3548.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales",
            "start": 3552.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sale uno de la cabecera municipal ya no",
            "start": 3554.46,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hay internet en los pueblos no hay",
            "start": 3558.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no hay a veces internet ni siquiera en",
            "start": 3562.45,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales",
            "start": 3566.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3567.839,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que resolver y tiene que",
            "start": 3570.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haber tecnolog\u00eda",
            "start": 3573.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque dicen es muy dif\u00edcil no se puede",
            "start": 3575.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 3580.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este con la fibra \u00f3ptica de la comisi\u00f3n",
            "start": 3582.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 3585.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ni con las antenas",
            "start": 3586.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ni con los sat\u00e9lites que se tienen",
            "start": 3589.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3594.099,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3596.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay tecnolog\u00eda",
            "start": 3599.089,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 3601.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "argumentan o pretexto tenemos que",
            "start": 3604.09,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "resolverlo",
            "start": 3607.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aunque tengamos que hacer acuerdos con",
            "start": 3609.509,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "empresas de telecomunicaciones del mundo",
            "start": 3612.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aunque se tenga que contratar",
            "start": 3619.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites",
            "start": 3622.869,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para alumbrar el territorio y que",
            "start": 3625.359,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 3629.049,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por internet",
            "start": 3630.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya saben que yo soy",
            "start": 3634.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un poco perseverante",
            "start": 3637.94,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y cuando me propongo algo \u00e9ste lo logr\u00f3",
            "start": 3641.09,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "este es un desaf\u00edo",
            "start": 3645.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "antes de que termine el gobierno tenemos",
            "start": 3649.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que tener internet en todo el territorio",
            "start": 3651.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ya escuchaste",
            "start": 3655.78,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "emiliano",
            "start": 3658.47,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque ya vamos a empezar",
            "start": 3662.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3665.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "revisar y evaluar porque no se nos puede",
            "start": 3666.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pasar el tiempo esto lo tenemos que",
            "start": 3670.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 3673.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "lo mismo seguir con el programa de",
            "start": 3676.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mejoramiento ampliaci\u00f3n construcci\u00f3n de",
            "start": 3678.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vivienda aqu\u00ed entre la escala son tres",
            "start": 3681.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mil 245 acciones",
            "start": 3685.7,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y vivienda",
            "start": 3689.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3690.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hay un programa para el mejoramiento",
            "start": 3693.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "urbano que lo vamos a ampliar decimos el",
            "start": 3696.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "compromiso con la gobernadora y es",
            "start": 3699.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de que se establezca",
            "start": 3703.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3706.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con rom\u00e1n mayer y con",
            "start": 3708.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez que es muy importante",
            "start": 3712.31,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "victoria por eso viene a dar giras para",
            "start": 3715.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3720.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se sensibilice m\u00e1s ya es una mujer",
            "start": 3721.85,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "bastante bastante comprometida con",
            "start": 3726.35,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "causas justas y el que sea la",
            "start": 3730.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "subsecretaria de hacienda ayuda mucho",
            "start": 3734.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para que podamos contar con el",
            "start": 3737.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto vamos a seguir con los",
            "start": 3740.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 3742.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con las tandas para el bienestar aqu\u00ed",
            "start": 3743.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entre la escala",
            "start": 3747.8,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "va a continuar el programa sembrando",
            "start": 3750.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vida me da mucho gusto lo que est\u00e1n",
            "start": 3752.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3754.619,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3755.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es un buen programa",
            "start": 3757.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay que consolidarlo hasta ahora son",
            "start": 3761.819,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cinco mil emperadores",
            "start": 3765.15,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "4.882 pero lo que dice el se\u00f1or y es",
            "start": 3770.029,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "cierto puede ser que lo que sembremos",
            "start": 3775.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ahora no nos toque cosechar lo a",
            "start": 3778.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros pero queda para las nuevas",
            "start": 3782.19,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 3784.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y es muy importante sabio",
            "start": 3785.269,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "analizando vamos a sembrar",
            "start": 3788.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3792.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "1100 millones de \u00e1rboles",
            "start": 3795.499,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 3801.86,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "1100 millones de \u00e1rboles somos 126",
            "start": 3806.47,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 3811.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos ahora ya con lo que han sembrado",
            "start": 3815.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "800 millones de \u00e1rboles tenemos como 67",
            "start": 3819.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles cada uno",
            "start": 3824.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda mucho que terminando el",
            "start": 3826.39,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobierno tengamos cada mexicano 10",
            "start": 3831.01,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 3834.73,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "esto significar\u00eda",
            "start": 3837.28,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 3839.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "126 millones de \u00e1rboles para tener 10",
            "start": 3841.73,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "cada mexicano",
            "start": 3846.27,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "o sea desde el que est\u00e1 naciendo hasta",
            "start": 3849.029,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "el adulto mayor",
            "start": 3852.719,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extraordinario",
            "start": 3855.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque ahora tenemos con lo que se ha",
            "start": 3858.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hecho seis \u00e1rboles por persona en el",
            "start": 3860.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3865.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si logramos",
            "start": 3867.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dejar como herencia el que cada mexicano",
            "start": 3868.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tenga 10 \u00e1rboles",
            "start": 3872.8,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho por todo lo que",
            "start": 3875.5,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "significa para mejorar el medio ambiente",
            "start": 3880.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la producci\u00f3n",
            "start": 3884.29,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de ox\u00edgeno con la producci\u00f3n de agua con",
            "start": 3887.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el bienestar de la gente tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 3891.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "continuar con el programa de",
            "start": 3896.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fertilizantes que en efecto lo tenemos",
            "start": 3897.62,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "que triplicar porque ahora son 8000 los",
            "start": 3902.0,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 3907.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y van a ser 24 mil para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3909.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entonces esto tambi\u00e9n hay que",
            "start": 3913.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "continuarlo",
            "start": 3918.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ampliarlo",
            "start": 3919.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser\u00edan 14 mil",
            "start": 3922.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "483 toneladas",
            "start": 3925.549,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que buscar es que sea",
            "start": 3927.44,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "fertilizante lo m\u00e1s org\u00e1nico posible",
            "start": 3931.98,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "que no afecte el suelo",
            "start": 3937.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3940.349,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "contamine",
            "start": 3942.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las aguas eso es una labor tambi\u00e9n de",
            "start": 3944.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ustedes que lo han venido haciendo",
            "start": 3948.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me acaba de decir v\u00edctor villalobos y lo",
            "start": 3951.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "comparto que es muy probable",
            "start": 3955.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si seguimos como vamos porque se va a",
            "start": 3959.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ampliar el programa de fertilizantes",
            "start": 3963.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 aplicando",
            "start": 3966.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en guerrero al 100% y de manera parcial",
            "start": 3969.799,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entre la escala en puebla y en morelos",
            "start": 3974.469,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "pero vamos el a\u00f1o pr\u00f3ximo a ampliarlo en",
            "start": 3978.759,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "estos estados y tambi\u00e9n va a iniciar en",
            "start": 3983.809,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "durango en zacatecas",
            "start": 3988.329,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "nayarit en chiapas",
            "start": 3992.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3996.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces es muy probable tenemos un",
            "start": 3997.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 4002.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de improductivo de ma\u00edz de tres",
            "start": 4004.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "toneladas y media por hect\u00e1rea",
            "start": 4006.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "si seguimos con este programa vamos a",
            "start": 4010.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "terminar el gobierno con un rendimiento",
            "start": 4013.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 5 toneladas por hect\u00e1rea esto es muy",
            "start": 4016.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importante y sobre todo de los b\u00e1sicos",
            "start": 4021.2,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "porque sin ma\u00edz no hay pa\u00eds",
            "start": 4024.55,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "me da much\u00edsimo gusto que estemos",
            "start": 4029.609,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "trabajando de esta manera",
            "start": 4032.249,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando",
            "start": 4034.759,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "la escala y yo espero que para la",
            "start": 4038.869,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima lo hagamos en las plazas ya lo",
            "start": 4044.249,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saques",
            "start": 4047.849,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4049.349,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "le llaman portas",
            "start": 4051.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4054.13,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "abrieron las puertas en huauchinango de",
            "start": 4056.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1bamos as\u00ed y entraron",
            "start": 4061.49,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "porque la gente pues requiere este",
            "start": 4065.08,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vernos",
            "start": 4070.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4072.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los escuchemos de manera directa",
            "start": 4074.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y quieren participar ya tambi\u00e9n no",
            "start": 4079.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "quiere que todo sea a trav\u00e9s",
            "start": 4083.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "del internet o de la televisi\u00f3n",
            "start": 4086.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4091.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "terminamos de vacunar como creo lo vamos",
            "start": 4093.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a lograr",
            "start": 4096.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya para el 20 de noviembre plaza p\u00fablica",
            "start": 4096.83,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar en el soccer el 20 de",
            "start": 4102.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 4106.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo pide la gente",
            "start": 4107.71,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer ya",
            "start": 4110.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 4114.109,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "concentraciones para que todo el que",
            "start": 4116.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quiera llegar",
            "start": 4118.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00e9ste pueda asistir asambleas",
            "start": 4119.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "informativas en todas las plazas de",
            "start": 4123.03,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya no as\u00ed como estamos para que",
            "start": 4126.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no haya portas para que as\u00ed puedan",
            "start": 4130.67,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "participar todos los ciudadanos el 20 de",
            "start": 4135.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "noviembre que vamos a conmemorar un",
            "start": 4139.14,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s del inicio de la",
            "start": 4141.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4143.609,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "es para nosotros muy importantes porque",
            "start": 4146.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es la tercera transformaci\u00f3n en la vida",
            "start": 4149.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico ya de una vez convoc\u00f3",
            "start": 4151.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "desde apizaco de la escala a una gran",
            "start": 4154.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 4159.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacional informativa para el z\u00f3calo en",
            "start": 4160.68,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo de la ciudad de mexico muchas",
            "start": 4166.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4170.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "damas y caballeros les solicitamos",
            "start": 4183.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 4185.549,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4188.04,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4194.189,
            "duration": 22.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4219.44,
            "duration": 57.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4275.3,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4277.21,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4282.93,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "damas y caballeros de esta manera",
            "start": 4286.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 4288.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 4290.989,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4293.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos",
            "start": 4296.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 4298.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4300.26,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4302.81,
            "duration": 13.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4304.17,
            "duration": 12.129
        }
    ],
    "transcription_text": " a\u00f1os [Aplausos] much\u00edsimas gracias los invitamos a tomar asiento si son tratables preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de tlaxcala lorena cu\u00e9llar cisneros el secretario de agricultura y desarrollo rural v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes el secretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez la secretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico victoria rodr\u00edguez ceja el subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social marat bola\u00f1os l\u00f3pez el coordinador general de programas integrales para el bienestar carlos torres rosas el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas el coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez habr\u00e1n v\u00e1zquez piceno la directora general del programa la escuela es vuestra pamela l\u00f3pez ruiz el presidente municipal de apizaco pablo badillo s\u00e1nchez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado detr\u00e1s ac\u00e1 la licenciada lorena cu\u00e9llar cisneros [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos la tierra de chicote en cali cuna de la naci\u00f3n de su casa bienvenido presidente doy la bienvenida tambi\u00e9n a javier may rodr\u00edguez secretario de bienestar v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural la victoria rodr\u00edguez cejas subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico ariadna montiel reyes subsecretaria de bienestar hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural marat varus bola\u00f1o l\u00f3pez subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n social carlos torres rosas coordinador general de programas integrales para el bienestar abraham v\u00e1squez dise\u00f1o coordinador nacional de programas de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez panel pamela abadillo s\u00e1nchez presidenta presidente d\u00e1mela badillo s\u00e1nchez arquitecta muchas gracias tambi\u00e9n por estar aqu\u00ed y nuestro presidente municipal de apizaco muchas gracias pablo te agradezco tu presencia se\u00f1or presidente quiero decirle que su presencia fortalece motiva y enorgullece el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n en la scala desde aqu\u00ed como lo hemos demostrado seguiremos dando resultados que contribuyan al cambio verdadero que el pueblo de m\u00e9xico anhela y nada mejor podr\u00eda pasar en este d\u00eda que tener presente en la escala a quien simboliza la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y pol\u00edtica de nuestro tiempo es verdad que tenemos muchos retos que cumplir el pueblo de tlaxcala espera mucho de este gobierno pero tambi\u00e9n es cierto que cualquier obst\u00e1culo con trabajo lo sabremos enfrentar se\u00f1or presidente de mexico los aztecas estamos acostumbrados a los retos somos un estado que ha demostrado en diferentes momentos que sabe dar resultados positivos y estamos seguros que con su ayuda el gran cari\u00f1o que le tiene a los tres karatecas tendremos en usted al mejor aliado que puede tener un pueblo a su presidente se dice que cada hombre tiene su tiempo y cada tiempo tiene sus hombres nosotros sabemos que usted es el hombre de nuestro tiempo quiero agradecer de manera p\u00fablica el apoyo que nos ha brindado en diferentes momentos el \u00faltimo de ellos como delegada de bienestar en donde gracias a su apoyo se beneficiaron de manera directa miles de personas quiero agradecerle de antemano hoy el apoyo y confianza que nos dar\u00e1 en esta nueva etapa de la vida p\u00fablica para el estado de tlaxcala estamos seguros de que contamos con su cobijo y respaldo y usted puede estar tranquilo que nuevamente le daremos buenos resultados me permito informarle que los primeros 30 d\u00edas del gobierno de esta cuarta transformaci\u00f3n en la scala adquirimos medicamento cubriendo hasta ahora el 90 por ciento en todos los hospitales y centros de salud de manera gratuita se han colocado quioscos de ox\u00edgeno y pruebas cobit para cuidar de nuestros enfermos se ha rehabilitado ventiladores y pr\u00f3ximamente habremos de entregar equipamiento necesario para ofrecer una mejor atenci\u00f3n el d\u00eda martes iniciaremos el programa m\u00e9dico en casa para pacientes postrados y antes de cumplir los cien primeros d\u00edas adquiriremos veinte ambulancias para la atenci\u00f3n de urgencias y tambi\u00e9n iniciaremos la construcci\u00f3n de dos unidades m\u00e9dicas una para el servicio de hemodi\u00e1lisis y otra para la cirug\u00eda ambulatoria de m\u00ednima invasi\u00f3n sin duda la vacunaci\u00f3n que ha enviado a tlaxcala ha sido determinante para ir aminorando los contagios muchas gracias gracias se\u00f1or presidente conociendo las afectaciones boscovich implementamos atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a nuestros ni\u00f1os y padres de familia en el tema de seguridad se han realizado mesas regionales intinerantes donde participan todos los responsables federales estatales y municipales con los cuales se analizan y definen las estrategias de seguridad me gustar\u00eda destacar la estrecha colaborador colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las entidades federales e inclusive del mismo poder judicial todo esto con la finalidad de garantizar la paz y la tranquilidad del pueblo de tlaxcala decretamos acompa\u00f1ados por su gobierno la alerta de violencia de g\u00e9nero contra las mujeres poniendo en marcha las acciones de prevenci\u00f3n seguridad justicia y reparaci\u00f3n del da\u00f1o ya que ahora las mujeres cuentan con una gran aliada un compromiso de mi gobierno es combatir la corrupci\u00f3n por ello creamos la unidad de inteligencia patrimonial y econ\u00f3mica para combatir las operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita y el mal uso de los recursos que son del pueblo hemos publicado la ley que elimina el fuero para gobernador diputados y magistrados hoy en la escala todos somos iguales ante la ley en materia de educaci\u00f3n y deporte pusimos todo nuestro empe\u00f1o para poner en marcha el bachillerato deportivo en tecla que prepara ya a j\u00f3venes como pr\u00f3ximos atletas de alto rendimiento el tema de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que es tambi\u00e9n muy importante para nosotros y en breve estaremos dando a tlaxcala los primeros empleos de este gobierno a trav\u00e9s de hind\u00fas y de industrias que llegar\u00e1n al estado tambi\u00e9n inauguraremos en este mismo mes un hotel 5 estrellas en el centro de la ciudad que nos ayudar\u00e1 a reactivar el turismo estas y muchas acciones las hemos emprendido con profunda devoci\u00f3n y compromiso ante usted le digo al pueblo de tlaxcala que sabr\u00e9 cumplir con todos mis compromisos por otra parte aprovech\u00f3 la honrosa presencia para decirle que la historia lo ha colocado ya en el lugar que le corresponde ser el presidente de nuestro pa\u00eds a 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de nuestra independencia tiene un gran significado las y los mexicanos reconocemos el trabajo que ha realizado por dignificar el respeto a nuestra soberan\u00eda a nuestro territorio a nuestra independencia como naci\u00f3n may\u00fasculo a ese reconocimiento por recuperar el respeto de nuestros hermanos latinoamericanos en el concierto de las naciones y no s\u00f3lo eso el ser un eje importante para la reconciliaci\u00f3n de am\u00e9rica latina' para vernos como hermanos y fortalecernos ante el mundo no se equivocaba sim\u00f3n bol\u00edvar al decir que el sistema de gobierno m\u00e1s perfecto es aquel que produce mayor suma de felicidad posible mayor suma de seguridad social y mayor suma de estabilidad pol\u00edtica precisamente es lo que usted se\u00f1or presidente est\u00e1 haciendo en m\u00e9xico de ese tama\u00f1o es la estatura del estadista que ha demostrado ser concluy\u00f3 mi intervenci\u00f3n manifest\u00e1ndole el respeto del pueblo de tlaxcala decirle que estamos comprometidos a dar los mejores resultados y as\u00ed construir una nueva historia una nueva historia que se construye todos los d\u00edas a favor de la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias gracias se\u00f1or presidente pedimos la palabra al coordinador general de programas integrales para el bienestar licenciado carlos torres rosas con su permiso se\u00f1or presidente saluda a la gobernadora al presidente municipal ya mis compa\u00f1eros de gabinete nos encontramos en apizaco para informar acerca de los avances del programa de bienestar en el estado de tlaxcala al d\u00eda de hoy en apizaco hay 705 mujeres y hombres de 18 a 29 a\u00f1os inscritos en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro a nivel estatal 14 mil 73 aprendices reciben un pago equivalente al del salario m\u00ednimo y tenemos la meta de incorporar a 2500 j\u00f3venes m\u00e1s en lo que resta del a\u00f1o en esta entidad hay 3 mil 111 estudiantes universitarios beneficiarios del programa j\u00f3venes escribiendo el futuro que cuentan con una beca de 2 mil 400 pesos mensuales asimismo 50 mil estudiantes de nivel medio superior y 38 mil familias con hijas e hijos cursando el nivel b\u00e1sico reciben una beca de 1.600 pesos bimestrales estos apoyos para estudiantes de todos los niveles escolares significan una inversi\u00f3n anual de 800 millones de pesos por medio del programa la escuela es nuestra se han entregado de manera directa el presupuesto de 3 escuelas en apizaco y 421 en todo el estado con el prop\u00f3sito de que m\u00e1s planteles puedan mejorar sus instalaciones en este regreso a clases tenemos la meta de incorporar a 200 escuelas adicionales ya se han llevado a cabo 130 asambleas para conformar los comit\u00e9s escolares y la entrega de medios de pago comenzar\u00e1 la pr\u00f3xima semana con los programas producci\u00f3n para el bienestar y fertilizantes se busca lograr la autosuficiencia alimentaria en el pa\u00eds el primero apoya a 28 mil 489 peque\u00f1os y medianos productores mientras que el segundo a la fecha ha entregado un total de 4 mil 800 toneladas a 8 mil 140 productores de autoconsumo adem\u00e1s para activar la econom\u00eda local y combatir la pobreza rural y la degradaci\u00f3n ambiental el programa sembrando vida a cuatro mil 984 empleos en tlaxcala por \u00faltimo se avance en la construcci\u00f3n de 71 sucursales del banco del bienestar con el fin de dispersar todos los programas por este medio aqu\u00ed en apizaco se construir\u00e1n tres sucursales para cumplir con este objetivo de las 2.700 sucursales que se construyen a nivel nacional y as\u00ed ignoraron las primeras 11 en la ciudad de mexico y el pr\u00f3ximo mes ser\u00e1n 500 en todo el pa\u00eds en total en el estado de tlaxcala reciben apoyos 250 mil beneficiarios con una inversi\u00f3n anual superior a los 3 mil 500 millones de pesos muchas gracias solicitamos la palabra la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes buenos d\u00edas a todos con el permiso del se\u00f1or presidente saludo con mucho afecto a la gobernadora a la compa\u00f1\u00eda lorena cu\u00e9llar ya los compa\u00f1eros del gabinete y a las autoridades locales el d\u00eda de hoy venimos aqu\u00ed apizaco en el estado de tlaxcala a la evaluaci\u00f3n de los programas de bienestar es para nosotros un gusto informar que estos programas hoy ya son un derecho en nuestra constituci\u00f3n la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se realiza de manera pac\u00edfica porque hoy es el gobierno de mexico el que impulsa nuevos derechos sociales que se traducen en el bienestar del pueblo especialmente el de los m\u00e1s olvidados las personas adultas mayores hoy tienen asegurada una vejez digna ya que cuentan con una pensi\u00f3n para su bienestar que de ahora en adelante ser\u00e1 a partir de 65 a\u00f1os y el presidente de la rep\u00fablica ha establecido un plan para los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os de su gobierno que consiste en incrementar en el mismo a\u00f1o el 15% del monto que se recib\u00eda a inicios de este a\u00f1o lo que ha significado un aumento de 400 pesos y hoy reciben 3100 pesos esta inversi\u00f3n adicional es extraordinaria al presupuesto autorizado y se eleva a 9 mil millones de pesos en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os el aumento ser\u00e1 de 20 por ciento anual lo anterior con el objetivo de duplicar el monto de la pensi\u00f3n que se recib\u00eda en el en marzo de este 2010 y 1 esta pensi\u00f3n es un reconocimiento a toda una vida de esfuerzo y dedicaci\u00f3n para m\u00e9xico y sus familias por parte de los adultos mayores de tal manera que podemos informar que en este bimestre de septiembre octubre se han pagado 8 millones 100 mil pensiones para nuestros queridos adultos mayores lo que representa una inversi\u00f3n de 25 mil millones de pesos es importante tambi\u00e9n informar que para el a\u00f1o 2022 la pensi\u00f3n cuenta con presupuesto de 238 mil millones de pesos lo que significa que est\u00e1n garantizados los recursos para otorgar esta pensi\u00f3n a todos los mayores de 65 a\u00f1os tambi\u00e9n se ha implementado una pensi\u00f3n para personas con discapacidad especialmente para ni\u00f1as ni\u00f1os y poblaci\u00f3n ind\u00edgena y los m\u00e1s pobres las personas con discapacidad eran los olvidados entre los olvidados nunca antes el estado mexicano hab\u00eda implementado programas en su beneficio hoy 954.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as y personas con discapacidad gozan de una pensi\u00f3n de 2.700 pesos bimestrales el gobierno no de m\u00e9xico invierte en ello 2 mil 500 millones de pesos cada dos meses en pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n daremos inicio al programa de apoyos para la rehabilitaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1as con discapacidad lo que les permitir\u00e1 tener acceso a terapias y mejorar la calidad de su vida ni\u00f1as y ni\u00f1os tambi\u00e9n reciben apoyo para que sus madres los dejen en cuidado en alguna estancia infantil mientras ellas trabajan o estudian actualmente 184 ni\u00f1as y ni\u00f1as en este estado reciben este apoyo mismo que representa una inversi\u00f3n de 300 millones de pesos para el estado en suma en este bimestre ejercen su derecho a recibir estos apoyos 9 millones 200 mil familias y se invierten m\u00e1s de 27 mil 900 millones de pesos en tlaxcala 87 mil 702 familias reciben un ingreso por parte del gobierno de los cuales 77 mil 58 son adultos mayores 9 mil 877 personas con discapacidad y 837 ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras lo que representa una inversi\u00f3n social bimestral de 266 millones de pesos en apizaco el gobierno de m\u00e9xico invierte cada dos meses 18 millones 600 mil pesos en el bienestar de 5 mil 615 adultos mayores 4 a 50 personas con discapacidad y 36 ni\u00f1as y ni\u00f1os en conjunto seis mil ciento familias reciben este ingreso tambi\u00e9n informa que continuamos con el registro de adultos mayores de entre 65 y 67 a\u00f1os que ahora podr\u00e1n ejercer este derecho a la fecha se han registrado a nivel nacional 1.200.000 adultos mayores y durante el mes de octubre continuaremos con este registro hasta alcanzar 2 millones 200 mil adultos mayores incorporados a esta pensi\u00f3n este registro se realiza se realiza en cinco etapas iniciando con los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds y a m\u00e1s tardar en el mes de marzo deber\u00e1n estar inscritos todos aqu\u00ed en el estado de tlaxcala se han registrado 11 mil 316 adultos mayores que son nuevos a este programa y en el municipio de apizaco 269 adultos mayores ya tambi\u00e9n est\u00e1n registrados quienes tambi\u00e9n ejercer\u00e1n su derecho a esta pensi\u00f3n estos avances son gracias al trabajo en campo que realizan de manera coordinada los servidores de la naci\u00f3n y los promotores de los programas de bienestar como lo ha instruido el se\u00f1or presidente seguiremos trabajando para una mejor coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n trabajamos para que todos los programas se entreguen de manera directa a trav\u00e9s de una tarjeta del banco del bienestar y de esta manera hacer m\u00e1s transparente la distribuci\u00f3n de los recursos y \u00e1gil tambi\u00e9n esa entrega es as\u00ed como un gobierno austero y honesto puede dedicar los recursos a los m\u00e1s humildes y alcanzar nuestro bello ideal que por el bien de todos primero los pobres muchas gracias procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo testimonios de programas para el bienestar no soy filiberto ni mamones estos nos dedicamos al campo tenemos nuestros animales tambi\u00e9n es para estar activo y sentirse bien bien en la salud si todav\u00eda tenemos br\u00edos para seguir trabajando y pues con la obtenci\u00f3n que nos da bienestar es una ayuda m\u00e1s para para vivir un poco mejor pues para ayuda de algunos alimentos tambi\u00e9n para las dos los adultos mayores que no dependan de los hijos es una ayuda muy grande para un adulto mayor y no son muchos tr\u00e1mites ya que las personas que est\u00e1n en bienestar son las personas amables y tratables esperemos que todos los adultos mayores traten de gesti\u00f3n' la suspensi\u00f3n secretaria de bienestar [Aplausos] solicitamos la palabra del subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez con su permiso al se\u00f1or presidente saludo con aprecio a la gobernadora reina cu\u00e9llar cisneros a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gabinete federal al presidente municipal de apizaco pablo badillo s\u00e1nchez al pueblo de tela escala y a todas las personas que nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales el programa sembrando vida llega a 20 estados del pa\u00eds y a la fecha da empleo a 444 mil 854 sembradoras y sembradores de los cuales 70% son hombres y 30% son mujeres al concluir este a\u00f1o habremos de completar la meta de 451.000 sembradoras y sembradores con este programa se siembran 1100 millones de \u00e1rboles en un mill\u00f3n 112 mil hect\u00e1reas para lo cual se han integrado 14 mil 608 viveros comunitarios adem\u00e1s de 30 viveros militares forestales y 11 viveros estatales a nivel nacional existen 18 mil 99 comunidades de aprendizaje campesino y se han integrado 45 mil 415 becarias y becarios del programa j\u00f3venes construyendo el futuro todo ello con un presupuesto total para este a\u00f1o de 28 mil 929 millones de pesos en el estado de tlaxcala sembrando vida tiene presencia en 210 localidades de 25 municipios y da empleo a 4 mil 984 campesinas y campesinos el 73% son hombres y el 27% son mujeres pero adem\u00e1s 659 sembradoras y sembradores son personas ind\u00edgenas y se han integrado 531 j\u00f3venes becarias y becarios en este estado sembrando vida ya ha invertido 199 millones de pesos para el pago de sembradoras y sembradores en lo que va de enero al mes de agosto y est\u00e1 por hacerse el pago correspondiente al mes trabajado que significar\u00e1 la entrega directa a campesinas y campesinos de 24 millones 920 mil pesos el trabajo de sembrando vida entre la escala significa que ya se sembraron o est\u00e1n en proceso de siembra un total de 9 millones 592 mil plantas lo que beneficia la reforestaci\u00f3n de 12 mil 460 hect\u00e1reas en este estado se han establecido 202 comunidades de aprendizaje campesino 202 viveros comunitarios e igual n\u00famero de bio f\u00e1bricas inform\u00f3 tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que dentro de la segunda jornada nacional de siembra entre las calas se tiene la meta de plantar 5 millones 554 mil \u00e1rboles de los cuales ya se lleva un avance de 75% es decir que estos meses ya se han plantado 4 millones 453 54 mil nuevos \u00e1rboles maderables y frutales entre los que destacan el pino cedro blanco nopal agave y durazno conforme a la meta programada se\u00f1or presidente con sembrando vida el objetivo a nivel nacional es plantar 1100 millones de \u00e1rboles al concluir la segunda jornada de siembra habremos alcanzado un avance de 891 millones setecientos mil plantas sembradas ya s\u00f3lo faltar\u00e1n 208 millones de nuevos \u00e1rboles por lo que estamos muy cerca de alcanzar la meta establecida en el programa se\u00f1or presidente sembrando vida es in\u00e9dito en el pa\u00eds no solo por sus alcances en materia de generaci\u00f3n de empleos y reforestaci\u00f3n sino porque nunca antes un programa hab\u00eda hecho tan feliz a la gente del campo por donde uno pasa en cualquiera de los estados donde tiene presencia el programa se pueden ver carteles mantas o letreros que con orgullo dicen aqu\u00ed se trabaja con sembrando vida en los caminos y carreteras tambi\u00e9n se pueden ver leer mensajes de cuidado al medio ambiente de integraci\u00f3n social y de respeto a las personas sembradoras y sembradores comentan que nunca antes hab\u00eda habido un programa como sembrando vida que adem\u00e1s de todo les permite convivir comunitariamente ser solidarios aprender nuevas t\u00e9cnicas y dejar un patrimonio a sus descendientes sembrando vida ya no es un simple programa del gobierno es un programa de las campesinas y campesinos que con sus propias manos est\u00e1n rescatando el campo del olvido y transformando al pa\u00eds desde el coraz\u00f3n de la tierra muchas gracias procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo sembrando vida [M\u00fasica] [Aplausos] yo s\u00e9 que a lo mejor los \u00e1rboles o lo que plante yo lo que tengo plantado pues mis hijos en un futuro estoy dejando algo de bueno para ellos el bienestar de mi familia un bien a m\u00ed mismo el hacer un bien a la tierra de alg\u00fan d\u00eda me lo va a pagar la tierra no todav\u00eda puedo ir y venir y ayudar al campo a amigo porque le saudita mi esposo muri\u00f3 nunca hab\u00eda llegado un apoyo hasta apenas ahora estamos muy muy contentos tuve que emigrar a los estados unidos porque no no hab\u00eda trabajo trabajamos 9 muy mal econ\u00f3micamente regres\u00f3 el desabasto de empleo lo mismo que cuando me fui a hoy por hoy estamos muy agradecidos con el gobierno de m\u00e9xico por el programa sembrando vida estamos trabajando muy bien estamos aprendiendo mucho principalmente porque ama uno su tierra gobierno de mexico pedimos la palabra al secretario de agricultura y desarrollo rural doctor v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula con tu permiso del se\u00f1or presidente se\u00f1ora gobernadora se\u00f1or presidente municipal colegas del gabinete muy buenos d\u00edas alineados al plan nacional de desarrollo el programa de fertilizantes para el bienestar se suma para lograr la autosuficiencia alimentaria contribuyendo al crecimiento de la producci\u00f3n de los cultivos prioritarios de los peque\u00f1os agricultores mediante la entrega directa de fertilizantes en zonas de atenci\u00f3n estrat\u00e9gica para la producci\u00f3n de alimentos de esta manera a partir del 2016 el programa inicia en el estado de guerrero logrando la atenci\u00f3n a 278 mil 547 productores de ma\u00edz de frijol y arroz y por instrucciones de nuestro presidente se ampli\u00f3 este programa a tres entidades en este a\u00f1o 2020 y siendo morelos puebla y tlaxcala los estados a los que se ha apoyado con fertilizante para los cultivos de ma\u00edz arroz hortalizas y avena destacando el estado de tlaxcala debido a las sufridas 55 inclemente inclemencias climatol\u00f3gicas con esta ampliaci\u00f3n del programa en el ciclo 2020 se logr\u00f3 la atenci\u00f3n de 369 1.121 productores en estas cuatro entidades y para este a\u00f1o 2021 y por instrucci\u00f3n el se\u00f1or presidente la secretaria de agricultura se ha propuesto ampliar el n\u00famero de productores a m\u00e1s de 394 mil y es en este contexto en el que quiero resaltar la ampliaci\u00f3n en el estado de tlaxcala donde en el ejercicio 2020 se atendieron 9 mil 900 productores mientras que en este ciclo se tiene como meta la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 24 mil agricultores y agricultores de este estado es importante mencionar se\u00f1or presidente que en este programa se ha llevado a cabo con dos estrategias que se caracterizan por dos variables relevantes en primera instancia la sinergia entre los programas de la secretaria lo que ha permitido sumar a m\u00e1s de 326 mil productores en este a\u00f1o al programa sin la necesidad de acudir a las ventanillas o tener ese desgaste extra en los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos la segunda pero no menos relevante es el trabajo interinstitucional que se lleva a cabo realizando labores conjuntas con la secretaria de bienestar la guardia nacional pemex y segal mex quienes participan en las diferentes etapas del programa y adem\u00e1s realizamos un trabajo conjunto con los otros niveles de gobierno convencidos de que es a trav\u00e9s del trabajo en equipo con el cual \u00e9ste se consolidan los resultados de este programa de fertilizantes para el bienestar para este a\u00f1o 2021 se han enviado 4 mil 345 fletes de fertilizante a las bodegas de segal mex y se han entregado ya 164 mil 785 toneladas a 362 mil 119 productores en beneficio de un equivalente de 547 mil 500 hect\u00e1reas quiero aprovechar esta oportunidad para hacer un reconocimiento muy merecido a las mujeres del medio rural quienes poco a poco han ido ganando preponderancia en sus labores muestra de ello es que el 45 por ciento del padr\u00f3n de beneficiarios del programa de fertilizantes son precisamente las mujeres en cumplimiento al plan nacional de desarrollo y el compromiso de no dejar a nadie atr\u00e1s se han atendido m\u00e1s de 90 mil productores ubicados en localidades ind\u00edgenas a quienes se les da prioridad desde las propias reglas de operaci\u00f3n en las cuales se manifiesta claramente que se aceptar\u00e1n los documentos de posici\u00f3n legal por usos y costumbres es importante destacar tambi\u00e9n que toda esta labor cobra a\u00fan mayor relevancia por la cantidad de empleos que genera en su alrededor con este programa se da un apoyo directo al empleo de cuatrocientos cincuenta y dos mil personas en la producci\u00f3n directa alrededor de 65 mil empleos directos indirectos entre los compa\u00f1eros que apoyan a los centros de distribuci\u00f3n empleados del transporte y el valioso trabajo de los estibadores que se encuentran apoyando en cada centro para la carga y descarga de los camiones del fertilizante deseo informarles se\u00f1or presidente y se\u00f1ora gobernadora que para el estado de tlaxcala este a\u00f1o se tiene una meta de atender a 24 mil 139 productores para lo cual ya se cuenta con el 100% de fertilizante requerido en nuestras bodegas aproximadamente 12 mil 800 toneladas a la fecha se han entregado 8 mil 812 productos 2 productores en beneficio de 14 mil 758 hect\u00e1reas de las cuales el 98 por ciento corresponde a la siembra de ma\u00edz cumpliendo as\u00ed con el compromiso de atender a los agricultores de peque\u00f1a escala del cultivo m\u00e1s relevante para el estado y sin duda para el resto del pa\u00eds al concluirlas se\u00f1alar\u00eda que gracias a nuestros campesinos mujeres y hombres a un a\u00f1o que ha tenido un benigno buen temporal y al fertilizante entregado directa y oportunamente esta cosecha de ma\u00edz de las m\u00e1s abundantes que hayamos tenido en nuestros registros habr\u00e1 mucho ma\u00edz al de la cosecha de este a\u00f1o muchas gracias [Aplausos] procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo verificaci\u00f3n de campo del programa fertilizantes para el bienestar en beneficio de los productores de peque\u00f1a escala de ma\u00edz frijol y arroz se impulsan acciones de verificaci\u00f3n que garantizan el programa fertilizantes para el bienestar en el estado de guerrero t\u00e9cnicos de campo visitan a los beneficiarios de los 81 municipios para georeferenciar y medir sus predios comprobar el buen uso del fertilizante y que las \u00e1reas de cultivo no se encuentren ubicadas en zonas naturales protegidas de los productores beneficiarios del fertilizante no estamos cargados con los compa\u00f1eros del bienestar como servido de servidores de la naci\u00f3n para hacer una verificaci\u00f3n solamente se refiere a ver que efectivamente usted haya recibido utilizando honorato estoy del a\u00f1o 1933 sembramos de todobeb\u00e9 sembramos verdura sembramos este eres golf pero lo m\u00e1s importante es el madrid no lo dejamos de sembrar porque le digo pues nos ayuda y entonces yo digo por eso pues le damos muy repartidas gracias vamos a proceder con una aplicaci\u00f3n a medir el terreno si por sat\u00e9lite lo vamos a poder medir agregamos un punto se agrega el punto y de ah\u00ed se traza una l\u00ednea hasta el otro punto vamos a agregar los puntos que sean necesarios se cierre digamos el pol\u00edgono y la aplicaci\u00f3n le damos en la opci\u00f3n de hect\u00e1reas y ya nos va a dar la las hect\u00e1reas que tiene el terreno mira yo quiero que vaya y que vean que si ocup\u00f3 el fertilizante con estas acciones aseguramos la transparencia de los apoyos beneficiando a quien m\u00e1s lo necesita conoce m\u00e1s en gob.mx diagonal agricultura gobierno de mexico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de apizaco del estado detr\u00e1s cala nos da mucho gusto estar de nuevo entre la escala este estado que queremos mucho como lo manifest\u00f3 la gobernadora lorena cu\u00e9llar cisneros me da gusto estar de nuevo entre la escala y estar acompa\u00f1ando a la gobernadora lorena cu\u00e9llar cisneros estamos evaluando los programas de bienestar esto es esencial porque es lo que ayuda de manera directa a la gente son acciones que pueden de constatarse son hechos no palabras a veces se habla de acciones de gobierno pero no se ven los resultados y en el caso de estos programas s\u00ed hay resultados buenos resultados por ejemplo es muy satisfactorio poder decir que hay 13 mil 497 j\u00f3venes de tlaxcala que est\u00e1n trabajando como aprendices en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 13 mil 497 j\u00f3venes mujeres y hombres eso es muy importante porque todos ellos est\u00e1n recibiendo un salario m\u00ednimo para formarse capacitarse y para que no est\u00e9n desempleados y lo que es peor que no haya frustraci\u00f3n que no se desanimen que no se desmoralice tengan opciones alternativas y que no sean enganchados por la delincuencia yo sostengo que la batalla frontal contra los delincuentes sobre todo contra los capos los jefes es el de quitarles a los j\u00f3venes por eso es este programa entre otras cosas y el que no tenga y j\u00f3venes que no tengan un ej\u00e9rcito de reserva de j\u00f3venes que puedan ir incorporando a las bandas y ya hay problemas tengo informaci\u00f3n de que les cuesta el reclutamiento est\u00e1n usando ya medidas muy autoritarias ahora hace poco de tubo a una banda muchos de ellos jovencitos de 20 y 24 a\u00f1os de origen guatemalteco en el norte del pa\u00eds entonces necesitamos seguir con este programa es muy importante darle a los j\u00f3venes el derecho a la educaci\u00f3n y el derecho al trabajo lo mismo me da gusto que son tres mil ciento setenta y cinco estudiantes de nivel superior que tienen una beca de dos mil 400 pesos por cierto aqu\u00ed le pregunto a victoria rodr\u00edguez subsecretario de hacienda si tenemos el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya se present\u00f3 el proyecto de presupuestos y si vamos a tener para seguir pagando estas becas y otra pregunta se est\u00e1 considerando la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n de acuerdo porque si no \u00e9ste recibir\u00edan menos esa es una buena noticia para todos los becarios aqu\u00ed entre la escala tambi\u00e9n hay 49 mil 571 j\u00f3venes que estudian bachillerato con sus becas y van a continuar recibiendo el apoyo hay 38.340 familias que est\u00e1n recibiendo becas para sus hijos que estudian en educaci\u00f3n b\u00e1sica tambi\u00e9n si est\u00e1n creando ya haya algunas operando tres universidades las tres est\u00e1n funcionando este del sistema de educaci\u00f3n benito ju\u00e1rez es educaci\u00f3n superior gratuita y adem\u00e1s reciben becas los que estudian en estas universidades tambi\u00e9n es importante informar que hay 421 escuelas que son de educaci\u00f3n b\u00e1sica que ya est\u00e1 recibiendo su presupuesto para el mantenimiento estima que son mil cuatrocientos dos escuelas entre la escala y hay 421 que est\u00e1 recibiendo su presupuesto y acabo de escuchar que va a ampliarse a 200 escuelas m\u00e1s de modo que ya vamos a estar cerca de la mitad de todas las escuelas hay que apurarnos paolo para que todas las escuelas de la escala tengan su presupuesto para el mantenimiento no es nada m\u00e1s un asunto tuyo tiene tambi\u00e9n que ver con victoria pero ya vamos a ir buscando los recursos para que se entreguen a todas las sociedades de madres y de padres de familia el programa de adultos mayores entre la escala significa apoyar a 77 mil 58 adultos mayores este es un programa que se est\u00e1 ampliando como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 ariana ya es a partir de los 65 a\u00f1os y va a ir aumentando el monto este a\u00f1o 15 por ciento el a\u00f1o pr\u00f3ximo hasta el 24 20% 20 por ciento anual de incremento de modo que al final del sexenio va a ser el doble de lo que se recibe en la actualidad en el programa de la pensi\u00f3n adultos mayores lo mismo en el caso de la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que son nueve mil 877 los beneficiarios 9.877 casi diez mil y me acaba de decir lorena que vamos a ampliar este programa de manera conjunta para que podamos incluir a adultos con discapacidades y como lo mencion\u00f3 ariana y es muy importante tambi\u00e9n va a empezar a llevarse a cabo el programa de rehabilitaci\u00f3n de terapias las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades vamos a continuar con el apoyo a madres solteras que tienen ni\u00f1as ni\u00f1os sus estancias infantiles son 2 mil 95 ni\u00f1as y ni\u00f1os en estancias infantiles tambi\u00e9n van a seguir recibiendo su apoyo el caso del campo son 28 mil 489 campesinos detr\u00e1s cala que est\u00e1n recibiendo apoyo aqu\u00ed ya el secretario de agricultura tiene instrucciones tambi\u00e9n carlos torres y le vamos a pedir a la gobernadora a lorena cu\u00e9llar que nos ayude porque vamos a hacer una evaluaci\u00f3n de los que est\u00e1n en el programa producci\u00f3n para el bienestar casa por casa as\u00ed como se lleva a cabo la evaluaci\u00f3n en el caso del fertilizante tenemos que revisar ese padr\u00f3n porque viene de tiempo atr\u00e1s desde la \u00e9poca del procampo y queremos constatar de que en efecto \u00e9ste la gente recibiendo el apoyo los que lo necesitan entonces ah\u00ed les encargo de que lo m\u00e1s pronto posible tengamos este censo vamos a continuar apoyando con los precios de garant\u00eda en ma\u00edz arroz donde se siembra trigo harinero frijol tambi\u00e9n a los productores de leche se les va a seguir garantizando un precio justo vamos seguir apoyando en todo lo que tiene que ver con la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos es un programa que lo vamos a dejar funcionando al 100 cuando concluya nuestro gobierno que est\u00e9n en buen estado los centros de salud las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales que tengan el equipo necesario qu\u00e9 haya m\u00e9dicos especialistas y que no falten los medicamentos no e el cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos garantizar el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos tambi\u00e9n vamos a seguir enfrentando la pandemia del cobi ya en el caso de la escala ya faltan solo 20 80 mil dosis que las vamos a enviar en esta semana pr\u00f3xima se van a enviar para que a finales de octubre tengamos vacunados a todos los mayores de 18 a\u00f1os a\u00fan con una dosis aqu\u00ed entre la escala es el compromiso y te vamos a pedir tambi\u00e9n que nos ayudes porque yo hice este compromiso a nivel nacional y no podemos fallar entonces que me ayudes para que a finales de este mes podamos decir est\u00e1n todos vacunados los mayores de 18 a\u00f1os a\u00fan con 12 vamos a enviar las voces que faltan ya tienen ahora en existencia pero hace falta aplicarlas es cuesti\u00f3n de emplear nos aplicarnos m\u00e1s con las brigadas correcaminos que han ayudado mucho para terminar la vacunaci\u00f3n lo mismo en el caso de el banco del bienestar necesitamos que est\u00e9n funcionando las 71 sucursales que van a ver en los 52 municipios 71 sucursales del banco del bienestar ya se est\u00e1 avanzando ya hay muchas terminadas pero falta concluir las todas y nos falta conseguir los terrenos por eso no hemos podido avanzar m\u00e1s tambi\u00e9n te lo vamos a encargar que logremos tener para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a m\u00e1s tardar las 71 sucursales porque ah\u00ed va a llegar la gente a recibir sus apoyos lo que por derecho y justicia les corresponde los 71 bancos van a ser como centros integradores all\u00ed cada banco el coordinador de la regi\u00f3n de bienestar de los servidores de la naci\u00f3n va a coordinar un comit\u00e9 y ah\u00ed va a participar si hay sembrando vida si hay promotores de fertilizantes si hay responsables de becas ser responsables de j\u00f3venes construir el futuro si hay responsables de la escuela es nuestra si hay responsables de adultos mayores que si tienen que haber porque hay adultos mayores que est\u00e1n recibiendo apoyos en todos los pueblos de m\u00e9xico entonces ah\u00ed se re\u00fanen este comit\u00e9 ah\u00ed se pone de acuerdo alrededor del banco y all\u00ed act\u00faan llevan a cabo todas las acciones para que se vayan uniendo abajo para que haya coordinaci\u00f3n porque son programas integrales que debemos de ayudarnos todos entonces vamos a tener estas 72 sucursales no hay ning\u00fan banco en la scala que tenga 71 sucursales ning\u00fan este es el banco m\u00e1s importante de la escala y de m\u00e9xico tambi\u00e9n vamos a seguir con el programa de internet para todos ya se adquirieron equipos para instalar en las escuelas en los postes de luz son equipos para recibir la se\u00f1al y que se puedan utilizar y se pueda ofrecer el servicio del internet en toda la escala es un compromiso que todas las comunidades hay en internet estamos evaluando constantemente con emiliano calder\u00f3n que es el responsable para que no tardemos que est\u00e9 avancemos no se est\u00e1 de costando trabajo por qu\u00e9 toda la comunicaci\u00f3n est\u00e1 orientada a las grandes ciudades nos est\u00e1 pasando algo parecido a lo que suced\u00eda cuando el presidente de adolfo l\u00f3pez mateos tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque eran empresas particulares y s\u00f3lo quer\u00edan invertir en las ciudades porque ah\u00ed estaban los usuarios y ah\u00ed estaba el negocio y las comunidades no ten\u00edan luz entonces tom\u00f3 la decisi\u00f3n el presidente de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica y a partir de ah\u00ed c llevaron las l\u00edneas de transmisi\u00f3n a todos los pueblos y por eso m\u00e9xico tiene una red el\u00e9ctrica nacional hasta el pueblo m\u00e1s apartado hay el servicio de luz si hubiese continuado con el sistema de empresas particulares no se hubiese electrificado el pa\u00eds algo parecido est\u00e1 sucediendo ahora tiene unos servicios de internet en las cabeceras municipales sale uno de la cabecera municipal ya no hay internet en los pueblos no hay no hay a veces internet ni siquiera en las cabeceras municipales del pa\u00eds esto lo tenemos que resolver y tiene que haber tecnolog\u00eda porque dicen es muy dif\u00edcil no se puede ni este con la fibra \u00f3ptica de la comisi\u00f3n federal de electricidad ni con las antenas ni con los sat\u00e9lites que se tienen por qu\u00e9 no hay tecnolog\u00eda eso es lo que argumentan o pretexto tenemos que resolverlo aunque tengamos que hacer acuerdos con empresas de telecomunicaciones del mundo aunque se tenga que contratar sat\u00e9lites para alumbrar el territorio y que tengamos comunicaci\u00f3n por internet ya saben que yo soy un poco perseverante y cuando me propongo algo \u00e9ste lo logr\u00f3 este es un desaf\u00edo antes de que termine el gobierno tenemos que tener internet en todo el territorio ya escuchaste emiliano porque ya vamos a empezar [M\u00fasica] revisar y evaluar porque no se nos puede pasar el tiempo esto lo tenemos que atender lo mismo seguir con el programa de mejoramiento ampliaci\u00f3n construcci\u00f3n de vivienda aqu\u00ed entre la escala son tres mil 245 acciones y vivienda y tambi\u00e9n hay un programa para el mejoramiento urbano que lo vamos a ampliar decimos el compromiso con la gobernadora y es cuesti\u00f3n de que se establezca comunicaci\u00f3n con rom\u00e1n mayer y con victoria rodr\u00edguez que es muy importante victoria por eso viene a dar giras para que \u00e9ste se sensibilice m\u00e1s ya es una mujer bastante bastante comprometida con causas justas y el que sea la subsecretaria de hacienda ayuda mucho para que podamos contar con el presupuesto vamos a seguir con los cr\u00e9ditos con las tandas para el bienestar aqu\u00ed entre la escala va a continuar el programa sembrando vida me da mucho gusto lo que est\u00e1n haciendo este es un buen programa hay que consolidarlo hasta ahora son cinco mil emperadores 4.882 pero lo que dice el se\u00f1or y es cierto puede ser que lo que sembremos ahora no nos toque cosechar lo a nosotros pero queda para las nuevas generaciones y es muy importante sabio analizando vamos a sembrar hasta 1100 millones de \u00e1rboles un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 1100 millones de \u00e1rboles somos 126 millones de mexicanos tenemos ahora ya con lo que han sembrado 800 millones de \u00e1rboles tenemos como 67 \u00e1rboles cada uno me gustar\u00eda mucho que terminando el gobierno tengamos cada mexicano 10 \u00e1rboles esto significar\u00eda mil 126 millones de \u00e1rboles para tener 10 cada mexicano o sea desde el que est\u00e1 naciendo hasta el adulto mayor ser\u00eda extraordinario porque ahora tenemos con lo que se ha hecho seis \u00e1rboles por persona en el pa\u00eds si logramos dejar como herencia el que cada mexicano tenga 10 \u00e1rboles esto va a ayudar mucho por todo lo que significa para mejorar el medio ambiente lo que tiene que ver con la producci\u00f3n de ox\u00edgeno con la producci\u00f3n de agua con el bienestar de la gente tambi\u00e9n vamos a continuar con el programa de fertilizantes que en efecto lo tenemos que triplicar porque ahora son 8000 los beneficiarios y van a ser 24 mil para el a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces esto tambi\u00e9n hay que continuarlo ampliarlo ser\u00edan 14 mil 483 toneladas lo que se tiene que buscar es que sea fertilizante lo m\u00e1s org\u00e1nico posible que no afecte el suelo que no contamine las aguas eso es una labor tambi\u00e9n de ustedes que lo han venido haciendo me acaba de decir v\u00edctor villalobos y lo comparto que es muy probable si seguimos como vamos porque se va a ampliar el programa de fertilizantes ahora se est\u00e1 aplicando en guerrero al 100% y de manera parcial entre la escala en puebla y en morelos pero vamos el a\u00f1o pr\u00f3ximo a ampliarlo en estos estados y tambi\u00e9n va a iniciar en durango en zacatecas nayarit en chiapas oaxaca entonces es muy probable tenemos un rendimiento de improductivo de ma\u00edz de tres toneladas y media por hect\u00e1rea si seguimos con este programa vamos a terminar el gobierno con un rendimiento de 5 toneladas por hect\u00e1rea esto es muy importante y sobre todo de los b\u00e1sicos porque sin ma\u00edz no hay pa\u00eds me da much\u00edsimo gusto que estemos trabajando de esta manera vamos a seguir visitando la escala y yo espero que para la pr\u00f3xima lo hagamos en las plazas ya lo saques ahora le llaman portas este abrieron las puertas en huauchinango de donde est\u00e1bamos as\u00ed y entraron porque la gente pues requiere este vernos qu\u00e9 los escuchemos de manera directa y quieren participar ya tambi\u00e9n no quiere que todo sea a trav\u00e9s del internet o de la televisi\u00f3n s\u00ed terminamos de vacunar como creo lo vamos a lograr ya para el 20 de noviembre plaza p\u00fablica vamos a comenzar en el soccer el 20 de noviembre porque as\u00ed lo pide la gente entonces vamos a hacer ya grandes concentraciones para que todo el que quiera llegar \u00e9ste pueda asistir asambleas informativas en todas las plazas de m\u00e9xico ya no as\u00ed como estamos para que no haya portas para que as\u00ed puedan participar todos los ciudadanos el 20 de noviembre que vamos a conmemorar un aniversario m\u00e1s del inicio de la revoluci\u00f3n es para nosotros muy importantes porque es la tercera transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico ya de una vez convoc\u00f3 desde apizaco de la escala a una gran asamblea nacional informativa para el z\u00f3calo en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico muchas gracias de todo coraz\u00f3n damas y caballeros les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:11.698765"
}