{
    "video_id": "XOqs1PaonvY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XOqs1PaonvY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDAwUviWPQTlz8qqzM9iKJc642y6g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XOqs1PaonvY",
    "video_title": "D\u00eda de la Bandera Nacional, desde Chetumal, Quintana Roo.",
    "video_length_seconds": 4093,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.66,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8.54,
            "duration": 22.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10.93,
            "duration": 23.34
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 31.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 34.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 43.86,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "el cuerpo",
            "start": 52.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 53.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 58.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 63.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 70.82,
            "duration": 16.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 88.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico se dirige a",
            "start": 99.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ocupar su lugar en el presidium",
            "start": 102.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por media vuelta",
            "start": 112.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 115.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.06,
            "duration": 16.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 152.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "damos inicio de esta ceremonia con los",
            "start": 173.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 176.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 178.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 180.16,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 182.5,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 189.75,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 202.54,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 206.69,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 211.27,
            "duration": 20.68
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 229.47,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 232.28,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 236.88,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 256.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 258.99,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 261.51,
            "duration": 15.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 263.32,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 283.86,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 286.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 287.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 297.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 305.729,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la bandera el presidente",
            "start": 308.159,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 309.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 311.999,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 314.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 317.58,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 319.28,
            "duration": 14.11
        },
        {
            "text": "integran el presidium la doctora beatriz",
            "start": 330.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 333.39,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 335.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 343.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 346.289,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 348.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael og natural",
            "start": 355.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 358.7,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 360.87,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "contador p\u00fablico carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez",
            "start": 366.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de quintana roo",
            "start": 370.08,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 372.4,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "maestra josefa gonz\u00e1lez ortiz mena",
            "start": 382.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria del medio ambiente y recursos",
            "start": 385.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 387.32,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 388.81,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "licenciado miguel torruco m\u00e1rquez",
            "start": 397.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "secretario de turismo",
            "start": 399.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "diputado eduardo lorenzo mart\u00ednez arcila",
            "start": 408.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de la gran comisi\u00f3n de la",
            "start": 411.6,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "decimoquinta legislatura del congreso",
            "start": 413.71,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 415.75,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 417.2,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "licenciado jos\u00e9 antonio le\u00f3n ruiz",
            "start": 423.719,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "magistrado presidente del tribunal",
            "start": 426.55,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "superior de justicia del estado",
            "start": 428.65,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "maestro oscar montes de oca rosales",
            "start": 436.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fiscal general del estado",
            "start": 439.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "autoridades militares y navales de este",
            "start": 447.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mando territorial funcionarios estatales",
            "start": 450.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y municipales tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "start": 452.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generales en la honrosa situaci\u00f3n de",
            "start": 454.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "retiro representantes de medios de",
            "start": 456.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general",
            "start": 458.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 460.96,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 465.21,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "el contador p\u00fablico carlos manuel",
            "start": 472.62,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn gonz\u00e1lez gobernador del estado",
            "start": 475.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de quintana roo har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 477.449,
            "duration": 15.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 480.07,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 494.51,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 497.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "para el pueblo y el gobierno el arroz",
            "start": 500.729,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "representa un motivo de especial",
            "start": 504.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "privilegio y satisfacci\u00f3n recibir aqu\u00ed",
            "start": 508.29,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en chetumal al se\u00f1or presidente de todos",
            "start": 511.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 515.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador en este d\u00eda de la bandera",
            "start": 517.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quintana roo est\u00e1 de fiesta por su",
            "start": 521.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presencia el se\u00f1or presidente bienvenido",
            "start": 523.45,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 526.4,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "y luego con la deportaci\u00f3n presidente de",
            "start": 533.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mexico generales presencia o sandoval",
            "start": 538.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 541.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nacional al se\u00f1or almirante jos\u00e9 rafael",
            "start": 543.149,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en lo que es la rural secretario de",
            "start": 547.019,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 549.209,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "han iniciado miguel torruco secretario",
            "start": 550.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de turismo federal a la maestra josefa",
            "start": 552.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez ortiz mena secretaria del medio",
            "start": 556.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales a los",
            "start": 558.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iones representantes de los poderes del",
            "start": 561.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estado y a todos quienes nos visitan",
            "start": 563.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos a nuestro estado bienvenidos",
            "start": 567.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a quintana roo",
            "start": 570.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la bandera nacional que hoy contemplamos",
            "start": 572.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con emoci\u00f3n frente a esta bah\u00eda de",
            "start": 575.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "chetumal donde como bien lo se\u00f1ala la",
            "start": 578.68,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "frase es donde inicia m\u00e9xico",
            "start": 581.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo que es de nuestro legado",
            "start": 585.089,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico s\u00edmbolo tambi\u00e9n de la",
            "start": 586.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y de la unidad nacional",
            "start": 589.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "expresa un glorioso pasado nos recuerda",
            "start": 592.1,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que hemos caminado juntos un largo",
            "start": 595.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trecho y nos inspira a enfrentar juntos",
            "start": 598.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 601.8,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "sus colores verde blanco y rojo",
            "start": 603.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron a m\u00e9xico cuando surgi\u00f3 como",
            "start": 607.339,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "pa\u00eds independiente con guerrero e",
            "start": 610.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "iturbide en el plan de iguala fue la",
            "start": 613.47,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "misma que fue defendida a sangre y fuego",
            "start": 617.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ante la invasi\u00f3n estadounidense en las",
            "start": 620.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "heroicas batallas de churubusco y de",
            "start": 623.61,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "chapultepec que acompa\u00f1\u00f3 digna y altiva",
            "start": 626.43,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a ju\u00e1rez en su andar itinerante para",
            "start": 630.149,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "preservar la rep\u00fablica y onde\u00f3",
            "start": 633.029,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "victoriosa sobre el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en",
            "start": 636.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la batalla de puebla nuestra bandera o",
            "start": 639.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estandarte de libertad en manos de",
            "start": 642.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "madero y fue el emblema de legalidad que",
            "start": 645.57,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "empu\u00f1\u00f3 carranza fue precisamente en 1940",
            "start": 649.079,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "cuando el presidente c\u00e1rdenas oficializ\u00f3",
            "start": 653.639,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la bandera en recuerdo de",
            "start": 657.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aquel la fundacional de igual",
            "start": 659.79,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1or presidente",
            "start": 663.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "perm\u00edtame hacer tambi\u00e9n algo de",
            "start": 668.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "historial hace dos a\u00f1os asumimos el",
            "start": 670.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno en uno de los contextos",
            "start": 673.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos m\u00e1s severos que reconozca el",
            "start": 675.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado en su historia reciente",
            "start": 678.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el desprecio por el estado de derecho",
            "start": 680.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a violar los principios",
            "start": 683.29,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "fundamentales de legalidad individual y",
            "start": 685.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "colectiva pero eso s\u00f3lo fue una parte",
            "start": 688.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del problema",
            "start": 692.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la gravedad puesta de manifiesto en la",
            "start": 693.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "conflictividad social que",
            "start": 697.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "progresivamente fue ganando las calles y",
            "start": 699.61,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que proyect\u00f3 la angustia de muchos",
            "start": 702.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "hogares inmersos en la incertidumbre no",
            "start": 704.209,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se explica en t\u00e9rminos de un ciclo",
            "start": 707.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de desaciertos sino",
            "start": 710.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principalmente en que quintana roo",
            "start": 712.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estaba hundido en corrupci\u00f3n y",
            "start": 715.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 716.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un estado herido de gravedad donde",
            "start": 718.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pensar diferente era motivo de exilio o",
            "start": 722.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la violaci\u00f3n m\u00e1s aberrante de los",
            "start": 726.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derechos humanos esto lo hubiera podido",
            "start": 727.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ser hace dos a\u00f1os el presidente ellos",
            "start": 730.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto nos oblig\u00f3 a comenzar el mandato",
            "start": 732.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con la emergencia de recuperar la paz",
            "start": 736.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "social buscando mecanismos que",
            "start": 738.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "devolvieran la esperanza y confianza a",
            "start": 741.93,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 744.18,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "el gobierno que encabezo busca recuperar",
            "start": 745.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la esperanza y aunque sabemos que va a",
            "start": 748.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "llevar alg\u00fan tiempo porque no hay",
            "start": 751.449,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "soluciones m\u00e1gicas",
            "start": 752.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenemos como usted la determinaci\u00f3n de",
            "start": 755.019,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enfrentar el toro por las astas y",
            "start": 757.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza la inseguridad la",
            "start": 760.509,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "injusticia los excesos el despilfarro y",
            "start": 763.839,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n por eso acompa\u00f1amos de",
            "start": 767.35,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este nuevo tiempo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 771.009,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encabezado por usted en privilegia el",
            "start": 773.069,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "proyecto social para rescatar de la",
            "start": 776.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y el atraso a muchas",
            "start": 778.93,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "familias que hab\u00edan permanecido",
            "start": 781.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "olvidadas lo que nos debe quedar muy",
            "start": 783.389,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "claro es que el gobierno no est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 786.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para servirse sino para servir y no est\u00e1",
            "start": 789.069,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para cuidar el inter\u00e9s particular",
            "start": 792.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sino para defender el inter\u00e9s general",
            "start": 794.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "esto equivale a decir que ahora miramos",
            "start": 797.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la realidad desde la perspectiva de los",
            "start": 800.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sectores m\u00e1s vulnerables de todos los",
            "start": 802.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s necesitan que el gobierno preste",
            "start": 805.529,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "servicios de calidad",
            "start": 808.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hemos recuperado los primeros lugares",
            "start": 810.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos los indicadores",
            "start": 812.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nacionales de transparencia honestidad",
            "start": 814.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "manejo de informaci\u00f3n gubernamental",
            "start": 818.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n y otros m\u00e1s que tomamos en",
            "start": 821.0,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos lugares asimismo estamos",
            "start": 824.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entre las 8 entidades que lideran la",
            "start": 828.029,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n econ\u00f3mica de facebook",
            "start": 830.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "creciendo por arriba de la media",
            "start": 832.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacional a un promedio de 4.5 por ciento",
            "start": 835.02,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "tenemos mayores ingresos y la salida",
            "start": 839.87,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil del endeudamiento que puede ser",
            "start": 842.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una alternativa para el financiamiento",
            "start": 845.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ahorrar y luchar contra la",
            "start": 848.029,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como usted no ha indicado es",
            "start": 851.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuestra mejor herramienta ello nos ha",
            "start": 854.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "permitido rescatar un buen perfil",
            "start": 857.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "financiero y nos da apertura para la",
            "start": 860.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica y avizorar",
            "start": 863.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "despegue tur\u00edstico e industrial como el",
            "start": 866.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que pretendemos en el sur del estado",
            "start": 869.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para cerrar las brechas sociales entre",
            "start": 871.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la zona norte y la zona sur",
            "start": 874.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ya tenemos las primeras inversiones",
            "start": 878.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacia esta capital y esperamos la",
            "start": 880.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llegada tambi\u00e9n del tren maya somos el",
            "start": 883.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estado con la mayor tasa de crecimiento",
            "start": 885.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en la generaci\u00f3n de empleos formales de",
            "start": 887.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds hemos centrado nuestros",
            "start": 891.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esfuerzos con hechos para abatir las",
            "start": 893.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "carencias de alimentaci\u00f3n salud",
            "start": 896.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n vivienda y seguridad social",
            "start": 899.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajamos intensamente en mejorar los",
            "start": 902.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicios de salud en hospitales",
            "start": 905.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y centros de atenci\u00f3n hemos",
            "start": 907.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ampliado la infraestructura educativa",
            "start": 911.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de centros",
            "start": 913.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "integrales de primera infancia planteles",
            "start": 915.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aulas laboratorios becas paquetes",
            "start": 918.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "escolares y uniformes el estado en este",
            "start": 922.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido y requiere m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 925.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y m\u00e1s escuelas de todos los",
            "start": 928.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "niveles con el programa rescatemos",
            "start": 930.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 933.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "adecuamos realidades rehabilitamos",
            "start": 934.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos y mejoramos la imagen",
            "start": 937.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "urbana de los pueblos de la zona maya",
            "start": 940.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "zona ca\u00f1era y zona",
            "start": 942.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mi profe olvidados por a\u00f1os",
            "start": 944.31,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pero todos estos logros tambi\u00e9n tienen",
            "start": 947.279,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "sus frustraciones y a\u00fan nos falta m\u00e1s",
            "start": 950.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s para seguir estando orgullosos",
            "start": 953.06,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "nuestro crecimiento avances num\u00e9ricos",
            "start": 956.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los liderazgos que tenemos a nivel",
            "start": 960.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nacional en datos duros por ccoo sirven",
            "start": 962.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "si no se ven reflejados por la poblaci\u00f3n",
            "start": 965.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para satisfacer su mejor calidad de vida",
            "start": 968.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sabemos que enfrentamos un gran reto",
            "start": 971.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contra la inseguridad fen\u00f3meno que nos",
            "start": 974.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lastima como sociedad reconocemos que es",
            "start": 977.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una de las principales preocupaciones de",
            "start": 980.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda y por eso hemos",
            "start": 983.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "implementado una serie de pol\u00edticas y",
            "start": 985.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programas para atender la la",
            "start": 988.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n permanente",
            "start": 990.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con las instancias federales y en",
            "start": 993.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "particular con el ej\u00e9rcito mexicano la",
            "start": 996.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "marina armada de m\u00e9xico la polic\u00eda",
            "start": 999.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federal a quienes aprovecho saludar y",
            "start": 1001.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "agradecer profundamente por su apoyo",
            "start": 1005.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incondicional y su respaldo que tanto",
            "start": 1007.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apreciamos ha sido clave para enfrentar",
            "start": 1010.87,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este problema y estamos respondiendo con",
            "start": 1013.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acciones reactivas y preventivas para",
            "start": 1017.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "devolverle a los quintanarroenses el",
            "start": 1020.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sentimiento colectivo de vivir en un",
            "start": 1023.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "clima de tranquilidad y paz social que",
            "start": 1025.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s se debi\u00f3 haber entregado",
            "start": 1028.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y vendido al mejor postor",
            "start": 1031.079,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "es por ello que cumpliendo el compromiso",
            "start": 1033.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que simboliza el d\u00eda de hoy nuestra",
            "start": 1036.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "bandera as\u00ed como el trabajar juntos por",
            "start": 1039.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y por los quintanarroenses una",
            "start": 1042.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s le reitero mi pleno apoyo y",
            "start": 1045.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respaldo a la iniciativa elevada al",
            "start": 1048.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n para la creaci\u00f3n de",
            "start": 1051.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la guardia nacional todo m\u00e9xico quiere",
            "start": 1054.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "vivir en paz",
            "start": 1056.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1058.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "su visita representa una excelente",
            "start": 1061.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oportunidad para refrendar el pro",
            "start": 1063.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "modismo decir",
            "start": 1066.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es cooperar en la misi\u00f3n de trabajar",
            "start": 1067.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 1069.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el mayor proyecto del bien com\u00fan que",
            "start": 1071.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "puede plantearse nuestra rep\u00fablica me",
            "start": 1074.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "refiero a sumar esfuerzos para levantar",
            "start": 1077.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a m\u00e9jico de sus realidades y forjar una",
            "start": 1079.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "actitud perdurable que rescate los",
            "start": 1082.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "valores de la solidaridad y ayuda mutua",
            "start": 1085.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la integraci\u00f3n p\u00fablica y privada en",
            "start": 1087.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n de recursos el bienestar",
            "start": 1091.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colectivo la libertad de pensar y",
            "start": 1094.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "expresarse los derechos humanos y la",
            "start": 1097.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "igualdad de oportunidades por eso este",
            "start": 1100.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la bandera es una inmejorable",
            "start": 1103.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para convocar a los servidores",
            "start": 1105.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los diferentes \u00f3rdenes de",
            "start": 1109.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno a los partidos pol\u00edticos a la",
            "start": 1111.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sociedad civil organizada a los sectores",
            "start": 1115.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representativos a cada uno de los",
            "start": 1118.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanos y quintanarroenses a",
            "start": 1120.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestros lazos sociales con",
            "start": 1122.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el despliegue de conductas apegados a la",
            "start": 1125.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y a los valores de la honradez la",
            "start": 1128.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democracia el respeto a la legalidad la",
            "start": 1131.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 1134.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y la unidad porque para trabajar por",
            "start": 1136.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no puede haber distinciones",
            "start": 1138.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "partidistas o ideol\u00f3gicas un claro",
            "start": 1141.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ejemplo es esta ciudad capital que",
            "start": 1144.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estuvo olvidada y abandonada a la cual",
            "start": 1147.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "le estamos devolviendo con obra la",
            "start": 1149.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dignidad que supo tener en la historia",
            "start": 1152.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de este estado todos los amamos m\u00e9xico",
            "start": 1155.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero hay que demostrarlo con hechos",
            "start": 1158.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumpliendo nuestro deber como ciudadanos",
            "start": 1160.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se engrandecen a nuestra patria a todos",
            "start": 1163.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cada uno desde su trinchera nos compete",
            "start": 1166.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de seguir escribiendo una",
            "start": 1170.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "historia de \u00e9xito para nuestro pa\u00eds las",
            "start": 1172.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "relaciones entre el gobierno de mexico y",
            "start": 1175.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el de quintana roo son y seguir\u00e1n siendo",
            "start": 1178.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muy buenas cosa que le agradezco nuestro",
            "start": 1181.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es que reflejen la madurez de",
            "start": 1185.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una democracia en el pleno ejercicio de",
            "start": 1188.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sus facultades constitucionales y se",
            "start": 1191.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manifiesten como una alianza con el",
            "start": 1194.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito com\u00fan de avanzar",
            "start": 1197.27,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en el desarrollo de nuestra gente como",
            "start": 1199.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en toda alianza el respeto mutuo debe",
            "start": 1202.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser una regla inviolable entendiendo que",
            "start": 1205.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden existir a veces",
            "start": 1208.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desacuerdos lo importante es saber",
            "start": 1209.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "resolverlos mediante el di\u00e1logo y desde",
            "start": 1212.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el convencimiento de que trabajando",
            "start": 1215.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "juntos y sumando esfuerzos vamos por el",
            "start": 1217.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "camino correcto nos acercan los mismos",
            "start": 1221.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "valores democr\u00e1ticos y nuestro inter\u00e9s",
            "start": 1224.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "es que estas relaciones",
            "start": 1226.57,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "hoy c\u00e1lidas no sean a\u00fan m\u00e1s coincido con",
            "start": 1228.89,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "su forma de pensar y con sus ideas",
            "start": 1233.149,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienvenido una vez m\u00e1s se\u00f1or presidente",
            "start": 1235.899,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y bajo el cobijo de nuestra bandera",
            "start": 1238.789,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional agradezco esta visita que",
            "start": 1240.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a a un solo sentimiento el de",
            "start": 1244.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguir trabajando unidos por un solo",
            "start": 1246.74,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y por un solo para ron muchas",
            "start": 1249.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1252.409,
            "duration": 21.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1254.41,
            "duration": 19.12
        },
        {
            "text": "y comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n militar",
            "start": 1280.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1297.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1300.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1303.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "doctora y actrices \u00fatiles y m\u00fcller",
            "start": 1307.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esposa del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1310.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica general lu\u00eds crescencio",
            "start": 1312.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 1315.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 1318.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "contador p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn",
            "start": 1320.679,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez gobernador constitucional del",
            "start": 1323.529,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estado de quintana roo",
            "start": 1327.009,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 1329.549,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1333.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "licenciado miguel torruco m\u00e1rquez",
            "start": 1335.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "secretario de turismo maestra josefa",
            "start": 1339.15,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez ortiz mena secretaria del medio",
            "start": 1343.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales",
            "start": 1346.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "autoridades estatales municipales",
            "start": 1349.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general compa\u00f1eros de armas",
            "start": 1353.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "generales en lado rosa situaci\u00f3n de",
            "start": 1357.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "retiro representantes de los medios de",
            "start": 1359.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas",
            "start": 1362.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en nombre de la comandancia de la d\u00e9cima",
            "start": 1365.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n realidad les doy la m\u00e1s cordial",
            "start": 1367.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 1370.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 el placer de recibirlos en este",
            "start": 1372.17,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "maravilloso estado lleno de riquezas",
            "start": 1375.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "naturales y de una amplia gama cultural",
            "start": 1378.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "teniendo como principal referente el",
            "start": 1381.12,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "turismo nacional e internacional",
            "start": 1384.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dulce y honorable es morimos la patria",
            "start": 1387.879,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este d\u00eda conmemoramos a uno de nuestros",
            "start": 1393.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos patrios m\u00e1s significativos la",
            "start": 1396.72,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "insignia que todos los mexicanos",
            "start": 1399.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "llevamos en el coraz\u00f3n",
            "start": 1401.149,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la bandera mexicana es un s\u00edmbolo de",
            "start": 1403.879,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "libertad justicia y nacionalidad es un",
            "start": 1406.819,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo que nos da sentido de identidad",
            "start": 1411.619,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pertenencia y orgullo",
            "start": 1414.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desde ni\u00f1os aprendemos a respetar a",
            "start": 1417.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra bandera nacional y haber en ella",
            "start": 1420.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un emblema de esperanza",
            "start": 1423.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la historia la bandera ha",
            "start": 1426.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sufrido cambios de acuerdo a las",
            "start": 1429.97,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "diversas situaciones que se han",
            "start": 1431.5,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "desarrollado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1432.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estas banderas est\u00e1n basadas en los",
            "start": 1434.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hechos hist\u00f3ricos que ata\u00f1en a nuestra",
            "start": 1437.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1441.05,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "el escudo de la bandera nacional est\u00e1",
            "start": 1442.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "basado en la leyenda que narra cuando",
            "start": 1445.549,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "huitzilopochtli profetiz\u00f3 a los aztecas",
            "start": 1447.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "durante su migraci\u00f3n desde estar donde",
            "start": 1450.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "deber\u00edan localizar un lago por un \u00e1guila",
            "start": 1453.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "posada sobre un hogar con una serpiente",
            "start": 1456.08,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entre sus garras",
            "start": 1458.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "al encontrar la fundaron en ese lugar la",
            "start": 1460.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ciudad de los chiflados actualmente",
            "start": 1464.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nuestra querida ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1466.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "durante este tiempo al ser la actual el",
            "start": 1470.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e1guila ha sido modificada varias veces",
            "start": 1473.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta consolidarse la presente un \u00e1guila",
            "start": 1475.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "real bolsa de ronda en un cactus",
            "start": 1479.27,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mientras devora una serpiente",
            "start": 1481.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consider\u00e1ndose como la primera bandera",
            "start": 1484.89,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mexicana en 1910 el estandarte de la",
            "start": 1487.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "virgen de guadalupe que cura miguel",
            "start": 1490.9,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hidalgo durante el grito de dolores",
            "start": 1494.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo insurgente dentro de la",
            "start": 1496.83,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "anunciada independencia",
            "start": 1499.6,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy pero de 1821 vicente",
            "start": 1502.029,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "guerrero y agust\u00edn de iturbide formaron",
            "start": 1506.769,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "juntos el ej\u00e9rcito trigarante el cual",
            "start": 1509.889,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s consumo la independencia nacional",
            "start": 1512.379,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde se utilizaron los tres colores",
            "start": 1514.799,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estoy vigentes con la corona del imperio",
            "start": 1517.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el escudo el centro con la imagen del",
            "start": 1519.909,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00e1guila devorando las serpientes",
            "start": 1523.029,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n don benito ju\u00e1rez emple\u00f3 una",
            "start": 1525.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bandera nacional cuando asumi\u00f3 el poder",
            "start": 1529.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y estableci\u00f3 la rep\u00fablica",
            "start": 1530.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "durante el imperio de maximiliano",
            "start": 1533.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primero en los territorios que estaban",
            "start": 1535.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en su poder o son una bandera donde no",
            "start": 1538.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se observaron cambios en sus",
            "start": 1540.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proporciones adem\u00e1s se colocaron cuatro",
            "start": 1542.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "\u00e1guilas coronadas en cada esquina del",
            "start": 1545.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio as\u00ed nuestra bandera ha",
            "start": 1548.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sufrido varios cambios a trav\u00e9s de los",
            "start": 1553.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "movimientos que hoy han existido en",
            "start": 1555.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1557.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "fue hasta el a\u00f1o de 1968 durante la",
            "start": 1558.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidencia el es esencia de gustavo",
            "start": 1563.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00edaz ordaz cuando se adopt\u00f3 por completo",
            "start": 1565.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la bandera nacional que actualmente",
            "start": 1568.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conocemos y confirmada por la ley el 24",
            "start": 1570.71,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de febrero de 1984",
            "start": 1575.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y entre sus caracter\u00edsticas m\u00e1s",
            "start": 1578.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importantes es que el escudo con el",
            "start": 1580.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e1guila est\u00e1 en ambos lados",
            "start": 1583.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1586.77,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de la bandera nacional",
            "start": 1588.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "es variada y se atribuye al orden de los",
            "start": 1590.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "estudios tanto hist\u00f3ricos como intereses",
            "start": 1593.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que se han dado a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 1597.07,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1598.75,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "eso es as\u00ed que la bandera se constituye",
            "start": 1599.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en el primer s\u00edmbolo de nuestra",
            "start": 1602.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y el emblema mismo de nuestra",
            "start": 1603.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "libertad su escudo y sus colores nos",
            "start": 1606.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "representan como naci\u00f3n y enaltecen",
            "start": 1610.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuestro orgullo de ser mexicanos el rojo",
            "start": 1613.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no debemos olvidar que es la sangre",
            "start": 1616.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "derramada por nuestros antepasados es el",
            "start": 1619.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precio por la libertad que como",
            "start": 1622.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos lo usamos d\u00eda con d\u00eda en este",
            "start": 1624.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gran y dilatado pa\u00eds el blanco",
            "start": 1626.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "representa la paz por lo que tanto hemos",
            "start": 1630.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "luchado y que anhelamos",
            "start": 1632.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde luego acrecentar y preservar para",
            "start": 1634.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las futuras generaciones de mexicanas y",
            "start": 1638.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1640.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el verde simboliza el esperanza de un",
            "start": 1642.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico mejor el esfuerzo y la pasi\u00f3n con",
            "start": 1645.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que los mexicanos nos aferramos a",
            "start": 1648.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestros principios a nuestros ideales y",
            "start": 1650.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a nuestros m\u00e1s grandes sue\u00f1os nos",
            "start": 1654.19,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permite disfrutar nuestra libertad",
            "start": 1656.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "comprometi\u00e9ndonos ense\u00f1ar a educar y en",
            "start": 1659.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "su momento dirigir el camino de nuestros",
            "start": 1663.37,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "compatriotas",
            "start": 1665.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el \u00e1guila real tiene una gran",
            "start": 1667.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importancia ya que es el s\u00edmbolo",
            "start": 1670.21,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nacional cuyo origen se remonta a la",
            "start": 1672.369,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n as\u00ed",
            "start": 1674.919,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismo hoy en hoy en d\u00eda representa la",
            "start": 1677.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de nuestra riqueza",
            "start": 1680.859,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica y natural",
            "start": 1682.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esta lucha por conservar el \u00e1guila real",
            "start": 1684.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nos recuerda que solamente actuando con",
            "start": 1687.03,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y con responsabilidad podemos",
            "start": 1690.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conservar aquello que nos da confianza y",
            "start": 1693.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 1695.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nosotros los mexicanos al cumplir la",
            "start": 1697.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de edad juramos fidelidad y",
            "start": 1700.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "constancia a nuestra bandera para",
            "start": 1703.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "defenderla hasta el m\u00e1ximo sacrificio si",
            "start": 1704.99,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fuera necesario donde los mexicanos",
            "start": 1707.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacemos un compromiso de honor al entrar",
            "start": 1710.62,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a la vida nacional con plena conciencia",
            "start": 1713.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que el emblema de la patria representa",
            "start": 1716.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la libertad la independencia la",
            "start": 1718.45,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda la integridad territorial y el",
            "start": 1722.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "summa todo lo que somos y todos los que",
            "start": 1725.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tenemos los mexicanos",
            "start": 1728.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nuestra bandera nos hace ver el",
            "start": 1730.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sacrificio de nuestros h\u00e9roes en olor el",
            "start": 1733.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "valor y la anegaci\u00f3n ejemplares de",
            "start": 1736.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y el profundo contenido",
            "start": 1740.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espiritual que es en esencia la",
            "start": 1742.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nacionalidad la unidad de los mexicanos",
            "start": 1746.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestra bandera resume las p\u00e1ginas de la",
            "start": 1749.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "historia de nuestro m\u00e9xico",
            "start": 1751.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es por ello que en estos tiempos",
            "start": 1754.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actuales es necesario unir a nuestro",
            "start": 1757.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico a trav\u00e9s del",
            "start": 1759.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacionalismo la educaci\u00f3n la convivencia",
            "start": 1761.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la fraternidad y desde donde todos",
            "start": 1765.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nosotros y ayudarnos en las diversas",
            "start": 1768.51,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "situaciones que enfrenta nuestro pa\u00eds",
            "start": 1771.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consid\u00e9rese consider\u00e1ndose como punto la",
            "start": 1773.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 1776.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no creando divisionismos ni separaciones",
            "start": 1779.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de las diversas clases sociales bienes",
            "start": 1782.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que constituyen nuestros electores",
            "start": 1785.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacionales es por eso que enfatiz\u00f3 que",
            "start": 1786.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "debemos unirnos en nuestro perro en",
            "start": 1790.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "apoyar y solucionar nuestras diferencias",
            "start": 1792.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para embarcar y lograr un pa\u00eds",
            "start": 1795.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "competitivo a nivel internacional basado",
            "start": 1799.16,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n conciliaci\u00f3n y sobre",
            "start": 1802.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "todo la soluci\u00f3n a las diversas",
            "start": 1805.309,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas enfrentamos",
            "start": 1807.679,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "para nosotros los militares",
            "start": 1810.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "como son el ej\u00e9rcito la armada y fuerza",
            "start": 1814.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos la bandera ese emblema",
            "start": 1817.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional del que podamos lealtad desde",
            "start": 1820.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda que abrazamos la carrera",
            "start": 1822.82,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de las armas",
            "start": 1824.8,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente en el d\u00eda con d\u00eda en cada",
            "start": 1826.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "soldado cada marino cada piloto que con",
            "start": 1828.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "celo y devoci\u00f3n custodiamos de manera",
            "start": 1832.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permanente como firmes \u00e9l era nuestro",
            "start": 1835.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gran y hermoso espa\u00f1ol",
            "start": 1838.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio ha estado presente",
            "start": 1841.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s trascendentales de",
            "start": 1844.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la historia nacional impulsando a los",
            "start": 1846.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos a enfrentar con inter\u00e9s a las",
            "start": 1848.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "advertida desde la independencia de la",
            "start": 1851.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "libertad y del progreso del pa\u00eds",
            "start": 1853.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nuestra bandera sigue siendo la insignia",
            "start": 1856.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de nuestra mexicanidad que junto con la",
            "start": 1859.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sociedad y el gobierno estamos",
            "start": 1862.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construyendo para que mexico camine",
            "start": 1865.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hacia el futuro que todo mexicano merece",
            "start": 1867.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "arropado por nuestra ense\u00f1a patria hoy",
            "start": 1870.67,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es una naci\u00f3n libre y democr\u00e1tica",
            "start": 1874.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ello invito a todos los aqu\u00ed",
            "start": 1878.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presentes a venerar este lienzo tricolor",
            "start": 1880.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con respeto admiraci\u00f3n alegr\u00eda y sobre",
            "start": 1883.31,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "todo respetarla en todos los actos no",
            "start": 1887.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de palabra si con la demostraci\u00f3n",
            "start": 1891.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sincera",
            "start": 1893.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "venderemos la en todo momento que nos",
            "start": 1896.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "motive donde sea que nos encontremos a",
            "start": 1898.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lograr un m\u00e9xico m\u00e1s seguro m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 1901.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s justo para las nuevas generaciones",
            "start": 1904.25,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a las que le daremos el pa\u00eds hag\u00e1moslo",
            "start": 1907.27,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por el bien de m\u00e9xico hag\u00e1moslo por",
            "start": 1910.789,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad",
            "start": 1914.12,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1916.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1os y compa\u00f1eros de armas",
            "start": 1918.899,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "es nuestra tarea promover la difusi\u00f3n el",
            "start": 1923.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conocimiento y el respeto a nuestros",
            "start": 1926.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos patrios espec\u00edficamente al",
            "start": 1929.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a tricolor a nuestra bandera",
            "start": 1932.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio ha sido testigo de",
            "start": 1935.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "actos heroicos para preservar la",
            "start": 1939.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1941.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y por consecuencia la unidad de todos",
            "start": 1943.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los mexicanos es por eso que hoy",
            "start": 1946.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "celebramos a nuestra ense\u00f1a tricolor con",
            "start": 1949.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el inmenso orgullo de ser mexicanos",
            "start": 1951.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1955.62,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas continuaremos",
            "start": 1957.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sirviendo a la patria con pasi\u00f3n y",
            "start": 1961.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "rectitud y honestidad teniendo presente",
            "start": 1963.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y en todo momento que cada mexicano est\u00e1",
            "start": 1966.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el centro de nuestro accionar",
            "start": 1969.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "resguardando su seguridad y tranquilidad",
            "start": 1971.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con un respeto irrestricto a los",
            "start": 1974.61,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "derechos fundamentales pero se requiere",
            "start": 1978.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos nos",
            "start": 1981.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comprometamos a ser fieles guardianes de",
            "start": 1984.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros valores actos y acciones que",
            "start": 1986.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos hagan un pa\u00eds m\u00e1s fuerte en todos",
            "start": 1989.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los sentidos es por ello que necesitamos",
            "start": 1992.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el compromiso de todos para con la",
            "start": 1996.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1999.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con lealtad honor y compromiso",
            "start": 2000.29,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seguiremos cumpliendo lea m\u00e9xico se\u00f1or",
            "start": 2004.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 2006.889,
            "duration": 13.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2009.71,
            "duration": 10.769
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de la legi\u00f3n interpretar\u00e1 la",
            "start": 2032.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 2035.49,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y la constituci\u00f3n",
            "start": 2036.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2042.41,
            "duration": 55.379
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2106.26,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2107.17,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2118.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2124.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2176.339,
            "duration": 47.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2178.2,
            "duration": 45.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2223.559,
            "duration": 2.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2224.19,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 2225.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos tomar\u00e1 la protesta delantera a",
            "start": 2227.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la personal que con slap ella asume el",
            "start": 2230.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compromiso tengo estudiar a nuestra",
            "start": 2232.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a nacional",
            "start": 2234.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2239.53,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2252.859,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2255.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 2258.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 2261.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2262.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "capitanes y oficiales",
            "start": 2264.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 2267.67,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "de mariner\u00eda",
            "start": 2270.21,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "directores de instituciones civiles",
            "start": 2273.199,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes",
            "start": 2278.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 2281.45,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pueblo en general",
            "start": 2284.66,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "vengo en nombre de mexico a encomendar a",
            "start": 2288.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "su valor",
            "start": 2294.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 2297.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y estricta disciplina",
            "start": 2299.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esta bandera que simboliza",
            "start": 2303.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "su independencia",
            "start": 2307.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son las instituciones",
            "start": 2309.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la integridad",
            "start": 2312.82,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de su territorio",
            "start": 2314.98,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2316.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y su honor",
            "start": 2317.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "protesta honraron la y defenderla",
            "start": 2321.329,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "con lealtad",
            "start": 2325.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2327.04,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 2329.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y constancia",
            "start": 2331.369,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para concederles",
            "start": 2337.5,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el amparo de su sombra y el honor",
            "start": 2340.1,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de ponerla en sus manos",
            "start": 2345.43,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "garantizo a la patria",
            "start": 2348.7,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "con fundamento en las virtudes que les",
            "start": 2351.869,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "reconozco",
            "start": 2355.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como bueno",
            "start": 2357.66,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "filiales mexicanos",
            "start": 2360.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 2363.859,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "cumplir su protesta",
            "start": 2367.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el pp de la pulga andr\u00e9s y las plantas",
            "start": 2375.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en venezuela secundaria centro m\u00faltiple",
            "start": 2379.859,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "pero de las ciudades que toman el arroz",
            "start": 2383.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recibe nuestro s\u00edmbolo patrio el",
            "start": 2401.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comandante de la decimoctava rodilla de",
            "start": 2403.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unidades de supervisi\u00f3n de la hermana de",
            "start": 2405.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con sede en puerto en ambas",
            "start": 2407.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "llamas",
            "start": 2409.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente",
            "start": 2413.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el comandante de la bandera",
            "start": 2417.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibe nuestro l\u00e1baro padre el",
            "start": 2441.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "comandante del primer batall\u00f3n de",
            "start": 2442.89,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "servicios especiales de la polic\u00eda",
            "start": 2444.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "habilidad ubicada en ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2445.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "recibir nuestra ense\u00f1a nacional el",
            "start": 2474.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comandante del escuadr\u00f3n 130 ubicado en",
            "start": 2477.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "santa lucia estado de m\u00e9xico",
            "start": 2480.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y recibe nuestro l\u00e1baro patrio en",
            "start": 2496.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "comandante de contador",
            "start": 2499.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del primer cuerpo del ej\u00e9rcito me",
            "start": 2501.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "encantaba la ciudad de mexico",
            "start": 2503.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se abanderan 58 escoltas",
            "start": 2518.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quince del ej\u00e9rcito uno de la fuerza",
            "start": 2521.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana diez de la armada 31 de",
            "start": 2523.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la secretaria en la educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2526.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n civil de igual forma en",
            "start": 2528.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds est\u00e1n abanderando otras",
            "start": 2532.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "unidades dependencias digitales y",
            "start": 2534.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "educativas as\u00ed como de organizaciones",
            "start": 2535.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 2538.18,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2540.11,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "con motivo del abanderamiento de las",
            "start": 2550.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuidades dependencias e instalaciones de",
            "start": 2552.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas as\u00ed como escuelas",
            "start": 2555.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dependientes de la secretar\u00eda de",
            "start": 2557.78,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica e instituciones viles",
            "start": 2559.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la banda de guerra extender\u00e1 del torque",
            "start": 2561.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "unidad 3 de diana",
            "start": 2563.88,
            "duration": 39.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2567.06,
            "duration": 36.65
        },
        {
            "text": "a la madrugada",
            "start": 2607.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2624.05,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2629.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2637.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2639.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2641.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2647.68,
            "duration": 13.93
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2658.76,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2661.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "autoridades civiles militares",
            "start": 2668.619,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2671.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2674.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de quintana roo",
            "start": 2676.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esta es una ceremonia importante",
            "start": 2681.619,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "para recordar",
            "start": 2686.24,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "uno de los tres",
            "start": 2688.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "principales s\u00edmbolos",
            "start": 2691.589,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de nuestra patria",
            "start": 2694.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 2700.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a nuestro emblema",
            "start": 2703.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esta matera nacional",
            "start": 2706.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con el escudo y con el himno",
            "start": 2711.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 2715.95,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la esencia",
            "start": 2718.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2720.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "me da gusto tambi\u00e9n",
            "start": 2724.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conmemorar este d\u00eda",
            "start": 2730.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 2735.589,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de militares",
            "start": 2738.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y tres civiles",
            "start": 2741.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ser permanentemente",
            "start": 2746.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2750.43,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2751.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el soldado",
            "start": 2752.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es pueblo uniformado",
            "start": 2755.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "siempre vamos a estar juntos",
            "start": 2760.18,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2766.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como lo he dicho",
            "start": 2769.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en varias ocasiones",
            "start": 2772.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito las fuerzas armadas",
            "start": 2774.91,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "proviene de un movimiento revolucionario",
            "start": 2778.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "proviene",
            "start": 2785.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de las entra\u00f1as grid mart",
            "start": 2787.34,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo y siempre",
            "start": 2790.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2794.589,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "han sido leales a los gobiernos civiles",
            "start": 2797.3,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "legal y leg\u00edtimamente constituidos",
            "start": 2801.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "me da gusto tambi\u00e9n estar en quintana",
            "start": 2807.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "roo aqu\u00ed",
            "start": 2810.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en chetumal el municipio de oth\u00f3n blanco",
            "start": 2814.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2818.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2821.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 2823.859,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2825.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entidad federativa nueva",
            "start": 2828.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2833.63,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2835.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2837.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una gran historia",
            "start": 2839.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2845.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 2847.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n una historia",
            "start": 2850.98,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de esperanza para muchos",
            "start": 2855.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2861.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "llegaban",
            "start": 2865.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2867.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 2869.17,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que enfrentaban a la dictadura de",
            "start": 2871.4,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 2874.789,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se le conoc\u00eda a quintana roo",
            "start": 2878.19,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "como la siberia",
            "start": 2881.829,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2884.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 2889.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y en los tiempos recientes",
            "start": 2892.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se tiene que reconocer que han venido",
            "start": 2895.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y otras partes del pa\u00eds",
            "start": 2901.11,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "compatriotas a buscarse la vida a este",
            "start": 2904.069,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2908.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la gente originaria de quintana roo ha",
            "start": 2910.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 2913.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fraterna hospitalaria",
            "start": 2915.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con los que han venido de otros estados",
            "start": 2918.94,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 2923.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qui\u00e9n dan arroz",
            "start": 2926.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 representado todo m\u00e9xico",
            "start": 2928.93,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2932.95,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2938.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "inmigrantes",
            "start": 2940.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 2943.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de campeche",
            "start": 2945.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de tabasco",
            "start": 2947.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 2952.069,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "tengo ac\u00e1",
            "start": 2954.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pek\u00edn",
            "start": 2958.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 2960.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2963.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 2965.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2968.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es importante estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2970.58,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "como lo vamos a hacer siempre",
            "start": 2974.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nunca vamos a perder",
            "start": 2977.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n a veces por cuestiones",
            "start": 2980.21,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "solo de organizaci\u00f3n y de orden",
            "start": 2984.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tenemos que poner algunas vallas porque",
            "start": 2989.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "si no no me dejar\u00edan caminar",
            "start": 2992.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2996.53,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2997.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "empujar\u00edan",
            "start": 2999.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 3004.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me pon\u00edan apachurrar",
            "start": 3006.83,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero siempre vamos a tener",
            "start": 3010.43,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3015.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio",
            "start": 3017.999,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entre pueblo y gobierno es un gobierno",
            "start": 3020.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 3025.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3029.25,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pero a quintana roo",
            "start": 3038.789,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "simples que vamos a cumplir todos los",
            "start": 3041.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 3045.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3047.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 3050.46,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3051.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 3052.79,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sereno por qu\u00e9",
            "start": 3055.36,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "nos va a funcionar la f\u00f3rmula",
            "start": 3060.069,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "que ya estamos aplicadas",
            "start": 3064.31,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se va a acabar con la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 3068.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acabar con la impunidad",
            "start": 3071.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3073.34,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 3078.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es la clave",
            "start": 3080.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esas palabras se resume todo nuestro",
            "start": 3083.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 3087.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s",
            "start": 3088.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a quintana ronald ha da\u00f1ado m\u00e1s a making",
            "start": 3092.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que la deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 3095.48,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3100.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tengo confianza que nos va a alcanzar el",
            "start": 3105.08,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "presupuesto para atender las demandas",
            "start": 3109.85,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "del pueblo sin necesidad",
            "start": 3112.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y aumentar impuestos",
            "start": 3117.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que haya gasolinazos sin necesidad de",
            "start": 3120.09,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds vamos a tener",
            "start": 3124.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente para impulsar las",
            "start": 3126.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "actividades productivas que haya empleo",
            "start": 3131.4,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 3133.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bienestar en quintana roo y en mexico",
            "start": 3135.46,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3139.47,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "en el caso de quintana roo y tambi\u00e9n",
            "start": 3145.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3149.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 3154.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con los apoyos para el bienestar de la",
            "start": 3156.549,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los adultos mayores de mil\u00e1n",
            "start": 3161.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "arroz ya est\u00e1n recibiendo lo que les",
            "start": 3165.249,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "corresponde en enero y febrero de",
            "start": 3169.17,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n al doble de lo que recib\u00edan",
            "start": 3172.059,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 3175.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3177.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya no son los mil 160 pesos cada dos",
            "start": 3181.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veces son dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 3185.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3187.75,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ya que lo vean en sus cuentas jubilados",
            "start": 3190.119,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "pensionados de listo del seguro de las",
            "start": 3195.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas porque ya tambi\u00e9n ellos",
            "start": 3198.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "van a recibir este apoyo ahora es",
            "start": 3200.89,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "universal es para todos los adultos",
            "start": 3204.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayores de peque\u00f1os",
            "start": 3207.519,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n lo que debe de llenarnos",
            "start": 3212.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de gusto a todos porque ese es un",
            "start": 3216.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "movimiento repito",
            "start": 3220.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3223.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 3226.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de personas con discapacidad sobre todo",
            "start": 3227.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os van a contar tambi\u00e9n con",
            "start": 3231.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n igual que la de los adultos",
            "start": 3235.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3238.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "le digo",
            "start": 3242.319,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "a los estudiantes que se van a entregar",
            "start": 3245.14,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 11 millones de becas como",
            "start": 3249.73,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3254.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto van a tener becas los que",
            "start": 3256.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estudian primaria secundaria de familias",
            "start": 3261.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 3263.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1600 pesos cada dos meses todos los que",
            "start": 3266.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria nivel",
            "start": 3270.47,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "medio-superior colecci\u00f3n de bachilleres",
            "start": 3272.39,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "escuelas t\u00e9cnicas lo mismo todos",
            "start": 3274.789,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "1600 pesos cada dos veces los que",
            "start": 3279.369,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "estudian la universidad de familias de",
            "start": 3283.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 3287.45,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3291.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que ya lo est\u00e1n estudiando",
            "start": 3295.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no tienen trabajo vamos a ser",
            "start": 3299.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contratados ya inici\u00f3 el programa",
            "start": 3302.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro se les va",
            "start": 3304.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a pagar mientras se est\u00e1n capacitando",
            "start": 3308.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales",
            "start": 3311.92,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "no queremos que queden joven sin estudio",
            "start": 3314.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y sin trabajo es un mill\u00f3n de veces",
            "start": 3318.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y",
            "start": 3321.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajando detenerlos en la calle as\u00ed es",
            "start": 3324.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como vamos a serenar a quintana roo y",
            "start": 3326.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vamos a serenar a m\u00e9trico",
            "start": 3329.77,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3331.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ya sescam",
            "start": 3335.7,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3337.02,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "aplicando apoyos para productores del",
            "start": 3339.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "campo en quintana roo",
            "start": 3341.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "para pescadores",
            "start": 3345.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se les va a ayudar",
            "start": 3348.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y tengo",
            "start": 3351.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tres demandas",
            "start": 3353.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fundamentales que vamos",
            "start": 3357.3,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "a cumplir en el caso de quintana roo",
            "start": 3360.32,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "primero les digo vamos a que se",
            "start": 3365.99,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "desarrolle el norte de quintana roo",
            "start": 3372.32,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed se mencion\u00f3 siempre es",
            "start": 3375.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "canc\u00fan siempre es que es playa del",
            "start": 3379.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "carmen",
            "start": 3382.55,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "rompe blanco se queda rezagada ahora",
            "start": 3384.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se va a apoyar",
            "start": 3391.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 3394.81,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "del estado por eso se va a construir",
            "start": 3397.119,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s mayor para que los turistas que",
            "start": 3401.519,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "llegan a canc\u00fan a playa del carmen",
            "start": 3406.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puedan llegar hasta chetumal",
            "start": 3408.7,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "hasta calar mont y palenque internarse",
            "start": 3413.13,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "en todo el sureste",
            "start": 3419.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para que no sea nada m\u00e1s",
            "start": 3422.53,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "el mar el sol el atractivo sino los",
            "start": 3426.57,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos tan importantes que",
            "start": 3431.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos en esta regi\u00f3n que son los",
            "start": 3435.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes del",
            "start": 3437.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mundo por eso vamos a hacer esa",
            "start": 3440.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n se van a construir 1500",
            "start": 3442.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para un tren",
            "start": 3447.0,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "moderno tur\u00edstico al mismo tiempo un",
            "start": 3451.05,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tren de pasajeros con tarifas bajas para",
            "start": 3455.34,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la transportaci\u00f3n de la gente y un tren",
            "start": 3460.77,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de carga de mercanc\u00edas eso va en el",
            "start": 3464.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 3469.59,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3473.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otro compromiso",
            "start": 3475.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se va a cumplir estoy aqu\u00ed en chetumal",
            "start": 3479.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no hay arco",
            "start": 3484.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 3486.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a los que viven en benito ju\u00e1rez",
            "start": 3488.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chetumal pasar las redes de la",
            "start": 3492.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretaria de turismo del gobierno",
            "start": 3495.14,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3498.08,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3500.19,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "verdad secretario",
            "start": 3502.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3510.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 3513.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para apoyar el desarrollo del norte de",
            "start": 3515.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 3520.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "para apoyar el turismo que es una",
            "start": 3522.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "actividad fundamental",
            "start": 3524.65,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "en quintana roo por eso este estado",
            "start": 3527.39,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "ha tenido tasas de crecimiento elevadas",
            "start": 3532.239,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "por encima de la media nacional",
            "start": 3537.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y ahora es el primer lugar",
            "start": 3540.869,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "en creaci\u00f3n de empleos formales",
            "start": 3543.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 3547.33,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mucho se debe al turismo",
            "start": 3551.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que",
            "start": 3555.369,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "seguir apoyando el turismo",
            "start": 3557.97,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "esos empleos formales te dirigen buenos",
            "start": 3562.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "salarios que signifique tambi\u00e9n que los",
            "start": 3567.14,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector tur\u00edstico vivan",
            "start": 3570.23,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en colonias",
            "start": 3575.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y buenas viviendas y haya servicios",
            "start": 3578.109,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que haya drenaje que haya agua",
            "start": 3581.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que haya alumbrado p\u00fablico y que haya",
            "start": 3584.65,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sobre todo seguridad pero es muy",
            "start": 3587.92,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "importante el turismo y el desarrollo de",
            "start": 3591.609,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de quintana roo y para eso",
            "start": 3597.759,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "refrend\u00f3 el compromiso ya lo hicimos se",
            "start": 3601.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando en la frontera norte en",
            "start": 3605.82,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera que",
            "start": 3610.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tenemos en el norte con eeuu hay una",
            "start": 3614.13,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "zona franca y bajamos el iva",
            "start": 3617.49,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "al 8% y bajamos el impuesto sobre la",
            "start": 3622.33,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "renta al 20% y aumentamos al doble el",
            "start": 3626.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y tambi\u00e9n bajamos el",
            "start": 3631.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "precio de los combustibles lo mismo",
            "start": 3633.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a hacer aqu\u00ed en chetumal zona",
            "start": 3636.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "franca",
            "start": 3640.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3641.33,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "solo les pido",
            "start": 3646.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un poco de piel quiero ver",
            "start": 3650.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar en el norte ya se",
            "start": 3654.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando",
            "start": 3657.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios apuestan a que",
            "start": 3659.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos a fracasar de que va a caer la",
            "start": 3663.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 3665.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pero soy seguro que al contrario con",
            "start": 3667.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estas facilidades va a haber m\u00e1s",
            "start": 3670.549,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n va a haber m\u00e1s trabajo y va a",
            "start": 3671.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s bienestar y por si fuese poco",
            "start": 3675.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a recaudar m\u00e1s para fortalecer la",
            "start": 3677.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 3682.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estoy consciente porque todos los d\u00edas",
            "start": 3684.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con el general secretario de la defensa",
            "start": 3689.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con el almirante",
            "start": 3692.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretario de marina con la secretaria",
            "start": 3695.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de gobernacion con misiles de seguridad",
            "start": 3698.55,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3700.53,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas desde las seis de la",
            "start": 3701.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana recibo el informe y parte",
            "start": 3703.839,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "el reporte sobre delitos cometidos en",
            "start": 3707.51,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3710.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 3712.41,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos ha habido un",
            "start": 3714.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "incremento en la incidencia del \u00edndice",
            "start": 3718.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "en quintana roo",
            "start": 3720.17,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "lo vamos a atender ese asunto y quiero",
            "start": 3722.83,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que lo estamos",
            "start": 3727.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "atendiendo no s\u00f3lo este caso",
            "start": 3731.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la inseguridad que haya f\u00e1cil que haya",
            "start": 3736.829,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tranquilidad y sin tanta roy en todo el",
            "start": 3739.14,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en todos",
            "start": 3740.609,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los terrenos en todas las acciones",
            "start": 3743.47,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 3746.73,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "de manera conjunta con el gobernador del",
            "start": 3751.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estado de quintana roo",
            "start": 3756.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez lo s\u00e9",
            "start": 3763.849,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que pueden haber diferencias",
            "start": 3767.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "discrepancias eso es la democracia solo",
            "start": 3770.19,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "en la dictadura hay pensamiento \u00fanico en",
            "start": 3774.81,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las democracias hay diversidad hay",
            "start": 3780.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pluralidad se garantice el derecho a",
            "start": 3782.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "disentir pero tambi\u00e9n les digo estamos",
            "start": 3786.03,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con el",
            "start": 3790.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernador de quintana roo se ha portado",
            "start": 3793.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a la altura y tampoco me importa que",
            "start": 3796.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "est\u00e9s de acuerdo yo",
            "start": 3801.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recuerden vengo de ser opositor",
            "start": 3804.75,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y mi pecho no es bodega y siempre digo",
            "start": 3808.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que siento",
            "start": 3811.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta y",
            "start": 3815.98,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vamos a seguir haciendo porque",
            "start": 3819.369,
            "duration": 11.371
        },
        {
            "text": "es el tiempo de la unidad",
            "start": 3825.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 3832.069,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "aunque sea de manera invertida porque",
            "start": 3833.78,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la historia",
            "start": 3838.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el rojo en la sangre derramada en",
            "start": 3841.71,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestras luchas de independencia de",
            "start": 3845.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "reforma de revoluci\u00f3n",
            "start": 3849.57,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "el verde es la esperanza de un pueblo en",
            "start": 3853.76,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "un futuro mejor el que logremos entre",
            "start": 3859.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "todos una sociedad mejor con justicia",
            "start": 3864.35,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con libertad con democracia y el blanco",
            "start": 3868.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "significa la paz",
            "start": 3872.77,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos al cambio vamos a la",
            "start": 3877.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por el camino de la",
            "start": 3881.17,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "concordia de la paz y de la tranquilidad",
            "start": 3884.55,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que unirnos todos los",
            "start": 3888.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "mexicanos cu\u00e1l es nuestro partido ahora",
            "start": 3893.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en estos momentos de transformaci\u00f3n se",
            "start": 3898.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "llama m\u00e9xico as\u00ed se llama nuestro",
            "start": 3901.45,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "partido y les pregunto",
            "start": 3906.64,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "vamos a seguirnos peleando",
            "start": 3910.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos vamos a unir",
            "start": 3913.809,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "podemos decir que es este d\u00eda de la",
            "start": 3916.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bandera el d\u00eda de la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 3920.45,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3922.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de quintana roo",
            "start": 3926.08,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3929.94,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3936.24,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3941.37,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en los hombres",
            "start": 3950.65,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3953.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3954.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3956.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a ponerse",
            "start": 3959.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 3962.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3964.67,
            "duration": 42.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3966.75,
            "duration": 43.63
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4007.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4014.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por esto",
            "start": 4022.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ar",
            "start": 4026.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 4033.92,
            "duration": 36.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4035.74,
            "duration": 36.08
        },
        {
            "text": "de a graves de la presencia en esta",
            "start": 4070.05,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente constitucional",
            "start": 4071.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos y de",
            "start": 4073.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestros distinguidos invitados que",
            "start": 4075.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tengan todos un excelente d\u00eda",
            "start": 4077.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4083.12,
            "duration": 6.619
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] y [M\u00fasica] hombre los hombres e el cuerpo o no 2 [M\u00fasica] por qu\u00e9 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de mexico se dirige a ocupar su lugar en el presidium por media vuelta no [Aplausos] [M\u00fasica] damos inicio de esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] y ah [M\u00fasica] i ah [M\u00fasica] i [Aplausos] para m\u00ed [M\u00fasica] i [M\u00fasica] e se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda de la bandera el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran el presidium la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de los estados unidos mexicanos general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael og natural secretario de marina [Aplausos] contador p\u00fablico carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez gobernador del estado de quintana roo [Aplausos] maestra josefa gonz\u00e1lez ortiz mena secretaria del medio ambiente y recursos naturales [Aplausos] licenciado miguel torruco m\u00e1rquez secretario de turismo diputado eduardo lorenzo mart\u00ednez arcila presidente de la gran comisi\u00f3n de la decimoquinta legislatura del congreso del estado [Aplausos] licenciado jos\u00e9 antonio le\u00f3n ruiz magistrado presidente del tribunal superior de justicia del estado maestro oscar montes de oca rosales fiscal general del estado autoridades militares y navales de este mando territorial funcionarios estatales y municipales tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales en la honrosa situaci\u00f3n de retiro representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] el contador p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez gobernador del estado de quintana roo har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] buenos d\u00edas [Aplausos] para el pueblo y el gobierno el arroz representa un motivo de especial privilegio y satisfacci\u00f3n recibir aqu\u00ed en chetumal al se\u00f1or presidente de todos los mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en este d\u00eda de la bandera quintana roo est\u00e1 de fiesta por su presencia el se\u00f1or presidente bienvenido [Aplausos] y luego con la deportaci\u00f3n presidente de mexico generales presencia o sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional al se\u00f1or almirante jos\u00e9 rafael en lo que es la rural secretario de marina han iniciado miguel torruco secretario de turismo federal a la maestra josefa gonz\u00e1lez ortiz mena secretaria del medio ambiente y recursos naturales a los iones representantes de los poderes del estado y a todos quienes nos visitan bienvenidos a nuestro estado bienvenidos a quintana roo la bandera nacional que hoy contemplamos con emoci\u00f3n frente a esta bah\u00eda de chetumal donde como bien lo se\u00f1ala la frase es donde inicia m\u00e9xico s\u00edmbolo que es de nuestro legado hist\u00f3rico s\u00edmbolo tambi\u00e9n de la soberan\u00eda y de la unidad nacional expresa un glorioso pasado nos recuerda que hemos caminado juntos un largo trecho y nos inspira a enfrentar juntos el futuro sus colores verde blanco y rojo acompa\u00f1aron a m\u00e9xico cuando surgi\u00f3 como pa\u00eds independiente con guerrero e iturbide en el plan de iguala fue la misma que fue defendida a sangre y fuego ante la invasi\u00f3n estadounidense en las heroicas batallas de churubusco y de chapultepec que acompa\u00f1\u00f3 digna y altiva a ju\u00e1rez en su andar itinerante para preservar la rep\u00fablica y onde\u00f3 victoriosa sobre el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en la batalla de puebla nuestra bandera o estandarte de libertad en manos de madero y fue el emblema de legalidad que empu\u00f1\u00f3 carranza fue precisamente en 1940 cuando el presidente c\u00e1rdenas oficializ\u00f3 el d\u00eda de la bandera en recuerdo de aquel la fundacional de igual se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1or presidente perm\u00edtame hacer tambi\u00e9n algo de historial hace dos a\u00f1os asumimos el gobierno en uno de los contextos cr\u00edticos m\u00e1s severos que reconozca el estado en su historia reciente el desprecio por el estado de derecho lleg\u00f3 a violar los principios fundamentales de legalidad individual y colectiva pero eso s\u00f3lo fue una parte del problema la gravedad puesta de manifiesto en la conflictividad social que progresivamente fue ganando las calles y que proyect\u00f3 la angustia de muchos hogares inmersos en la incertidumbre no s\u00f3lo se explica en t\u00e9rminos de un ciclo econ\u00f3mico de desaciertos sino principalmente en que quintana roo estaba hundido en corrupci\u00f3n y autoritarismo un estado herido de gravedad donde pensar diferente era motivo de exilio o de la violaci\u00f3n m\u00e1s aberrante de los derechos humanos esto lo hubiera podido ser hace dos a\u00f1os el presidente ellos esto nos oblig\u00f3 a comenzar el mandato con la emergencia de recuperar la paz social buscando mecanismos que devolvieran la esperanza y confianza a los ciudadanos el gobierno que encabezo busca recuperar la esperanza y aunque sabemos que va a llevar alg\u00fan tiempo porque no hay soluciones m\u00e1gicas tenemos como usted la determinaci\u00f3n de enfrentar el toro por las astas y combatir la pobreza la inseguridad la injusticia los excesos el despilfarro y la corrupci\u00f3n por eso acompa\u00f1amos de este nuevo tiempo de nuestro pa\u00eds encabezado por usted en privilegia el proyecto social para rescatar de la marginaci\u00f3n y el atraso a muchas familias que hab\u00edan permanecido olvidadas lo que nos debe quedar muy claro es que el gobierno no est\u00e1 m\u00e1s para servirse sino para servir y no est\u00e1 m\u00e1s para cuidar el inter\u00e9s particular sino para defender el inter\u00e9s general esto equivale a decir que ahora miramos la realidad desde la perspectiva de los sectores m\u00e1s vulnerables de todos los que m\u00e1s necesitan que el gobierno preste servicios de calidad hemos recuperado los primeros lugares pr\u00e1cticamente en todos los indicadores nacionales de transparencia honestidad manejo de informaci\u00f3n gubernamental recaudaci\u00f3n y otros m\u00e1s que tomamos en los \u00faltimos lugares asimismo estamos entre las 8 entidades que lideran la expansi\u00f3n econ\u00f3mica de facebook creciendo por arriba de la media nacional a un promedio de 4.5 por ciento tenemos mayores ingresos y la salida f\u00e1cil del endeudamiento que puede ser una alternativa para el financiamiento p\u00fablico ahorrar y luchar contra la corrupci\u00f3n como usted no ha indicado es nuestra mejor herramienta ello nos ha permitido rescatar un buen perfil financiero y nos da apertura para la diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica y avizorar despegue tur\u00edstico e industrial como el que pretendemos en el sur del estado para cerrar las brechas sociales entre la zona norte y la zona sur ya tenemos las primeras inversiones hacia esta capital y esperamos la llegada tambi\u00e9n del tren maya somos el estado con la mayor tasa de crecimiento en la generaci\u00f3n de empleos formales de todo el pa\u00eds hemos centrado nuestros esfuerzos con hechos para abatir las carencias de alimentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n vivienda y seguridad social trabajamos intensamente en mejorar los servicios de salud en hospitales cl\u00ednicas y centros de atenci\u00f3n hemos ampliado la infraestructura educativa con la construcci\u00f3n de centros integrales de primera infancia planteles aulas laboratorios becas paquetes escolares y uniformes el estado en este muy r\u00e1pido y requiere m\u00e1s atenci\u00f3n m\u00e9dica y m\u00e1s escuelas de todos los niveles con el programa rescatemos nuestros pueblos adecuamos realidades rehabilitamos espacios p\u00fablicos y mejoramos la imagen urbana de los pueblos de la zona maya zona ca\u00f1era y zona mi profe olvidados por a\u00f1os pero todos estos logros tambi\u00e9n tienen sus frustraciones y a\u00fan nos falta m\u00e1s mucho m\u00e1s para seguir estando orgullosos nuestro crecimiento avances num\u00e9ricos los liderazgos que tenemos a nivel nacional en datos duros por ccoo sirven si no se ven reflejados por la poblaci\u00f3n para satisfacer su mejor calidad de vida sabemos que enfrentamos un gran reto contra la inseguridad fen\u00f3meno que nos lastima como sociedad reconocemos que es una de las principales preocupaciones de la ciudadan\u00eda y por eso hemos implementado una serie de pol\u00edticas y programas para atender la la coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n permanente con las instancias federales y en particular con el ej\u00e9rcito mexicano la marina armada de m\u00e9xico la polic\u00eda federal a quienes aprovecho saludar y agradecer profundamente por su apoyo incondicional y su respaldo que tanto apreciamos ha sido clave para enfrentar este problema y estamos respondiendo con acciones reactivas y preventivas para devolverle a los quintanarroenses el sentimiento colectivo de vivir en un clima de tranquilidad y paz social que jam\u00e1s se debi\u00f3 haber entregado y vendido al mejor postor es por ello que cumpliendo el compromiso que simboliza el d\u00eda de hoy nuestra bandera as\u00ed como el trabajar juntos por m\u00e9xico y por los quintanarroenses una vez m\u00e1s le reitero mi pleno apoyo y respaldo a la iniciativa elevada al congreso de la uni\u00f3n para la creaci\u00f3n de la guardia nacional todo m\u00e9xico quiere vivir en paz se\u00f1or presidente su visita representa una excelente oportunidad para refrendar el pro modismo decir es cooperar en la misi\u00f3n de trabajar juntos el mayor proyecto del bien com\u00fan que puede plantearse nuestra rep\u00fablica me refiero a sumar esfuerzos para levantar a m\u00e9jico de sus realidades y forjar una actitud perdurable que rescate los valores de la solidaridad y ayuda mutua de la integraci\u00f3n p\u00fablica y privada en la utilizaci\u00f3n de recursos el bienestar colectivo la libertad de pensar y expresarse los derechos humanos y la igualdad de oportunidades por eso este d\u00eda de la bandera es una inmejorable ocasi\u00f3n para convocar a los servidores p\u00fablicos de los diferentes \u00f3rdenes de gobierno a los partidos pol\u00edticos a la sociedad civil organizada a los sectores representativos a cada uno de los mexicanos y quintanarroenses a fortalecer nuestros lazos sociales con el despliegue de conductas apegados a la \u00e9tica y a los valores de la honradez la democracia el respeto a la legalidad la solidaridad y la unidad porque para trabajar por m\u00e9xico no puede haber distinciones partidistas o ideol\u00f3gicas un claro ejemplo es esta ciudad capital que estuvo olvidada y abandonada a la cual le estamos devolviendo con obra la dignidad que supo tener en la historia de este estado todos los amamos m\u00e9xico pero hay que demostrarlo con hechos cumpliendo nuestro deber como ciudadanos se engrandecen a nuestra patria a todos cada uno desde su trinchera nos compete la obligaci\u00f3n de seguir escribiendo una historia de \u00e9xito para nuestro pa\u00eds las relaciones entre el gobierno de mexico y el de quintana roo son y seguir\u00e1n siendo muy buenas cosa que le agradezco nuestro prop\u00f3sito es que reflejen la madurez de una democracia en el pleno ejercicio de sus facultades constitucionales y se manifiesten como una alianza con el prop\u00f3sito com\u00fan de avanzar en el desarrollo de nuestra gente como en toda alianza el respeto mutuo debe ser una regla inviolable entendiendo que tambi\u00e9n pueden existir a veces desacuerdos lo importante es saber resolverlos mediante el di\u00e1logo y desde el convencimiento de que trabajando juntos y sumando esfuerzos vamos por el camino correcto nos acercan los mismos valores democr\u00e1ticos y nuestro inter\u00e9s es que estas relaciones hoy c\u00e1lidas no sean a\u00fan m\u00e1s coincido con su forma de pensar y con sus ideas bienvenido una vez m\u00e1s se\u00f1or presidente y bajo el cobijo de nuestra bandera nacional agradezco esta visita que acompa\u00f1a a un solo sentimiento el de seguir trabajando unidos por un solo m\u00e9xico y por un solo para ron muchas gracias [Aplausos] y comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n militar licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora y actrices \u00fatiles y m\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional contador p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez gobernador constitucional del estado de quintana roo almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina licenciado miguel torruco m\u00e1rquez secretario de turismo maestra josefa gonz\u00e1lez ortiz mena secretaria del medio ambiente y recursos naturales autoridades estatales municipales p\u00fablico en general compa\u00f1eros de armas generales en lado rosa situaci\u00f3n de retiro representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas en nombre de la comandancia de la d\u00e9cima regi\u00f3n realidad les doy la m\u00e1s cordial bienvenida enfatiz\u00f3 el placer de recibirlos en este maravilloso estado lleno de riquezas naturales y de una amplia gama cultural teniendo como principal referente el turismo nacional e internacional dulce y honorable es morimos la patria este d\u00eda conmemoramos a uno de nuestros s\u00edmbolos patrios m\u00e1s significativos la insignia que todos los mexicanos llevamos en el coraz\u00f3n la bandera mexicana es un s\u00edmbolo de libertad justicia y nacionalidad es un s\u00edmbolo que nos da sentido de identidad pertenencia y orgullo desde ni\u00f1os aprendemos a respetar a nuestra bandera nacional y haber en ella un emblema de esperanza a trav\u00e9s de la historia la bandera ha sufrido cambios de acuerdo a las diversas situaciones que se han desarrollado en nuestro pa\u00eds estas banderas est\u00e1n basadas en los hechos hist\u00f3ricos que ata\u00f1en a nuestra patria el escudo de la bandera nacional est\u00e1 basado en la leyenda que narra cuando huitzilopochtli profetiz\u00f3 a los aztecas durante su migraci\u00f3n desde estar donde deber\u00edan localizar un lago por un \u00e1guila posada sobre un hogar con una serpiente entre sus garras al encontrar la fundaron en ese lugar la ciudad de los chiflados actualmente nuestra querida ciudad de m\u00e9xico durante este tiempo al ser la actual el \u00e1guila ha sido modificada varias veces hasta consolidarse la presente un \u00e1guila real bolsa de ronda en un cactus mientras devora una serpiente consider\u00e1ndose como la primera bandera mexicana en 1910 el estandarte de la virgen de guadalupe que cura miguel hidalgo durante el grito de dolores s\u00edmbolo insurgente dentro de la anunciada independencia un d\u00eda como hoy pero de 1821 vicente guerrero y agust\u00edn de iturbide formaron juntos el ej\u00e9rcito trigarante el cual m\u00e1s consumo la independencia nacional donde se utilizaron los tres colores estoy vigentes con la corona del imperio y el escudo el centro con la imagen del \u00e1guila devorando las serpientes tambi\u00e9n don benito ju\u00e1rez emple\u00f3 una bandera nacional cuando asumi\u00f3 el poder y estableci\u00f3 la rep\u00fablica durante el imperio de maximiliano primero en los territorios que estaban en su poder o son una bandera donde no se observaron cambios en sus proporciones adem\u00e1s se colocaron cuatro \u00e1guilas coronadas en cada esquina del l\u00e1baro patrio as\u00ed nuestra bandera ha sufrido varios cambios a trav\u00e9s de los movimientos que hoy han existido en nuestro pa\u00eds fue hasta el a\u00f1o de 1968 durante la presidencia el es esencia de gustavo d\u00edaz ordaz cuando se adopt\u00f3 por completo la bandera nacional que actualmente conocemos y confirmada por la ley el 24 de febrero de 1984 y entre sus caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes es que el escudo con el \u00e1guila est\u00e1 en ambos lados as\u00ed la transformaci\u00f3n de la bandera nacional es variada y se atribuye al orden de los estudios tanto hist\u00f3ricos como intereses que se han dado a trav\u00e9s de nuestra historia eso es as\u00ed que la bandera se constituye en el primer s\u00edmbolo de nuestra soberan\u00eda y el emblema mismo de nuestra libertad su escudo y sus colores nos representan como naci\u00f3n y enaltecen nuestro orgullo de ser mexicanos el rojo no debemos olvidar que es la sangre derramada por nuestros antepasados es el precio por la libertad que como mexicanos lo usamos d\u00eda con d\u00eda en este gran y dilatado pa\u00eds el blanco representa la paz por lo que tanto hemos luchado y que anhelamos desde luego acrecentar y preservar para las futuras generaciones de mexicanas y mexicanos el verde simboliza el esperanza de un m\u00e9xico mejor el esfuerzo y la pasi\u00f3n con los que los mexicanos nos aferramos a nuestros principios a nuestros ideales y a nuestros m\u00e1s grandes sue\u00f1os nos permite disfrutar nuestra libertad comprometi\u00e9ndonos ense\u00f1ar a educar y en su momento dirigir el camino de nuestros compatriotas el \u00e1guila real tiene una gran importancia ya que es el s\u00edmbolo nacional cuyo origen se remonta a la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n as\u00ed mismo hoy en hoy en d\u00eda representa la conservaci\u00f3n de nuestra riqueza biol\u00f3gica y natural esta lucha por conservar el \u00e1guila real nos recuerda que solamente actuando con visi\u00f3n y con responsabilidad podemos conservar aquello que nos da confianza y orgullo nosotros los mexicanos al cumplir la mayor\u00eda de edad juramos fidelidad y constancia a nuestra bandera para defenderla hasta el m\u00e1ximo sacrificio si fuera necesario donde los mexicanos hacemos un compromiso de honor al entrar a la vida nacional con plena conciencia que el emblema de la patria representa la libertad la independencia la soberan\u00eda la integridad territorial y el summa todo lo que somos y todos los que tenemos los mexicanos nuestra bandera nos hace ver el sacrificio de nuestros h\u00e9roes en olor el valor y la anegaci\u00f3n ejemplares de nuestro pueblo y el profundo contenido espiritual que es en esencia la nacionalidad la unidad de los mexicanos nuestra bandera resume las p\u00e1ginas de la historia de nuestro m\u00e9xico es por ello que en estos tiempos actuales es necesario unir a nuestro pueblo de m\u00e9xico a trav\u00e9s del nacionalismo la educaci\u00f3n la convivencia la fraternidad y desde donde todos nosotros y ayudarnos en las diversas situaciones que enfrenta nuestro pa\u00eds consid\u00e9rese consider\u00e1ndose como punto la uni\u00f3n de los mexicanos no creando divisionismos ni separaciones de las diversas clases sociales bienes que constituyen nuestros electores nacionales es por eso que enfatiz\u00f3 que debemos unirnos en nuestro perro en apoyar y solucionar nuestras diferencias para embarcar y lograr un pa\u00eds competitivo a nivel internacional basado en la educaci\u00f3n conciliaci\u00f3n y sobre todo la soluci\u00f3n a las diversas problem\u00e1ticas enfrentamos para nosotros los militares como son el ej\u00e9rcito la armada y fuerza a\u00e9rea mexicanos la bandera ese emblema nacional del que podamos lealtad desde el primer d\u00eda que abrazamos la carrera de las armas est\u00e1 presente en el d\u00eda con d\u00eda en cada soldado cada marino cada piloto que con celo y devoci\u00f3n custodiamos de manera permanente como firmes \u00e9l era nuestro gran y hermoso espa\u00f1ol nuestro l\u00e1baro patrio ha estado presente en los momentos m\u00e1s trascendentales de la historia nacional impulsando a los mexicanos a enfrentar con inter\u00e9s a las advertida desde la independencia de la libertad y del progreso del pa\u00eds nuestra bandera sigue siendo la insignia de nuestra mexicanidad que junto con la sociedad y el gobierno estamos construyendo para que mexico camine hacia el futuro que todo mexicano merece arropado por nuestra ense\u00f1a patria hoy m\u00e9xico es una naci\u00f3n libre y democr\u00e1tica por ello invito a todos los aqu\u00ed presentes a venerar este lienzo tricolor con respeto admiraci\u00f3n alegr\u00eda y sobre todo respetarla en todos los actos no s\u00f3lo de palabra si con la demostraci\u00f3n sincera venderemos la en todo momento que nos motive donde sea que nos encontremos a lograr un m\u00e9xico m\u00e1s seguro m\u00e1s pr\u00f3spero y m\u00e1s justo para las nuevas generaciones a las que le daremos el pa\u00eds hag\u00e1moslo por el bien de m\u00e9xico hag\u00e1moslo por nuestra sociedad se\u00f1oras y se\u00f1ores ni\u00f1os y ni\u00f1os y compa\u00f1eros de armas es nuestra tarea promover la difusi\u00f3n el conocimiento y el respeto a nuestros s\u00edmbolos patrios espec\u00edficamente al ense\u00f1a tricolor a nuestra bandera nuestro l\u00e1baro patrio ha sido testigo de actos heroicos para preservar la libertad y por consecuencia la unidad de todos los mexicanos es por eso que hoy celebramos a nuestra ense\u00f1a tricolor con el inmenso orgullo de ser mexicanos se\u00f1or presidente las fuerzas armadas continuaremos sirviendo a la patria con pasi\u00f3n y rectitud y honestidad teniendo presente y en todo momento que cada mexicano est\u00e1 en el centro de nuestro accionar resguardando su seguridad y tranquilidad con un respeto irrestricto a los derechos fundamentales pero se requiere que todos los mexicanos nos comprometamos a ser fieles guardianes de nuestros valores actos y acciones que nos hagan un pa\u00eds m\u00e1s fuerte en todos los sentidos es por ello que necesitamos el compromiso de todos para con la patria con lealtad honor y compromiso seguiremos cumpliendo lea m\u00e9xico se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] m\u00fasica de la legi\u00f3n interpretar\u00e1 la marcha ju\u00e1rez y la constituci\u00f3n [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] ah aqu\u00ed ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] el presidente de los estados unidos mexicanos tomar\u00e1 la protesta delantera a la personal que con slap ella asume el compromiso tengo estudiar a nuestra ense\u00f1a nacional [M\u00fasica] ciudadanos generales [M\u00fasica] a migrantes m [M\u00fasica] capitanes y oficiales personalmente de mariner\u00eda directores de instituciones civiles j\u00f3venes estudiantes ni\u00f1os y ni\u00f1as pueblo en general vengo en nombre de mexico a encomendar a su valor patriotismo y estricta disciplina esta bandera que simboliza su independencia son las instituciones la integridad de su territorio [M\u00fasica] y su honor protesta honraron la y defenderla con lealtad [M\u00fasica] patriotismo y constancia para concederles el amparo de su sombra y el honor de ponerla en sus manos garantizo a la patria con fundamento en las virtudes que les reconozco como bueno filiales mexicanos mujeres y hombres cumplir su protesta el pp de la pulga andr\u00e9s y las plantas en venezuela secundaria centro m\u00faltiple pero de las ciudades que toman el arroz recibe nuestro s\u00edmbolo patrio el comandante de la decimoctava rodilla de unidades de supervisi\u00f3n de la hermana de m\u00e9xico con sede en puerto en ambas llamas simult\u00e1neamente el comandante de la bandera recibe nuestro l\u00e1baro padre el comandante del primer batall\u00f3n de servicios especiales de la polic\u00eda habilidad ubicada en ciudad de m\u00e9xico recibir nuestra ense\u00f1a nacional el comandante del escuadr\u00f3n 130 ubicado en santa lucia estado de m\u00e9xico y recibe nuestro l\u00e1baro patrio en comandante de contador del primer cuerpo del ej\u00e9rcito me encantaba la ciudad de mexico el d\u00eda de hoy se abanderan 58 escoltas quince del ej\u00e9rcito uno de la fuerza a\u00e9rea mexicana diez de la armada 31 de la secretaria en la educaci\u00f3n p\u00fablica y una asociaci\u00f3n civil de igual forma en todo el pa\u00eds est\u00e1n abanderando otras unidades dependencias digitales y educativas as\u00ed como de organizaciones civiles [M\u00fasica] con motivo del abanderamiento de las cuidades dependencias e instalaciones de las fuerzas armadas as\u00ed como escuelas dependientes de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica e instituciones viles la banda de guerra extender\u00e1 del torque unidad 3 de diana [M\u00fasica] a la madrugada [M\u00fasica] [Aplausos] presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] amigas amigos [M\u00fasica] autoridades civiles militares [M\u00fasica] ciudadanos de quintana roo esta es una ceremonia importante para recordar uno de los tres principales s\u00edmbolos de nuestra patria recordar a nuestro emblema esta matera nacional con el escudo y con el himno representa la esencia de nuestra naci\u00f3n me da gusto tambi\u00e9n conmemorar este d\u00eda con la participaci\u00f3n de militares y tres civiles as\u00ed va a ser permanentemente por qu\u00e9 [M\u00fasica] el soldado es pueblo uniformado siempre vamos a estar juntos adem\u00e1s como lo he dicho en varias ocasiones nuestro ej\u00e9rcito las fuerzas armadas proviene de un movimiento revolucionario proviene de las entra\u00f1as grid mart de nuestro pueblo y siempre las fuerzas armadas han sido leales a los gobiernos civiles legal y leg\u00edtimamente constituidos me da gusto tambi\u00e9n estar en quintana roo aqu\u00ed en chetumal el municipio de oth\u00f3n blanco [Aplausos] por qu\u00e9 esta es una entidad federativa nueva y tambi\u00e9n con una gran historia a veces triste y tambi\u00e9n una historia de esperanza para muchos aqu\u00ed llegaban los presos que enfrentaban a la dictadura de porfirio d\u00edaz se le conoc\u00eda a quintana roo como la siberia de m\u00e9xico los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y en los tiempos recientes se tiene que reconocer que han venido y otras partes del pa\u00eds compatriotas a buscarse la vida a este estado la gente originaria de quintana roo ha sido fraterna hospitalaria con los que han venido de otros estados de la rep\u00fablica qui\u00e9n qui\u00e9n dan arroz est\u00e1 representado todo m\u00e9xico y desde luego personas inmigrantes yucat\u00e1n de campeche de tabasco de chiapas tengo ac\u00e1 pek\u00edn y todos los estados del pa\u00eds hasta el norte por eso es importante estar aqu\u00ed con ustedes como lo vamos a hacer siempre nunca vamos a perder la comunicaci\u00f3n a veces por cuestiones solo de organizaci\u00f3n y de orden tenemos que poner algunas vallas porque si no no me dejar\u00edan caminar ver [M\u00fasica] empujar\u00edan y hasta me pon\u00edan apachurrar pero siempre vamos a tener comunicaci\u00f3n no va a haber divorcio entre pueblo y gobierno es un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo pero a quintana roo simples que vamos a cumplir todos los compromisos [Aplausos] y estoy [M\u00fasica] tranquilo sereno por qu\u00e9 nos va a funcionar la f\u00f3rmula que ya estamos aplicadas se va a acabar con la corrupci\u00f3n se va a acabar con la impunidad [Aplausos] y esa es la clave esas palabras se resume todo nuestro plan porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a quintana ronald ha da\u00f1ado m\u00e1s a making que la deshonestidad de los gobernantes por eso tengo confianza que nos va a alcanzar el presupuesto para atender las demandas del pueblo sin necesidad y aumentar impuestos de que haya gasolinazos sin necesidad de endeudar al pa\u00eds vamos a tener presupuesto suficiente para impulsar las actividades productivas que haya empleo que haya bienestar en quintana roo y en mexico [Aplausos] en el caso de quintana roo y tambi\u00e9n todo el pa\u00eds inicio con los apoyos para el bienestar de la mayor\u00eda de los adultos mayores de mil\u00e1n arroz ya est\u00e1n recibiendo lo que les corresponde en enero y febrero de pensi\u00f3n al doble de lo que recib\u00edan anteriormente [Aplausos] ya no son los mil 160 pesos cada dos veces son dos mil quinientos cincuenta pesos ya que lo vean en sus cuentas jubilados pensionados de listo del seguro de las fuerzas armadas porque ya tambi\u00e9n ellos van a recibir este apoyo ahora es universal es para todos los adultos mayores de peque\u00f1os y as\u00ed tambi\u00e9n lo que debe de llenarnos de gusto a todos porque ese es un movimiento repito del pueblo un mill\u00f3n de personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os van a contar tambi\u00e9n con su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores le digo a los estudiantes que se van a entregar en el pa\u00eds 11 millones de becas como nunca se hab\u00eda visto van a tener becas los que estudian primaria secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 1600 pesos cada dos meses todos los que estudian preparatoria nivel medio-superior colecci\u00f3n de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas lo mismo todos 1600 pesos cada dos veces los que estudian la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales los j\u00f3venes que ya lo est\u00e1n estudiando no tienen trabajo vamos a ser contratados ya inici\u00f3 el programa j\u00f3venes construyendo el futuro se les va a pagar mientras se est\u00e1n capacitando 3600 pesos mensuales no queremos que queden joven sin estudio y sin trabajo es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando detenerlos en la calle as\u00ed es como vamos a serenar a quintana roo y vamos a serenar a m\u00e9trico [Aplausos] ya sescam [Aplausos] aplicando apoyos para productores del campo en quintana roo para pescadores se les va a ayudar y tengo tres demandas fundamentales que vamos a cumplir en el caso de quintana roo primero les digo vamos a que se desarrolle el norte de quintana roo porque como aqu\u00ed se mencion\u00f3 siempre es canc\u00fan siempre es que es playa del carmen rompe blanco se queda rezagada ahora se va a apoyar esta regi\u00f3n del estado por eso se va a construir estr\u00e9s mayor para que los turistas que llegan a canc\u00fan a playa del carmen tambi\u00e9n puedan llegar hasta chetumal hasta calar mont y palenque internarse en todo el sureste para que no sea nada m\u00e1s el mar el sol el atractivo sino los sitios arqueol\u00f3gicos tan importantes que tenemos en esta regi\u00f3n que son los sitios arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes del mundo por eso vamos a hacer esa inversi\u00f3n se van a construir 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para un tren moderno tur\u00edstico al mismo tiempo un tren de pasajeros con tarifas bajas para la transportaci\u00f3n de la gente y un tren de carga de mercanc\u00edas eso va en el sexenio [Aplausos] otro compromiso se va a cumplir estoy aqu\u00ed en chetumal no hay arco con todo el respeto a los que viven en benito ju\u00e1rez aqu\u00ed en chetumal pasar las redes de la secretaria de turismo del gobierno federal [Aplausos] verdad secretario [Aplausos] y lo tercero para apoyar el desarrollo del norte de quintana roo para apoyar el turismo que es una actividad fundamental en quintana roo por eso este estado ha tenido tasas de crecimiento elevadas por encima de la media nacional y ahora es el primer lugar en creaci\u00f3n de empleos formales tengo la informaci\u00f3n mucho se debe al turismo por eso tenemos que seguir apoyando el turismo esos empleos formales te dirigen buenos salarios que signifique tambi\u00e9n que los trabajadores del sector tur\u00edstico vivan en colonias y buenas viviendas y haya servicios p\u00fablicos que haya drenaje que haya agua que haya alumbrado p\u00fablico y que haya sobre todo seguridad pero es muy importante el turismo y el desarrollo de esta regi\u00f3n de quintana roo y para eso refrend\u00f3 el compromiso ya lo hicimos se est\u00e1 aplicando en la frontera norte en tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera que tenemos en el norte con eeuu hay una zona franca y bajamos el iva al 8% y bajamos el impuesto sobre la renta al 20% y aumentamos al doble el salario m\u00ednimo y tambi\u00e9n bajamos el precio de los combustibles lo mismo vamos a hacer aqu\u00ed en chetumal zona franca [Aplausos] solo les pido un poco de piel quiero ver c\u00f3mo va a funcionar en el norte ya se est\u00e1 aplicando nuestros adversarios apuestan a que vamos a fracasar de que va a caer la recaudaci\u00f3n pero soy seguro que al contrario con estas facilidades va a haber m\u00e1s intenci\u00f3n va a haber m\u00e1s trabajo y va a haber m\u00e1s bienestar y por si fuese poco vamos a recaudar m\u00e1s para fortalecer la hacienda p\u00fablica estoy consciente porque todos los d\u00edas con el general secretario de la defensa con el almirante secretario de marina con la secretaria de gobernacion con misiles de seguridad p\u00fablica todos los d\u00edas desde las seis de la ma\u00f1ana recibo el informe y parte el reporte sobre delitos cometidos en todo el pa\u00eds y s\u00e9 en los \u00faltimos tiempos ha habido un incremento en la incidencia del \u00edndice en quintana roo lo vamos a atender ese asunto y quiero tambi\u00e9n decirles que lo estamos atendiendo no s\u00f3lo este caso la inseguridad que haya f\u00e1cil que haya tranquilidad y sin tanta roy en todo el pa\u00eds en todos los terrenos en todas las acciones estamos trabajando de manera coordinada de manera conjunta con el gobernador del estado de quintana roo carlos joaqu\u00edn gonz\u00e1lez lo s\u00e9 que pueden haber diferencias discrepancias eso es la democracia solo en la dictadura hay pensamiento \u00fanico en las democracias hay diversidad hay pluralidad se garantice el derecho a disentir pero tambi\u00e9n les digo estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de quintana roo se ha portado a la altura y tampoco me importa que est\u00e9s de acuerdo yo recuerden vengo de ser opositor y mi pecho no es bodega y siempre digo lo que siento estamos trabajando de manera conjunta y as\u00ed lo vamos a seguir haciendo porque es el tiempo de la unidad mire aunque sea de manera invertida porque as\u00ed es la historia el rojo en la sangre derramada en nuestras luchas de independencia de reforma de revoluci\u00f3n el verde es la esperanza de un pueblo en un futuro mejor el que logremos entre todos una sociedad mejor con justicia con libertad con democracia y el blanco significa la paz vamos al cambio vamos a la transformaci\u00f3n por el camino de la concordia de la paz y de la tranquilidad por eso tenemos que unirnos todos los mexicanos cu\u00e1l es nuestro partido ahora en estos momentos de transformaci\u00f3n se llama m\u00e9xico as\u00ed se llama nuestro partido y les pregunto vamos a seguirnos peleando nos vamos a unir podemos decir que es este d\u00eda de la bandera el d\u00eda de la reconciliaci\u00f3n nacional que viva el pueblo de quintana roo viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] en los hombres ah constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] solo y por esto ar el cambio [M\u00fasica] de a graves de la presencia en esta ceremonia del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y de nuestros distinguidos invitados que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:58.511590"
}