{
    "video_id": "xQBWgRVwutw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xQBWgRVwutw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB00Qf8fT7kBMgjVmtcUSo6qI4g0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xQBWgRVwutw",
    "video_title": "Todos a la marcha del domingo 26 de junio: AMLO",
    "video_length_seconds": 151,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Amigas, amigos, les recuerdo que domingo pr\u00f3ximo nos vamos a congregar en el \u00c1mbito de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.640000000000001
        },
        {
            "text": " Independencia para marchar en silencio hacia el Z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 6.640000000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es en solidaridad verdadera mi apoyo a las maestras, a los maestros de M\u00e9xico,",
            "start": 11.64,
            "duration": 7.559999999999999
        },
        {
            "text": " para exigir que haya justicia, que no quede impune lo de la represi\u00f3n de",
            "start": 19.2,
            "duration": 7.960000000000001
        },
        {
            "text": " domingo 19 en Oshislan, Oaxaca. Vamos a manifestarnos de manera pac\u00edfica,",
            "start": 27.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": " vamos hacia el Z\u00f3calo, a lo mejor el acto despu\u00e9s de la marcha, la manifestaci\u00f3n,",
            "start": 35.64,
            "duration": 8.439999999999998
        },
        {
            "text": " las intervenciones se tengan que dar en reforma porque el jefe de gobierno est\u00e1 poniendo trabas",
            "start": 44.08,
            "duration": 10.840000000000003
        },
        {
            "text": " para que no lleguemos al Z\u00f3calo. Quiere que se ocupe nada m\u00e1s una parte del Z\u00f3calo y es",
            "start": 54.92,
            "duration": 7.960000000000001
        },
        {
            "text": " muy improbable que venga mucha gente de todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n que participe mucha gente",
            "start": 62.88,
            "duration": 6.800000000000004
        },
        {
            "text": " del Estado de M\u00e9xico de aqu\u00ed, de la capital de la Rep\u00fablica y que no entremos. Todo esto que",
            "start": 69.68,
            "duration": 8.039999999999992
        },
        {
            "text": " est\u00e1 haciendo Mancera es para hacerle el juego sucio, ni siquiera pe\u00f1a a Ch\u00f3n. Por eso inventaron",
            "start": 77.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": " este acto para quitarnos el derecho que tenemos a manifestarnos pac\u00edficamente de conformidad como",
            "start": 87.08,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " lo establece nuestra Constituci\u00f3n. Pero no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n. Nuestro movimiento",
            "start": 95.2,
            "duration": 8.480000000000004
        },
        {
            "text": " ha sido ese y seguir\u00e1 siendo pac\u00edfico. Y si no nos permiten utilizar el Z\u00f3calo, hacemos el acto",
            "start": 103.68,
            "duration": 10.079999999999998
        },
        {
            "text": " en el paseo de la reforma. Lo importante es manifestarnos a favor de los maestros y en contra",
            "start": 113.76,
            "duration": 9.040000000000006
        },
        {
            "text": " del autoritarismo, del uso de la fuerza. Recordar lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por",
            "start": 122.80000000000001,
            "duration": 9.560000000000002
        },
        {
            "text": " la raz\u00f3n y el derecho. Les invito a la marcha del domingo pr\u00f3ximo y ay\u00fadenos tambi\u00e9n a correr la voz",
            "start": 132.36,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " para que participemos muchos en defensa de los maestros y en defensa de la dignidad del pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 140.12,
            "duration": 8.240000000000009
        }
    ],
    "transcription_text": "Amigas, amigos, les recuerdo que domingo pr\u00f3ximo nos vamos a congregar en el \u00c1mbito de la Independencia para marchar en silencio hacia el Z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico. Es en solidaridad verdadera mi apoyo a las maestras, a los maestros de M\u00e9xico, para exigir que haya justicia, que no quede impune lo de la represi\u00f3n de domingo 19 en Oshislan, Oaxaca. Vamos a manifestarnos de manera pac\u00edfica, vamos hacia el Z\u00f3calo, a lo mejor el acto despu\u00e9s de la marcha, la manifestaci\u00f3n, las intervenciones se tengan que dar en reforma porque el jefe de gobierno est\u00e1 poniendo trabas para que no lleguemos al Z\u00f3calo. Quiere que se ocupe nada m\u00e1s una parte del Z\u00f3calo y es muy improbable que venga mucha gente de todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n que participe mucha gente del Estado de M\u00e9xico de aqu\u00ed, de la capital de la Rep\u00fablica y que no entremos. Todo esto que est\u00e1 haciendo Mancera es para hacerle el juego sucio, ni siquiera pe\u00f1a a Ch\u00f3n. Por eso inventaron este acto para quitarnos el derecho que tenemos a manifestarnos pac\u00edficamente de conformidad como lo establece nuestra Constituci\u00f3n. Pero no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n. Nuestro movimiento ha sido ese y seguir\u00e1 siendo pac\u00edfico. Y si no nos permiten utilizar el Z\u00f3calo, hacemos el acto en el paseo de la reforma. Lo importante es manifestarnos a favor de los maestros y en contra del autoritarismo, del uso de la fuerza. Recordar lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. Les invito a la marcha del domingo pr\u00f3ximo y ay\u00fadenos tambi\u00e9n a correr la voz para que participemos muchos en defensa de los maestros y en defensa de la dignidad del pueblo de M\u00e9xico.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.864876"
}