{
    "video_id": "xqPivMgHvlM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xqPivMgHvlM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDCSwqqn1dVRCT9K_e8XiDVus5yQw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xqPivMgHvlM",
    "video_title": "Cambios en la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes",
    "video_length_seconds": 757,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en una oficina en palacio",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "nacional quiero informarles que acepte",
            "start": 4.1,
            "duration": 11.829
        },
        {
            "text": "la renuncia del ingeniero javier jim\u00e9nez",
            "start": 10.98,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "espri\u00fa como secretario de comunicaciones",
            "start": 15.929,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y transportes el ingeniero jim\u00e9nez ha",
            "start": 21.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estado ayud\u00e1ndonos durante todo este",
            "start": 25.05,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "tiempo es una gente honorable un",
            "start": 29.01,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "profesional destacad\u00edsimo",
            "start": 35.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tuvimos un",
            "start": 41.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "diferendo que solo se da",
            "start": 43.649,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 47.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entre hombres libres y con criterio",
            "start": 48.73,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "acerca de la operaci\u00f3n de los puertos",
            "start": 52.35,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "el ingeniero primer estudio sostiene que",
            "start": 58.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "deben de ser manejados los puertos",
            "start": 62.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "operados por la secretar\u00eda de",
            "start": 66.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes",
            "start": 68.51,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y yo creo que por la circunstancia",
            "start": 71.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 76.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 78.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 81.3,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "prevalece en los puertos en las aduanas",
            "start": 84.97,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "y \u00faltimamente tambi\u00e9n por la entrada de",
            "start": 89.56,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "contrabando y drogas por los puertos",
            "start": 93.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 97.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de buena distracci\u00f3n",
            "start": 100.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "requerimos de seguridad y de protecci\u00f3n",
            "start": 103.619,
            "duration": 11.031
        },
        {
            "text": "en los puertos y que por ese motivo",
            "start": 108.479,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 116.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de el apoyo de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 118.93,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "queremos que esta instituci\u00f3n sea cargo",
            "start": 123.26,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "del cuidado de las costas que en las",
            "start": 128.15,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "aduanas mar\u00edtimas de los puertos porque",
            "start": 133.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 138.65,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n que",
            "start": 140.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de profesionalismo",
            "start": 145.6,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pues se va",
            "start": 149.56,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a poner orden que se requiere",
            "start": 152.55,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "para que no haya inseguridad",
            "start": 156.65,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en m\u00ed",
            "start": 162.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "preocupa mucho por ejemplo lo sucedido",
            "start": 164.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en colima",
            "start": 167.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sin estarlo",
            "start": 169.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o con gente muy buena",
            "start": 172.09,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y es el estado en la entidad federativa",
            "start": 176.35,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s homicidios",
            "start": 179.43,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y esto se debe dar por",
            "start": 182.92,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hecho de manzanilla",
            "start": 188.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en colima",
            "start": 190.86,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces queremos poner orden",
            "start": 194.09,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "me preocupa mucho mucho mucho mucho la",
            "start": 197.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entrada de droga el fentanilo todo esto",
            "start": 201.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se introduce por los puertos",
            "start": 206.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico' toda la droga que entra de",
            "start": 210.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asia ahora ya no son los planteos de",
            "start": 213.18,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "marihuana de amapola ya no es s\u00f3lo",
            "start": 215.92,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "extinguir y destruir estos planteos",
            "start": 218.799,
            "duration": 11.211
        },
        {
            "text": "ahora son estas drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 224.349,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 230.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 232.76,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lleva a cabo un proceso qu\u00edmico para",
            "start": 234.4,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "crear estas dosis que son peligros\u00edsimas",
            "start": 240.15,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes destruyen a los j\u00f3venes",
            "start": 245.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y que necesitamos",
            "start": 249.52,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "evitar la entrada se requiere una",
            "start": 252.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n como la marina esa es la",
            "start": 256.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n que puedo dar todos los",
            "start": 260.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "puertos van a estar manejados por la",
            "start": 262.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 266.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de marina tenemos que llevar a cabo una",
            "start": 268.3,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n a la ley",
            "start": 271.72,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 276.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se va a hacer esa iniciativa porque todo",
            "start": 278.569,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer en el marco de la",
            "start": 281.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "legalidad en realidad vamos a iniciar",
            "start": 283.969,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ese proceso con",
            "start": 286.52,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de marinos retirados que se van a ir",
            "start": 290.96,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "haciendo cargo de la administraci\u00f3n de",
            "start": 294.83,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "todos los puertos me va a servir tambi\u00e9n",
            "start": 299.389,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n para regresar a los",
            "start": 304.099,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 308.539,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "a las costas",
            "start": 310.18,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda tomado la edici\u00f3n",
            "start": 312.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 317.139,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "meternos atender temas de seguridad en",
            "start": 319.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 324.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sobre todo el combate al narcotr\u00e1fico en",
            "start": 325.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tierra ahora ya se tiene la guardia",
            "start": 329.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de modo que es regresar a la",
            "start": 331.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 334.31,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "los litorales a los puertos y que esta",
            "start": 336.61,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n nos ayude en ese prop\u00f3sito",
            "start": 339.699,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entonces este agradecerle mucho al",
            "start": 344.34,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 347.889,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y me dice espero que por su apoyo por su",
            "start": 349.129,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 352.879,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 356.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ayudarnos ahora el ingeniero jorge",
            "start": 359.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arganis s",
            "start": 362.979,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ingeniero",
            "start": 365.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuide",
            "start": 368.09,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 370.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fuese ingeniero",
            "start": 372.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se hiciera cargo de la secretaria porque",
            "start": 375.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo pozos no eran",
            "start": 378.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ingenieros los secretarios",
            "start": 380.88,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "con que organices ingeniero civil y ha",
            "start": 384.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "trabajado",
            "start": 388.979,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "esa secretar\u00eda lleg\u00f3 atr\u00e1s estuvo",
            "start": 391.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conmigo cuando fui jefe de gobierno en",
            "start": 394.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico fue director de",
            "start": 396.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obras p\u00fablicas aqu\u00ed en la asia de m\u00e9xico",
            "start": 398.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 401.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "otras actividades entonces tengo tambi\u00e9n",
            "start": 403.62,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "mucha confianza y agradecerle a los dos",
            "start": 408.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 412.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues es muy responsable de sistemas",
            "start": 416.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 421.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este relevo en la",
            "start": 423.61,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de impresi\u00f3n ingeniero muchas",
            "start": 427.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias muchas respuestas",
            "start": 429.639,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pues bien en \u00e9ste",
            "start": 432.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yo le dar\u00e9is que ustedes sus palabras en",
            "start": 434.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esta zona",
            "start": 437.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y le agreg\u00f3 tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 439.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la oportunidad que he tenido",
            "start": 443.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde 2009 que me",
            "start": 445.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "incorpore a su extraordinaria gesta para",
            "start": 448.49,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "buscar la cuerda de transformaci\u00f3n",
            "start": 453.08,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que me ha permitido desde entonces",
            "start": 455.4,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "luchar con ustedes",
            "start": 458.389,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 461.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "buscar el bienestar de los mexicanos y",
            "start": 463.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la defensa del patrimonio nacional",
            "start": 467.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y agreg\u00f3 tambi\u00e9n particularmente de que",
            "start": 471.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todo ese tiempo esos 20 meses y ya en el",
            "start": 474.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 478.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me han permitido participar en acciones",
            "start": 480.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que considero muy importantes muy",
            "start": 483.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trascendentes para el futuro de",
            "start": 486.74,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 490.47,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y hablando de lo que usted est\u00e1 diciendo",
            "start": 493.009,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "le agradezco tambi\u00e9n su comprensi\u00f3n su",
            "start": 497.499,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "respeto y su aceptaci\u00f3n a mi decisi\u00f3n de",
            "start": 503.119,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "separarme por este diferendo esta",
            "start": 507.139,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "discrepancia en relaci\u00f3n a lo que usted",
            "start": 510.979,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mencionado",
            "start": 514.25,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 515.27,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pero para m\u00ed es una ha sido una gran",
            "start": 516.44,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n se debe saber",
            "start": 519.229,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se lo hice saber la carta que represente",
            "start": 522.769,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que yo sigo siendo fiel y leal a los",
            "start": 526.329,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "proposiciones proyecto la puerta de",
            "start": 531.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que desde la trailera",
            "start": 533.749,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que me encuentre si quiere",
            "start": 536.749,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y esos principios usted contar\u00e1 con un",
            "start": 538.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ciudadano mexicano que est\u00e1 apoyando",
            "start": 542.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito de usted es muy noble y",
            "start": 544.86,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "que no se puede detener as\u00ed es que",
            "start": 548.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias por las oportunidades que",
            "start": 552.279,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "me han permitido participar hasta hoy",
            "start": 554.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que no puedes que usted",
            "start": 559.17,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a su disposici\u00f3n si usted me permite",
            "start": 561.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quiero felicitar a jorge arganis por",
            "start": 565.769,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegar a una secretaria que es",
            "start": 568.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "extraordinaria y es pilar fundamental",
            "start": 570.569,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de m\u00e9xico me da mucho",
            "start": 572.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gusto si el occidente que ser\u00eda",
            "start": 576.509,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "considerado una sustituci\u00f3n com\u00fan y que",
            "start": 578.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 581.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al principio me autoriz\u00f3 al ingeniero",
            "start": 583.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevamente para secretaria y creo que le",
            "start": 585.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregamos a jorge una secretaria",
            "start": 588.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferente a la que recibimos porque ella",
            "start": 590.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya es una zona que no hay corrupci\u00f3n y",
            "start": 593.61,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "era un sitio verdaderamente",
            "start": 597.39,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "complicado complejo y lleno de",
            "start": 599.699,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "podredumbre",
            "start": 602.619,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "va a tener una tarea que es tan digna",
            "start": 604.339,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "como los tiempos de jorge tez\u00f3n el mayor",
            "start": 609.139,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "de los \u00e9xitos seguro lo tendr\u00e1s y este",
            "start": 614.899,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y un ingeniero",
            "start": 619.6,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 631.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es nombrada secretaria de comisiones",
            "start": 633.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "transportes como ingeniero civil 3",
            "start": 634.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un gran amor decidi\u00f3 una secretaria que",
            "start": 639.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os sacar el permiso por",
            "start": 642.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su capacidad t\u00e9cnica y por el desarrollo",
            "start": 644.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y la infraestructura y que gracias a la",
            "start": 647.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "labor de javier",
            "start": 650.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "extraordinario trabajo o sea cuerpo",
            "start": 652.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "haber una secretar\u00eda t\u00e9cnica secretaria",
            "start": 657.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de servicio",
            "start": 660.83,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 662.61,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "a cuadros para desarrollar la",
            "start": 664.499,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "infraestructura me hecho aportaciones",
            "start": 666.059,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 667.679,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el equipo que est\u00e1 trabajando all\u00ed en",
            "start": 669.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas equipo de primera yo",
            "start": 671.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a trabajar muy",
            "start": 674.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estrechamente con ese equipo y seguir",
            "start": 676.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 678.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "siento que las circunstancias",
            "start": 683.089,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "actuales econ\u00f3micas por la crisis de la",
            "start": 686.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 689.529,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la infraestructura",
            "start": 691.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento conservaci\u00f3n el apoyo a",
            "start": 693.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los proyectos prioritarios sobre todo en",
            "start": 697.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sur de este pa\u00eds",
            "start": 699.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y todo el plan que se tiene son",
            "start": 702.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fundamentales para el desarrollo",
            "start": 704.319,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del pa\u00eds no solamente por los",
            "start": 705.88,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "beneficios que le proporcionan a los",
            "start": 708.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usuarios de la infraestructura sino",
            "start": 710.709,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la generaci\u00f3n de empleo con",
            "start": 713.11,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la multiplicidad de industrias que se",
            "start": 716.589,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ven a trav\u00e9s de esto de hacer un",
            "start": 719.709,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "reactivador econ\u00f3mico entonces haremos",
            "start": 722.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo",
            "start": 724.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "consejos considerando siempre tambi\u00e9n",
            "start": 726.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consultaremos a saber cuando sea",
            "start": 728.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesario por qu\u00e9",
            "start": 731.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "siempre son la gente que aprecio que son",
            "start": 733.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los sabios personales de hace mucho",
            "start": 736.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiempo y que les reconozco su labor el",
            "start": 737.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reitero mi agradecimiento encuesta",
            "start": 741.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 743.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces los dos muchas gracias",
            "start": 744.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "viene al caso",
            "start": 748.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con todos los otros seis bueno muchas",
            "start": 753.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 754.99,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos aqu\u00ed en una oficina en palacio nacional quiero informarles que acepte la renuncia del ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa como secretario de comunicaciones y transportes el ingeniero jim\u00e9nez ha estado ayud\u00e1ndonos durante todo este tiempo es una gente honorable un profesional destacad\u00edsimo tuvimos un diferendo que solo se da [M\u00fasica] entre hombres libres y con criterio acerca de la operaci\u00f3n de los puertos el ingeniero primer estudio sostiene que deben de ser manejados los puertos operados por la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y yo creo que por la circunstancia actual x la corrupci\u00f3n qu\u00e9 prevalece en los puertos en las aduanas y \u00faltimamente tambi\u00e9n por la entrada de contrabando y drogas por los puertos necesitamos adem\u00e1s de buena distracci\u00f3n requerimos de seguridad y de protecci\u00f3n en los puertos y que por ese motivo [M\u00fasica] requiere de el apoyo de la secretar\u00eda de marina queremos que esta instituci\u00f3n sea cargo del cuidado de las costas que en las aduanas mar\u00edtimas de los puertos porque [M\u00fasica] es una instituci\u00f3n que adem\u00e1s de profesionalismo pues se va a poner orden que se requiere para que no haya inseguridad en m\u00ed preocupa mucho por ejemplo lo sucedido en colima sin estarlo peque\u00f1o con gente muy buena y es el estado en la entidad federativa con m\u00e1s homicidios [M\u00fasica] en todo el pa\u00eds y esto se debe dar por hecho de manzanilla que est\u00e1 en colima entonces queremos poner orden me preocupa mucho mucho mucho mucho la entrada de droga el fentanilo todo esto que se introduce por los puertos del pac\u00edfico' toda la droga que entra de asia ahora ya no son los planteos de marihuana de amapola ya no es s\u00f3lo extinguir y destruir estos planteos ahora son estas drogas sint\u00e9ticas d\u00f3nde s\u00ed lleva a cabo un proceso qu\u00edmico para crear estas dosis que son peligros\u00edsimas para los j\u00f3venes destruyen a los j\u00f3venes y que necesitamos evitar la entrada se requiere una instituci\u00f3n como la marina esa es la explicaci\u00f3n que puedo dar todos los puertos van a estar manejados por la secretaria de marina tenemos que llevar a cabo una modificaci\u00f3n a la ley pero se va a hacer esa iniciativa porque todo se tiene que hacer en el marco de la legalidad en realidad vamos a iniciar ese proceso con de marinos retirados que se van a ir haciendo cargo de la administraci\u00f3n de todos los puertos me va a servir tambi\u00e9n esta decisi\u00f3n para regresar a los marinos a las costas porque se hab\u00eda tomado la edici\u00f3n d meternos atender temas de seguridad en tierra sobre todo el combate al narcotr\u00e1fico en tierra ahora ya se tiene la guardia nacional de modo que es regresar a la marina los litorales a los puertos y que esta instituci\u00f3n nos ayude en ese prop\u00f3sito entonces este agradecerle mucho al ingeniero y me dice espero que por su apoyo por su colaboraci\u00f3n bah ayudarnos ahora el ingeniero jorge arganis s tambi\u00e9n ingeniero cuide e fuese ingeniero se hiciera cargo de la secretaria porque durante mucho tiempo pozos no eran ingenieros los secretarios con que organices ingeniero civil y ha trabajado esa secretar\u00eda lleg\u00f3 atr\u00e1s estuvo conmigo cuando fui jefe de gobierno en la ciudad de m\u00e9xico fue director de obras p\u00fablicas aqu\u00ed en la asia de m\u00e9xico entre otras actividades entonces tengo tambi\u00e9n mucha confianza y agradecerle a los dos de esta manera pues es muy responsable de sistemas [M\u00fasica] llevando a cabo este relevo en la secretar\u00eda de impresi\u00f3n ingeniero muchas gracias muchas respuestas pues bien en \u00e9ste yo le dar\u00e9is que ustedes sus palabras en esta zona y le agreg\u00f3 tambi\u00e9n se\u00f1or presidente la oportunidad que he tenido desde 2009 que me incorpore a su extraordinaria gesta para buscar la cuerda de transformaci\u00f3n que me ha permitido desde entonces luchar con ustedes para buscar el bienestar de los mexicanos y la defensa del patrimonio nacional y agreg\u00f3 tambi\u00e9n particularmente de que todo ese tiempo esos 20 meses y ya en el gobierno me han permitido participar en acciones que considero muy importantes muy trascendentes para el futuro de de m\u00e9jico y hablando de lo que usted est\u00e1 diciendo le agradezco tambi\u00e9n su comprensi\u00f3n su respeto y su aceptaci\u00f3n a mi decisi\u00f3n de separarme por este diferendo esta discrepancia en relaci\u00f3n a lo que usted hab\u00eda mencionado [M\u00fasica] pero para m\u00ed es una ha sido una gran satisfacci\u00f3n se debe saber se lo hice saber la carta que represente que yo sigo siendo fiel y leal a los proposiciones proyecto la puerta de transformaci\u00f3n y que desde la trailera que me encuentre si quiere y esos principios usted contar\u00e1 con un ciudadano mexicano que est\u00e1 apoyando este prop\u00f3sito de usted es muy noble y que no se puede detener as\u00ed es que muchas gracias por las oportunidades que me han permitido participar hasta hoy que no puedes que usted a su disposici\u00f3n si usted me permite quiero felicitar a jorge arganis por llegar a una secretaria que es extraordinaria y es pilar fundamental para el desarrollo de m\u00e9xico me da mucho gusto si el occidente que ser\u00eda considerado una sustituci\u00f3n com\u00fan y que viene al principio me autoriz\u00f3 al ingeniero nuevamente para secretaria y creo que le entregamos a jorge una secretaria diferente a la que recibimos porque ella ya es una zona que no hay corrupci\u00f3n y era un sitio verdaderamente complicado complejo y lleno de podredumbre va a tener una tarea que es tan digna como los tiempos de jorge tez\u00f3n el mayor de los \u00e9xitos seguro lo tendr\u00e1s y este y un ingeniero la confianza es nombrada secretaria de comisiones transportes como ingeniero civil 3 un gran amor decidi\u00f3 una secretaria que durante muchos a\u00f1os sacar el permiso por su capacidad t\u00e9cnica y por el desarrollo y la infraestructura y que gracias a la labor de javier extraordinario trabajo o sea cuerpo haber una secretar\u00eda t\u00e9cnica secretaria de servicio profesionales a cuadros para desarrollar la infraestructura me hecho aportaciones muy importantes el equipo que est\u00e1 trabajando all\u00ed en las secretar\u00edas equipo de primera yo estoy seguro que vamos a trabajar muy estrechamente con ese equipo y seguir adelante siento que las circunstancias actuales econ\u00f3micas por la crisis de la pandemia el desarrollo de la infraestructura mantenimiento conservaci\u00f3n el apoyo a los proyectos prioritarios sobre todo en el sur de este pa\u00eds y todo el plan que se tiene son fundamentales para el desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds no solamente por los beneficios que le proporcionan a los usuarios de la infraestructura sino tambi\u00e9n por la generaci\u00f3n de empleo con la multiplicidad de industrias que se ven a trav\u00e9s de esto de hacer un reactivador econ\u00f3mico entonces haremos nuestro mejor esfuerzo consejos considerando siempre tambi\u00e9n consultaremos a saber cuando sea necesario por qu\u00e9 siempre son la gente que aprecio que son los sabios personales de hace mucho tiempo y que les reconozco su labor el reitero mi agradecimiento encuesta oportunidad entonces los dos muchas gracias viene al caso con todos los otros seis bueno muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:22.593918"
}