{
    "video_id": "Xqua6Relxvs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Xqua6Relxvs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIL5ViF1dYmZjEDWMk9SdPctPerQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Xqua6Relxvs",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Santa Cruz Xoxocotl\u00e1n, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3579,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 0.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "armadas quien se dirige a la escolta de",
            "start": 1.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 4.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 6.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor",
            "start": 46.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "elador Es un honor est\u00e1",
            "start": 50.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "conad Es un",
            "start": 55.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "honor conad",
            "start": 57.719,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es unor",
            "start": 60.719,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 63.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 76.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 80.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 82.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 84.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 87.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 90.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.38,
            "duration": 66.82
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 166.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 170.11,
            "duration": 16.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 188.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 197.519,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "asiento presida esta ceremonia de",
            "start": 203.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la",
            "start": 205.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "guardia nacional el presidente",
            "start": 207.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 210.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 212.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 214.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 218.08,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 220.08,
            "duration": 13.48
        },
        {
            "text": "Obrador integran la l\u00ednea de honor la",
            "start": 230.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shdo virtual presidenta",
            "start": 233.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos",
            "start": 237.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n jar Cruz gobernador",
            "start": 243.959,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 247.079,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Oaxaca licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 255.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 258.919,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 261.519,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 263.69,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "gzz secretario de la defensa nacional y",
            "start": 269.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 273.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 280.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 284.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 286.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 290.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 293.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 301.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del",
            "start": 303.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Estado Mayor conjunto de la defensa",
            "start": 306.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional comisario general David C\u00f3rdoba",
            "start": 313.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Campos comandante de la guardia",
            "start": 316.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacional licenciado Juano de boton",
            "start": 324.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 327.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 329.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 335.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Estado Mayor inocente Prado L\u00f3pez",
            "start": 339.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comandante de la octava regi\u00f3n",
            "start": 341.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "militar comisario Carlos Rodr\u00edguez",
            "start": 347.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "quirarte coordinador Estatal de la",
            "start": 350.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "guardia Nacional del estado de Oaxaca",
            "start": 352.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "e Inspector general Daniel teran la",
            "start": 359.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "barrios comandante del 23 batall\u00f3n de",
            "start": 362.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 364.919,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 371.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de autoridades",
            "start": 373.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estatales y municipales del estado de",
            "start": 375.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca representantes del comisario de",
            "start": 377.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienes comunales de Santa Cruz jocotl\u00e1n",
            "start": 380.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Oaxaca quienes donaron el predio que",
            "start": 382.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actualmente se emplea como",
            "start": 384.479,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "establecimiento de las instalaciones de",
            "start": 385.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 387.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional especiales respetables familias",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general generales",
            "start": 391.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comisarios jefes inspectores oficiales",
            "start": 393.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personal de tropa y escala b\u00e1sica",
            "start": 397.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano y a",
            "start": 399.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la guardia nacional as\u00ed como",
            "start": 402.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 404.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 406.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales reciban",
            "start": 408.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 410.52,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 413.58,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 421.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador del estado",
            "start": 424.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 427.039,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "Oaxaca Muchas gracias muy buenos d\u00edas a",
            "start": 435.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todas y a",
            "start": 439.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos se\u00f1or",
            "start": 440.919,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 443.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 445.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 448.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bienvenido nuevamente a",
            "start": 450.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca apreciada presidenta virtual",
            "start": 452.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "electa doctora Claudia",
            "start": 457.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "shuman saludo con afecto tambi\u00e9n al",
            "start": 459.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 462.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 466.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 468.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "secretario de Marina licenciada rosela",
            "start": 472.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 476.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguridad protecci\u00f3n",
            "start": 478.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ciudadana saludo a la",
            "start": 481.199,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "maestra y a todas y a todos ustedes",
            "start": 485.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 488.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n y a todos los",
            "start": 491.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium Oaxaca les da",
            "start": 495.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 499.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienvenida les abraza y les reitera su",
            "start": 500.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sincero reconocimiento y",
            "start": 504.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agradecimiento por todo su",
            "start": 507.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y todo su trabajo a favor del bienestar",
            "start": 510.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y la seguridad de nuestro estado esta",
            "start": 513.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tierra de lucha de Esperanza de mujeres",
            "start": 516.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de resistencia de hombres libres y",
            "start": 520.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "trabajadores Hoy est\u00e1 comprometido con",
            "start": 524.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n humanista y de la",
            "start": 528.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida hoy en este",
            "start": 531.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "municipio de Santa Cruz jojocotlan un",
            "start": 534.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lugar emblem\u00e1tico de los valles",
            "start": 537.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centrales tendremos la gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 540.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de asistir a la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 543.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 546.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "instalaciones dignas para una",
            "start": 550.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que bajo el liderazgo del",
            "start": 552.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "titular del poder ejecutivo se ha",
            "start": 554.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "convertido en un Pilar fundamental de la",
            "start": 558.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estrategia nacional para garantizar la",
            "start": 561.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "seguridad la integridad y la idad de",
            "start": 565.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nuestras familias estamos convencidos",
            "start": 570.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que el dise\u00f1o y fortalecimiento de la",
            "start": 573.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "guardia nacional ha sido y ser\u00e1 uno de",
            "start": 577.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s notables aciertos del gobierno",
            "start": 581.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 585.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Obrador por ello no puedo dejar pasar la",
            "start": 587.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "oportunidad de felicitar y reiterar el",
            "start": 591.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "agradecimiento de todas y todos los",
            "start": 594.64,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os a la guardia nacional",
            "start": 597.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la Marina y a la secretar\u00eda de la",
            "start": 599.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "defensa nacional su trabajo y apoyo son",
            "start": 602.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "indispensables para que Oaxaca siga",
            "start": 607.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "siendo una de las entidades m\u00e1s seguras",
            "start": 610.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds nuestro pueblo tiene una gran",
            "start": 614.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "confianza en la guardia nacional y en",
            "start": 618.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "las otras instituciones de seguridad",
            "start": 621.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n cumpliendo uno a uno sus",
            "start": 624.399,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nobles objetivos y porque est\u00e1n",
            "start": 628.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "integradas por mexicanas y mexicanos de",
            "start": 630.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "probada capacidad y lealtad a la patria",
            "start": 634.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es la instituci\u00f3n",
            "start": 638.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por excelencia para garantizar la",
            "start": 640.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de los mexicanos la",
            "start": 644.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "guardia nacional est\u00e1 conformada por",
            "start": 646.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres son pueblo",
            "start": 650.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "uniformado Mi mayor",
            "start": 653.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "reconocimiento gracias por su entrega y",
            "start": 655.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ismo as\u00ed lo hemos podido constatar d\u00eda a",
            "start": 659.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "d\u00eda en las mesas para construcci\u00f3n de la",
            "start": 662.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "paz y la seguridad en guaxaca en donde",
            "start": 665.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajamos de manera estrecha y",
            "start": 668.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coordinada a favor de la seguridad de",
            "start": 671.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo hoy para Oaxaca se\u00f1or",
            "start": 674.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente es un orgullo contar con",
            "start": 677.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estas nuevas instituciones de la guardia",
            "start": 680.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nacional Estatal de la guardia nacional",
            "start": 684.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "quien tiene m\u00e1s de 6000 elementos en las",
            "start": 688.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "distintas jurisdicciones y regiones de",
            "start": 692.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestro estado a las y los integrantes",
            "start": 695.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de esta corporaci\u00f3n Federal les",
            "start": 698.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reiteramos el aprecio y reconocimiento",
            "start": 701.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del gobierno y del pueblo de Oaxaca",
            "start": 704.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente por el amor sin",
            "start": 707.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "reservas para Oaxaca y su pueblo hoy",
            "start": 711.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "seguimos haciendo historia con usted y",
            "start": 716.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 718.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s que listos para el segundo",
            "start": 719.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "piso de la gran transformaci\u00f3n de",
            "start": 722.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestro M\u00e9xico que viva nuestro",
            "start": 725.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 727.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Obrador que viva M\u00e9xico que viva Oaxaca",
            "start": 730.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Que viva la guardia",
            "start": 734.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional Es un honor luchar con Obrador",
            "start": 736.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Es un honor luchar con Claudia hoy",
            "start": 740.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a todas y a todos",
            "start": 743.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el comisario general David C\u00f3rdoba",
            "start": 768.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Campos comandante de la guardia nacional",
            "start": 770.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 773.16,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 774.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 784.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 788.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 790.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 793.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "armadas doctora Claudia Chan pardo",
            "start": 794.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 798.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos distinguidos",
            "start": 800.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium funcionarios",
            "start": 803.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de los gobiernos Federal Estatal y",
            "start": 806.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 808.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 810.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "armada y Guardia",
            "start": 813.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional representantes de los medios de",
            "start": 814.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenos",
            "start": 818.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "d\u00edas la seguridad p\u00fablica en M\u00e9xico es",
            "start": 821.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un asunto prioritario que el presidente",
            "start": 824.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica asumi\u00f3 con determinaci\u00f3n",
            "start": 826.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el inicio de su mandato",
            "start": 830.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instruyendo para ello la creaci\u00f3n de la",
            "start": 832.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "guardia nacional como la m\u00e1xima",
            "start": 834.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para atender esta necesid",
            "start": 837.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "primaria de todos los",
            "start": 839.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicanos precisamente hoy en esta",
            "start": 842.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "localidad de Santa Cruz jojotl\u00e1n somos",
            "start": 845.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "testigos de la inauguraci\u00f3n de nuevas",
            "start": 848.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "instalaciones de este cuerpo policial",
            "start": 850.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que dan cuenta del fortalecimiento",
            "start": 853.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "institucional que ha logrado desde que",
            "start": 855.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fue abanderado por el titular del",
            "start": 858.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal en junio de",
            "start": 860.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2019 iniciando su despliegue con el",
            "start": 864.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "apoyo necesario de la secretaria de las",
            "start": 866.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa nacional y de",
            "start": 869.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Marina es as\u00ed que hoy la guardia",
            "start": 872.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nacional tiene presencia en",
            "start": 875.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instalaciones aeroportuarias carreteras",
            "start": 877.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aduanas \u00e1reas tur\u00edsticas \u00e1reas naturales",
            "start": 879.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "protegidas en parques mercados en suma",
            "start": 883.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 886.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en Oaxaca Contamos con una",
            "start": 887.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Estatal y 14 compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 891.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional con un estado de fuerza",
            "start": 893.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 7400 efectivos que colaboran",
            "start": 896.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de manera estrecha con las autoridades",
            "start": 900.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "locales en beneficio de la sociedad",
            "start": 902.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1a nuestro despliegue en toda la",
            "start": 905.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda nacional cumpliendo diversas",
            "start": 908.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "misiones en materia de seguridad nos ha",
            "start": 911.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permitido obtener resultados",
            "start": 913.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contundentes entre los que destacan la",
            "start": 915.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de alrededor de 37,000",
            "start": 918.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presuntos integrantes de la delincuencia",
            "start": 920.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizada el aseguramiento de m\u00e1s de",
            "start": 923.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "11,000 armas m\u00e1s de 11 millones de",
            "start": 925.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cartuchos m\u00e1s de 54,000 veh\u00edculos",
            "start": 929.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "terrestres 81 aeronaves 45 laboratorios",
            "start": 931.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "clandestinos 450 kg de goma de opio por",
            "start": 935.959,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "arriba de 3,500 kg de fentanilo Asimismo",
            "start": 940.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se han asegurado m\u00e1s de 380 millones de",
            "start": 943.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pesos y 34 millones de d\u00f3lares",
            "start": 947.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "contribuyendo con el 47 por al esfuerzo",
            "start": 950.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacional en esta",
            "start": 954.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "materia en en ese sentido es preciso",
            "start": 957.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Resaltar que desde que entr\u00f3 en",
            "start": 960.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "funciones esta instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 962.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hasta septiembre de",
            "start": 964.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2023 la la percepci\u00f3n de inseguridad a",
            "start": 967.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nivel nacional registr\u00f3 una disminuci\u00f3n",
            "start": 970.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 972.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "18.2 seg\u00fan la encuesta Nacional de",
            "start": 974.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre",
            "start": 976.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "seguridad publicada por el",
            "start": 979.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Inegi sin duda estos logros obtenidos",
            "start": 981.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "han generado que En tan poco tiempo en",
            "start": 985.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds siete de cada 10 ciudadanos",
            "start": 987.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nos otorgue su confianza tan solo en esa",
            "start": 991.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entidad m\u00e1s del 80% nos respalda como lo",
            "start": 994.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "public\u00f3 tambi\u00e9n el Inegi en la encuesta",
            "start": 998.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica urbana en",
            "start": 1000.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "marzo de este",
            "start": 1003.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1005.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de la",
            "start": 1007.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica este gran proyecto prioritario",
            "start": 1010.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que emergi\u00f3 del ejecutivo Federal hoy es",
            "start": 1013.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una realidad la guardia nacionales es la",
            "start": 1016.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 1019.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "grande de la historia moderna de nuestra",
            "start": 1021.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n quienes orgullosamente formamos",
            "start": 1023.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte de este cuerpo policial le",
            "start": 1026.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradecemos su apoyo y respaldo al",
            "start": 1028.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proveernos con los medios necesarios",
            "start": 1031.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para desarrollar nuestras actividades",
            "start": 1033.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con eficiencia En beneficio de las",
            "start": 1036.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "familias mexicanas tenga la certeza de",
            "start": 1039.039,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que Seguiremos trabajando en aras de la",
            "start": 1042.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "seguridad y el bienestar de la",
            "start": 1044.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda actuando siempre con apego a",
            "start": 1046.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la legalidad y con respeto y restricto a",
            "start": 1049.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos premisas",
            "start": 1051.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fundamentales que nos encausa todos los",
            "start": 1054.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas a dar lo mejor de cada uno de",
            "start": 1057.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros Por ello a las mujeres y",
            "start": 1060.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hombres integrantes de este nuevo",
            "start": 1063.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "organismo Los invito a que en cada tarea",
            "start": 1065.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se les asigne se conduzcan siempre",
            "start": 1068.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con rectitud con honor y con lealtad",
            "start": 1071.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "colocando a los ciudadanos en el centro",
            "start": 1074.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de su actuar respetando sus derechos",
            "start": 1076.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fundamentales y los preceptos",
            "start": 1079.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "legales con su destacada labor mantengan",
            "start": 1081.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el respaldo que nos otorga la sociedad y",
            "start": 1084.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el prestigio que hasta ahora nos hemos",
            "start": 1087.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ganado amable auditorio ante la",
            "start": 1089.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "necesidad de contar con una s\u00f3lida",
            "start": 1093.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para preservar el orden",
            "start": 1094.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y la paz social fue creada la",
            "start": 1096.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "guardia nacional que contribuye en la",
            "start": 1099.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seguridad de todas las entidades del",
            "start": 1101.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Oaxaca no es la excepci\u00f3n y hoy con",
            "start": 1103.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de este estructura es",
            "start": 1106.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fiel testigo de",
            "start": 1109.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ello significativo evento que me brinda",
            "start": 1111.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la oportunidad de agradecer a quienes a",
            "start": 1113.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quienes nos continuar\u00e1n apoyando en la",
            "start": 1116.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la guardia nacional En",
            "start": 1118.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "particular a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1121.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nacional ya que sin su soporte no",
            "start": 1124.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hubiera sido posible alcanzar los",
            "start": 1127.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resultados que antes se\u00f1al\u00e9 En beneficio",
            "start": 1129.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1132.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda pueden estar seguros que la",
            "start": 1133.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guardia Nacional de todos los mexicanos",
            "start": 1136.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hoy se encuentra fortalecida caminando",
            "start": 1140.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con paso firme hacia su completa",
            "start": 1142.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n y seguir\u00e1 trabajando d\u00eda",
            "start": 1145.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con d\u00eda para alcanzar el m\u00e1ximo anhelo",
            "start": 1147.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico la seguridad el",
            "start": 1150.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar la justicia y la paz Muchas",
            "start": 1153.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1157.24,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1158.37,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la licenciada",
            "start": 1173.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 1175.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1178.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciudadana con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1186.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1188.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Obrador saludo con gusto a nuestra",
            "start": 1191.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "virtual presidenta la doora",
            "start": 1195.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "un pardo una mujer",
            "start": 1199.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inteligente con experiencia y",
            "start": 1202.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "honesta saludo al gobernador de Oaxaca",
            "start": 1206.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara a quien agradecemos su",
            "start": 1210.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "anfitriona en",
            "start": 1214.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este en esta bell\u00edsima comunidad de joco",
            "start": 1217.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "titl\u00e1n muchas muchas",
            "start": 1221.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "felicidades a todos",
            "start": 1225.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros del gabinete de seguridad",
            "start": 1228.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la secretaria de",
            "start": 1231.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde al",
            "start": 1233.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 1236.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval al",
            "start": 1238.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretario de Marina almirante Rafael",
            "start": 1241.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Ojeda y al comandante de la guardia",
            "start": 1243.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nacional general David C\u00f3rdoba y a todos",
            "start": 1247.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a todos los que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 1250.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidium el d\u00eda de",
            "start": 1253.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hoy as\u00ed como a los los medios de",
            "start": 1255.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n justicia y",
            "start": 1260.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "paz justicia y paz es el apotegma y",
            "start": 1263.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "centro del deber de quienes integran la",
            "start": 1268.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 1271.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nacional en el coraz\u00f3n de nuestro",
            "start": 1273.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1276.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el anhelo de transformar a M\u00e9xico",
            "start": 1278.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds donde impere la justicia y la",
            "start": 1281.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "paz por ello orden\u00f3 la conformaci\u00f3n de",
            "start": 1285.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la Guardia nacional que hoy tiene ese",
            "start": 1288.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lema en su esp\u00edritu de cuerpo los",
            "start": 1291.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional llegan",
            "start": 1295.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "casi en unos d\u00edas al primer lustro de su",
            "start": 1299.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n con el orgullo de pertenecer a",
            "start": 1303.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n que tiene la encomienda",
            "start": 1306.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de garantizar seguridad a las familias",
            "start": 1310.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mexicanas son m\u00e1s de",
            "start": 1314.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "130,000 hombres y mujeres que se han",
            "start": 1317.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "capacitado para hacer labores de",
            "start": 1320.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proximidad social y a su vez realizar",
            "start": 1322.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acciones operativas y de inteligencia",
            "start": 1326.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de brindar las",
            "start": 1329.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funciones de seguridad p\u00fablica en todo",
            "start": 1331.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el territorio mexicano a unos a\u00f1os de su",
            "start": 1334.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n la guardia nacional se ha se ha",
            "start": 1338.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "consolidado con la incorporaci\u00f3n a sus",
            "start": 1343.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "filas de personas ientes algunas de las",
            "start": 1346.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuales Lamentablemente",
            "start": 1350.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han perdido la vida en cumplimiento de",
            "start": 1352.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su deber a ellas tampoco las vamos a",
            "start": 1355.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "olvidar Seguiremos velando por el",
            "start": 1359.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bienestar de sus familias siempre",
            "start": 1362.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n nuestro apoyo y",
            "start": 1364.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocimiento el personal de esta",
            "start": 1368.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n ha sido formado en",
            "start": 1370.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "disciplina y respeto a los Derechos",
            "start": 1373.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Humanos valores que hoy le merece en la",
            "start": 1375.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "confianza del",
            "start": 1378.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "76.6 por de la sociedad y que ha",
            "start": 1380.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "generado el 17.2 por en la",
            "start": 1384.559,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n negativa sobre seguridad esta",
            "start": 1390.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n es de diciembre de 2018 a",
            "start": 1395.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 1398.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "2024 seg\u00fan la \u00faltima encuesta nacional",
            "start": 1399.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica urbana del",
            "start": 1403.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inji la Guardia nacional ha incidido en",
            "start": 1407.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds la gente se",
            "start": 1410.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siente m\u00e1s segura con la presencia de",
            "start": 1414.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sus elementos en sus comunidades siguen",
            "start": 1417.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bajando los \u00edndices",
            "start": 1420.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "delictivos por eso en las encuestas la",
            "start": 1422.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n califica como positiva esta",
            "start": 1426.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buena iniciativa",
            "start": 1429.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencial su creaci\u00f3n para muchos de",
            "start": 1432.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros es el m\u00e1s importante proyecto",
            "start": 1435.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de seguridad del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1439.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Obrador al que le invirti\u00f3 tiempo",
            "start": 1441.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recursos humanos recursos",
            "start": 1444.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y su consolidaci\u00f3n ha sido",
            "start": 1447.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muy eficiente si consideramos que en",
            "start": 1450.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como Italia o chile por",
            "start": 1453.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo la conformaci\u00f3n de instituciones",
            "start": 1456.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "similares ha significado",
            "start": 1460.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas claro que a\u00fan hay retos por",
            "start": 1463.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "alcanzar y desaf\u00edos que se presentan en",
            "start": 1466.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el actuar diario pero cada paso ha",
            "start": 1469.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puesto a la guardia nacional en los",
            "start": 1472.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares m\u00e1s altos como una",
            "start": 1475.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n encargada de la seguridad",
            "start": 1477.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y de inhibir la presencia de la",
            "start": 1480.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "delincuencia en el pa\u00eds hay que",
            "start": 1483.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decirlo la idea de contar con una",
            "start": 1487.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guardia nacional era como un sue\u00f1o pero",
            "start": 1490.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la tenacidad del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1493.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y el firme Apo de",
            "start": 1495.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas hicieron que se",
            "start": 1498.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "materializara este",
            "start": 1501.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "proyecto que hoy es un orgullo para",
            "start": 1503.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todas las mexicanas y",
            "start": 1506.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mexicanos y para que esta",
            "start": 1509.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se mantenga en esos niveles",
            "start": 1512.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda sus",
            "start": 1515.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrantes tienen que continuar con la",
            "start": 1518.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n profesional y la disciplina",
            "start": 1520.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 1523.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "caracteriza deben seguir actuando bajo",
            "start": 1525.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el recto proceder que les fue inculcado",
            "start": 1528.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por las fuerzas armadas por ello Es",
            "start": 1530.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "necesario que se aterrice el proyecto",
            "start": 1533.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "original de integrar la guardia nacional",
            "start": 1536.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la estructura de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1538.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defensa nacional En este momento",
            "start": 1540.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico M\u00e9xico tiene hoy la",
            "start": 1544.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oportunidad de consolidar El plan",
            "start": 1547.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "original al contar a partir del mes de",
            "start": 1549.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "septiembre en El Congreso de La Uni\u00f3n",
            "start": 1552.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con una fuerza pol\u00edtica a favor de este",
            "start": 1555.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyecto enfocado en garantizar a la",
            "start": 1558.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y en brindar salarios",
            "start": 1560.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y prestaciones justas para los hombres y",
            "start": 1564.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mujeres que la",
            "start": 1567.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "integran esta instituci\u00f3n fue pensada y",
            "start": 1568.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ada para salvaguardar la paz y la",
            "start": 1571.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tranquilidad de los mexicanos y",
            "start": 1574.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicanas y al llegar casi a su quinto",
            "start": 1576.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aniversario queremos externar nuestro",
            "start": 1580.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "reconocimiento y felicitaci\u00f3n a los",
            "start": 1582.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comisarios a los inspectores a los",
            "start": 1585.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oficiales y a todos sus integrantes",
            "start": 1588.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "destacando la labor de los dos",
            "start": 1592.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comandantes que la han dirigido el",
            "start": 1594.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "general Luis Rodr\u00edguez bucio en sus",
            "start": 1596.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inicios y el General David C\u00f3rdoba quien",
            "start": 1598.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hoy la",
            "start": 1602.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encabeza a estas merecidas",
            "start": 1603.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "felicitaciones sumar un gran y especial",
            "start": 1605.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento para el general",
            "start": 1609.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa Luis cresencio",
            "start": 1611.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez quien ha tenido una",
            "start": 1614.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gran dedicaci\u00f3n y profesionalismo para",
            "start": 1617.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "liderear la consolidaci\u00f3n de tan",
            "start": 1619.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante proyecto",
            "start": 1622.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidencial es un orgullo para nosotros",
            "start": 1625.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tener una instituci\u00f3n como la guardia",
            "start": 1628.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nacional que est\u00e1 preparada para servir",
            "start": 1630.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico y cuya tarea se suma",
            "start": 1633.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al fortalecimiento del proyecto",
            "start": 1637.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1639.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que encabeza nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1642.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1645.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Obrador a art\u00edfice nuestro presidente",
            "start": 1646.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del cambio social sin violencia que vive",
            "start": 1651.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nuestro agradecimiento",
            "start": 1653.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siempre al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1656.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente de la paz justicia y paz para",
            "start": 1659.399,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds porque M\u00e9xico nuestro",
            "start": 1663.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico no est\u00e1 condenado a la",
            "start": 1667.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guerra M\u00e9xico est\u00e1 destinado a la paz",
            "start": 1670.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Gracias que nos permiten servirles Y",
            "start": 1673.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias que nos permiten trabajar para",
            "start": 1675.6,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ustedes Muchas",
            "start": 1678.44,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1679.93,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "gracias el general Luis cresencio",
            "start": 1693.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 1695.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "defensa nacional har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 1698.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1713.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1716.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1717.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1720.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "armadas doctora Claudia chin bardo",
            "start": 1721.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 1724.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos ingeniero Salom\u00f3n Jara",
            "start": 1726.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Cruz gobernador del estado de",
            "start": 1731.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Oaxaca compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1734.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 1737.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico funcionarios de",
            "start": 1739.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los gobiernos Estatal y municipal",
            "start": 1742.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1745.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Guardia nacional p\u00fablico en general",
            "start": 1747.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1750.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Muy buenas tardes a",
            "start": 1752.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todos nos encontramos en esta entidad",
            "start": 1755.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1a para llevar a cabo la",
            "start": 1759.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de estas instalaciones de",
            "start": 1762.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la guardia nacional importante organismo",
            "start": 1763.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "policial que surgi\u00f3 a propuesta del",
            "start": 1767.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal y fue avalado",
            "start": 1770.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente por todos los sectores",
            "start": 1772.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y fuerzas pol\u00edticas del pa\u00eds a partir de",
            "start": 1775.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este consenso el se\u00f1or presidente",
            "start": 1779.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encomend\u00f3 a las secretar\u00edas de la",
            "start": 1782.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "defensa nacional y la Secretar\u00eda de",
            "start": 1783.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Marina contribuir en su integraci\u00f3n y",
            "start": 1786.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n para cumplir con esta",
            "start": 1790.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1792.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nacional implement\u00f3 acciones inmediatas",
            "start": 1794.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para su creaci\u00f3n estructura",
            "start": 1798.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reclutamiento capacitaci\u00f3n equipamiento",
            "start": 1801.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "infraestructura y",
            "start": 1804.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despliegue se investigaron y analizaron",
            "start": 1806.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las capacidades organizaci\u00f3n y",
            "start": 1810.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "funcionamiento de las fuerzas policiales",
            "start": 1813.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Argentina Brasil Colombia Chile",
            "start": 1816.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Francia e Italia que cuentan con",
            "start": 1821.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "origen militar todas ellas con",
            "start": 1825.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fundamental para su permanencia",
            "start": 1828.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "disciplina y",
            "start": 1830.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de ah\u00ed que para",
            "start": 1833.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cimentar las bases de la guardia",
            "start": 1835.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacional empleamos nuestros sistemas",
            "start": 1837.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 1840.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administrativo log\u00edstico educativo de",
            "start": 1841.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inteligencia Y de adiestramiento",
            "start": 1845.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comprometidos con este proyecto nos",
            "start": 1848.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propusimos fortalecerlo d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1850.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Estableciendo un sistema de",
            "start": 1853.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reclutamiento masivo en toda las",
            "start": 1855.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regiones militares del pa\u00eds contando a",
            "start": 1858.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la fecha con cerca de 130,000 efectivos",
            "start": 1861.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de ellos m\u00e1s de 29,000 son mujeres y",
            "start": 1864.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "casi el 80% realiza funciones operativas",
            "start": 1869.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "desplegadas en el",
            "start": 1874.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "territorio se utilizaron tambi\u00e9n los",
            "start": 1876.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centros de adiestramiento Para capacitar",
            "start": 1879.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "al personal en \u00e1reas afines al \u00e1mbito",
            "start": 1881.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "policial Adem\u00e1s del sistema tema",
            "start": 1885.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educativo militar destacando el heroico",
            "start": 1888.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "colegio militar donde se forjan los",
            "start": 1891.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principios valores y conocimientos",
            "start": 1894.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos policiales de mayor nivel los",
            "start": 1897.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "futuros mandos de la guardia nacional",
            "start": 1900.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "habi\u00e9ndose graduado en el",
            "start": 1902.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2023 los primeros suboficiales",
            "start": 1905.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciados en seguridad",
            "start": 1908.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el colegio del aire lugar en",
            "start": 1910.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el que se instruyen los pilotos",
            "start": 1914.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aviadores tambi\u00e9n licenciados en",
            "start": 1916.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y del que este a\u00f1o se",
            "start": 1919.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "graduar\u00e1 la primera",
            "start": 1921.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad la Escuela Militar de",
            "start": 1924.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sargentos donde se preparan los agentes",
            "start": 1927.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con la especialidad en seguridad p\u00fablica",
            "start": 1929.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en materia de infraestructura se",
            "start": 1933.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 la experiencia capacidades y",
            "start": 1935.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conocimientos de los ingenieros",
            "start": 1938.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "militares para construir las",
            "start": 1940.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia Nacional de",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las que suman 401 en todo pa\u00eds ya",
            "start": 1944.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "concluidas 92 se encuentran en proceso a",
            "start": 1949.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las que hay que agregar 100 espacios m\u00e1s",
            "start": 1953.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asignados por el ej\u00e9rcito haciendo un",
            "start": 1957.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 1960.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "593",
            "start": 1961.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "edificaciones en esta entidad se han",
            "start": 1963.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construido 14 instalaciones a las que se",
            "start": 1966.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adhiere la infraestructura que hoy se",
            "start": 1969.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "inaugura donde se alojar\u00e1n m\u00e1s de 300",
            "start": 1971.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "guardias",
            "start": 1974.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nacionales Asimismo tres m\u00e1s se est\u00e1n",
            "start": 1976.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "edificando dos de ellas en Santa Mar\u00eda",
            "start": 1979.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "guatulco y una en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez",
            "start": 1982.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Figueroa que quedar\u00e1n en Operaci\u00f3n para",
            "start": 1986.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "antes del 30 de septiembre de este",
            "start": 1990.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en este sentido le agradecemos a",
            "start": 1993.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "toda la comunidad y en particular al",
            "start": 1997.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comisariado de bienes comunales de Santa",
            "start": 2001.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Cruz jojotl\u00e1n su valiosa",
            "start": 2004.679,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2008.22,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "esta valiosa contribuci\u00f3n al",
            "start": 2016.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proporcionar el predio que hoy alberga a",
            "start": 2017.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este primer cuartel de la guardia",
            "start": 2021.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional en su tipo modelo que se tiene",
            "start": 2024.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "considerado replicar en las 31 entidades",
            "start": 2027.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 2032.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "restantes amable auditorio en cada \u00e9poca",
            "start": 2034.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "existen diversos retos que atentan",
            "start": 2038.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contra la Seguridad Ciudadana demandando",
            "start": 2041.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contar con instituciones espec\u00edficas",
            "start": 2044.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "capaces de hacerles frente de ah\u00ed la",
            "start": 2047.2,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "importancia de que se consolide esta que",
            "start": 2050.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1xima instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2053.879,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica al servicio de los",
            "start": 2057.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2060.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nacional tiene claro este precepto es",
            "start": 2063.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por ello que que hemos fortalecido con a",
            "start": 2067.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inco la capacidad institucional de la",
            "start": 2069.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "guardia nacional hoy Es evidente que",
            "start": 2072.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuenta con un organismo policial",
            "start": 2076.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "profesional con infraestructura propia y",
            "start": 2078.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con recursos humanos que le permiten",
            "start": 2081.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mantener un despliegue permanente en",
            "start": 2084.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 2086.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2088.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de",
            "start": 2091.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las las instalaciones que hoy se",
            "start": 2093.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inauguran",
            "start": 2096.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dan cuenta de su compromiso con la",
            "start": 2098.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "seguridad de los mexicanos y de su firme",
            "start": 2101.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n para consolidar este que",
            "start": 2105.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es uno de los m\u00e1s grandes proyectos",
            "start": 2108.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "prioritarios de su",
            "start": 2111.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno quienes formamos parte del",
            "start": 2114.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea le agradecemos",
            "start": 2116.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la confianza que tuvo hacia esta",
            "start": 2119.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para sentar las bases de la",
            "start": 2122.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "guardia nacional y ser el pilar",
            "start": 2124.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para su",
            "start": 2128.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fortalecimiento es preciso mencionarle",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que en otras instituciones similares del",
            "start": 2132.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo se han requerido d\u00e9cadas para su",
            "start": 2135.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n con la guardia Nacional de",
            "start": 2138.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en un tiempo r\u00e9cord hemos",
            "start": 2140.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "alcanzado logros impensables que hoy son",
            "start": 2143.8,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "palpables estamos ciertos que a\u00fan falta",
            "start": 2149.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "camino por recorrer pero tambi\u00e9n de que",
            "start": 2152.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vamos por la ruta correa Correcta Por lo",
            "start": 2156.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cual se\u00f1or presidente doctora Claudia",
            "start": 2159.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "chb tengan la certeza que la secretar\u00eda",
            "start": 2162.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional sin descuidar sus",
            "start": 2166.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "misiones",
            "start": 2169.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "constitucionales continuar\u00e1 acompa\u00f1ando",
            "start": 2170.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a este cuerpo policial porque nos queda",
            "start": 2172.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "claro que es la m\u00e1xima instituci\u00f3n de",
            "start": 2175.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad que tiene como objetivo",
            "start": 2178.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alcanzar la justicia y la paz que anhela",
            "start": 2180.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2184.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda nos queda claro el elevado",
            "start": 2185.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos con la patria por",
            "start": 2188.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ello Seguiremos proporcionando todos los",
            "start": 2191.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "apoyos necesarios para que la guardia",
            "start": 2194.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nacional como usted lo ha dicho sea la",
            "start": 2197.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n por excelencia para",
            "start": 2200.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica de los",
            "start": 2202.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mexicanos y jam\u00e1s jam\u00e1s abandonaremos",
            "start": 2205.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este proyecto que beneficia a nuestro",
            "start": 2209.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a sus instituciones y a todos los",
            "start": 2212.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ciudadanos Muchas gracias",
            "start": 2216.04,
            "duration": 12.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2218.13,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige la",
            "start": 2230.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shardo virtual President",
            "start": 2232.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos",
            "start": 2236.2,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2239.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2246.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 2248.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Santa Cruz jojotl\u00e1n con todas y con",
            "start": 2252.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2254.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ustedes Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2255.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2259.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Obrador Muchas gracias al general",
            "start": 2260.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario Luis cresencio",
            "start": 2264.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sandoval al",
            "start": 2267.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 2269.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretario Muchas gracias gracias a",
            "start": 2271.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todas y a todos usted",
            "start": 2276.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "saludo a los hombres y mujeres que son",
            "start": 2283.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "parte de esta noble instituci\u00f3n de la",
            "start": 2287.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional en diciembre de",
            "start": 2290.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "2018 inici\u00f3 el gobierno del presidente",
            "start": 2294.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y con \u00e9l una",
            "start": 2298.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "profunda transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2302.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico dej\u00f3 de velar por",
            "start": 2305.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "unos cuantos y comenz\u00f3 a velar por el",
            "start": 2309.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico mucho ha cambiado desde",
            "start": 2313.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces desde los programas del",
            "start": 2317.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar que han mejorado la calidad de",
            "start": 2319.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "vida de quien menos tiene hasta las",
            "start": 2323.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "grandes obras",
            "start": 2327.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas como el tren",
            "start": 2329.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico Como el tren Maya como la",
            "start": 2331.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda obras estrat\u00e9g",
            "start": 2335.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que muestran el rumbo de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2338.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la conformaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 2342.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas una de ellas por",
            "start": 2345.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejemplo el IMS bienestar que es una",
            "start": 2348.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n P\u00fablica para brindar salud a",
            "start": 2352.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y la otra gran",
            "start": 2355.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que se ha conformado con",
            "start": 2358.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n es justamente la",
            "start": 2361.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 2364.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2366.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que tiene el objetivo de la",
            "start": 2368.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de cuidar al pueblo de",
            "start": 2371.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con disciplina con honestidad con",
            "start": 2374.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "entrega procurando justicia y",
            "start": 2379.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "paz la guardia nacional en tan solo 5",
            "start": 2384.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya tiene el",
            "start": 2388.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reconocimiento del pueblo de",
            "start": 2390.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos corresponde a partir del",
            "start": 2393.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primero de",
            "start": 2397.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "octubre seguir fortaleciendo y",
            "start": 2398.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consolidar a la guardia nacional como",
            "start": 2401.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2404.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nacional con la reforma constitucional",
            "start": 2408.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en puerta en el Congreso de La",
            "start": 2412.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n gracias al general Luis cresencio",
            "start": 2415.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Sandoval gracias al almirante Jos\u00e9",
            "start": 2419.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda por lo que le han dado y lo",
            "start": 2423.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que le dan a nuestra patria porque le",
            "start": 2426.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dan por lo que le dan al pueblo de",
            "start": 2429.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a la naci\u00f3n Gracias a todas y",
            "start": 2431.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "todos los que forman parte de esta noble",
            "start": 2435.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n larga vida a la guardia",
            "start": 2440.079,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nacional Muchas gracias",
            "start": 2442.88,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2445.93,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2457.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 2460.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 2462.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 2465.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "armadas amigas amigos de",
            "start": 2468.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Jojo y de",
            "start": 2472.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Oaxaca me da mucho gusto estar con",
            "start": 2476.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ustedes creo",
            "start": 2481.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2483.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ha dicho todo y muy",
            "start": 2485.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2488.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "yo voy",
            "start": 2490.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a tratar de ser breve",
            "start": 2492.839,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "y de hablar de lema de la guardia",
            "start": 2497.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2503.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 2505.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "paz creo",
            "start": 2507.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que eso es lo",
            "start": 2510.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esencial justicia",
            "start": 2514.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2517.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "paz y en esas dos vertientes en esos dos",
            "start": 2519.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caminos se",
            "start": 2523.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2525.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transitando en",
            "start": 2528.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "justicia No puede",
            "start": 2531.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haber tranquilidad",
            "start": 2533.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "paz sin",
            "start": 2536.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Justicia La Paz es fruto de la",
            "start": 2538.599,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "justicia por eso",
            "start": 2545.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se han destinado muchos recursos del",
            "start": 2548.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 2551.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2555.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2557.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atender las",
            "start": 2560.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesidades de todos los",
            "start": 2562.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mexicanos d\u00e1ndole",
            "start": 2565.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 2568.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pobres Creo",
            "start": 2571.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que nunca en la historia se orientado",
            "start": 2573.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tanto presupuesto",
            "start": 2578.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2580.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Para",
            "start": 2582.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "apoyar a los",
            "start": 2584.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2589.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "somos 35 millones de",
            "start": 2591.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "familias y de acuerdo a la \u00faltima",
            "start": 2594.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s de 30 millones de",
            "start": 2597.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "familia est\u00e1n",
            "start": 2601.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recibiendo cuando menos un programa de",
            "start": 2603.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2605.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 2608.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2611.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2615.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2617.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "implica lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 2619.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "justicia en favor de los adultos",
            "start": 2624.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mayores la",
            "start": 2629.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2631.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para los mayores de 5 a\u00f1os y aqu\u00ed",
            "start": 2634.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir",
            "start": 2639.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque no solo va a ser la primera",
            "start": 2643.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico en toda la",
            "start": 2646.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "historia Claudia shen sino la primera",
            "start": 2650.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "presidenta con dimensi\u00f3n social",
            "start": 2656.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir",
            "start": 2660.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que cuando",
            "start": 2662.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "inicie las mujeres de 60 a 64 van a",
            "start": 2665.359,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "tener tambi\u00e9n su pensi\u00f3n su",
            "start": 2670.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "apoyo y",
            "start": 2678.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n en el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 2681.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2686.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes no hab\u00eda atenci\u00f3n a los",
            "start": 2687.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo m\u00e1s que hicieron fue acu\u00f1ar",
            "start": 2692.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una frase",
            "start": 2696.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "discriminatoria",
            "start": 2699.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "despectiva le llamaban a los j\u00f3venes",
            "start": 2702.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni",
            "start": 2705.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajan y se",
            "start": 2708.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "re\u00edan como si fuese",
            "start": 2710.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gracioso y no hac\u00edan",
            "start": 2713.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nada por los j\u00f3venes en cinco sexenios",
            "start": 2716.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 2722.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "invirtieron beneficio de los j\u00f3venes",
            "start": 2724.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en 30",
            "start": 2728.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 8000 millones de pesos nada",
            "start": 2729.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el programa de j\u00f3venes",
            "start": 2734.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que se inici\u00f3 que",
            "start": 2738.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "consiste en darle trabajo a los j\u00f3venes",
            "start": 2743.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al que ya no est\u00e1",
            "start": 2747.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estudiando se le",
            "start": 2750.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "contrata para que trabaje de aprendiz",
            "start": 2753.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y no sea",
            "start": 2758.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enganchado por la",
            "start": 2761.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2764.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2765.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenga esperanzas de salir adelante por",
            "start": 2767.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "el camino del bien bueno ese programa en",
            "start": 2771.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os",
            "start": 2775.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "120.000 millones de",
            "start": 2778.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pesos para cerca de 3 millones de",
            "start": 2780.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2785.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2787.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es bienestar y todo esto es",
            "start": 2790.839,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "justicia porque el ser humano no es",
            "start": 2795.44,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "malo por naturaleza los mexicanos no",
            "start": 2800.599,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "nacemos malos son las circunstancias que",
            "start": 2806.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "llevan algunos a tomar el",
            "start": 2810.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 2813.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2817.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay desintegraci\u00f3n en las familias si",
            "start": 2818.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no tienen",
            "start": 2822.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oportunidad de",
            "start": 2823.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estudiar Si no hay empleo o si el",
            "start": 2826.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "salario no alcanza ni siquiera para lo",
            "start": 2830.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s indispensable pues entonces s\u00ed se",
            "start": 2833.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 promoviendo el que haya",
            "start": 2837.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inseguridad y",
            "start": 2842.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "violencia por eso",
            "start": 2844.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n atendiendo las",
            "start": 2847.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "causas y por eso la importancia de la",
            "start": 2850.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2855.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "claro lleva",
            "start": 2857.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2860.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 2862.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2864.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el periodo de",
            "start": 2866.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abandono quienes",
            "start": 2871.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernaban ten\u00edan en la cabeza",
            "start": 2873.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la idea el",
            "start": 2879.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "criterio de que el problema de",
            "start": 2881.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inseguridad y de violencia lo pod\u00edan",
            "start": 2884.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "resolver solo con el uso de la",
            "start": 2887.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2890.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no no se puede enfrentar la violencia",
            "start": 2892.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2895.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "violencia no se puede enfrentar el mal",
            "start": 2896.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el mal el mal hay que",
            "start": 2898.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2901.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bien lleva",
            "start": 2905.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempo pero",
            "start": 2907.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos en el camino",
            "start": 2909.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "correcto y la otra",
            "start": 2913.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vertiente es lo que tiene que ver con la",
            "start": 2917.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "paz y la",
            "start": 2921.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2922.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2924.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 2928.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que el gabinete de seguridad se re\u00fana",
            "start": 2931.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes todos los",
            "start": 2937.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en Palacio",
            "start": 2939.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Nacional y que",
            "start": 2943.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2946.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibamos el reporte el parte de lo",
            "start": 2947.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sucedido en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas",
            "start": 2951.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "24 horas nada de que al presidente se le",
            "start": 2954.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "informa cada semana cada 15 d\u00edas O cada",
            "start": 2958.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vez que hay algo muy grave no",
            "start": 2963.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2967.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas sabemos lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 2969.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y se est\u00e1n constantemente",
            "start": 2973.28,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "tomando decisiones y trabajamos de",
            "start": 2978.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "manera coordinada antes la secretar\u00eda de",
            "start": 2982.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la marina hac\u00eda lo que le correspond\u00eda a",
            "start": 2987.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa seguridad",
            "start": 2990.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2993.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cada qui",
            "start": 2996.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "por su lado ahora",
            "start": 2997.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2999.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Ahora hay",
            "start": 3001.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y nos",
            "start": 3004.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ayudamos mutuamente y ustedes en los",
            "start": 3007.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "operativos lo",
            "start": 3012.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "saben va a la defensa va a",
            "start": 3013.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Marina van ustedes de la guardia",
            "start": 3017.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional se cuenta tambi\u00e9n con las",
            "start": 3020.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales municipales",
            "start": 3023.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trabajamos Unidos eso es muy",
            "start": 3028.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3031.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 3034.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n desde luego profesionalismo",
            "start": 3036.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el usar m\u00e1s la inteligencia que la",
            "start": 3041.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3046.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y algo que es",
            "start": 3048.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fundamental la",
            "start": 3050.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honestidad el que",
            "start": 3053.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien pintada la",
            "start": 3056.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "raya la",
            "start": 3059.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "frontera de un lado la",
            "start": 3062.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "delincuencia y del otro lado la",
            "start": 3065.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridad cuando no hay esa",
            "start": 3068.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "frontera no se",
            "start": 3071.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "avanza porque hay",
            "start": 3074.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "complicidades todo",
            "start": 3078.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 3080.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se ha venido",
            "start": 3083.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aplicando como estrategia y yo les",
            "start": 3085.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "felicito mucho a los integrantes de la",
            "start": 3089.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "guardia nacional y",
            "start": 3092.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "coincido que en un tiempo",
            "start": 3093.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord se",
            "start": 3099.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 esta",
            "start": 3101.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para proteger a los",
            "start": 3104.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicanos para garantizar la paz y la",
            "start": 3107.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 3110.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se consolida",
            "start": 3114.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3117.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3120.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con todo los",
            "start": 3122.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyos antes cuando exist\u00eda la polic\u00eda",
            "start": 3125.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "federal n m\u00e1s de que solo eran 40.000",
            "start": 3129.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "elementos en su mejor momento y ahora",
            "start": 3133.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 120,000 elementos de la",
            "start": 3136.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 3139.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Nacional de esos 40,000 20,000",
            "start": 3141.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "operativos Porque todos los dem\u00e1s",
            "start": 3145.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estaban en",
            "start": 3147.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 3148.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "administrativas pero en el tiempo",
            "start": 3151.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3155.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 la polic\u00eda federal no hicieron un",
            "start": 3156.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3160.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuartel andaban a los elementos de la",
            "start": 3162.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "polic\u00eda a acampar a la interperie a",
            "start": 3165.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vivir en",
            "start": 3170.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hoteles eso ya no",
            "start": 3172.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se repite",
            "start": 3178.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora se cuenta con",
            "start": 3180.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instalaciones como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 3183.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "general soval cerca de 500 instalaciones",
            "start": 3186.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares han construido",
            "start": 3190.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3194.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 3196.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 3198.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instalaciones para la guardia nacional",
            "start": 3200.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 3203.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "participando tienen presencia en",
            "start": 3207.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3211.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones muy",
            "start": 3213.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dignas como esta por eso vamos hacia",
            "start": 3215.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "adelante ya se pueden imaginar el gusto",
            "start": 3221.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que me dio",
            "start": 3224.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Escuchar hace un momento que la",
            "start": 3226.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 3230.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la presidenta electa de M\u00e9xico",
            "start": 3232.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pronto presidente",
            "start": 3235.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "constitucional y comandante Suprema de",
            "start": 3237.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 3241.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 3249.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "haya dado a conocer que la guardia",
            "start": 3251.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "nacional va como debe de ser a formar",
            "start": 3255.799,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "parte de la estructura de la secretar\u00eda",
            "start": 3260.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 3265.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nacional muy",
            "start": 3267.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buena noticia y nos dio mucho gusto",
            "start": 3268.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estar con ustedes est\u00e1 a punto de",
            "start": 3273.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumplirse Un a\u00f1o m\u00e1s de la creaci\u00f3n de",
            "start": 3276.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3279.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "guardia creo que a finales de este",
            "start": 3280.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mes Ah el domingo pr\u00f3ximo 5 a\u00f1os de la",
            "start": 3283.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional ya lo",
            "start": 3289.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Estamos celebrando y muchas gracias a",
            "start": 3291.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "las mujeres a los hombres de la guardia",
            "start": 3296.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n a sus familias un",
            "start": 3299.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "abrazo de todo coraz\u00f3n Muchas",
            "start": 3303.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 3308.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3319.19,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "gracias sean tan amables de ponerse de",
            "start": 3322.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 3325.799,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ual se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 3328.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 3331.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1an para",
            "start": 3333.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el corte de list\u00f3n",
            "start": 3335.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inaugural de las instalaciones de la",
            "start": 3338.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "guardia Nacional del municipio de Santa",
            "start": 3340.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Cruz jojotl\u00e1n Oaxaca",
            "start": 3342.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3371.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 3384.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 3389.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional la",
            "start": 3391.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bana de guerra ejecutar\u00e1 el toque",
            "start": 3393.52,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "militar TR de Tiana",
            "start": 3395.68,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3398.69,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3407.37,
            "duration": 23.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3430.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 3438.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional al",
            "start": 3440.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "personal civil Se le pide amablemente",
            "start": 3443.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de firmes",
            "start": 3446.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3452.31,
            "duration": 13.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3467.65,
            "duration": 22.049
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3497.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3506.24,
            "duration": 49.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3508.26,
            "duration": 48.94
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia a esta",
            "start": 3555.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente de M\u00e9xico y",
            "start": 3557.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1aron que",
            "start": 3559.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tengan todos una excelente tarde",
            "start": 3561.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Bravo",
            "start": 3567.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "presidente Bravo",
            "start": 3568.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3571.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pres bandera est\u00e1 coloc bandera Claudia",
            "start": 3573.799,
            "duration": 6.24
        }
    ],
    "transcription_text": "comandante supremo de las fuerzas armadas quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio Obrador Es un honor elador Es un honor est\u00e1 conad Es un honor conad es unor est [M\u00fasica] es damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas k [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento presida esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador integran la l\u00ednea de honor la doctora Claudia shdo virtual presidenta electa de los Estados Unidos ingeniero Salom\u00f3n jar Cruz gobernador del estado de Oaxaca licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana [Aplausos] gzz secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del Estado Mayor conjunto de la defensa nacional comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia nacional licenciado Juano de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor inocente Prado L\u00f3pez comandante de la octava regi\u00f3n militar comisario Carlos Rodr\u00edguez quirarte coordinador Estatal de la guardia Nacional del estado de Oaxaca e Inspector general Daniel teran la barrios comandante del 23 batall\u00f3n de guardia nacional tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de autoridades estatales y municipales del estado de Oaxaca representantes del comisario de bienes comunales de Santa Cruz jocotl\u00e1n Oaxaca quienes donaron el predio que actualmente se emplea como establecimiento de las instalaciones de la guardia nacional especiales respetables familias y p\u00fablico en general generales comisarios jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano y a la guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] hace uso de la palabra el ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador del estado de Oaxaca Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenido nuevamente a Oaxaca apreciada presidenta virtual electa doctora Claudia shuman saludo con afecto tambi\u00e9n al general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina licenciada rosela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad protecci\u00f3n ciudadana saludo a la maestra y a todas y a todos ustedes Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n y a todos los integrantes del presidium Oaxaca les da la bienvenida les abraza y les reitera su m\u00e1s sincero reconocimiento y agradecimiento por todo su y todo su trabajo a favor del bienestar y la seguridad de nuestro estado esta tierra de lucha de Esperanza de mujeres de resistencia de hombres libres y trabajadores Hoy est\u00e1 comprometido con la transformaci\u00f3n humanista y de la prosperidad compartida hoy en este municipio de Santa Cruz jojocotlan un lugar emblem\u00e1tico de los valles centrales tendremos la gran satisfacci\u00f3n de asistir a la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional instalaciones dignas para una instituci\u00f3n que bajo el liderazgo del titular del poder ejecutivo se ha convertido en un Pilar fundamental de la estrategia nacional para garantizar la seguridad la integridad y la idad de nuestras familias estamos convencidos que el dise\u00f1o y fortalecimiento de la guardia nacional ha sido y ser\u00e1 uno de los m\u00e1s notables aciertos del gobierno de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por ello no puedo dejar pasar la oportunidad de felicitar y reiterar el agradecimiento de todas y todos los oaxaque\u00f1os a la guardia nacional a la Marina y a la secretar\u00eda de la defensa nacional su trabajo y apoyo son indispensables para que Oaxaca siga siendo una de las entidades m\u00e1s seguras del pa\u00eds nuestro pueblo tiene una gran confianza en la guardia nacional y en las otras instituciones de seguridad porque est\u00e1n cumpliendo uno a uno sus nobles objetivos y porque est\u00e1n integradas por mexicanas y mexicanos de probada capacidad y lealtad a la patria la guardia nacional es la instituci\u00f3n por excelencia para garantizar la seguridad p\u00fablica de los mexicanos la guardia nacional est\u00e1 conformada por hombres y mujeres son pueblo uniformado Mi mayor reconocimiento gracias por su entrega y ismo as\u00ed lo hemos podido constatar d\u00eda a d\u00eda en las mesas para construcci\u00f3n de la paz y la seguridad en guaxaca en donde trabajamos de manera estrecha y coordinada a favor de la seguridad de nuestro pueblo hoy para Oaxaca se\u00f1or presidente es un orgullo contar con estas nuevas instituciones de la guardia nacional Estatal de la guardia nacional quien tiene m\u00e1s de 6000 elementos en las distintas jurisdicciones y regiones de nuestro estado a las y los integrantes de esta corporaci\u00f3n Federal les reiteramos el aprecio y reconocimiento del gobierno y del pueblo de Oaxaca Gracias se\u00f1or presidente por el amor sin reservas para Oaxaca y su pueblo hoy seguimos haciendo historia con usted y hoy estamos m\u00e1s que listos para el segundo piso de la gran transformaci\u00f3n de nuestro M\u00e9xico que viva nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico que viva Oaxaca Que viva la guardia nacional Es un honor luchar con Obrador Es un honor luchar con Claudia hoy Muchas gracias a todas y a todos el comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia nacional har\u00e1 uso de la palabra [M\u00fasica] licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia Chan pardo virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos distinguidos integrantes del presidium funcionarios de los gobiernos Federal Estatal y municipal integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas la seguridad p\u00fablica en M\u00e9xico es un asunto prioritario que el presidente de la rep\u00fablica asumi\u00f3 con determinaci\u00f3n desde el inicio de su mandato instruyendo para ello la creaci\u00f3n de la guardia nacional como la m\u00e1xima instituci\u00f3n para atender esta necesid primaria de todos los mexicanos precisamente hoy en esta localidad de Santa Cruz jojotl\u00e1n somos testigos de la inauguraci\u00f3n de nuevas instalaciones de este cuerpo policial que dan cuenta del fortalecimiento institucional que ha logrado desde que fue abanderado por el titular del ejecutivo Federal en junio de 2019 iniciando su despliegue con el apoyo necesario de la secretaria de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina es as\u00ed que hoy la guardia nacional tiene presencia en instalaciones aeroportuarias carreteras aduanas \u00e1reas tur\u00edsticas \u00e1reas naturales protegidas en parques mercados en suma en todo el pa\u00eds en Oaxaca Contamos con una coordinaci\u00f3n Estatal y 14 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional con un estado de fuerza de m\u00e1s de 7400 efectivos que colaboran de manera estrecha con las autoridades locales en beneficio de la sociedad oaxaque\u00f1a nuestro despliegue en toda la geograf\u00eda nacional cumpliendo diversas misiones en materia de seguridad nos ha permitido obtener resultados contundentes entre los que destacan la detenci\u00f3n de alrededor de 37,000 presuntos integrantes de la delincuencia organizada el aseguramiento de m\u00e1s de 11,000 armas m\u00e1s de 11 millones de cartuchos m\u00e1s de 54,000 veh\u00edculos terrestres 81 aeronaves 45 laboratorios clandestinos 450 kg de goma de opio por arriba de 3,500 kg de fentanilo Asimismo se han asegurado m\u00e1s de 380 millones de pesos y 34 millones de d\u00f3lares contribuyendo con el 47 por al esfuerzo nacional en esta materia en en ese sentido es preciso Resaltar que desde que entr\u00f3 en funciones esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica hasta septiembre de 2023 la la percepci\u00f3n de inseguridad a nivel nacional registr\u00f3 una disminuci\u00f3n del 18.2 seg\u00fan la encuesta Nacional de victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre seguridad publicada por el Inegi sin duda estos logros obtenidos han generado que En tan poco tiempo en todo el pa\u00eds siete de cada 10 ciudadanos nos otorgue su confianza tan solo en esa entidad m\u00e1s del 80% nos respalda como lo public\u00f3 tambi\u00e9n el Inegi en la encuesta nacional de seguridad p\u00fablica urbana en marzo de este a\u00f1o licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica este gran proyecto prioritario que emergi\u00f3 del ejecutivo Federal hoy es una realidad la guardia nacionales es la instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica m\u00e1s grande de la historia moderna de nuestra naci\u00f3n quienes orgullosamente formamos parte de este cuerpo policial le agradecemos su apoyo y respaldo al proveernos con los medios necesarios para desarrollar nuestras actividades con eficiencia En beneficio de las familias mexicanas tenga la certeza de que Seguiremos trabajando en aras de la seguridad y el bienestar de la ciudadan\u00eda actuando siempre con apego a la legalidad y con respeto y restricto a los Derechos Humanos premisas fundamentales que nos encausa todos los d\u00edas a dar lo mejor de cada uno de nosotros Por ello a las mujeres y hombres integrantes de este nuevo organismo Los invito a que en cada tarea que se les asigne se conduzcan siempre con rectitud con honor y con lealtad colocando a los ciudadanos en el centro de su actuar respetando sus derechos fundamentales y los preceptos legales con su destacada labor mantengan el respaldo que nos otorga la sociedad y el prestigio que hasta ahora nos hemos ganado amable auditorio ante la necesidad de contar con una s\u00f3lida instituci\u00f3n para preservar el orden p\u00fablico y la paz social fue creada la guardia nacional que contribuye en la seguridad de todas las entidades del pa\u00eds Oaxaca no es la excepci\u00f3n y hoy con la inauguraci\u00f3n de este estructura es fiel testigo de ello significativo evento que me brinda la oportunidad de agradecer a quienes a quienes nos continuar\u00e1n apoyando en la consolidaci\u00f3n de la guardia nacional En particular a la secretar\u00eda de la defensa nacional ya que sin su soporte no hubiera sido posible alcanzar los resultados que antes se\u00f1al\u00e9 En beneficio de la ciudadan\u00eda pueden estar seguros que la guardia Nacional de todos los mexicanos hoy se encuentra fortalecida caminando con paso firme hacia su completa consolidaci\u00f3n y seguir\u00e1 trabajando d\u00eda con d\u00eda para alcanzar el m\u00e1ximo anhelo del pueblo de M\u00e9xico la seguridad el bienestar la justicia y la paz Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludo con gusto a nuestra virtual presidenta la doora un pardo una mujer inteligente con experiencia y honesta saludo al gobernador de Oaxaca Salom\u00f3n Jara a quien agradecemos su anfitriona en este en esta bell\u00edsima comunidad de joco titl\u00e1n muchas muchas felicidades a todos mis compa\u00f1eros del gabinete de seguridad a la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde al secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval al secretario de Marina almirante Rafael Ojeda y al comandante de la guardia nacional general David C\u00f3rdoba y a todos a todos los que nos acompa\u00f1an en el presidium el d\u00eda de hoy as\u00ed como a los los medios de comunicaci\u00f3n justicia y paz justicia y paz es el apotegma y centro del deber de quienes integran la guardia nacional en el coraz\u00f3n de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador naci\u00f3 el anhelo de transformar a M\u00e9xico en un pa\u00eds donde impere la justicia y la paz por ello orden\u00f3 la conformaci\u00f3n de la Guardia nacional que hoy tiene ese lema en su esp\u00edritu de cuerpo los elementos de la guardia nacional llegan casi en unos d\u00edas al primer lustro de su creaci\u00f3n con el orgullo de pertenecer a una instituci\u00f3n que tiene la encomienda de garantizar seguridad a las familias mexicanas son m\u00e1s de 130,000 hombres y mujeres que se han capacitado para hacer labores de proximidad social y a su vez realizar acciones operativas y de inteligencia con el prop\u00f3sito de brindar las funciones de seguridad p\u00fablica en todo el territorio mexicano a unos a\u00f1os de su creaci\u00f3n la guardia nacional se ha se ha consolidado con la incorporaci\u00f3n a sus filas de personas ientes algunas de las cuales Lamentablemente han perdido la vida en cumplimiento de su deber a ellas tampoco las vamos a olvidar Seguiremos velando por el bienestar de sus familias siempre tendr\u00e1n nuestro apoyo y reconocimiento el personal de esta instituci\u00f3n ha sido formado en disciplina y respeto a los Derechos Humanos valores que hoy le merece en la confianza del 76.6 por de la sociedad y que ha generado el 17.2 por en la percepci\u00f3n negativa sobre seguridad esta reducci\u00f3n es de diciembre de 2018 a marzo de 2024 seg\u00fan la \u00faltima encuesta nacional de seguridad p\u00fablica urbana del inji la Guardia nacional ha incidido en la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds la gente se siente m\u00e1s segura con la presencia de sus elementos en sus comunidades siguen bajando los \u00edndices delictivos por eso en las encuestas la poblaci\u00f3n califica como positiva esta buena iniciativa presidencial su creaci\u00f3n para muchos de nosotros es el m\u00e1s importante proyecto de seguridad del presidente L\u00f3pez Obrador al que le invirti\u00f3 tiempo recursos humanos recursos econ\u00f3micos y su consolidaci\u00f3n ha sido muy eficiente si consideramos que en pa\u00edses como Italia o chile por ejemplo la conformaci\u00f3n de instituciones similares ha significado d\u00e9cadas claro que a\u00fan hay retos por alcanzar y desaf\u00edos que se presentan en el actuar diario pero cada paso ha puesto a la guardia nacional en los est\u00e1ndares m\u00e1s altos como una corporaci\u00f3n encargada de la seguridad p\u00fablica y de inhibir la presencia de la delincuencia en el pa\u00eds hay que decirlo la idea de contar con una Guardia nacional era como un sue\u00f1o pero la tenacidad del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el firme Apo de las fuerzas armadas hicieron que se materializara este proyecto que hoy es un orgullo para todas las mexicanas y mexicanos y para que esta instituci\u00f3n se mantenga en esos niveles de aceptaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda sus integrantes tienen que continuar con la formaci\u00f3n profesional y la disciplina que los caracteriza deben seguir actuando bajo el recto proceder que les fue inculcado por las fuerzas armadas por ello Es necesario que se aterrice el proyecto original de integrar la guardia nacional a la estructura de la secretar\u00eda de la defensa nacional En este momento hist\u00f3rico M\u00e9xico tiene hoy la oportunidad de consolidar El plan original al contar a partir del mes de septiembre en El Congreso de La Uni\u00f3n con una fuerza pol\u00edtica a favor de este proyecto enfocado en garantizar a la seguridad p\u00fablica y en brindar salarios y prestaciones justas para los hombres y mujeres que la integran esta instituci\u00f3n fue pensada y dise\u00f1ada para salvaguardar la paz y la tranquilidad de los mexicanos y mexicanas y al llegar casi a su quinto aniversario queremos externar nuestro reconocimiento y felicitaci\u00f3n a los comisarios a los inspectores a los oficiales y a todos sus integrantes destacando la labor de los dos comandantes que la han dirigido el general Luis Rodr\u00edguez bucio en sus inicios y el General David C\u00f3rdoba quien hoy la encabeza a estas merecidas felicitaciones sumar un gran y especial reconocimiento para el general secretario de la defensa Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez quien ha tenido una gran dedicaci\u00f3n y profesionalismo para liderear la consolidaci\u00f3n de tan importante proyecto presidencial es un orgullo para nosotros tener una instituci\u00f3n como la guardia nacional que est\u00e1 preparada para servir al pueblo de M\u00e9xico y cuya tarea se suma al fortalecimiento del proyecto democr\u00e1tico de la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a art\u00edfice nuestro presidente del cambio social sin violencia que vive nuestro pa\u00eds nuestro agradecimiento siempre al presidente L\u00f3pez Obrador presidente de la paz justicia y paz para nuestro pa\u00eds porque M\u00e9xico nuestro querido M\u00e9xico no est\u00e1 condenado a la guerra M\u00e9xico est\u00e1 destinado a la paz Gracias que nos permiten servirles Y gracias que nos permiten trabajar para ustedes Muchas [Aplausos] gracias el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional har\u00e1 uso de la palabra licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia chin bardo virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador del estado de Oaxaca compa\u00f1eras y compa\u00f1eros integrantes del gabinete de seguridad del gobierno de M\u00e9xico funcionarios de los gobiernos Estatal y municipal integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional p\u00fablico en general representantes de los medios de comunicaci\u00f3n Muy buenas tardes a todos nos encontramos en esta entidad oaxaque\u00f1a para llevar a cabo la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones de la guardia nacional importante organismo policial que surgi\u00f3 a propuesta del ejecutivo federal y fue avalado democr\u00e1ticamente por todos los sectores y fuerzas pol\u00edticas del pa\u00eds a partir de este consenso el se\u00f1or presidente encomend\u00f3 a las secretar\u00edas de la defensa nacional y la Secretar\u00eda de Marina contribuir en su integraci\u00f3n y consolidaci\u00f3n para cumplir con esta instrucci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa nacional implement\u00f3 acciones inmediatas para su creaci\u00f3n estructura reclutamiento capacitaci\u00f3n equipamiento infraestructura y despliegue se investigaron y analizaron las capacidades organizaci\u00f3n y funcionamiento de las fuerzas policiales de Argentina Brasil Colombia Chile Espa\u00f1a Francia e Italia que cuentan con origen militar todas ellas con fundamental para su permanencia disciplina y profesionalizaci\u00f3n de ah\u00ed que para cimentar las bases de la guardia nacional empleamos nuestros sistemas operativo administrativo log\u00edstico educativo de inteligencia Y de adiestramiento comprometidos con este proyecto nos propusimos fortalecerlo d\u00eda con d\u00eda Estableciendo un sistema de reclutamiento masivo en toda las regiones militares del pa\u00eds contando a la fecha con cerca de 130,000 efectivos de ellos m\u00e1s de 29,000 son mujeres y casi el 80% realiza funciones operativas desplegadas en el territorio se utilizaron tambi\u00e9n los centros de adiestramiento Para capacitar al personal en \u00e1reas afines al \u00e1mbito policial Adem\u00e1s del sistema tema educativo militar destacando el heroico colegio militar donde se forjan los principios valores y conocimientos t\u00e9cnicos policiales de mayor nivel los futuros mandos de la guardia nacional habi\u00e9ndose graduado en el 2023 los primeros suboficiales licenciados en seguridad p\u00fablica en el colegio del aire lugar en el que se instruyen los pilotos aviadores tambi\u00e9n licenciados en seguridad p\u00fablica y del que este a\u00f1o se graduar\u00e1 la primera antig\u00fcedad la Escuela Militar de sargentos donde se preparan los agentes con la especialidad en seguridad p\u00fablica en materia de infraestructura se aprovech\u00f3 la experiencia capacidades y conocimientos de los ingenieros militares para construir las instalaciones de la guardia Nacional de las que suman 401 en todo pa\u00eds ya concluidas 92 se encuentran en proceso a las que hay que agregar 100 espacios m\u00e1s asignados por el ej\u00e9rcito haciendo un total de 593 edificaciones en esta entidad se han construido 14 instalaciones a las que se adhiere la infraestructura que hoy se inaugura donde se alojar\u00e1n m\u00e1s de 300 guardias nacionales Asimismo tres m\u00e1s se est\u00e1n edificando dos de ellas en Santa Mar\u00eda guatulco y una en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa que quedar\u00e1n en Operaci\u00f3n para antes del 30 de septiembre de este a\u00f1o en este sentido le agradecemos a toda la comunidad y en particular al comisariado de bienes comunales de Santa Cruz jojotl\u00e1n su valiosa [Aplausos] esta valiosa contribuci\u00f3n al proporcionar el predio que hoy alberga a este primer cuartel de la guardia nacional en su tipo modelo que se tiene considerado replicar en las 31 entidades federativas restantes amable auditorio en cada \u00e9poca existen diversos retos que atentan contra la Seguridad Ciudadana demandando contar con instituciones espec\u00edficas capaces de hacerles frente de ah\u00ed la importancia de que se consolide esta que es la m\u00e1xima instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica al servicio de los mexicanos la secretar\u00eda de la defensa nacional tiene claro este precepto es por ello que que hemos fortalecido con a inco la capacidad institucional de la guardia nacional hoy Es evidente que M\u00e9xico cuenta con un organismo policial profesional con infraestructura propia y con recursos humanos que le permiten mantener un despliegue permanente en todo el pa\u00eds licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico las las instalaciones que hoy se inauguran dan cuenta de su compromiso con la seguridad de los mexicanos y de su firme determinaci\u00f3n para consolidar este que es uno de los m\u00e1s grandes proyectos prioritarios de su gobierno quienes formamos parte del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea le agradecemos la confianza que tuvo hacia esta instituci\u00f3n para sentar las bases de la guardia nacional y ser el pilar para su fortalecimiento es preciso mencionarle que en otras instituciones similares del mundo se han requerido d\u00e9cadas para su conformaci\u00f3n con la guardia Nacional de M\u00e9xico en un tiempo r\u00e9cord hemos alcanzado logros impensables que hoy son palpables estamos ciertos que a\u00fan falta camino por recorrer pero tambi\u00e9n de que vamos por la ruta correa Correcta Por lo cual se\u00f1or presidente doctora Claudia chb tengan la certeza que la secretar\u00eda de la defensa nacional sin descuidar sus misiones constitucionales continuar\u00e1 acompa\u00f1ando a este cuerpo policial porque nos queda claro que es la m\u00e1xima instituci\u00f3n de seguridad que tiene como objetivo alcanzar la justicia y la paz que anhela la ciudadan\u00eda nos queda claro el elevado compromiso que tenemos con la patria por ello Seguiremos proporcionando todos los apoyos necesarios para que la guardia nacional como usted lo ha dicho sea la instituci\u00f3n por excelencia para garantizar la seguridad p\u00fablica de los mexicanos y jam\u00e1s jam\u00e1s abandonaremos este proyecto que beneficia a nuestro pa\u00eds a sus instituciones y a todos los ciudadanos Muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige la doctora Claudia shardo virtual President electa de los Estados Unidos [Aplausos] Mexicanos gracias Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Santa Cruz jojotl\u00e1n con todas y con todos ustedes Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias al general secretario Luis cresencio Sandoval al almirante secretario Muchas gracias gracias a todas y a todos usted saludo a los hombres y mujeres que son parte de esta noble instituci\u00f3n de la guardia nacional en diciembre de 2018 inici\u00f3 el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y con \u00e9l una profunda transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds el gobierno de M\u00e9xico dej\u00f3 de velar por unos cuantos y comenz\u00f3 a velar por el pueblo de M\u00e9xico mucho ha cambiado desde entonces desde los programas del bienestar que han mejorado la calidad de vida de quien menos tiene hasta las grandes obras estrat\u00e9gicas como el tren interoce\u00e1nico Como el tren Maya como la refiner\u00eda obras estrat\u00e9g que muestran el rumbo de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n la conformaci\u00f3n de nuevas instituciones p\u00fablicas una de ellas por ejemplo el IMS bienestar que es una instituci\u00f3n P\u00fablica para brindar salud a nuestro pueblo y la otra gran instituci\u00f3n que se ha conformado con esta transformaci\u00f3n es justamente la guardia nacional instituci\u00f3n que tiene el objetivo de la seguridad p\u00fablica de cuidar al pueblo de M\u00e9xico con disciplina con honestidad con entrega procurando justicia y paz la guardia nacional en tan solo 5 a\u00f1os ya tiene el reconocimiento del pueblo de M\u00e9xico nos corresponde a partir del primero de octubre seguir fortaleciendo y consolidar a la guardia nacional como parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional con la reforma constitucional que est\u00e1 en puerta en el Congreso de La Uni\u00f3n gracias al general Luis cresencio Sandoval gracias al almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda por lo que le han dado y lo que le dan a nuestra patria porque le dan por lo que le dan al pueblo de M\u00e9xico y a la naci\u00f3n Gracias a todas y todos los que forman parte de esta noble instituci\u00f3n larga vida a la guardia nacional Muchas gracias [Aplausos] dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de Jojo y de Oaxaca me da mucho gusto estar con ustedes creo que se ha dicho todo y muy bien yo voy a tratar de ser breve y de hablar de lema de la guardia nacional justicia y paz creo que eso es lo esencial justicia y paz y en esas dos vertientes en esos dos caminos se est\u00e1 transitando en justicia No puede haber tranquilidad paz sin Justicia La Paz es fruto de la justicia por eso se han destinado muchos recursos del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo para atender las necesidades de todos los mexicanos d\u00e1ndole preferencia a los m\u00e1s pobres Creo que nunca en la historia se orientado tanto presupuesto p\u00fablico Para apoyar a los Mexicanos somos 35 millones de familias y de acuerdo a la \u00faltima informaci\u00f3n m\u00e1s de 30 millones de familia est\u00e1n recibiendo cuando menos un programa de bienestar una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto nacional esto implica lo que se est\u00e1 haciendo en justicia en favor de los adultos mayores la pensi\u00f3n para los mayores de 5 a\u00f1os y aqu\u00ed aprovecho para decir porque no solo va a ser la primera presidenta de M\u00e9xico en toda la historia Claudia shen sino la primera presidenta con dimensi\u00f3n social aprovecho para decir que cuando inicie las mujeres de 60 a 64 van a tener tambi\u00e9n su pensi\u00f3n su apoyo y as\u00ed tambi\u00e9n en el caso de los j\u00f3venes imag\u00ednense antes no hab\u00eda atenci\u00f3n a los j\u00f3venes lo m\u00e1s que hicieron fue acu\u00f1ar una frase discriminatoria despectiva le llamaban a los j\u00f3venes ninis que ni estudian ni trabajan y se re\u00edan como si fuese gracioso y no hac\u00edan nada por los j\u00f3venes en cinco sexenios anteriores invirtieron beneficio de los j\u00f3venes en 30 a\u00f1os 8000 millones de pesos nada m\u00e1s el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro que se inici\u00f3 que consiste en darle trabajo a los j\u00f3venes al que ya no est\u00e1 estudiando se le contrata para que trabaje de aprendiz y no sea enganchado por la delincuencia que tenga esperanzas de salir adelante por el camino del bien bueno ese programa en 5 a\u00f1os 120.000 millones de pesos para cerca de 3 millones de j\u00f3venes todo esto es bienestar y todo esto es justicia porque el ser humano no es malo por naturaleza los mexicanos no nacemos malos son las circunstancias que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales si hay desintegraci\u00f3n en las familias si los j\u00f3venes no tienen oportunidad de estudiar Si no hay empleo o si el salario no alcanza ni siquiera para lo m\u00e1s indispensable pues entonces s\u00ed se est\u00e1 promoviendo el que haya inseguridad y violencia por eso se est\u00e1n atendiendo las causas y por eso la importancia de la justicia claro lleva tiempo porque fue mucho el periodo de abandono quienes gobernaban ten\u00edan en la cabeza la idea el criterio de que el problema de inseguridad y de violencia lo pod\u00edan resolver solo con el uso de la fuerza no no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien lleva tiempo pero vamos en el camino correcto y la otra vertiente es lo que tiene que ver con la paz y la seguridad y eso tambi\u00e9n es muy importante el que el gabinete de seguridad se re\u00fana de lunes a viernes todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en Palacio Nacional y que nosotros recibamos el reporte el parte de lo sucedido en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas nada de que al presidente se le informa cada semana cada 15 d\u00edas O cada vez que hay algo muy grave no todos los d\u00edas sabemos lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds y se est\u00e1n constantemente tomando decisiones y trabajamos de manera coordinada antes la secretar\u00eda de la marina hac\u00eda lo que le correspond\u00eda a la secretar\u00eda de la defensa seguridad p\u00fablica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n cada qui por su lado ahora no Ahora hay coordinaci\u00f3n y nos ayudamos mutuamente y ustedes en los operativos lo saben va a la defensa va a Marina van ustedes de la guardia nacional se cuenta tambi\u00e9n con las polic\u00edas estatales municipales trabajamos Unidos eso es muy importante perseverancia coordinaci\u00f3n desde luego profesionalismo el usar m\u00e1s la inteligencia que la fuerza y algo que es fundamental la honestidad el que est\u00e9 bien pintada la raya la frontera de un lado la delincuencia y del otro lado la autoridad cuando no hay esa frontera no se avanza porque hay complicidades todo eso es lo que se ha venido aplicando como estrategia y yo les felicito mucho a los integrantes de la guardia nacional y coincido que en un tiempo r\u00e9cord se cre\u00f3 esta instituci\u00f3n para proteger a los mexicanos para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds y se consolida esta instituci\u00f3n con todo los apoyos antes cuando exist\u00eda la polic\u00eda federal n m\u00e1s de que solo eran 40.000 elementos en su mejor momento y ahora son m\u00e1s de 120,000 elementos de la guardia Nacional de esos 40,000 20,000 operativos Porque todos los dem\u00e1s estaban en funciones administrativas pero en el tiempo que dur\u00f3 la polic\u00eda federal no hicieron un solo cuartel andaban a los elementos de la polic\u00eda a acampar a la interperie a vivir en hoteles eso ya no se repite ahora se cuenta con instalaciones como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed el general soval cerca de 500 instalaciones los ingenieros militares han construido alrededor de 400 cuarteles instalaciones para la guardia nacional que est\u00e1n participando tienen presencia en todo el pa\u00eds instalaciones muy dignas como esta por eso vamos hacia adelante ya se pueden imaginar el gusto que me dio Escuchar hace un momento que la presidenta de M\u00e9xico la presidenta electa de M\u00e9xico pronto presidente constitucional y comandante Suprema de las fuerzas armadas haya dado a conocer que la guardia nacional va como debe de ser a formar parte de la estructura de la secretar\u00eda de la defensa nacional muy buena noticia y nos dio mucho gusto estar con ustedes est\u00e1 a punto de cumplirse Un a\u00f1o m\u00e1s de la creaci\u00f3n de la guardia creo que a finales de este mes Ah el domingo pr\u00f3ximo 5 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la guardia nacional ya lo Estamos celebrando y muchas gracias a las mujeres a los hombres de la guardia nacional y tambi\u00e9n a sus familias un abrazo de todo coraz\u00f3n Muchas gracias muchas [M\u00fasica] gracias sean tan amables de ponerse de pie ual se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica y funcionarios que lo acompa\u00f1an para llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la guardia Nacional del municipio de Santa Cruz jojotl\u00e1n Oaxaca [Aplausos] T con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional la bana de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar TR de Tiana [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] el al [M\u00fasica] se agradece la asistencia a esta ceremonia del presidente de M\u00e9xico y funcionarios que lo acompa\u00f1aron que tengan todos una excelente tarde Bravo presidente Bravo presidente pres bandera est\u00e1 coloc bandera Claudia",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 7 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:47.763036"
}