{
    "video_id": "XRedPKJNgYQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XRedPKJNgYQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0v-N5YMypZnzGELKBWALRGlxj2w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XRedPKJNgYQ",
    "video_title": "Presidente desea un 2024 con felicidad, paz y bienestar para el pueblo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7707,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 59.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acq I INE",
            "start": 61.879,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 66.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 70.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 73.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 76.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 78.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 80.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 83.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 86.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 89.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 91.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 93.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 96.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 99.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 101.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 104.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 106.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 109.2,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 111.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 114.759,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 118.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 134.21,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 148.76,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 150.58,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 837.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caliente",
            "start": 987.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1037.679,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas est\u00e1 muy bien el clima",
            "start": 1042.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1047.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a a",
            "start": 1049.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "dedicar el d\u00eda de hoy a contestar",
            "start": 1054.559,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "preguntas nada m\u00e1s tenemos",
            "start": 1059.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "eh Como informaci\u00f3n el que vamos a estar",
            "start": 1062.919,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "en Acapulco por la tarde se va avanzando",
            "start": 1068.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1073.44,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n ya se est\u00e1n",
            "start": 1076.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Terminando de entregar los",
            "start": 1079.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 1081.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 1082.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de las",
            "start": 1084.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "viviendas de los",
            "start": 1087.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os locales",
            "start": 1091.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comerciales se han",
            "start": 1097.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "apoyado hasta ahora alrededor de",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 1104.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "70000",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2700.00",
            "start": 1112.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "familias han recibido",
            "start": 1114.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ya sus",
            "start": 1117.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "apoyos ya estamos por terminar de",
            "start": 1119.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entregar todos",
            "start": 1123.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1126.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 1128.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1129.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corresponden a",
            "start": 1131.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Quienes fueron afectados por el hurac\u00e1n",
            "start": 1134.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con da\u00f1os en sus viviendas y tambi\u00e9n a",
            "start": 1138.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 1142.6,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "este perdieron",
            "start": 1145.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "o se les afectaron",
            "start": 1147.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1152.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "locales sus peque\u00f1os",
            "start": 1154.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 1158.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 1160.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entregados hasta",
            "start": 1162.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "ayer cerca de 12000 millones de pesos de",
            "start": 1165.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1171.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "directa un promedio de 40",
            "start": 1172.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "45000 pesos y la",
            "start": 1176.64,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 comprando sus materiales de",
            "start": 1180.559,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pagando a los maestros",
            "start": 1186.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles y",
            "start": 1189.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1192.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "trabajando para tener",
            "start": 1194.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "en buen estado",
            "start": 1199.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sus casas sus hogares Y hoy vamos para",
            "start": 1201.559,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Desde luego se siguen entregando",
            "start": 1207.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "despensas siguen funcionando las cocinas",
            "start": 1214.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "te sigue ayudando y se va a seguir",
            "start": 1217.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "apoyando siempre a todos",
            "start": 1222.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los afectados de y de",
            "start": 1225.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Acapulco decirle Pues a la gente de",
            "start": 1229.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Acapulco de colluca que",
            "start": 1233.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este Los felicitamos",
            "start": 1237.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 1240.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 1243.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "enfrentando esa",
            "start": 1246.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 1248.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando",
            "start": 1252.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajando rehabilitando sus hogares",
            "start": 1255.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con mucho",
            "start": 1260.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entusiasmo",
            "start": 1261.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "le he",
            "start": 1263.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pedido a la secretaria de",
            "start": 1266.919,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "bienestar Ariana Mel que nos env\u00eda",
            "start": 1271.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 1276.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fotos a ver si nos est\u00e1",
            "start": 1277.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "escuchando de c\u00f3mo est\u00e1 la gente",
            "start": 1281.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1287.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh mejorando sus sus hogares Entonces",
            "start": 1288.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "vamos bien Vamos avanzando bueno",
            "start": 1294.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comenzamos por",
            "start": 1298.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Gracias presidente Ju\u00e1rez de linaa",
            "start": 1301.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "MX presidente saber sobre los acuerdos a",
            "start": 1305.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los que lleg\u00f3 ayer en su reuni\u00f3n con los",
            "start": 1307.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "funcionarios de Estados Unidos en",
            "start": 1309.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "materia de seguridad de econom\u00eda y si se",
            "start": 1311.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la Caravana migrante que est\u00e1",
            "start": 1313.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "actualmente ah\u00ed en Chiapas se habla de",
            "start": 1315.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aproximadamente 8000 migrantes",
            "start": 1317.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bueno fue muy buena la reuni\u00f3n con el",
            "start": 1321.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "secretario blinken con el secretario",
            "start": 1325.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mallorca con la asesora para asuntos de",
            "start": 1328.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "seguridad del presidente",
            "start": 1333.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "biden se",
            "start": 1336.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Elizabeth hablamos",
            "start": 1340.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de el tema",
            "start": 1343.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1346.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las inversiones En M\u00e9xico en la",
            "start": 1350.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "frontera ya somos",
            "start": 1355.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Pues los",
            "start": 1359.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 1361.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "socios comerciales en el",
            "start": 1363.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mundo M\u00e9xico y Estados",
            "start": 1366.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Unidos ellos son nuestros principales",
            "start": 1369.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "socios y tambi\u00e9n nosotros en",
            "start": 1372.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 1376.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comerciales y cada vez hay m\u00e1s",
            "start": 1378.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "movimiento en la frontera en los puentes",
            "start": 1382.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos",
            "start": 1386.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que estar atentos para que no se cierren",
            "start": 1389.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1393.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pasos se lleg\u00f3 a ese",
            "start": 1395.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "acuerdo ya se est\u00e1n abriendo los pasos",
            "start": 1398.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para el ferrocarril y",
            "start": 1401.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh los puentes",
            "start": 1404.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "fronterizos normalizar la",
            "start": 1406.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se avanz\u00f3 en",
            "start": 1411.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n Hablamos sobre la atenci\u00f3n a",
            "start": 1415.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las causas que originan la migraci\u00f3n el",
            "start": 1419.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1422.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1423.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde por necesidad la gente",
            "start": 1425.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 1429.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "abandonar sus pueblos en busca de",
            "start": 1430.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajo inform\u00f3 de comoo nuestro pa\u00eds",
            "start": 1436.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 1440.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ayudando con programas como sembrando",
            "start": 1443.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vida el programa",
            "start": 1446.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro y",
            "start": 1450.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otras acciones que estamos llevando a",
            "start": 1454.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cabo en pa\u00edses de Caribe y de",
            "start": 1457.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 1461.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1464.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n bien haciendo lo propio eso",
            "start": 1465.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1470.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "informaron y contin\u00faa el programa",
            "start": 1472.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1477.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 1479.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "becas de",
            "start": 1483.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo visas",
            "start": 1486.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "temporales para",
            "start": 1488.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1491.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mediante una",
            "start": 1493.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solicitud se abri\u00f3 canal con ese",
            "start": 1495.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito a veces",
            "start": 1499.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh se rebasa el procedimiento que se",
            "start": 1503.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1506.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "establecido han permitido eh el ingreso",
            "start": 1507.799,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "en promedio de 30.000 migrantes por",
            "start": 1512.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mes sin embargo",
            "start": 1517.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh Son",
            "start": 1520.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rebasados porque tambi\u00e9n",
            "start": 1523.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1526.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Pues hay muchas necesidades",
            "start": 1528.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 1532.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 1537.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1539.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pobreza y la gente",
            "start": 1541.919,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Busca mejores condiciones de vida y de",
            "start": 1546.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "trabajo con la",
            "start": 1550.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n adicionalmente",
            "start": 1553.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n asunto",
            "start": 1555.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico por esta temporada de",
            "start": 1559.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "elecciones en Estados",
            "start": 1562.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 1564.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh se alienta la la la migraci\u00f3n se",
            "start": 1570.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "desinforma hay",
            "start": 1575.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1577.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los traficantes de personas Quienes se",
            "start": 1579.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dedican a eso",
            "start": 1582.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh Y que",
            "start": 1585.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizan caravanas para llegar a",
            "start": 1589.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Estados Unidos muchas veces pues no",
            "start": 1593.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "informando adecuadamente a la gente y",
            "start": 1596.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1602.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir nosotros cuidando a",
            "start": 1603.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 1608.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "evitando Que corran",
            "start": 1610.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "peligro evitando los riesgos",
            "start": 1615.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y todo de todo eso se habl\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 1618.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sobre fentanilo",
            "start": 1622.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "adicciones casi no casi",
            "start": 1626.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no fue m\u00e1s que nada cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 1630.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desarrollo inmigraci\u00f3n fueron los temas",
            "start": 1633.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pero en muy buenos",
            "start": 1637.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos como lo expres\u00e9 ayer Ahora m\u00e1s",
            "start": 1640.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que nunca es indispensable",
            "start": 1644.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de buena",
            "start": 1648.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 1650.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con Estados",
            "start": 1652.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1654.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ya son muchos los paisanos",
            "start": 1658.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicanos que",
            "start": 1663.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "viven que trabajan en Estados",
            "start": 1664.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Unidos 40",
            "start": 1668.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1672.919,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1674.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1676.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es muy amplia nuestra",
            "start": 1678.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "frontera m\u00e1s de 3000 km de",
            "start": 1682.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "frontera hablaba yo del intercambio",
            "start": 1688.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1691.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "comercial somos principal socio",
            "start": 1693.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial de Estados",
            "start": 1696.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Unidos tiene mucho movimiento la",
            "start": 1700.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "frontera de mercanc\u00edas de",
            "start": 1703.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1709.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n llegando",
            "start": 1711.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuevas inversiones a M\u00e9xico de",
            "start": 1714.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo el mundo y de Estados",
            "start": 1719.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1721.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces la relaci\u00f3n con nuestros",
            "start": 1724.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vecinos es fundamental la tenemos que",
            "start": 1728.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuidar y tenemos al mismo tiempo que",
            "start": 1731.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cuidar tambi\u00e9n a los",
            "start": 1735.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "migrantes que no haya",
            "start": 1739.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Eh pues abusos",
            "start": 1744.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secuestros que no haya",
            "start": 1749.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "accidentes en el",
            "start": 1751.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "traslado de esta caravana migrante de",
            "start": 1754.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estos 8000 migrantes que est\u00e1n en",
            "start": 1758.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Chiapas se hablaba de que bueno buscan",
            "start": 1760.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cruzar la frontera hacia Estados Unidos",
            "start": 1762.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n muchos deciden eh",
            "start": 1764.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedarse aqu\u00ed a trabajar en M\u00e9xico aqu\u00ed",
            "start": 1767.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se les va a brindar alg\u00fan apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 1769.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ests permisos de trabajo s\u00ed eh En el",
            "start": 1773.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 1777.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1778.919,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "caravana ya se han ido quedando en el",
            "start": 1780.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 1787.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Porque hablas de 8000 no el informe de",
            "start": 1789.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hoy como 10000",
            "start": 1795.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "S\u00ed el informe de hoy que a ver si nos",
            "start": 1798.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los dan a conocer el",
            "start": 1801.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informe Creo",
            "start": 1806.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que ya es de",
            "start": 1809.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 1811.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1500 lo que",
            "start": 1814.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "voy hace un momento me informaron a ver",
            "start": 1816.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si tenemos ah\u00ed el del",
            "start": 1820.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 1826.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1828.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de",
            "start": 1829.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Seguridad a ver si hay",
            "start": 1838.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Cu\u00e1l fue la petici\u00f3n",
            "start": 1844.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de Estados",
            "start": 1846.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1856.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed",
            "start": 1869.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1871.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1582 claro que se dividen y",
            "start": 1874.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "muchos eh contin\u00faan por su cuenta pero",
            "start": 1882.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed en el",
            "start": 1887.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bloque ya V que salieron unas fotos hace",
            "start": 1888.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como dos",
            "start": 1893.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas de",
            "start": 1895.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "muchos presidente otra pregunta sobre la",
            "start": 1900.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gran farmacia que est\u00e1 por inaugurarse",
            "start": 1903.639,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Ma\u00f1ana c\u00f3mo va este sistema de",
            "start": 1907.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "abastecimiento para surtir esta gran",
            "start": 1910.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "farmacia se hablaba de que pues todav\u00eda",
            "start": 1913.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no se estaba con todos los medicamentos",
            "start": 1916.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en en su totalidad pues ya se tienen",
            "start": 1919.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todos eh los",
            "start": 1921.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1925.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh que se",
            "start": 1928.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "requieren si en un centro de salud en un",
            "start": 1931.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hospital no hay un",
            "start": 1936.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medicamento o se surte una receta pero",
            "start": 1938.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "faltan de tres falta uno",
            "start": 1943.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para eso es esta",
            "start": 1947.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "farmacia con el prop\u00f3sito de que se",
            "start": 1951.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenga toda la",
            "start": 1954.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los medicamentos que hay",
            "start": 1956.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en las distintas eh",
            "start": 1961.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bodegas",
            "start": 1964.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1966.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en hospitales en almacenes de hospitales",
            "start": 1968.72,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "en las farmacias de los centros de salud",
            "start": 1973.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de las cl\u00ednicas",
            "start": 1979.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e puede ser que falte un medicamento y",
            "start": 1981.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en un estado o cerca de donde",
            "start": 1984.88,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "falte y desde esta farmacia central se",
            "start": 1991.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "va a tener todo el control general si no",
            "start": 1994.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hay en ese estado de",
            "start": 1998.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inmediato ese medicamento va a llegar",
            "start": 2002.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inmediato estamos de 24 a 48 horas para",
            "start": 2005.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que le llegue eh al centro de salud al",
            "start": 2010.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hospital Entonces",
            "start": 2014.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a tener ya eh terminada la",
            "start": 2016.039,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "farmacia al mismo tiempo",
            "start": 2022.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh estas bodegas de huevo de toca que se",
            "start": 2026.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "adquirieron van a servir para",
            "start": 2030.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "almacenar medicamentos que no falten los",
            "start": 2034.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "medicamentos Yo s\u00e9 que nuestros",
            "start": 2040.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2043.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes no y quisieran que este",
            "start": 2044.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 la farmacia",
            "start": 2049.919,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "pero si va a estar este para ma\u00f1ana les",
            "start": 2052.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "invito despu\u00e9s",
            "start": 2059.48,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de de la conferencia as\u00ed va a ser verdad",
            "start": 2061.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas vamos a ir a cortar el list\u00f3n",
            "start": 2065.879,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y se va a tener un sistema de",
            "start": 2071.56,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y como todo vamos a",
            "start": 2075.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 2081.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "normalizando el",
            "start": 2084.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "servicio va a llegar el d\u00eda",
            "start": 2087.679,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2094.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2095.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pasado el tiempo sino pronto muy",
            "start": 2098.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "pronto que el tren maya va a llegar",
            "start": 2102.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "puntual va a salir y va a llegar puntual",
            "start": 2107.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y el tren del ismo y lo mismo",
            "start": 2109.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2114.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicana los vuelos",
            "start": 2116.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "igual porque vamos hacia",
            "start": 2121.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 es",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 2128.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2130.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inauguramos en dos a\u00f1os y medio el",
            "start": 2132.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe",
            "start": 2136.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles pues imag\u00ednense se nos satura el",
            "start": 2139.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 2143.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ten\u00edamos que inaugurarlo a",
            "start": 2146.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sabiendas de que nos iban a cuestionar",
            "start": 2150.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mucho de que que no iba a",
            "start": 2155.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "haber tr\u00e1fico",
            "start": 2157.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo pas\u00f3 el tiempo y",
            "start": 2162.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ya el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles est\u00e1",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien ya es el aeropuerto",
            "start": 2169.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que mueve m\u00e1s carga en todo el",
            "start": 2171.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds llev\u00f3 su",
            "start": 2174.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiempo antes dec\u00edan no te pares por ah\u00ed",
            "start": 2177.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2180.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "espantan no hay",
            "start": 2181.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nadie ya no es as\u00ed",
            "start": 2184.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 2188.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vinieron el se\u00f1or blinken mallorca",
            "start": 2189.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "elizabe que Les agradecemos mucho en",
            "start": 2194.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "especial al presidente",
            "start": 2198.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "biden porque los invitamos y",
            "start": 2201.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vinieron se reunieron con nosotros para",
            "start": 2205.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tratar estos temas de manera directa por",
            "start": 2207.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene para las dos",
            "start": 2210.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "naciones de que no tengamos ninguna",
            "start": 2212.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "dificultad en el tr\u00e1nsito de personas y",
            "start": 2218.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2221.359,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas Pues a d\u00f3nde",
            "start": 2223.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "llegaron al aeropuerto Felipe",
            "start": 2227.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles ah\u00ed aterrizaron y de ah\u00ed",
            "start": 2232.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despegaron y qu\u00e9",
            "start": 2238.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dec\u00edan pues que no iba a funcionar el",
            "start": 2241.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aeropuerte",
            "start": 2245.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todo lleva su",
            "start": 2247.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo es lo de la refiner\u00eda lo",
            "start": 2249.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "mismo es una refiner\u00eda cuando menos un",
            "start": 2254.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de",
            "start": 2257.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pruebas la \u00faltima refiner\u00eda que se",
            "start": 2259.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hizo y lo pueden ustedes este",
            "start": 2265.079,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "constatar fue la refiner\u00eda de Salina",
            "start": 2269.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cruz en",
            "start": 2275.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 2278.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "82 casi al inicio del periodo",
            "start": 2283.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "neoliberal y ya no se hizo",
            "start": 2287.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh Ni una",
            "start": 2291.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bueno pues tard\u00f3 una un",
            "start": 2295.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o una vez este",
            "start": 2299.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "inaugurada para que",
            "start": 2302.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "empezara a procesar petr\u00f3leo a refinar",
            "start": 2304.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo entonces todo esto es",
            "start": 2309.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2313.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Claro que pues yo",
            "start": 2315.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entiendo a nuestros adversarios de los",
            "start": 2318.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medios no al reforma y al",
            "start": 2321.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2326.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2330.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios que no son nuestros",
            "start": 2333.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enemigos no pero que ellos andan",
            "start": 2335.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscando por todos lados lo que vimos",
            "start": 2338.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2341.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2343.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de del reforma no del se\u00f1or que",
            "start": 2346.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 esperando a un familiar y es",
            "start": 2350.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 2355.4,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 2359.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya es mucho el sensacionalismo",
            "start": 2360.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es como el",
            "start": 2366.52,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "alarma con todo respeto a la",
            "start": 2369.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 2374.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "este ayer en vez de celebrar de que se",
            "start": 2376.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "recupera la",
            "start": 2383.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "l\u00ednea emblema de la aviaci\u00f3n de",
            "start": 2390.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Mexicana de",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n ocho",
            "start": 2399.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 2401.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que",
            "start": 2404.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2409.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2411.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a quedar",
            "start": 2413.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 2417.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el que va a rentar",
            "start": 2419.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aviones pero si todav\u00eda",
            "start": 2425.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2427.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "iniciamos y ya sus",
            "start": 2430.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "expertos est\u00e1n este pronosticando que",
            "start": 2433.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos va a ir",
            "start": 2437.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mal hace como un",
            "start": 2439.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2442.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "menos el reforma tambi\u00e9n as\u00ed ocho",
            "start": 2444.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "columnas nos vamos a quedar sin",
            "start": 2450.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 2455.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2458.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed vamos poco a poco y es muy",
            "start": 2462.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante que se tome en cuenta que",
            "start": 2466.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todas estas obras",
            "start": 2469.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todos estos",
            "start": 2474.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "planes siempre",
            "start": 2477.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "son de mediano y de largo",
            "start": 2482.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "plazo y nosotros estamos procurando",
            "start": 2485.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacerlos en un",
            "start": 2487.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sexenio un tren Como el",
            "start": 2492.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "maya en cualquier lugar del",
            "start": 2496.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "mundo no hay en ninguna parte del mundo",
            "start": 2500.119,
            "duration": 13.561
        },
        {
            "text": "en que se haya construido un tren en 5",
            "start": 2507.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como el tren maya",
            "start": 2514.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en ninguna",
            "start": 2518.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "parte no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo en",
            "start": 2521.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "donde se haya hecho un aeropuerto en un",
            "start": 2525.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 5 meses como el de",
            "start": 2529.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Tulum Y",
            "start": 2535.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eso no lo",
            "start": 2539.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ven cuando deber\u00edan de",
            "start": 2544.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reconocer que los trabajadores de la",
            "start": 2548.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de M\u00e9xico son",
            "start": 2550.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "excepcionales la ingenier\u00eda civil de",
            "start": 2553.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las",
            "start": 2557.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empresas nuestro",
            "start": 2559.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1 a la vanguardia en el",
            "start": 2562.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mundo pero como ya no hay",
            "start": 2568.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "contrato de publicidad sobre todo no hay",
            "start": 2572.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "contrato de",
            "start": 2575.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "obras de las",
            "start": 2581.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "empresas de medios de",
            "start": 2585.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues ya no Son medios de",
            "start": 2588.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sino Son medios de",
            "start": 2591.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque est\u00e1n",
            "start": 2593.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enojados porque",
            "start": 2597.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "antes se serv\u00edan con La cuchara grande",
            "start": 2602.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y eran los due\u00f1os de los medios de de",
            "start": 2611.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n todos",
            "start": 2617.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "empresarios no",
            "start": 2621.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este escriben ni siquiera una",
            "start": 2624.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "carta a los Reyes",
            "start": 2628.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Magos no saben de eso gracias no saben",
            "start": 2633.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de periodismo ninguno de ellos de los",
            "start": 2637.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 2640.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "famosos no son",
            "start": 2644.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "periodistas son",
            "start": 2646.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "empresarios y tampoco",
            "start": 2650.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "eh tienen un",
            "start": 2654.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "compromiso con los",
            "start": 2658.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lectores no les",
            "start": 2661.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importan los",
            "start": 2664.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos no ven la",
            "start": 2669.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como una",
            "start": 2674.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica a la",
            "start": 2677.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "libertad ni informan ni orientan ni",
            "start": 2682.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 2685.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "concientizan Ellos est\u00e1n en sus",
            "start": 2687.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "negocios pero esto no solo es en M\u00e9xico",
            "start": 2693.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2695.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Lamentablemente en todo el",
            "start": 2696.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mundo qu\u00e9 es lo que dec\u00eda",
            "start": 2702.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "kapuchino de los mejores periodistas del",
            "start": 2706.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mundo cuando la informaci\u00f3n se convirti\u00f3",
            "start": 2709.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2713.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "negocio la",
            "start": 2714.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2717.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a segundo",
            "start": 2720.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "plano palabras m\u00e1s palabr",
            "start": 2723.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2729.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente",
            "start": 2731.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se mantienen las libertades de",
            "start": 2734.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no va a haber censura a",
            "start": 2738.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nadie y vamos a terminar el gobierno de",
            "start": 2744.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2748.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forma sin censurar sin perseguir a nadie",
            "start": 2750.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00edan antes",
            "start": 2754.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 2758.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con Guti\u00e9rrez viv\u00f3 lo que",
            "start": 2760.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hicieron con Carmen",
            "start": 2764.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Aristegui con",
            "start": 2769.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "todos los que no estaban este",
            "start": 2771.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "alineados presidente yo por \u00faltimo Ser\u00e1",
            "start": 2777.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "posible que hoy al finalizar la",
            "start": 2781.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conferencia mis compa\u00f1eros amos tomar la",
            "start": 2783.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "foto con usted podr\u00edamos tomarla S\u00ed",
            "start": 2786.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gracias Tom incluso quiero",
            "start": 2790.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ofrecerle p\u00fablicamente una disculpa al",
            "start": 2794.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que",
            "start": 2798.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "me este entreg\u00f3",
            "start": 2800.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el este el domin\u00f3 que quiere jugar este",
            "start": 2804.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 Carlos pozos S\u00ed porque se",
            "start": 2810.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "malinterpret\u00f3 Y entonces ofrecerle una",
            "start": 2813.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "disculpa \u00e9l es una agente muy eh decente",
            "start": 2815.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed que de ninguna manera lo puedo yo",
            "start": 2819.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh ofender s\u00ed",
            "start": 2823.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "eh siempre se ha portado muy bien",
            "start": 2827.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 2834.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estimo me qued\u00e9 pensando",
            "start": 2837.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque le tuve que contestar de esa",
            "start": 2839.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "forma porque en realidad",
            "start": 2842.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2844.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "yo me voy a retirar",
            "start": 2846.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 2850.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no eh va a",
            "start": 2852.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ser este una",
            "start": 2856.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n me voy a jubilar y ya no voy",
            "start": 2863.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a participar en",
            "start": 2866.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "nada Y si recibo",
            "start": 2869.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a un amigo",
            "start": 2874.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tengo que recibir a otro y a otro y",
            "start": 2876.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 2879.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como algunos millones de",
            "start": 2881.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 2885.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces no voy a poder",
            "start": 2889.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estar haciendo mis",
            "start": 2893.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trabajos pero \u00e9l es una",
            "start": 2898.2,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "persona de primera H de buenos",
            "start": 2902.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sentimientos bien",
            "start": 2908.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "intencionado y le mando un abrazo porque",
            "start": 2911.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no vino",
            "start": 2914.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hoy a ver nada m\u00e1s las fotos Ah miren",
            "start": 2917.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1",
            "start": 2923.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pasando Es que este se les pidi\u00f3 si",
            "start": 2925.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pod\u00edan manera",
            "start": 2931.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "respetuosa como se les entreg\u00f3",
            "start": 2933.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "un primer",
            "start": 2937.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pago una primera cantidad de lo que por",
            "start": 2939.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "derecho les corresponde porque son",
            "start": 2942.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ciudadanos y esto que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2945.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es dinero del presupuesto que es dinero",
            "start": 2949.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo de",
            "start": 2952.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ellos este se les pidi\u00f3 de que para el",
            "start": 2956.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "segundo pago la segunda entrega de",
            "start": 2961.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "recursos llevar",
            "start": 2964.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fotos de c\u00f3mo iban en sus",
            "start": 2966.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajos y entonces",
            "start": 2974.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya todos llevando sus",
            "start": 2979.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fotos del avance que",
            "start": 2983.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "llevan al principio se malinterpret\u00f3",
            "start": 2987.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque hablamos de",
            "start": 2991.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n dice pens\u00f3 de que la",
            "start": 2993.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gente iba a",
            "start": 2996.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2999.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sola sin",
            "start": 3002.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "apoyo sus trabajos",
            "start": 3005.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n o",
            "start": 3008.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de",
            "start": 3011.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vivienda y la",
            "start": 3013.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n consiste en que bueno",
            "start": 3017.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se recibe el apoyo",
            "start": 3020.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la asesor\u00eda",
            "start": 3024.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica pero la gente que tiene mucha",
            "start": 3028.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "experiencia y que",
            "start": 3034.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conoce Qui\u00e9nes son maestros",
            "start": 3037.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles los",
            "start": 3040.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contrata y con ellos va haciendo sus",
            "start": 3043.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "casas as\u00ed se han",
            "start": 3047.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "construido pues la mayor\u00eda de las casas",
            "start": 3050.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3054.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3059.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gente ha hecho sus",
            "start": 3061.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "casas y Esto me da mucho gusto y vamos",
            "start": 3072.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hoy a Acapulco para",
            "start": 3075.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "evaluar en",
            "start": 3082.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "generaldo lo que se est\u00e1",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "haciendo operaci\u00f3n la",
            "start": 3088.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "megafarma ma\u00f1ana",
            "start": 3091.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mismo medicina empezar\u00e1",
            "start": 3094.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed es que est\u00e1n apostando a que no",
            "start": 3097.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "este van a haber medicinas y que va a",
            "start": 3103.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "estar vac\u00eda este y esa va a ser la nota",
            "start": 3106.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "No mejor que la nota sea",
            "start": 3112.559,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 la",
            "start": 3116.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3117.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "farmacia y",
            "start": 3120.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que todos los",
            "start": 3123.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicanos tienen garantizado el derecho",
            "start": 3127.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3131.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "salud lo que est\u00e1 establecido en la",
            "start": 3134.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo",
            "start": 3137.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuarto el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3141.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3145.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "implica atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 3147.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gratuitos todos los",
            "start": 3154.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "medicamentos pero",
            "start": 3156.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 3158.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "empezando ahora ya llevamos tiempo que",
            "start": 3161.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no se cobran los",
            "start": 3167.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medicamentos hay muchos hospitales en",
            "start": 3169.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico p\u00fablicos",
            "start": 3173.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en donde no hay cajas",
            "start": 3176.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "registradoras Se",
            "start": 3179.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cerraron",
            "start": 3182.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "incluso hay hospitales de especialidades",
            "start": 3184.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en donde no se",
            "start": 3188.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "cobra nada m\u00e1s que esto pues no se sabe",
            "start": 3193.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3198.559,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed que va a un hospital y no le cobran",
            "start": 3202.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 3205.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "antes o",
            "start": 3208.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh que nada m\u00e1s les daban la",
            "start": 3212.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "receta los primeros",
            "start": 3218.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "env\u00edos dependiendo de quien lo necesite",
            "start": 3220.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque ya hay un buen abasto de",
            "start": 3224.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "medicamentos en hospitales Aqu\u00ed vemos a",
            "start": 3229.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ver si pones la la l\u00e1mina todos los",
            "start": 3233.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "martes cada 15",
            "start": 3237.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas H S\u00ed cada 15 d\u00edas los martes Se",
            "start": 3240.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "informa sobre el abasto de",
            "start": 3246.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "medicamentos en el programa de Ims",
            "start": 3250.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bienestar Entonces ya",
            "start": 3258.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en muchos",
            "start": 3261.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estados donde est\u00e1 el programa bienestar",
            "start": 3264.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en centros de salud y en hospitales ya",
            "start": 3267.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se tiene el abasto de",
            "start": 3269.799,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "medicamentos esto por",
            "start": 3273.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ejemplo en 23",
            "start": 3276.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estados del INS",
            "start": 3280.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bienestar un 97 por de",
            "start": 3289.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "abasto 23",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estados eso es lo que hemos hecho porque",
            "start": 3297.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenemos el",
            "start": 3300.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compromiso de antes de terminar nuestro",
            "start": 3302.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mandato dejar un sistema de salud",
            "start": 3306.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3310.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eficaz de",
            "start": 3312.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "calidad el mejor del",
            "start": 3315.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mundo aunque no les guste a",
            "start": 3319.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fachos con todoo",
            "start": 3325.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3328.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este entonces as\u00ed",
            "start": 3332.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "vamos solo en en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 3337.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a ver si tenemos la de",
            "start": 3343.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de",
            "start": 3345.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos Ah no aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3348.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3354.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3358.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 3359.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "285 especialistas As\u00ed es",
            "start": 3362.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "verad a",
            "start": 3367.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "83000 m\u00e1s de 13000 m\u00e9dicos",
            "start": 3373.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "especialistas y en m\u00e9dicos",
            "start": 3379.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 3383.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "34000 a",
            "start": 3385.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "44000 Pero c\u00f3mo le quito el",
            "start": 3393.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3397.74,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 3401.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3403.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Loret que estaba",
            "start": 3406.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vinculado con una empresa que distribu\u00eda",
            "start": 3410.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3413.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "o a pol\u00edticos que se dedicaban a",
            "start": 3415.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso a vender medicamentos y a distribuir",
            "start": 3423.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "medicamentos Pues solo les",
            "start": 3428.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ofrezco",
            "start": 3431.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disculpas De qu\u00e9 otra",
            "start": 3437.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "manera puedo",
            "start": 3440.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3443.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consolarlos",
            "start": 3447.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3450.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "resado",
            "start": 3458.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3460.1,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "Med es es la",
            "start": 3466.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "empresa tener va a tener todo el apoo de",
            "start": 3470.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "laser",
            "start": 3474.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "armadas con",
            "start": 3475.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aeronaves de la fuerza",
            "start": 3478.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea transporte",
            "start": 3481.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "terrestre y tambi\u00e9n",
            "start": 3485.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo",
            "start": 3490.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3492.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes de ir a cortar el",
            "start": 3494.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "list\u00f3n le voy a",
            "start": 3498.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pedir a los responsables del",
            "start": 3501.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "salud que venga el secretario de salud",
            "start": 3505.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que venga el director del seguro del",
            "start": 3509.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "Iste y los responsables de operar",
            "start": 3513.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3519.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "farmacia que les",
            "start": 3523.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "expliquen porque muchas",
            "start": 3526.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "veces no todos",
            "start": 3528.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "van a los actos o no se",
            "start": 3531.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "difunde",
            "start": 3535.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 3537.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "temprano si la gente se entera m\u00e1s",
            "start": 3540.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces que se d\u00e9 toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3543.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "toda acerca de la farmacia",
            "start": 3546.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 3550.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "almacenes ya",
            "start": 3552.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "construidos de un centro",
            "start": 3554.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comercial como 40.000 met",
            "start": 3558.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cuad",
            "start": 3563.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es como cuatro z\u00f3calos",
            "start": 3566.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "techados no solo para la",
            "start": 3571.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "farmacia sino para tener todos los",
            "start": 3574.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicamentos y eso",
            "start": 3586.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh va a funcionar cada vez mejor",
            "start": 3589.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3600.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gratuitos y de una vez les digo a los",
            "start": 3608.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adversarios que",
            "start": 3613.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "si entregar",
            "start": 3614.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos a los",
            "start": 3619.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3623.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es ser",
            "start": 3625.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "populista que me apunten en la",
            "start": 3626.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 3640.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque deben ellos de tambi\u00e9n entender",
            "start": 3643.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 3647.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distintos cu\u00e1ndo voy a convencer yo a",
            "start": 3649.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sarmiento",
            "start": 3653.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de que era",
            "start": 3656.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante que",
            "start": 3658.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "volviera a volar",
            "start": 3661.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mexicana \u00e9l puso",
            "start": 3665.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ayer porque",
            "start": 3668.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3671.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3673.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "referente su",
            "start": 3675.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n",
            "start": 3677.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo es mi",
            "start": 3679.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ley pues cada qui\u00e9n",
            "start": 3682.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tiene su manera de pensar sus ideas sus",
            "start": 3687.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "creencias y hay que",
            "start": 3691.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "respetarlo entonces ayer puso a ver si",
            "start": 3695.119,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "este buscas un tweet donde habla de",
            "start": 3700.48,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "que un gobierno en",
            "start": 3706.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 3711.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 una l\u00ednea a\u00e9rea y ahora mi",
            "start": 3712.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ley ya la est\u00e1",
            "start": 3717.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vendiendo la est\u00e1",
            "start": 3721.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "privatizando Pues",
            "start": 3723.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque ese es el pensamiento",
            "start": 3727.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "neoliberal pero con todo respeto al",
            "start": 3732.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Sarmiento yo no pienso igual que",
            "start": 3737.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "\u00e9l y \u00e9l Noa",
            "start": 3742.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "igual que",
            "start": 3744.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3746.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "somos distintos pero eso es la",
            "start": 3748.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "democracia \u00e9l tiene un",
            "start": 3752.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pensamiento que yo considero",
            "start": 3757.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "conservador a favor",
            "start": 3762.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "siempre de las",
            "start": 3766.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "privatizaciones para",
            "start": 3769.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l el estado",
            "start": 3772.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de existir o solo",
            "start": 3775.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "existir cuando se le necesitar\u00e1 para",
            "start": 3778.44,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "rescatar a instituciones financieras en",
            "start": 3783.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quiebra para",
            "start": 3788.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "subsidiar a los potentados",
            "start": 3790.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3793.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que los potentados no pagar\u00e1n",
            "start": 3796.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impuestos \u00e9l no est\u00e1 de acuerdo de que",
            "start": 3801.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el estado cumpla con su funci\u00f3n social",
            "start": 3804.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de garantizar el derecho del",
            "start": 3807.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo al trabajo a un salario",
            "start": 3810.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "digno el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3814.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n",
            "start": 3817.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3819.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 3821.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero nosotros no",
            "start": 3822.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "enga\u00f1amos esto lo dijimos durante a\u00f1os y",
            "start": 3828.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la gente vot\u00f3",
            "start": 3833.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por este",
            "start": 3835.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cambio y da la casualidad tambi\u00e9n que la",
            "start": 3836.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1",
            "start": 3841.68,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "contenta que nos est\u00e1",
            "start": 3844.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3847.15,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "apoyando que",
            "start": 3849.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "traemos como 70 por de",
            "start": 3852.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n y en algunos lugares",
            "start": 3857.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3863.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 3865.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esto la peronista Cristina Fern\u00e1ndez",
            "start": 3867.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "estatiz\u00f3 aerolinas argentinas en",
            "start": 3873.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "2008 entre 2009 y el primer semestre",
            "start": 3878.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "2023 el gobierno le inyect\u00f3",
            "start": 3881.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "7433 millones de d\u00f3lares para subsidiar",
            "start": 3885.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3888.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas por eso ley ya anunci\u00f3 su",
            "start": 3892.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "venta Yo le dir\u00eda a Sergio porque qu\u00e9 no",
            "start": 3898.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haces un",
            "start": 3902.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "reportaje de",
            "start": 3905.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dejaron de",
            "start": 3908.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pagar las",
            "start": 3911.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empresas en las que",
            "start": 3914.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "trabajas y a las",
            "start": 3918.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3923.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respaldas en el periodo neoliberal",
            "start": 3924.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuando se les condonan los",
            "start": 3928.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "impuestos pagaban impuestos todos los",
            "start": 3933.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mexicanos menos las",
            "start": 3936.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3939.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que con todo",
            "start": 3944.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respeto Sergio Sarmiento",
            "start": 3947.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "defiende pues somos distintos",
            "start": 3950.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero esa es la",
            "start": 3955.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "democracia imag\u00ednense Si todos",
            "start": 3961.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ramos de la misma manera lo",
            "start": 3963.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aburrido que ser\u00eda la",
            "start": 3966.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vida solo",
            "start": 3970.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque hoy es d\u00eda de los",
            "start": 3974.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inocentes y",
            "start": 3978.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este y pod\u00edamos pensar igual pero",
            "start": 3982.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hoy nada",
            "start": 3986.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inocentes",
            "start": 3989.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "palomitas Diego illo el sistema",
            "start": 3998.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "informativo de Tabasco di presente se\u00f1or",
            "start": 4000.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s sondando un poco en",
            "start": 4002.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el tema que ocurri\u00f3 el d\u00eda de ayer que",
            "start": 4004.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fue pues bastante pol\u00e9mico derivado de a",
            "start": 4007.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la llamada de su h\u00f3",
            "start": 4009.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estadounidense el presidente biden se",
            "start": 4011.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "dio esta reuni\u00f3n en un periodo de tiempo",
            "start": 4013.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy corto menos de 7 d\u00edas conocer",
            "start": 4015.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "puntualmente presidente si el secretario",
            "start": 4017.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de estado blinken le hizo alguna",
            "start": 4019.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n En lo particular al gobierno de",
            "start": 4021.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n presidente conocer si",
            "start": 4023.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pudieron andar en el tema de la reuni\u00f3n",
            "start": 4026.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que se va a llevar a cabo en enero en",
            "start": 4028.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 como usted lo hab\u00eda comentado en",
            "start": 4030.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "febrero tanto con el presidente biden",
            "start": 4031.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como con el Primer Ministro de Canad\u00e1",
            "start": 4034.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "josin trudo y en caso de que no se haya",
            "start": 4036.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comentado en este encuentro conocer si",
            "start": 4038.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 4040.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el barcenas ya le ha brindado mayor",
            "start": 4042.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto gracias Bueno",
            "start": 4044.799,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh todo esto inicia porque \u00e9l pide el",
            "start": 4048.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4054.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "biden hablar conmigo",
            "start": 4056.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "preocupado por la",
            "start": 4059.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de eh la",
            "start": 4062.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "frontera porque se lleg\u00f3",
            "start": 4067.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a eh un n\u00famero de",
            "start": 4071.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "migrantes que no se hab\u00eda",
            "start": 4075.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "visto creo",
            "start": 4079.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que 10000 12000 diarios en la frontera",
            "start": 4081.4,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "norte y Esto llev\u00f3 a que se",
            "start": 4088.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cerraran aduanas y los pasos fronterizos",
            "start": 4094.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4098.679,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ferrocarril en algunos",
            "start": 4100.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sitios en algunos estados",
            "start": 4108.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fronterizos y desde luego pues esto",
            "start": 4113.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "afecta el comercio",
            "start": 4117.88,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "y produce mucha intranquilidad",
            "start": 4122.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es usado",
            "start": 4129.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente",
            "start": 4132.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 4137.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "opositores entonces me",
            "start": 4142.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 para",
            "start": 4144.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este decirme",
            "start": 4148.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos que buscar",
            "start": 4151.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "juntos la",
            "start": 4156.759,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n como siempre lo hemos hecho",
            "start": 4160.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de manera coordinada y",
            "start": 4165.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que le preocupaba que este lo que estaba",
            "start": 4168.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sucediendo Entonces yo",
            "start": 4171.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4177.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "propuse",
            "start": 4180.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4182.239,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vinieran los secretarios de",
            "start": 4184.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estado el secretario blinken secretario",
            "start": 4186.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mallorca la se\u00f1ora",
            "start": 4190.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "elizabth son son los tres",
            "start": 4192.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4196.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importantes en estos casos y en",
            "start": 4199.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "otros y que de manera directa trat\u00e1ramos",
            "start": 4202.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los asuntos hab\u00edamos quedado incluso",
            "start": 4206.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "creo que platicamos como el d\u00eda",
            "start": 4209.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "20 y le propuse que el 23 o el",
            "start": 4213.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 4218.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y \u00e9l acept\u00f3",
            "start": 4220.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque es muy buena la relaci\u00f3n con el",
            "start": 4226.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente biden y",
            "start": 4229.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e9 es muy",
            "start": 4231.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respetuoso de nosotros de",
            "start": 4235.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada de amenazas",
            "start": 4239.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de sanciones a M\u00e9xico \u00c9l entiende de que",
            "start": 4244.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 4249.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que tiene que ver con con la",
            "start": 4251.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 4253.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la gente de",
            "start": 4256.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que es un problema",
            "start": 4263.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "social y que no se resuelve nada m\u00e1s con",
            "start": 4268.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 4272.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "coercitivas siempre voy a",
            "start": 4274.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estar subrayando dos cosas del",
            "start": 4277.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente biden muy favorables una que",
            "start": 4280.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es el primer presidente que abre",
            "start": 4283.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh un camino para",
            "start": 4287.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que de manera",
            "start": 4291.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "legal puedan migrantes llegar a Estados",
            "start": 4293.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos es el",
            "start": 4296.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primero porque ahora hay un sistema en",
            "start": 4299.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "donde se hace una",
            "start": 4303.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solicitud y si se cumplen con ciertos",
            "start": 4306.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "requisitos pueden entrar a Estados",
            "start": 4309.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Unidos estamos hablando de 30.000",
            "start": 4311.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mensuales en este a\u00f1o m\u00e1s de",
            "start": 4316.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "300.000 que han logrado",
            "start": 4319.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh alcanzar estas",
            "start": 4322.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "visas de trabajo",
            "start": 4326.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "temporales y lo segundo que es muy bueno",
            "start": 4331.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que es el primer",
            "start": 4336.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente y aqu\u00ed incluyo dem\u00f3cratas y",
            "start": 4338.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "republicanos el primero",
            "start": 4341.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no hace",
            "start": 4344.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "muro que no est\u00e1 pensando en eso porque",
            "start": 4347.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4353.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "publicidad eso no resuelve el",
            "start": 4357.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "problema es",
            "start": 4361.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "propaganda realmente y todos han",
            "start": 4365.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hecho como",
            "start": 4370.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos Desde hace no s\u00e9 30",
            "start": 4376.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os unos m\u00e1s otros menos lo todos han",
            "start": 4380.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hecho sean dem\u00f3cratas o sean",
            "start": 4384.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "republicanos para quedar bien",
            "start": 4386.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y el",
            "start": 4390.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "presidente no ha optado por eso porque",
            "start": 4392.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "realmente pues no se resuelve el",
            "start": 4399.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "problema con los",
            "start": 4401.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muros llevan 30 a\u00f1os haciendo",
            "start": 4402.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "muros Imag\u00ednese una frontera de 3180 km",
            "start": 4405.679,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "cuando van a terminar de hacer el",
            "start": 4411.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muro Llevan",
            "start": 4416.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4417.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como 100",
            "start": 4419.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 4424.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Aproximadamente cu\u00e1nto les",
            "start": 4426.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "falta entonces eh quedamos en reunirnos",
            "start": 4431.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y por eso llegaron los funcionarios ayer",
            "start": 4436.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "les voy a poner unas gr\u00e1ficas de c\u00f3mo",
            "start": 4439.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estaba la situaci\u00f3n en la frontera y",
            "start": 4443.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 ahora a ver si pueden de favor",
            "start": 4447.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ponernos las",
            "start": 4451.92,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas qu\u00e9 no pueden",
            "start": 4455.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacer Jes\u00fas",
            "start": 4459.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y el equipo",
            "start": 4461.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y casi no nos no nos vemos nos vemos m\u00e1s",
            "start": 4468.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4473.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ver y en las reuniones de gabinete pero",
            "start": 4474.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4479.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "entendemos s\u00ed",
            "start": 4481.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed estaba pero hay",
            "start": 4483.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una este es por",
            "start": 4490.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nacionalidad",
            "start": 4492.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "miren los",
            "start": 4494.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "incrementos 21 de",
            "start": 4501.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "diciembre pero hay",
            "start": 4505.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4510.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande no",
            "start": 4513.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 O s\u00ed est\u00e1 pero no este no tiene",
            "start": 4517.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mucha mucha",
            "start": 4522.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "afluencia Tenemos tambi\u00e9n la de los",
            "start": 4527.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mexicanos ahorita lo vemos este es",
            "start": 4530.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente donde hay",
            "start": 4533.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4540.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este Luisa Mar\u00eda te puede",
            "start": 4543.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "enviar las de",
            "start": 4546.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ayer reuniones s\u00ed vamos a tener",
            "start": 4552.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reuniones peri\u00f3dicas se formaron ya los",
            "start": 4555.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "equipos se va a ir a Washington y van a",
            "start": 4562.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este nosotros vamos a ir a Washington Yo",
            "start": 4567.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no pero s\u00ed el gabinete de seguridad y",
            "start": 4570.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los responsables la secretaria de de",
            "start": 4572.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "relaciones la secretaria de seguridad",
            "start": 4576.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Secretario de Defensa",
            "start": 4579.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de",
            "start": 4586.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n por lo que tiene que ver con",
            "start": 4587.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y ellos van a estar tambi\u00e9n",
            "start": 4590.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "con nosotros va haber un intercambio",
            "start": 4594.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "constante en algunos casos vamos a",
            "start": 4604.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "buscar estamos esperando",
            "start": 4607.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se Tom",
            "start": 4610.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de el",
            "start": 4614.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4619.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo Bernardo Ar\u00e9valo que va a ser el",
            "start": 4621.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 4624.639,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "14 estoy en eso estoy en eso La verdad",
            "start": 4629.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que ya se est\u00e9",
            "start": 4634.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "normalizando la situaci\u00f3n en",
            "start": 4638.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guatemala Ya recib\u00ed",
            "start": 4640.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4644.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asistir",
            "start": 4645.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso llegaron a ver",
            "start": 4651.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 4656.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "diarios en la frontera",
            "start": 4659.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "norte por la llamada fue como el",
            "start": 4663.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4672.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya ha habido una disminuci\u00f3n",
            "start": 4676.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "claro es porque",
            "start": 4681.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4683.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "faltaba personal para hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 4685.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos tambi\u00e9n en M\u00e9xico",
            "start": 4689.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque son muchos y",
            "start": 4692.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por las",
            "start": 4698.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fiestas de fin de a\u00f1o",
            "start": 4700.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4707.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "baja por ejemplo les voy a dar",
            "start": 4715.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una informe",
            "start": 4718.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9 no pones lo",
            "start": 4720.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de los homicidios de",
            "start": 4723.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayer o sea los",
            "start": 4726.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este D\u00e9jenme no que",
            "start": 4730.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "yo este porque esto no lo va lo van a",
            "start": 4733.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver en el",
            "start": 4738.159,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "universal ni en el",
            "start": 4740.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reforma pero miren",
            "start": 4743.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ayer 47",
            "start": 4746.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "homicidios 17 estados sin",
            "start": 4752.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "homicidios es de los d\u00edas m\u00e1s Bajos en",
            "start": 4756.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 4760.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4761.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque traemos un promedio",
            "start": 4782.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4787.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "85 y bajado",
            "start": 4791.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "20% desde que llegamos los homicidios",
            "start": 4794.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero el promedio es 85 pero ayer",
            "start": 4797.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "47 y todos estos",
            "start": 4801.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4804.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente muy pocos",
            "start": 4809.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "homicidios es cuando la realidad y la",
            "start": 4817.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n no",
            "start": 4820.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4826.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4826.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "concilian",
            "start": 4829.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 4832.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n pues tiene que ver",
            "start": 4834.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con los incendios en",
            "start": 4839.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Tabasco Ya ven eso",
            "start": 4845.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no presidente nada m\u00e1s todav\u00eda ayer ve\u00eda",
            "start": 4848.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "yo a alguien que dec\u00eda que me",
            "start": 4851.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estaban enga\u00f1ando o que yo estaba",
            "start": 4855.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mintiendo en lo de",
            "start": 4857.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Tabasco este porque el despliegue",
            "start": 4859.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fue muy bien presidente nada m\u00e1s si me",
            "start": 4873.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "permite Lo del encuentro en enero en",
            "start": 4877.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "febrero con sus hom\u00f3logos de",
            "start": 4880.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica tiene mayor informaci\u00f3n al",
            "start": 4881.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "respecto sobre cu\u00e1ndo se va a llevar a",
            "start": 4883.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cabo vamos",
            "start": 4886.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a tener sigue confirmado comunicaci\u00f3n S\u00ed",
            "start": 4888.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed es que debemos de",
            "start": 4892.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estar en comunicaci\u00f3n permanente es muy",
            "start": 4895.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n con todos los",
            "start": 4898.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gobiernos de Centroam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 4901.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh Y nos",
            "start": 4906.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ayudamos hemos logrado",
            "start": 4910.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acuerdos con",
            "start": 4913.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Guatemala con",
            "start": 4917.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Honduras con Cuba con Venezuela con El",
            "start": 4920.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Salvador estamos trabajando de manera",
            "start": 4927.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "coordinada con programas para el",
            "start": 4930.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bienestar y hay una actitud de parte de",
            "start": 4934.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ellos de cooperaci\u00f3n de apoyo de",
            "start": 4939.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4943.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4944.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todos nuestros hermanos de",
            "start": 4946.32,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Belice es una relaci\u00f3n muy",
            "start": 4951.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fraterna la que tenemos con el gobierno",
            "start": 4956.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4958.96,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "Belice ahora con el tren",
            "start": 4962.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Maya Se est\u00e1n estrechando m\u00e1s aciones",
            "start": 4968.719,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mucha gente de Belice eso no se",
            "start": 4973.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sabe mucho eh llega a hacer sus compras",
            "start": 4978.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4981.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chetumal los fines de",
            "start": 4983.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 4986.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasan hay una comunicaci\u00f3n",
            "start": 4988.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "permanente y muchos",
            "start": 4991.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh ciudadanos de velices tienen como",
            "start": 4994.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 4998.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh la Pen\u00ednsula de",
            "start": 5001.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n hay una relaci\u00f3n",
            "start": 5005.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estrecha de",
            "start": 5009.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hermandad Gracias presidente quiero",
            "start": 5012.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahondar en un tema que siempre es una",
            "start": 5015.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n para todas y todos los",
            "start": 5017.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanos en a\u00f1o nuevo que es este",
            "start": 5019.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aumento impuestos se habla de un aumento",
            "start": 5021.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al ieps del",
            "start": 5024.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "4.32 por preguntarle presidente si su",
            "start": 5026.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno va tener un aumento de",
            "start": 5031.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "impuestos mayor a la inflaci\u00f3n este a\u00f1o",
            "start": 5033.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y a la par preguntarle si van a",
            "start": 5037.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "continuar los subsidios por ejemplo en",
            "start": 5039.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el tema de la gasolina si va a continuar",
            "start": 5041.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica del pacic para mantener una",
            "start": 5044.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estabilidad en los precios de la canasta",
            "start": 5048.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica c\u00f3mo va a ser esta pol\u00edtica",
            "start": 5051.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en el sexto a\u00f1o de su gobierno",
            "start": 5054.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente gracias Es la misma pol\u00edtica",
            "start": 5056.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh No va a haber aumentos de impuestos",
            "start": 5059.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales no hay aumento en el",
            "start": 5062.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precio de las",
            "start": 5066.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gasolinas del",
            "start": 5067.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "diesel de la",
            "start": 5071.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "luz Vamos a continuar con el programa",
            "start": 5076.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "antiinflacionario",
            "start": 5085.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 5087.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 el mecanismo",
            "start": 5089.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se acord\u00f3 con las tiendas",
            "start": 5094.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "departamentales para que se mantengan",
            "start": 5099.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los precios de la canasta b\u00e1sica de 24",
            "start": 5103.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "productos sin",
            "start": 5107.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aumentos es muy interesante que cuando",
            "start": 5109.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 5111.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eh a aumentar la",
            "start": 5114.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n este",
            "start": 5118.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por la guerra de Ucrania desde el",
            "start": 5119.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5124.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pasado y",
            "start": 5125.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Rusia llevamos a cabo este acuerdo y se",
            "start": 5128.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "fij\u00f3",
            "start": 5133.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5136.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "precio de los 24 productos de la canasta",
            "start": 5138.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica 1039 pesos por 24",
            "start": 5142.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "productos y si",
            "start": 5148.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 5151.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 5153.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actuales est\u00e1n",
            "start": 5155.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "abajo eso lo tenemos que",
            "start": 5157.28,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "agradecer a los que participan en este",
            "start": 5161.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5167.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a las cadenas",
            "start": 5170.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comerciales de",
            "start": 5172.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "chedrawi",
            "start": 5177.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Walmart",
            "start": 5181.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Soriana de otras que no recuerdo pero a",
            "start": 5189.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ver si pones lo de",
            "start": 5193.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lunes si tenemos para que vean esto nos",
            "start": 5195.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ha ayudado",
            "start": 5199.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho y el tener tambi\u00e9n el control del",
            "start": 5200.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "precio de las",
            "start": 5204.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gasolinas saben qu\u00e9 dijo un secretario",
            "start": 5207.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 5211.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 5213.199,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "anterior una",
            "start": 5220.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eminencia muy este famoso",
            "start": 5227.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "porque es concu\u00f1o de Carlos Salinas y",
            "start": 5232.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser secretario de",
            "start": 5236.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacienda en el sexenio pasado",
            "start": 5238.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aumentaban el precio de las gasolinas y",
            "start": 5243.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l lleg\u00f3 a",
            "start": 5245.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "declarar de que eso no afectaba porque",
            "start": 5247.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente no",
            "start": 5249.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ten\u00eda carros no ten\u00eda",
            "start": 5253.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos secretario de",
            "start": 5258.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hacienda aspe hace 30 a\u00f1os lleg\u00f3 a",
            "start": 5265.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que no importaba fomentar la actividad",
            "start": 5273.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "productiva del campo en M\u00e9xico porque en",
            "start": 5277.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un mundo globalizado lo que se",
            "start": 5281.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "necesitara se pod\u00eda comprar en el",
            "start": 5283.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "extranjero a partir de ah\u00ed dejaron de",
            "start": 5287.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apoyar la producci\u00f3n en el",
            "start": 5290.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "campo en ese entonces tambi\u00e9n",
            "start": 5294.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "otro creo",
            "start": 5298.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el que habl\u00f3 de pol\u00edtica Industrial",
            "start": 5303.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Serra",
            "start": 5306.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "puche se avent\u00f3 otra frase",
            "start": 5309.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre sostuvo que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 5317.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Industrial era la que no",
            "start": 5321.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y hubo",
            "start": 5327.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Pero eso no lo voy a",
            "start": 5333.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decir sobre la corrupci\u00f3n Pero eso",
            "start": 5335.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no no pero a ver si tenemos los",
            "start": 5340.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "precios si este es el el comportamiento",
            "start": 5344.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en general de la canasta de",
            "start": 5349.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "productos pero esto esto lo que me",
            "start": 5353.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "refiero pact\u00f3 fue",
            "start": 5360.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1039 y este es el m\u00e1s alto por ejemplo",
            "start": 5364.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ley y est\u00e1 bajo",
            "start": 5368.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "1022 pero",
            "start": 5372.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh en aqu\u00ed en",
            "start": 5377.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "chedrai en Cuernavaca",
            "start": 5381.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 5383.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "763 de",
            "start": 5386.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "1039",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "763 pasa",
            "start": 5397.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otra Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5401.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tamb vamos a poner ahora",
            "start": 5406.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Soriana",
            "start": 5410.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "966 es de Los",
            "start": 5411.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Altos pero abajo de",
            "start": 5415.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "1039 y ac\u00e1",
            "start": 5420.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Soriana 834 en Morelia la canasta y",
            "start": 5424.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "dicen S\u00ed pero es que son productos o",
            "start": 5431.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas o",
            "start": 5434.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos que son",
            "start": 5436.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ganchos S\u00ed pero es lo que m\u00e1s consume la",
            "start": 5440.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente es el arroz el frijoles el aceite",
            "start": 5443.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5447.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "az\u00facar la carne de pollo s\u00ed",
            "start": 5448.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Entonces eso ayuda",
            "start": 5453.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mucho y yo tengo que",
            "start": 5456.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "agradecerlo porque",
            "start": 5459.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 5461.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cumplido y tenemos que cuidar",
            "start": 5464.4,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eh que no haya cuesta de enero como era",
            "start": 5469.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5474.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh que no hay aumento de precios que no",
            "start": 5477.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hay inflaci\u00f3n",
            "start": 5480.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 5482.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se afecta el",
            "start": 5486.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ingreso podemos estar aumentando el",
            "start": 5489.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salario pero si hay",
            "start": 5493.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n pues",
            "start": 5496.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "e se pierde poder de compra poder",
            "start": 5499.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adquisitivo que era lo que pasaba",
            "start": 5502.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5506.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fue olv\u00eddense de las frases c\u00e9lebres",
            "start": 5508.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh de las canalladas que hicieron de",
            "start": 5514.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5518.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "neoliberales que aspiran a regresar que",
            "start": 5519.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n quiero que",
            "start": 5524.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "regresen pero lo que se",
            "start": 5525.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "robaron Pon lo del salario m\u00ednimo de",
            "start": 5529.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 5533.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que los aumentos al salario",
            "start": 5536.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os",
            "start": 5539.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Siempre fueron por abajo de la",
            "start": 5543.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n siempre por abajo del por eso",
            "start": 5553.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal el salario",
            "start": 5556.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 m\u00e1s del 70 por de su poder",
            "start": 5560.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "adquisitivo",
            "start": 5569.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5570.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es el modelo que defiende",
            "start": 5573.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Sarmiento y tiene todo su",
            "start": 5576.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "derecho porque ni modo que \u00e9l se",
            "start": 5581.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inconformaron",
            "start": 5598.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5600.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zuckerman que me dice que \u00e9l es",
            "start": 5603.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "neoliberal pues",
            "start": 5609.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su",
            "start": 5611.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "derecho es",
            "start": 5614.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "libre pero yo",
            "start": 5617.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no yo",
            "start": 5619.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no y as\u00ed",
            "start": 5622.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como como \u00e9l y como Sarmiento hay",
            "start": 5625.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "millones y as como estoy pensando yo hay",
            "start": 5629.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5633.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "millones y lo importante es que podamos",
            "start": 5637.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "convivir porque eso es la democracia no",
            "start": 5640.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "es pensamiento \u00fanico es",
            "start": 5644.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pluralidad Pero c\u00f3mo voy a estar de",
            "start": 5649.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 5651.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto Pero",
            "start": 5653.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5656.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "encima con una",
            "start": 5659.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 5663.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mentira porque repet\u00edan que si",
            "start": 5665.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aumentaban el",
            "start": 5667.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salario se iba a",
            "start": 5669.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incrementar la",
            "start": 5673.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n iba a haber m\u00e1s",
            "start": 5675.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n durante much\u00edsimo",
            "start": 5683.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo como otras",
            "start": 5687.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mentiras de",
            "start": 5690.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5693.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recaudaci\u00f3n",
            "start": 5696.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "suficiente porque no pagaban",
            "start": 5698.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "impuestos los de la econom\u00eda",
            "start": 5701.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "informal los vendedores ambulantes y que",
            "start": 5704.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ese era el principal",
            "start": 5708.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "problema cuando el principal problema",
            "start": 5711.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "era que los de",
            "start": 5714.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arriba Los potentados las grandes",
            "start": 5717.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 5721.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresariales los bancos no pagaban",
            "start": 5723.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "impuestos o se los",
            "start": 5728.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "condonan pero A cu\u00e1ntos enga\u00f1aron",
            "start": 5733.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed todav\u00eda",
            "start": 5739.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hay quienes con ese pensamiento",
            "start": 5744.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5750.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 5757.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5759.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "columnistas maestros",
            "start": 5762.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "investigadores de clase",
            "start": 5765.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "media todav\u00eda hay quienes dicen nosotros",
            "start": 5770.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los que pagamos",
            "start": 5774.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "impuestos no escuchan eso",
            "start": 5779.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Bueno ahora",
            "start": 5782.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con lo de",
            "start": 5784.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mexicana C\u00f3mo van a usar nuestros",
            "start": 5788.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "impuestos para eso nosotros que somos",
            "start": 5790.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los que pagamos impuestos porque seg\u00fan",
            "start": 5793.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5796.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mentalidad el pueblo no paga",
            "start": 5798.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "impuestos no Todos pagamos impuestos",
            "start": 5801.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 5804.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "campesino el m\u00e1s",
            "start": 5806.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pobre paga un impuesto",
            "start": 5808.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "incluso para que quede",
            "start": 5812.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "claro paga m\u00e1s impuesto un obrero",
            "start": 5814.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proporcionalmente que un",
            "start": 5818.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 5822.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se recauda m\u00e1s de impuestos sobre la",
            "start": 5824.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "renta de los trabajadores que lo que",
            "start": 5828.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pagan de impuestos sobre la renta los",
            "start": 5831.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresarios pero",
            "start": 5837.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 5840.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lav\u00e1ndonos el",
            "start": 5847.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cerebro poco a poco",
            "start": 5851.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y cuesta mucho",
            "start": 5856.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5862.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 5866.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 5868.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fue poco tiempo fueron 36",
            "start": 5870.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de predominio de ese",
            "start": 5876.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pensamiento el Porfiriato fueron 34",
            "start": 5882.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y qued\u00f3 la idea de que Porfirio era",
            "start": 5886.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muy buen",
            "start": 5891.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernante y f\u00edjense que fue el gobierno",
            "start": 5892.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s endeud\u00f3 al",
            "start": 5896.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5900.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5904.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "historia hasta los edificios que se",
            "start": 5907.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hicieron para celebrar el centenario Se",
            "start": 5910.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hicieron con",
            "start": 5913.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito fue el gobierno que llev\u00f3 a la",
            "start": 5918.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica por primera vez un",
            "start": 5923.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "rescate como el",
            "start": 5927.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fopra",
            "start": 5930.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se rescataron a los",
            "start": 5932.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que estaban en manos de",
            "start": 5934.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5936.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "extranjeras y se",
            "start": 5940.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en deuda",
            "start": 5943.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica todo lo",
            "start": 5946.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se les pag\u00f3 a las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 5949.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "extranjeras due\u00f1as de los",
            "start": 5953.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ferrocarriles Pero esto",
            "start": 5958.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ni modo que se",
            "start": 5962.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "supiera",
            "start": 5966.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si hubiese sido un buen gobierno",
            "start": 5968.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no hubiese habido una",
            "start": 5972.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y siguen pensando",
            "start": 5979.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero fueron 34",
            "start": 5986.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto",
            "start": 5989.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fue esta",
            "start": 5992.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pesadilla tard\u00f3 36",
            "start": 5995.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces va a llevar su",
            "start": 6002.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tiempo poco a poco se tiene que ir este",
            "start": 6007.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aclarar las cosas y tampoco",
            "start": 6011.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6015.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obsecado en que",
            "start": 6017.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cambien",
            "start": 6019.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 6021.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "menos pelearnos",
            "start": 6023.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ni siquiera enojarnos",
            "start": 6026.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6031.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6035.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Sarmiento sostiene estas cosas pues est\u00e1",
            "start": 6038.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 6042.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "derecho m\u00e1",
            "start": 6045.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que que se van a poner a discutir",
            "start": 6047.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mucho menos en",
            "start": 6052.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 6054.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahora la cena",
            "start": 6056.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de fin de a\u00f1o que se re\u00fane la familia y",
            "start": 6059.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que empiezan las discusiones no hablemos",
            "start": 6062.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica nada",
            "start": 6064.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada no no nos metamos en",
            "start": 6066.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eso es que se est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds",
            "start": 6070.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6073.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no no hablemos de",
            "start": 6074.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eso no no no no nos metamos",
            "start": 6077.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6083.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este no tocar ese tema sea y no",
            "start": 6085.4,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pelearnos ya est\u00e1n muy muy muy muy muy",
            "start": 6090.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6094.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muy terco muy necio porque",
            "start": 6095.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quieren este",
            "start": 6099.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pleito porque est\u00e1n muy enojados ya nada",
            "start": 6103.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6106.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "decirle Siga usted su camino",
            "start": 6107.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Siga usted su",
            "start": 6112.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "camino una vez fueron a ver los",
            "start": 6114.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 6117.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "traidores de",
            "start": 6119.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la legislatura",
            "start": 6121.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuando Madero era",
            "start": 6125.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente fueron a",
            "start": 6130.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "convencer de que",
            "start": 6132.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "renunciara bueno vinieron aqu\u00ed a",
            "start": 6139.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "palacio y los escuch\u00f3 Madero pero",
            "start": 6146.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo ofensivo",
            "start": 6149.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no todos los",
            "start": 6152.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "traidores que cuando se",
            "start": 6158.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "van Ya que se\u00f1ores ya",
            "start": 6161.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "terminaron s\u00ed presidente no se quedan",
            "start": 6169.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6172.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "presidente y piensan que Madero les va a",
            "start": 6175.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dar la mano se puso",
            "start": 6179.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "As\u00ed que les vaya",
            "start": 6189.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "bien Entonces no pelearnos sino",
            "start": 6199.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este Gracias presidente entender que",
            "start": 6203.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "somos distintos concluyendo presidente",
            "start": 6207.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si me permite en el marco de la",
            "start": 6209.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pen\u00faltima conferencia de prensa del",
            "start": 6211.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "2023 conocer Cu\u00e1les van a ser sus 12",
            "start": 6213.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "deseos para el nuevo para a\u00f1o nuevo para",
            "start": 6217.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el 2024 o los deseos que usted tiene en",
            "start": 6220.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "general para el pr\u00f3ximo a\u00f1o Gracias",
            "start": 6222.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente es que eso no se",
            "start": 6224.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dicen no es as\u00ed es una pesta\u00f1ita y se",
            "start": 6229.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agarra",
            "start": 6233.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no un",
            "start": 6236.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no que la verdad que la gente",
            "start": 6238.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sea muy feliz que nuestro pueblo siga",
            "start": 6242.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siendo muy",
            "start": 6245.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "feliz que",
            "start": 6248.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6250.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sufra",
            "start": 6257.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Que nadie se",
            "start": 6259.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enferme que no haya",
            "start": 6263.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pleitos esto que siga",
            "start": 6266.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pasando que no hay",
            "start": 6270.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agresiones que vivamos en",
            "start": 6272.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "paz que el a\u00f1o que viene en lo econ\u00f3mico",
            "start": 6279.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "sea como el",
            "start": 6283.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "actual que",
            "start": 6288.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "deseo Pues que tengamos las la misma",
            "start": 6292.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tasa de",
            "start": 6295.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "crecimiento de este",
            "start": 6297.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 6301.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que se sigan creando empleos hoy dio el",
            "start": 6303.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "linji informaci\u00f3n",
            "start": 6310.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6312.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empleo y la tasa de desempleo en M\u00e9xico",
            "start": 6315.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es de las m\u00e1s bajas del",
            "start": 6319.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mundo eso lo celebro mucho y lo deseo",
            "start": 6321.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo que haya",
            "start": 6324.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6327.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6329.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tengan los ingresos en las familias para",
            "start": 6331.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "satisfacer las necesidades",
            "start": 6336.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas que no haya crisis de",
            "start": 6339.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6343.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6345.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 6349.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reduciendo la",
            "start": 6357.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inseguridad que haya cada vez m\u00e1s Paz",
            "start": 6360.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6364.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "tranquilidad que en las",
            "start": 6368.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "elecciones se deje en libertad a los",
            "start": 6375.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos que",
            "start": 6378.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "elecciones limpias",
            "start": 6382.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "libres que es el pueblo El Que decida",
            "start": 6385.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elija que no haya trampas que no haya",
            "start": 6391.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fraude eso es lo que",
            "start": 6401.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "deseo este eso de los mejores a\u00f1os es",
            "start": 6408.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pasamos",
            "start": 6411.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dos muy dif\u00edciles los de la",
            "start": 6413.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pandemia Esos fueron muy",
            "start": 6418.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "duros muy dif\u00edciles afortunadamente el",
            "start": 6422.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o ya hab\u00edamos iniciado con",
            "start": 6425.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestros planes",
            "start": 6429.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eh nos ayuda mucho el",
            "start": 6431.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que desde los primeros d\u00edas comenzamos",
            "start": 6435.28,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "a poner en marcha todo el plan de",
            "start": 6441.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6447.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desde que entramos empezamos a",
            "start": 6449.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "rehabilitar las refiner\u00edas a construir",
            "start": 6452.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 6455.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda empezamos con el proyecto del",
            "start": 6457.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tren Maya lo del",
            "start": 6461.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto desde que",
            "start": 6465.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entramos empezamos",
            "start": 6468.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6471.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortalecer toda la",
            "start": 6474.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de desarrollo",
            "start": 6477.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "social yo creo que",
            "start": 6482.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desde principios del 19 ya los adultos",
            "start": 6485.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mayores estaban recibiendo el doble de",
            "start": 6489.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Ya hab\u00edamos iniciado los",
            "start": 6494.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "programas sembr",
            "start": 6498.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "vida de modo que como todo el",
            "start": 6501.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "19 fue inicio de",
            "start": 6506.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "programas la",
            "start": 6510.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pandemia nos",
            "start": 6514.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "agarr\u00f3 con los",
            "start": 6517.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "programas en marcha y lo que hicimos fue",
            "start": 6520.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reforzarlos eso nos ayud\u00f3 mucho Porque",
            "start": 6526.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos",
            "start": 6530.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos a la palabra Ya",
            "start": 6533.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos los",
            "start": 6539.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 6542.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1os",
            "start": 6546.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "negocios cuando la pandemia",
            "start": 6551.48,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "otorgamos 3 millones de cr\u00e9ditos abajo",
            "start": 6555.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo eso nos ayud\u00f3",
            "start": 6563.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mucho ten\u00edamos fondos",
            "start": 6566.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suficientes fuimos de los primeros que",
            "start": 6569.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 6571.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vacunas en 5",
            "start": 6573.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6576.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vacunamos a todos los adultos mayores",
            "start": 6578.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con una primera",
            "start": 6581.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dosis en 5",
            "start": 6585.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6589.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces bueno en el primer a\u00f1o en el 19",
            "start": 6591.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda yo visitado 80 hospitales del",
            "start": 6596.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inss",
            "start": 6601.119,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "bienestar de modo que cuando viene la",
            "start": 6606.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pandemia pues ya",
            "start": 6609.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9 estaba pasando en el sector",
            "start": 6610.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud qu\u00e9 se ten\u00eda que hacer C\u00f3mo",
            "start": 6613.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 6615.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6617.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fueron a\u00f1os muy",
            "start": 6622.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles el 20 el 21 el 22 empezaron a",
            "start": 6625.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mejorar las cosas y",
            "start": 6630.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este ha sido muy bueno ya el",
            "start": 6633.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 6638.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6639.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya fue mejor a\u00f1o tan es as\u00ed que la",
            "start": 6640.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "encuesta del inji sobre pobreza sobre",
            "start": 6644.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ingresos en familias la levantaron en",
            "start": 6651.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "julio del",
            "start": 6654.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "22 y ya en esa",
            "start": 6655.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "encuesta ya se refleja a\u00fan con la",
            "start": 6658.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pandemia una disminuci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 6663.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6666.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y este",
            "start": 6667.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Mucho mejor mucho mucho",
            "start": 6670.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejor en",
            "start": 6676.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 6678.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n",
            "start": 6680.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "extranjera en reservas del banco de",
            "start": 6684.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en utilidades en la",
            "start": 6688.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bolsa repito lo",
            "start": 6695.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6698.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dice en Tabasco y en Veracruz un",
            "start": 6700.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dicho choco",
            "start": 6705.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "jarocho que cuando la milpa se da bien",
            "start": 6708.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el",
            "start": 6711.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro el a\u00f1o",
            "start": 6714.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasado fue el a\u00f1o en que m\u00e1s utilidades",
            "start": 6717.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "obtuvieron los",
            "start": 6721.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 6724.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6726.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o va a ser",
            "start": 6729.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord va a ser mayor la",
            "start": 6732.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "utilidad todav\u00eda no salen los",
            "start": 6737.599,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "datos pero apuesto a que van a ser",
            "start": 6741.079,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "mejores las utilidades entonces",
            "start": 6746.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eh le fue bien a la gente con menos",
            "start": 6751.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ingresos y tambi\u00e9n a los",
            "start": 6755.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "negocios a las",
            "start": 6759.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "empresas les fue bien",
            "start": 6763.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh y miren lo del",
            "start": 6767.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 6773.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este ayer",
            "start": 6774.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estaba a ver c\u00f3mo est\u00e1 ahora est\u00e1 a",
            "start": 6777.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "17 miren",
            "start": 6786.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eso Cu\u00e1ndo",
            "start": 6790.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se lo hab\u00eda",
            "start": 6795.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "visto y es por lo mismo porque el pa\u00eds",
            "start": 6797.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6802.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "atractivo para la",
            "start": 6803.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Cu\u00e1ndo se hab\u00eda",
            "start": 6809.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "visto yo creo que",
            "start": 6813.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6818.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca en el M\u00e9xico",
            "start": 6823.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "independiente en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 6827.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero en el M\u00e9xico independiente nunca",
            "start": 6831.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto de que el",
            "start": 6835.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sureste creciera m\u00e1s que el",
            "start": 6838.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6844.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca un",
            "start": 6850.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno Y esto qu\u00e9 es lo",
            "start": 6853.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6858.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6864.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6867.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criterio la importancia de la inversi\u00f3n",
            "start": 6870.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el periodo neoliberal y en esto",
            "start": 6876.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no coincidimos",
            "start": 6880.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con nuestro",
            "start": 6881.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 6884.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sarmiento porque \u00e9l no cree en la",
            "start": 6887.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6890.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica \u00e9l cree en la inversi\u00f3n",
            "start": 6893.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privada y yo",
            "start": 6900.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sostengo que es muy importante la",
            "start": 6903.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica como la inversi\u00f3n",
            "start": 6907.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "privada y como la inversi\u00f3n",
            "start": 6908.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "extranjera y que que echar a andar los",
            "start": 6910.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tres motores de la econom\u00eda al mismo",
            "start": 6915.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo el sector",
            "start": 6918.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el sector",
            "start": 6921.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "privado y el sector",
            "start": 6924.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "social qu\u00e9 hacemos sin los",
            "start": 6927.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajadores Por qu\u00e9 M\u00e9xico es una",
            "start": 6934.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "potencia en el concierto de las",
            "start": 6937.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Naciones",
            "start": 6943.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la capacidad",
            "start": 6947.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "excepcional de sus",
            "start": 6951.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadores los trabajadores mexicanos",
            "start": 6957.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son de los mejores del mundo porque",
            "start": 6959.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 6962.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "piensa de que en una",
            "start": 6963.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empresa lo que cuenta es el",
            "start": 6967.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "capital y no el trabajo",
            "start": 6971.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no es lo",
            "start": 6975.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mismo para no",
            "start": 6977.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "discutir Pero qu\u00e9 se hace sin el trabajo",
            "start": 6981.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6985.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obreros y eso lo",
            "start": 6986.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds Ese es como dir\u00edan",
            "start": 6989.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos un",
            "start": 6993.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "insumo",
            "start": 6995.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fundamental es la",
            "start": 6997.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esencia si",
            "start": 7002.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh Por eso la inversi\u00f3n",
            "start": 7007.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es muy",
            "start": 7013.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7016.63,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "importante Por qu\u00e9 Y esto es para",
            "start": 7020.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando",
            "start": 7024.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda si est\u00e1n altas las tasas de",
            "start": 7028.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 7038.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7039.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pone de que no",
            "start": 7041.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh se promueven",
            "start": 7047.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos o no se solicitan o no se",
            "start": 7050.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "otorgan",
            "start": 7053.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos cuando est\u00e1n altas las tasas de",
            "start": 7054.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y por lo mismo no hay",
            "start": 7059.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Por",
            "start": 7064.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7066.15,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 si sigue habiendo",
            "start": 7068.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "crecimiento si est\u00e1n altas las tasas de",
            "start": 7070.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por la inversi\u00f3n",
            "start": 7078.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y por la inversi\u00f3n",
            "start": 7082.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 7087.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 7089.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "combinar no es",
            "start": 7093.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "decir todo al mercado",
            "start": 7096.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que desaparezca el",
            "start": 7100.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7104.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es estado y",
            "start": 7107.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mercado y que el estado cumpla con su",
            "start": 7114.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7117.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "social C\u00f3mo es",
            "start": 7119.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que si uno se enferma tiene uno que ver",
            "start": 7121.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7125.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se alivia C\u00f3mo se cura",
            "start": 7126.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Y si no hay",
            "start": 7131.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "recursos Entonces no se uno atender no",
            "start": 7134.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "va uno a curarse que no el estado tiene",
            "start": 7139.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7142.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar el derecho",
            "start": 7144.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a la salud que no el estado",
            "start": 7146.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 7153.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de",
            "start": 7155.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 7158.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "idad del ser humano",
            "start": 7159.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde que nace hasta que",
            "start": 7163.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muere desde la cuna Hasta la",
            "start": 7166.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tumba entonces la salud es un",
            "start": 7173.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "privilegio o es un",
            "start": 7177.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "derecho la educaci\u00f3n es un privilegio o",
            "start": 7181.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 7184.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "derecho Entonces qui\u00e9n se tiene que",
            "start": 7186.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hacer caro el",
            "start": 7189.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estado C\u00f3mo a ver se diluye el estado no",
            "start": 7192.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "existe el estado Todo es el",
            "start": 7196.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mercado si te enfermas pagas si quieres",
            "start": 7199.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 7204.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pagas porque si no",
            "start": 7206.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tienes no te",
            "start": 7211.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "curas ni",
            "start": 7214.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estudias es eso no puede",
            "start": 7217.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ser el fin \u00faltimo de un estado de un",
            "start": 7221.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7226.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es lograr la felicidad del",
            "start": 7229.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pueblo Y s\u00ed la libertad desde",
            "start": 7235.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "luego garantizar la Libertad en",
            "start": 7242.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todo pero",
            "start": 7247.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el estado no puede incumplir su",
            "start": 7250.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7252.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "social y esas son las diferencias que",
            "start": 7254.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos con",
            "start": 7257.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos este",
            "start": 7259.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 7263.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "analistas pero no es un",
            "start": 7267.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "asunto de pleito irreconciliable no es",
            "start": 7270.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Sencillamente pensamos distintos y qu\u00e9",
            "start": 7274.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bueno no",
            "start": 7277.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo aburrido que ser\u00eda la",
            "start": 7279.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vida si todos pens\u00e1ramos igual v\u00e1monos",
            "start": 7282.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aunar",
            "start": 7286.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ya hay un me acaban de mandar un",
            "start": 7287.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "chocolate de Comalcalco de La perla de",
            "start": 7291.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la chontalpa un",
            "start": 7294.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "chocolate este que me me lo hacen con",
            "start": 7297.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7302.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "molinillo y este",
            "start": 7304.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y y este me mandaron tambi\u00e9n pan el pan",
            "start": 7308.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 7312.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Durango de la capital de Durango es un",
            "start": 7315.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pan Bueno yo creo que en todo M\u00e9xico",
            "start": 7319.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 7323.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pan Me estoy acordando ahora de jico por",
            "start": 7326.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ejemplo me acuerdo hasta el pan de de",
            "start": 7332.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "burro hay un",
            "start": 7337.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pan en Sinaloa que ese no lo puedo decir",
            "start": 7339.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le",
            "start": 7342.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "llaman pan de se\u00f1ora pues este La",
            "start": 7343.719,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "panetela de all\u00e1 s\u00ed de Emiliano Zapata",
            "start": 7348.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que antes se llamaba",
            "start": 7353.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Montecristo y",
            "start": 7356.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este la galleta de agua de",
            "start": 7360.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Campeche no no no",
            "start": 7363.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no los panes",
            "start": 7366.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Entonces vamos al pan con el",
            "start": 7370.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "chocolate y vamos a la foto vase",
            "start": 7372.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7376.68,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7377.13,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hablamos de eso",
            "start": 7386.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y hablamos de de eso y ellos est\u00e1n",
            "start": 7393.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haciendo tr\u00e1mites que pasa son muchos",
            "start": 7396.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fueron muchos lleg\u00f3 el momento en que el",
            "start": 7400.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "personal de",
            "start": 7403.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de Estados Unidos y tambi\u00e9n el",
            "start": 7405.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuestro quedaron",
            "start": 7409.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rebasados es que no se trata de nada m\u00e1s",
            "start": 7412.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7415.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh detuvieron a migrantes de aquel lado",
            "start": 7419.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la frontera y los",
            "start": 7423.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "llevan a un aeropuerto lo suben un avi\u00f3n",
            "start": 7425.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y los regresan",
            "start": 7429.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 7431.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite que se tiene que hacer de",
            "start": 7433.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conformidad con la normatividad",
            "start": 7436.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "existente lleva",
            "start": 7437.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiempo en el caso de nosotros Por",
            "start": 7440.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ejemplo para",
            "start": 7444.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh llevar a cabo",
            "start": 7447.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estos rescates y hablar con los",
            "start": 7450.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "gobiernos que van a a recibir si quiere",
            "start": 7455.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 7459.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "regresar primero los gobiernos tienen",
            "start": 7462.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7465.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aceptar recibirlos",
            "start": 7467.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "primero segundo pues tienen que estar de",
            "start": 7471.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acuerdo los migrantes",
            "start": 7475.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tercero se tienen que cumplir ciertas",
            "start": 7478.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "normas se tienen que juntar de una sola",
            "start": 7483.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nacionalidad hay un plazo de 36",
            "start": 7487.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "horas luego en qu\u00e9",
            "start": 7490.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 7498.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "micp los retornos asdos por fal",
            "start": 7499.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presupuesto por ajes no no eso se aclar\u00f3",
            "start": 7502.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de que nunca ha habido ningun limitaci\u00f3n",
            "start": 7506.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no no son otras circunstancias es",
            "start": 7510.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que llegaron",
            "start": 7513.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "muchos como no se hab\u00eda visto en mucho",
            "start": 7515.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7518.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "muchos muchos pero",
            "start": 7520.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 restableciendo se est\u00e1",
            "start": 7523.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "normalizando toda la",
            "start": 7526.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7529.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este por ejemplo hay contratos",
            "start": 7530.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "con los camiones con el",
            "start": 7534.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ADO que es una muy buena l\u00ednea de",
            "start": 7537.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transporte pero no hay este autob\u00fas es",
            "start": 7542.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "suficiente es el contrato pero ellos no",
            "start": 7547.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 7549.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque en esta",
            "start": 7551.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "temporada Pues",
            "start": 7554.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay c\u00f3mo se llaman corridas",
            "start": 7558.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "extras s\u00ed no este y lo mismo en el caso",
            "start": 7563.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7567.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aviones pero eso",
            "start": 7569.48,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7572.91,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7577.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7590.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7596.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 7604.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 7607.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7613.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara la",
            "start": 7614.88,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "voy a tomar una foto",
            "start": 7644.559,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7646.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "venga seor",
            "start": 7661.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "presidente que murmuren",
            "start": 7666.599,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7668.77,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 7673.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jaim bueno que",
            "start": 7678.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguido Felicidades",
            "start": 7682.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "adm Mar\u00eda Julia te mando un saludo",
            "start": 7693.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n aqu\u00ed con tu",
            "start": 7697.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a estoy diciendo una mam\u00e1 muy",
            "start": 7699.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "buena un abrazo",
            "start": 7704.28,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq I INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] am [M\u00fasica] [M\u00fasica] B B k bien ha caliente j Buenos d\u00edas est\u00e1 muy bien el clima no \u00e1nimo Bueno pues vamos a a dedicar el d\u00eda de hoy a contestar preguntas nada m\u00e1s tenemos eh Como informaci\u00f3n el que vamos a estar en Acapulco por la tarde se va avanzando en la reconstrucci\u00f3n ya se est\u00e1n Terminando de entregar los apoyos para la reparaci\u00f3n de las viviendas de los peque\u00f1os locales comerciales se han apoyado hasta ahora alrededor de 200 70000 2700.00 familias han recibido ya sus apoyos ya estamos por terminar de entregar todos los recursos que corresponden a Quienes fueron afectados por el hurac\u00e1n con da\u00f1os en sus viviendas y tambi\u00e9n a quienes este perdieron o se les afectaron sus locales sus peque\u00f1os negocios llevamos entregados hasta ayer cerca de 12000 millones de pesos de manera directa un promedio de 40 45000 pesos y la gente est\u00e1 comprando sus materiales de construcci\u00f3n pagando a los maestros alba\u00f1iles y todos trabajando para tener en buen estado sus casas sus hogares Y hoy vamos para all\u00e1 Desde luego se siguen entregando despensas siguen funcionando las cocinas te sigue ayudando y se va a seguir apoyando siempre a todos los afectados de y de Acapulco decirle Pues a la gente de Acapulco de colluca que este Los felicitamos mucho porque a\u00fan enfrentando esa desgracia est\u00e1n participando trabajando rehabilitando sus hogares con mucho entusiasmo le he pedido a la secretaria de bienestar Ariana Mel que nos env\u00eda algunas fotos a ver si nos est\u00e1 escuchando de c\u00f3mo est\u00e1 la gente trabajando eh mejorando sus sus hogares Entonces vamos bien Vamos avanzando bueno comenzamos por ac\u00e1 Gracias presidente Ju\u00e1rez de linaa MX presidente saber sobre los acuerdos a los que lleg\u00f3 ayer en su reuni\u00f3n con los funcionarios de Estados Unidos en materia de seguridad de econom\u00eda y si se habl\u00f3 de la Caravana migrante que est\u00e1 actualmente ah\u00ed en Chiapas se habla de aproximadamente 8000 migrantes bueno fue muy buena la reuni\u00f3n con el secretario blinken con el secretario mallorca con la asesora para asuntos de seguridad del presidente biden se Elizabeth hablamos de el tema econ\u00f3mico de las inversiones En M\u00e9xico en la frontera ya somos Pues los principales socios comerciales en el mundo M\u00e9xico y Estados Unidos ellos son nuestros principales socios y tambi\u00e9n nosotros en t\u00e9rminos comerciales y cada vez hay m\u00e1s movimiento en la frontera en los puentes y por eso tenemos que estar atentos para que no se cierren los pasos se lleg\u00f3 a ese acuerdo ya se est\u00e1n abriendo los pasos para el ferrocarril y eh los puentes fronterizos normalizar la situaci\u00f3n se avanz\u00f3 en eso tambi\u00e9n Hablamos sobre la atenci\u00f3n a las causas que originan la migraci\u00f3n el apoyo a pa\u00edses en donde por necesidad la gente tiene que abandonar sus pueblos en busca de trabajo inform\u00f3 de comoo nuestro pa\u00eds sigue ayudando con programas como sembrando vida el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro y otras acciones que estamos llevando a cabo en pa\u00edses de Caribe y de Centroam\u00e9rica y ellos est\u00e1n bien haciendo lo propio eso nos informaron y contin\u00faa el programa de dar becas de trabajo visas temporales para trabajo mediante una solicitud se abri\u00f3 canal con ese prop\u00f3sito a veces eh se rebasa el procedimiento que se tiene establecido han permitido eh el ingreso en promedio de 30.000 migrantes por mes sin embargo eh Son rebasados porque tambi\u00e9n eh Pues hay muchas necesidades en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe hay pobreza y la gente Busca mejores condiciones de vida y de trabajo con la migraci\u00f3n adicionalmente hay tambi\u00e9n asunto pol\u00edtico por esta temporada de elecciones en Estados Unidos y eh se alienta la la la migraci\u00f3n se desinforma hay tambi\u00e9n los traficantes de personas Quienes se dedican a eso eh Y que organizan caravanas para llegar a Estados Unidos muchas veces pues no informando adecuadamente a la gente y eh tenemos que seguir nosotros cuidando a los migrantes evitando Que corran peligro evitando los riesgos y todo de todo eso se habl\u00f3 el d\u00eda de sobre fentanilo adicciones casi no casi no fue m\u00e1s que nada cooperaci\u00f3n para el desarrollo inmigraci\u00f3n fueron los temas pero en muy buenos t\u00e9rminos como lo expres\u00e9 ayer Ahora m\u00e1s que nunca es indispensable una pol\u00edtica de buena vecindad con Estados Unidos porque ya son muchos los paisanos mexicanos que viven que trabajan en Estados Unidos 40 millones tambi\u00e9n pues es muy amplia nuestra frontera m\u00e1s de 3000 km de frontera hablaba yo del intercambio econ\u00f3mico comercial somos principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos tiene mucho movimiento la frontera de mercanc\u00edas de personas y eh est\u00e1n llegando tambi\u00e9n nuevas inversiones a M\u00e9xico de todo el mundo y de Estados Unidos entonces la relaci\u00f3n con nuestros vecinos es fundamental la tenemos que cuidar y tenemos al mismo tiempo que cuidar tambi\u00e9n a los migrantes que no haya Eh pues abusos secuestros que no haya accidentes en el traslado de esta caravana migrante de estos 8000 migrantes que est\u00e1n en Chiapas se hablaba de que bueno buscan cruzar la frontera hacia Estados Unidos pero que tambi\u00e9n muchos deciden eh quedarse aqu\u00ed a trabajar en M\u00e9xico aqu\u00ed se les va a brindar alg\u00fan apoyo tambi\u00e9n ests permisos de trabajo s\u00ed eh En el caso de esta caravana ya se han ido quedando en el sureste Porque hablas de 8000 no el informe de hoy como 10000 S\u00ed el informe de hoy que a ver si nos los dan a conocer el informe Creo que ya es de 100 1500 lo que voy hace un momento me informaron a ver si tenemos ah\u00ed el del dato de la Secretar\u00eda de Seguridad a ver si hay informaci\u00f3n Cu\u00e1l fue la petici\u00f3n espec\u00edfica de Estados Unidos Ah\u00ed est\u00e1 1582 claro que se dividen y muchos eh contin\u00faan por su cuenta pero as\u00ed en el bloque ya V que salieron unas fotos hace como dos d\u00edas de muchos presidente otra pregunta sobre la gran farmacia que est\u00e1 por inaugurarse ma\u00f1ana Ma\u00f1ana c\u00f3mo va este sistema de abastecimiento para surtir esta gran farmacia se hablaba de que pues todav\u00eda no se estaba con todos los medicamentos en en su totalidad pues ya se tienen todos eh los medicamentos eh que se requieren si en un centro de salud en un hospital no hay un medicamento o se surte una receta pero faltan de tres falta uno para eso es esta farmacia con el prop\u00f3sito de que se tenga toda la informaci\u00f3n de los medicamentos que hay en las distintas eh bodegas o en hospitales en almacenes de hospitales en las farmacias de los centros de salud de las cl\u00ednicas e puede ser que falte un medicamento y est\u00e9 en un estado o cerca de donde falte y desde esta farmacia central se va a tener todo el control general si no hay en ese estado de inmediato ese medicamento va a llegar inmediato estamos de 24 a 48 horas para que le llegue eh al centro de salud al hospital Entonces ma\u00f1ana vamos a tener ya eh terminada la farmacia al mismo tiempo eh estas bodegas de huevo de toca que se adquirieron van a servir para almacenar medicamentos que no falten los medicamentos Yo s\u00e9 que nuestros adversarios est\u00e1n pendientes no y quisieran que este no est\u00e9 la farmacia pero si va a estar este para ma\u00f1ana les invito despu\u00e9s de de la conferencia as\u00ed va a ser verdad Jes\u00fas vamos a ir a cortar el list\u00f3n y se va a tener un sistema de comunicaci\u00f3n y como todo vamos a ir normalizando el servicio va a llegar el d\u00eda no este pasado el tiempo sino pronto muy pronto que el tren maya va a llegar puntual va a salir y va a llegar puntual y el tren del ismo y lo mismo y mexicana los vuelos igual porque vamos hacia all\u00e1 es que si no inauguramos en dos a\u00f1os y medio el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles pues imag\u00ednense se nos satura el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico ten\u00edamos que inaugurarlo a sabiendas de que nos iban a cuestionar mucho de que que no iba a haber tr\u00e1fico a\u00e9reo pas\u00f3 el tiempo y ya el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles est\u00e1 funcionando muy bien ya es el aeropuerto que mueve m\u00e1s carga en todo el pa\u00eds llev\u00f3 su tiempo antes dec\u00edan no te pares por ah\u00ed porque espantan no hay nadie ya no es as\u00ed ahora que vinieron el se\u00f1or blinken mallorca elizabe que Les agradecemos mucho en especial al presidente biden porque los invitamos y vinieron se reunieron con nosotros para tratar estos temas de manera directa por la importancia que tiene para las dos naciones de que no tengamos ninguna dificultad en el tr\u00e1nsito de personas y de mercanc\u00edas Pues a d\u00f3nde llegaron al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles ah\u00ed aterrizaron y de ah\u00ed despegaron y qu\u00e9 dec\u00edan pues que no iba a funcionar el aeropuerte todo lleva su tiempo es lo de la refiner\u00eda lo mismo es una refiner\u00eda cuando menos un a\u00f1o de pruebas la \u00faltima refiner\u00eda que se hizo y lo pueden ustedes este constatar fue la refiner\u00eda de Salina Cruz en 1900 82 casi al inicio del periodo neoliberal y ya no se hizo eh Ni una m\u00e1s bueno pues tard\u00f3 una un a\u00f1o una vez este inaugurada para que empezara a procesar petr\u00f3leo a refinar petr\u00f3leo entonces todo esto es as\u00ed eh Claro que pues yo entiendo a nuestros adversarios de los medios no al reforma y al universal a nuestros adversarios que no son nuestros enemigos no pero que ellos andan buscando por todos lados lo que vimos ayer de de del reforma no del se\u00f1or que falleci\u00f3 esperando a un familiar y es ocho columnas ya es mucho el sensacionalismo es como el alarma con todo respeto a la alarma este ayer en vez de celebrar de que se recupera la l\u00ednea emblema de la aviaci\u00f3n de M\u00e9xico Mexicana de Aviaci\u00f3n ocho columnas cr\u00edtica que este va a quedar mal el que va a rentar aviones pero si todav\u00eda no no iniciamos y ya sus expertos est\u00e1n este pronosticando que nos va a ir mal hace como un a\u00f1o menos el reforma tambi\u00e9n as\u00ed ocho columnas nos vamos a quedar sin luz y no ah\u00ed vamos poco a poco y es muy importante que se tome en cuenta que todas estas obras todos estos planes siempre son de mediano y de largo plazo y nosotros estamos procurando hacerlos en un sexenio un tren Como el maya en cualquier lugar del mundo no hay en ninguna parte del mundo en que se haya construido un tren en 5 a\u00f1os como el tren maya en ninguna parte no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo en donde se haya hecho un aeropuerto en un a\u00f1o 5 meses como el de Tulum Y eso no lo ven cuando deber\u00edan de reconocer que los trabajadores de la construcci\u00f3n de M\u00e9xico son excepcionales la ingenier\u00eda civil de M\u00e9xico las empresas nuestro pa\u00eds est\u00e1 a la vanguardia en el mundo pero como ya no hay contrato de publicidad sobre todo no hay contrato de obras de las empresas de medios de informaci\u00f3n pues ya no Son medios de informaci\u00f3n sino Son medios de manipulaci\u00f3n porque est\u00e1n enojados porque antes se serv\u00edan con La cuchara grande y eran los due\u00f1os de los medios de de informaci\u00f3n todos empresarios no este escriben ni siquiera una carta a los Reyes Magos no saben de eso gracias no saben de periodismo ninguno de ellos de los m\u00e1s este famosos no son periodistas son empresarios y tampoco eh tienen un compromiso con los lectores no les importan los ciudadanos no ven la informaci\u00f3n como una pr\u00e1ctica a la libertad ni informan ni orientan ni mucho menos concientizan Ellos est\u00e1n en sus negocios pero esto no solo es en M\u00e9xico es Lamentablemente en todo el mundo qu\u00e9 es lo que dec\u00eda kapuchino de los mejores periodistas del mundo cuando la informaci\u00f3n se convirti\u00f3 en negocio la verdad pas\u00f3 a segundo plano palabras m\u00e1s palabr menos Pero afortunadamente tambi\u00e9n se mantienen las libertades de nuestro pa\u00eds no va a haber censura a nadie y vamos a terminar el gobierno de esa forma sin censurar sin perseguir a nadie lo que hac\u00edan antes lo que hicieron con Guti\u00e9rrez viv\u00f3 lo que hicieron con Carmen Aristegui con todos los que no estaban este alineados presidente yo por \u00faltimo Ser\u00e1 posible que hoy al finalizar la conferencia mis compa\u00f1eros amos tomar la foto con usted podr\u00edamos tomarla S\u00ed gracias Tom incluso quiero ofrecerle p\u00fablicamente una disculpa al compa\u00f1ero que me este entreg\u00f3 el este el domin\u00f3 que quiere jugar este domin\u00f3 Carlos pozos S\u00ed porque se malinterpret\u00f3 Y entonces ofrecerle una disculpa \u00e9l es una agente muy eh decente s\u00ed que de ninguna manera lo puedo yo eh ofender s\u00ed eh siempre se ha portado muy bien eh lo estimo me qued\u00e9 pensando porque le tuve que contestar de esa forma porque en realidad eh yo me voy a retirar eh Y no eh va a ser este una simulaci\u00f3n me voy a jubilar y ya no voy a participar en nada Y si recibo a un amigo tengo que recibir a otro y a otro y tengo como algunos millones de amigos entonces no voy a poder estar haciendo mis trabajos pero \u00e9l es una persona de primera H de buenos sentimientos bien intencionado y le mando un abrazo porque no vino hoy a ver nada m\u00e1s las fotos Ah miren eso es lo que est\u00e1 pasando Es que este se les pidi\u00f3 si pod\u00edan manera respetuosa como se les entreg\u00f3 un primer pago una primera cantidad de lo que por derecho les corresponde porque son ciudadanos y esto que est\u00e1n recibiendo es dinero del presupuesto que es dinero de todo el pueblo de ellos este se les pidi\u00f3 de que para el segundo pago la segunda entrega de recursos llevar fotos de c\u00f3mo iban en sus trabajos y entonces ya todos llevando sus fotos del avance que llevan al principio se malinterpret\u00f3 porque hablamos de autoconstrucci\u00f3n dice pens\u00f3 de que la gente iba a ser sola sin apoyo sus trabajos de construcci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de vivienda y la autoconstrucci\u00f3n consiste en que bueno se recibe el apoyo econ\u00f3mico la asesor\u00eda t\u00e9cnica pero la gente que tiene mucha experiencia y que conoce Qui\u00e9nes son maestros alba\u00f1iles los contrata y con ellos va haciendo sus casas as\u00ed se han construido pues la mayor\u00eda de las casas de M\u00e9xico la gente ha hecho sus casas y Esto me da mucho gusto y vamos hoy a Acapulco para evaluar en generaldo lo que se est\u00e1 haciendo operaci\u00f3n la megafarma ma\u00f1ana mismo medicina empezar\u00e1 S\u00ed es que est\u00e1n apostando a que no este van a haber medicinas y que va a estar vac\u00eda este y esa va a ser la nota No mejor que la nota sea que ya est\u00e1 la [M\u00fasica] farmacia y que todos los mexicanos tienen garantizado el derecho a la salud lo que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo a la salud y esto implica atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos todos los medicamentos pero no estamos empezando ahora ya llevamos tiempo que no se cobran los medicamentos hay muchos hospitales en M\u00e9xico p\u00fablicos en donde no hay cajas registradoras Se cerraron incluso hay hospitales de especialidades en donde no se cobra nada m\u00e1s que esto pues no se sabe la gente s\u00ed que va a un hospital y no le cobran como era antes o eh que nada m\u00e1s les daban la receta los primeros env\u00edos dependiendo de quien lo necesite porque ya hay un buen abasto de medicamentos en hospitales Aqu\u00ed vemos a ver si pones la la l\u00e1mina todos los martes cada 15 d\u00edas H S\u00ed cada 15 d\u00edas los martes Se informa sobre el abasto de medicamentos en el programa de Ims bienestar Entonces ya en muchos estados donde est\u00e1 el programa bienestar en centros de salud y en hospitales ya se tiene el abasto de medicamentos esto por ejemplo en 23 estados del INS bienestar un 97 por de abasto 23 estados eso es lo que hemos hecho porque tenemos el compromiso de antes de terminar nuestro mandato dejar un sistema de salud p\u00fablica eficaz de calidad el mejor del mundo aunque no les guste a los fachos con todoo respeto este entonces as\u00ed vamos solo en en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos a ver si tenemos la de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos Ah no aqu\u00ed est\u00e1 s\u00ed de 70 285 especialistas As\u00ed es verad a 83000 m\u00e1s de 13000 m\u00e9dicos especialistas y en m\u00e9dicos generales 34000 a 44000 Pero c\u00f3mo le quito el [M\u00fasica] enojo a Loret que estaba vinculado con una empresa que distribu\u00eda medicamentos o a pol\u00edticos que se dedicaban a eso a vender medicamentos y a distribuir medicamentos Pues solo les ofrezco disculpas De qu\u00e9 otra manera puedo este consolarlos [M\u00fasica] resado [M\u00fasica] Med es es la empresa tener va a tener todo el apoo de laser armadas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea transporte terrestre y tambi\u00e9n a\u00e9reo ma\u00f1ana antes de ir a cortar el list\u00f3n le voy a pedir a los responsables del salud que venga el secretario de salud que venga el director del seguro del Iste y los responsables de operar la farmacia que les expliquen porque muchas veces no todos van a los actos o no se difunde y aqu\u00ed temprano si la gente se entera m\u00e1s entonces que se d\u00e9 toda la informaci\u00f3n toda acerca de la farmacia compramos almacenes ya construidos de un centro comercial como 40.000 met cuad es como cuatro z\u00f3calos techados no solo para la farmacia sino para tener todos los medicamentos y eso eh va a funcionar cada vez mejor y gratuitos y de una vez les digo a los adversarios que si entregar medicamentos gratuitos a los pobres es ser populista que me apunten en la lista porque deben ellos de tambi\u00e9n entender que somos distintos cu\u00e1ndo voy a convencer yo a Sarmiento de que era importante que volviera a volar mexicana \u00e9l puso ayer porque su eh referente su inspiraci\u00f3n ahora por ejemplo es mi ley pues cada qui\u00e9n tiene su manera de pensar sus ideas sus creencias y hay que respetarlo entonces ayer puso a ver si este buscas un tweet donde habla de que un gobierno en Argentina cre\u00f3 una l\u00ednea a\u00e9rea y ahora mi ley ya la est\u00e1 vendiendo la est\u00e1 privatizando Pues s\u00ed porque ese es el pensamiento neoliberal pero con todo respeto al Se\u00f1or Sarmiento yo no pienso igual que \u00e9l y \u00e9l Noa igual que yo somos distintos pero eso es la democracia \u00e9l tiene un pensamiento que yo considero conservador a favor siempre de las privatizaciones para \u00e9l el estado no deber\u00eda de existir o solo existir cuando se le necesitar\u00e1 para rescatar a instituciones financieras en quiebra para subsidiar a los potentados para que los potentados no pagar\u00e1n impuestos \u00e9l no est\u00e1 de acuerdo de que el estado cumpla con su funci\u00f3n social de garantizar el derecho del pueblo al trabajo a un salario digno el derecho del pueblo a la salud el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n somos distintos pero nosotros no enga\u00f1amos esto lo dijimos durante a\u00f1os y la gente vot\u00f3 por este cambio y da la casualidad tambi\u00e9n que la gente est\u00e1 contenta que nos est\u00e1 [M\u00fasica] apoyando que traemos como 70 por de aceptaci\u00f3n y en algunos lugares m\u00e1s pero es esto la peronista Cristina Fern\u00e1ndez estatiz\u00f3 aerolinas argentinas en 2008 entre 2009 y el primer semestre 2023 el gobierno le inyect\u00f3 7433 millones de d\u00f3lares para subsidiar sus p\u00e9rdidas por eso ley ya anunci\u00f3 su venta Yo le dir\u00eda a Sergio porque qu\u00e9 no haces un reportaje de cu\u00e1nto dejaron de pagar las empresas en las que trabajas y a las que respaldas en el periodo neoliberal cuando se les condonan los impuestos pagaban impuestos todos los mexicanos menos las empresas que con todo respeto Sergio Sarmiento defiende pues somos distintos pero esa es la democracia imag\u00ednense Si todos pens\u00e1ramos de la misma manera lo aburrido que ser\u00eda la vida solo porque hoy es d\u00eda de los inocentes y este y pod\u00edamos pensar igual pero hoy nada m\u00e1s inocentes palomitas Diego illo el sistema informativo de Tabasco di presente se\u00f1or presidente nada m\u00e1s sondando un poco en el tema que ocurri\u00f3 el d\u00eda de ayer que fue pues bastante pol\u00e9mico derivado de a ra\u00edz de la llamada de su h\u00f3 estadounidense el presidente biden se dio esta reuni\u00f3n en un periodo de tiempo muy corto menos de 7 d\u00edas conocer puntualmente presidente si el secretario de estado blinken le hizo alguna petici\u00f3n En lo particular al gobierno de M\u00e9xico y tambi\u00e9n presidente conocer si pudieron andar en el tema de la reuni\u00f3n que se va a llevar a cabo en enero en Canad\u00e1 como usted lo hab\u00eda comentado en febrero tanto con el presidente biden como con el Primer Ministro de Canad\u00e1 josin trudo y en caso de que no se haya comentado en este encuentro conocer si la secretaria de relaciones exteriores el barcenas ya le ha brindado mayor informaci\u00f3n al respecto gracias Bueno eh todo esto inicia porque \u00e9l pide el presidente biden hablar conmigo preocupado por la situaci\u00f3n de eh la frontera porque se lleg\u00f3 a eh un n\u00famero de migrantes que no se hab\u00eda visto creo que 10000 12000 diarios en la frontera norte y Esto llev\u00f3 a que se cerraran aduanas y los pasos fronterizos del ferrocarril en algunos sitios en algunos estados fronterizos y desde luego pues esto afecta el comercio y produce mucha intranquilidad y tambi\u00e9n es usado pol\u00edticamente por los opositores entonces me habl\u00f3 para este decirme que ten\u00edamos que buscar juntos la soluci\u00f3n como siempre lo hemos hecho hemos trabajado de manera coordinada y que le preocupaba que este lo que estaba sucediendo Entonces yo le propuse que vinieran los secretarios de estado el secretario blinken secretario mallorca la se\u00f1ora elizabth son son los tres m\u00e1s importantes en estos casos y en otros y que de manera directa trat\u00e1ramos los asuntos hab\u00edamos quedado incluso creo que platicamos como el d\u00eda 20 y le propuse que el 23 o el 27 y \u00e9l acept\u00f3 porque es muy buena la relaci\u00f3n con el presidente biden y \u00e9 es muy respetuoso de nosotros de M\u00e9xico nada de amenazas de sanciones a M\u00e9xico \u00c9l entiende de que es un fen\u00f3meno que tiene que ver con con la pobreza de la gente de pa\u00edses que es un problema social y que no se resuelve nada m\u00e1s con medidas coercitivas siempre voy a estar subrayando dos cosas del presidente biden muy favorables una que es el primer presidente que abre eh un camino para que de manera legal puedan migrantes llegar a Estados Unidos es el primero porque ahora hay un sistema en donde se hace una solicitud y si se cumplen con ciertos requisitos pueden entrar a Estados Unidos estamos hablando de 30.000 mensuales en este a\u00f1o m\u00e1s de 300.000 que han logrado eh alcanzar estas visas de trabajo temporales y lo segundo que es muy bueno que es el primer presidente y aqu\u00ed incluyo dem\u00f3cratas y republicanos el primero que no hace muro que no est\u00e1 pensando en eso porque eso es publicidad eso no resuelve el problema es propaganda realmente y todos han hecho como manda todos Desde hace no s\u00e9 30 a\u00f1os unos m\u00e1s otros menos lo todos han hecho sean dem\u00f3cratas o sean republicanos para quedar bien ah\u00ed y el presidente no ha optado por eso porque realmente pues no se resuelve el problema con los muros llevan 30 a\u00f1os haciendo muros Imag\u00ednese una frontera de 3180 km cuando van a terminar de hacer el muro Llevan [M\u00fasica] como 100 km Aproximadamente cu\u00e1nto les falta entonces eh quedamos en reunirnos y por eso llegaron los funcionarios ayer les voy a poner unas gr\u00e1ficas de c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n en la frontera y c\u00f3mo est\u00e1 ahora a ver si pueden de favor ponernos las gr\u00e1ficas qu\u00e9 no pueden hacer Jes\u00fas y el equipo y casi no nos no nos vemos nos vemos m\u00e1s aqu\u00ed ver y en las reuniones de gabinete pero nos entendemos s\u00ed pero as\u00ed estaba pero hay una este es por nacionalidad miren los incrementos 21 de diciembre pero hay una mande no est\u00e1 O s\u00ed est\u00e1 pero no este no tiene mucha mucha afluencia Tenemos tambi\u00e9n la de los mexicanos ahorita lo vemos este es b\u00e1sicamente donde hay m\u00e1s este Luisa Mar\u00eda te puede enviar las de ayer reuniones s\u00ed vamos a tener reuniones peri\u00f3dicas se formaron ya los equipos se va a ir a Washington y van a este nosotros vamos a ir a Washington Yo no pero s\u00ed el gabinete de seguridad y los responsables la secretaria de de relaciones la secretaria de seguridad Secretario de Defensa marina la secretaria de gobernaci\u00f3n por lo que tiene que ver con migraci\u00f3n y ellos van a estar tambi\u00e9n con nosotros va haber un intercambio constante en algunos casos vamos a buscar estamos esperando que se Tom posici\u00f3n de el presidente Ar\u00e9valo Bernardo Ar\u00e9valo que va a ser el d\u00eda 14 estoy en eso estoy en eso La verdad me da mucho gusto que ya se est\u00e9 normalizando la situaci\u00f3n en Guatemala Ya recib\u00ed para asistir eso llegaron a ver 12000 diarios en la frontera norte por la llamada fue como el 20 y ya ha habido una disminuci\u00f3n claro es porque eh faltaba personal para hacer los tr\u00e1mites en Estados Unidos tambi\u00e9n en M\u00e9xico porque son muchos y tambi\u00e9n por las fiestas de fin de a\u00f1o que baja por ejemplo les voy a dar una informe bueno por qu\u00e9 no pones lo de los homicidios de ayer o sea los este D\u00e9jenme no que yo este porque esto no lo va lo van a ver en el universal ni en el reforma pero miren ayer 47 homicidios 17 estados sin homicidios es de los d\u00edas m\u00e1s Bajos en todo el a\u00f1o porque traemos un promedio de 85 y bajado 20% desde que llegamos los homicidios pero el promedio es 85 pero ayer 47 y todos estos d\u00edas afortunadamente muy pocos homicidios es cuando la realidad y la percepci\u00f3n no no se concilian porque la percepci\u00f3n pues tiene que ver con los incendios en Tabasco Ya ven eso no presidente nada m\u00e1s todav\u00eda ayer ve\u00eda yo a alguien que dec\u00eda que me estaban enga\u00f1ando o que yo estaba mintiendo en lo de Tabasco este porque el despliegue fue muy bien presidente nada m\u00e1s si me permite Lo del encuentro en enero en febrero con sus hom\u00f3logos de Norteam\u00e9rica tiene mayor informaci\u00f3n al respecto sobre cu\u00e1ndo se va a llevar a cabo vamos a tener sigue confirmado comunicaci\u00f3n S\u00ed s\u00ed es que debemos de estar en comunicaci\u00f3n permanente es muy buena la relaci\u00f3n con todos los gobiernos de Centroam\u00e9rica del Caribe eh Y nos ayudamos hemos logrado acuerdos con Guatemala con Honduras con Cuba con Venezuela con El Salvador estamos trabajando de manera coordinada con programas para el bienestar y hay una actitud de parte de ellos de cooperaci\u00f3n de apoyo de con [M\u00fasica] todos nuestros hermanos de Belice es una relaci\u00f3n muy fraterna la que tenemos con el gobierno de Belice ahora con el tren Maya Se est\u00e1n estrechando m\u00e1s aciones mucha gente de Belice eso no se sabe mucho eh llega a hacer sus compras a Chetumal los fines de semana pasan hay una comunicaci\u00f3n permanente y muchos eh ciudadanos de velices tienen como origen eh la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n hay una relaci\u00f3n estrecha de hermandad Gracias presidente quiero ahondar en un tema que siempre es una preocupaci\u00f3n para todas y todos los mexicanos en a\u00f1o nuevo que es este aumento impuestos se habla de un aumento al ieps del 4.32 por preguntarle presidente si su gobierno va tener un aumento de impuestos mayor a la inflaci\u00f3n este a\u00f1o y a la par preguntarle si van a continuar los subsidios por ejemplo en el tema de la gasolina si va a continuar la pol\u00edtica del pacic para mantener una estabilidad en los precios de la canasta b\u00e1sica c\u00f3mo va a ser esta pol\u00edtica econ\u00f3mica en el sexto a\u00f1o de su gobierno presidente gracias Es la misma pol\u00edtica eh No va a haber aumentos de impuestos en t\u00e9rminos reales no hay aumento en el precio de las gasolinas del diesel de la luz Vamos a continuar con el programa antiinflacionario ya se restableci\u00f3 el mecanismo que se acord\u00f3 con las tiendas departamentales para que se mantengan los precios de la canasta b\u00e1sica de 24 productos sin aumentos es muy interesante que cuando empieza eh a aumentar la inflaci\u00f3n este a\u00f1o por la guerra de Ucrania desde el a\u00f1o pasado y Rusia llevamos a cabo este acuerdo y se fij\u00f3 como precio de los 24 productos de la canasta b\u00e1sica 1039 pesos por 24 productos y si vemos los precios actuales est\u00e1n abajo eso lo tenemos que agradecer a los que participan en este programa a las cadenas comerciales de chedrawi Walmart Soriana de otras que no recuerdo pero a ver si pones lo de lunes si tenemos para que vean esto nos ha ayudado mucho y el tener tambi\u00e9n el control del precio de las gasolinas saben qu\u00e9 dijo un secretario de hacienda en el gobierno anterior una eminencia muy este famoso porque es concu\u00f1o de Carlos Salinas y lleg\u00f3 a ser secretario de hacienda en el sexenio pasado aumentaban el precio de las gasolinas y \u00e9l lleg\u00f3 a declarar de que eso no afectaba porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda carros no ten\u00eda veh\u00edculos secretario de Hacienda aspe hace 30 a\u00f1os lleg\u00f3 a decir que no importaba fomentar la actividad productiva del campo en M\u00e9xico porque en un mundo globalizado lo que se necesitara se pod\u00eda comprar en el extranjero a partir de ah\u00ed dejaron de apoyar la producci\u00f3n en el campo en ese entonces tambi\u00e9n otro creo que el que habl\u00f3 de pol\u00edtica Industrial Serra puche se avent\u00f3 otra frase c\u00e9lebre sostuvo que la mejor pol\u00edtica Industrial era la que no exist\u00eda y hubo otra Pero eso no lo voy a decir sobre la corrupci\u00f3n Pero eso no no pero a ver si tenemos los precios si este es el el comportamiento en general de la canasta de productos pero esto esto lo que me refiero pact\u00f3 fue 1039 y este es el m\u00e1s alto por ejemplo ley y est\u00e1 bajo 1022 pero eh en aqu\u00ed en chedrai en Cuernavaca Morelos 763 de 1039 763 pasa otra Aqu\u00ed est\u00e1 tamb vamos a poner ahora Soriana 966 es de Los Altos pero abajo de 1039 y ac\u00e1 Soriana 834 en Morelia la canasta y dicen S\u00ed pero es que son productos o mercanc\u00edas o alimentos b\u00e1sicos que son ganchos S\u00ed pero es lo que m\u00e1s consume la gente es el arroz el frijoles el aceite el az\u00facar la carne de pollo s\u00ed Entonces eso ayuda mucho y yo tengo que agradecerlo porque han cumplido y tenemos que cuidar eh que no haya cuesta de enero como era antes eh que no hay aumento de precios que no hay inflaci\u00f3n porque si no eh se afecta el ingreso podemos estar aumentando el salario pero si hay inflaci\u00f3n pues e se pierde poder de compra poder adquisitivo que era lo que pasaba antes fue olv\u00eddense de las frases c\u00e9lebres eh de las canalladas que hicieron de estos neoliberales que aspiran a regresar que yo tambi\u00e9n quiero que regresen pero lo que se robaron Pon lo del salario m\u00ednimo de favor imag\u00ednense que los aumentos al salario en 30 a\u00f1os Siempre fueron por abajo de la inflaci\u00f3n siempre por abajo del por eso en el periodo neoliberal el salario perdi\u00f3 m\u00e1s del 70 por de su poder adquisitivo ese es el modelo que defiende Sarmiento y tiene todo su derecho porque ni modo que \u00e9l se inconformaron y zuckerman que me dice que \u00e9l es neoliberal pues est\u00e1 en su derecho es libre pero yo no yo no y as\u00ed como como \u00e9l y como Sarmiento hay millones y as como estoy pensando yo hay tambi\u00e9n millones y lo importante es que podamos convivir porque eso es la democracia no es pensamiento \u00fanico es pluralidad Pero c\u00f3mo voy a estar de acuerdo con esto Pero adem\u00e1s encima con una gran mentira porque repet\u00edan que si aumentaban el salario se iba a incrementar la inflaci\u00f3n iba a haber m\u00e1s inflaci\u00f3n durante much\u00edsimo tiempo como otras mentiras de que no hab\u00eda recaudaci\u00f3n suficiente porque no pagaban impuestos los de la econom\u00eda informal los vendedores ambulantes y que ese era el principal problema cuando el principal problema era que los de arriba Los potentados las grandes corporaciones empresariales los bancos no pagaban impuestos o se los condonan pero A cu\u00e1ntos enga\u00f1aron as\u00ed todav\u00eda hay quienes con ese pensamiento conservador profesionales hasta columnistas maestros investigadores de clase media todav\u00eda hay quienes dicen nosotros los que pagamos impuestos no escuchan eso Bueno ahora con lo de mexicana C\u00f3mo van a usar nuestros impuestos para eso nosotros que somos los que pagamos impuestos porque seg\u00fan esa mentalidad el pueblo no paga impuestos no Todos pagamos impuestos hasta el campesino el m\u00e1s pobre paga un impuesto incluso para que quede claro paga m\u00e1s impuesto un obrero proporcionalmente que un empresario se recauda m\u00e1s de impuestos sobre la renta de los trabajadores que lo que pagan de impuestos sobre la renta los empresarios pero fueron lav\u00e1ndonos el cerebro poco a poco y cuesta mucho trabajo convencer porque no fue poco tiempo fueron 36 a\u00f1os de predominio de ese pensamiento el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os y qued\u00f3 la idea de que Porfirio era muy buen gobernante y f\u00edjense que fue el gobierno que m\u00e1s endeud\u00f3 al pa\u00eds en la historia hasta los edificios que se hicieron para celebrar el centenario Se hicieron con cr\u00e9dito fue el gobierno que llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica por primera vez un rescate como el fopra se rescataron a los ferrocarriles que estaban en manos de empresas extranjeras y se convirti\u00f3 en deuda p\u00fablica todo lo que se les pag\u00f3 a las compa\u00f1\u00edas extranjeras due\u00f1as de los ferrocarriles Pero esto ni modo que se supiera adem\u00e1s si hubiese sido un buen gobierno no hubiese habido una Revoluci\u00f3n y siguen pensando as\u00ed pero fueron 34 a\u00f1os esto fue esta pesadilla tard\u00f3 36 a\u00f1os entonces va a llevar su tiempo poco a poco se tiene que ir este aclarar las cosas y tampoco estar obsecado en que cambien y mucho menos pelearnos ni siquiera enojarnos si este Sarmiento sostiene estas cosas pues est\u00e1 en su derecho m\u00e1 que que se van a poner a discutir mucho menos en familia ahora la cena de fin de a\u00f1o que se re\u00fane la familia y que empiezan las discusiones no hablemos de pol\u00edtica nada nada no no nos metamos en eso es que se est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds no no no no hablemos de eso no no no no nos metamos es este no tocar ese tema sea y no pelearnos ya est\u00e1n muy muy muy muy muy muy muy terco muy necio porque quieren este pleito porque est\u00e1n muy enojados ya nada m\u00e1s decirle Siga usted su camino Siga usted su camino una vez fueron a ver los diputados traidores de la legislatura cuando Madero era presidente fueron a convencer de que renunciara bueno vinieron aqu\u00ed a palacio y los escuch\u00f3 Madero pero f\u00edjense lo ofensivo no todos los traidores que cuando se van Ya que se\u00f1ores ya terminaron s\u00ed presidente no se quedan as\u00ed s\u00ed s\u00ed presidente y piensan que Madero les va a dar la mano se puso As\u00ed que les vaya bien Entonces no pelearnos sino este Gracias presidente entender que somos distintos concluyendo presidente si me permite en el marco de la pen\u00faltima conferencia de prensa del 2023 conocer Cu\u00e1les van a ser sus 12 deseos para el nuevo para a\u00f1o nuevo para el 2024 o los deseos que usted tiene en general para el pr\u00f3ximo a\u00f1o Gracias presidente es que eso no se dicen no es as\u00ed es una pesta\u00f1ita y se agarra no un prop\u00f3sito no que la verdad que la gente sea muy feliz que nuestro pueblo siga siendo muy feliz que no se sufra Que nadie se enferme que no haya pleitos esto que siga pasando que no hay agresiones que vivamos en paz que el a\u00f1o que viene en lo econ\u00f3mico sea como el actual que deseo Pues que tengamos las la misma tasa de crecimiento de este a\u00f1o que se sigan creando empleos hoy dio el linji informaci\u00f3n sobre empleo y la tasa de desempleo en M\u00e9xico es de las m\u00e1s bajas del mundo eso lo celebro mucho y lo deseo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo que haya trabajo que se tengan los ingresos en las familias para satisfacer las necesidades b\u00e1sicas que no haya crisis de consumo que se siga reduciendo la inseguridad que haya cada vez m\u00e1s Paz m\u00e1s tranquilidad que en las elecciones se deje en libertad a los ciudadanos que elecciones limpias libres que es el pueblo El Que decida elija que no haya trampas que no haya fraude eso es lo que deseo este eso de los mejores a\u00f1os es que pasamos dos muy dif\u00edciles los de la pandemia Esos fueron muy duros muy dif\u00edciles afortunadamente el primer a\u00f1o ya hab\u00edamos iniciado con nuestros planes eh nos ayuda mucho el que desde los primeros d\u00edas comenzamos a poner en marcha todo el plan de desarrollo desde que entramos empezamos a rehabilitar las refiner\u00edas a construir la nueva refiner\u00eda empezamos con el proyecto del tren Maya lo del aeropuerto desde que entramos empezamos a fortalecer toda la pol\u00edtica de desarrollo social yo creo que desde principios del 19 ya los adultos mayores estaban recibiendo el doble de pensi\u00f3n Ya hab\u00edamos iniciado los programas sembr vida de modo que como todo el 19 fue inicio de programas la pandemia nos agarr\u00f3 con los programas en marcha y lo que hicimos fue reforzarlos eso nos ayud\u00f3 mucho Porque ya ten\u00edamos los cr\u00e9ditos a la palabra Ya ten\u00edamos los apoyos para peque\u00f1os negocios cuando la pandemia otorgamos 3 millones de cr\u00e9ditos abajo todo eso nos ayud\u00f3 mucho ten\u00edamos fondos suficientes fuimos de los primeros que compramos vacunas en 5 meses vacunamos a todos los adultos mayores del pa\u00eds con una primera dosis en 5 meses entonces bueno en el primer a\u00f1o en el 19 ya hab\u00eda yo visitado 80 hospitales del inss bienestar de modo que cuando viene la pandemia pues ya sabemos qu\u00e9 estaba pasando en el sector salud qu\u00e9 se ten\u00eda que hacer C\u00f3mo reforzar eh la atenci\u00f3n m\u00e9dica fueron a\u00f1os muy dif\u00edciles el 20 el 21 el 22 empezaron a mejorar las cosas y este ha sido muy bueno ya el 22 [M\u00fasica] ya fue mejor a\u00f1o tan es as\u00ed que la encuesta del inji sobre pobreza sobre ingresos en familias la levantaron en julio del 22 y ya en esa encuesta ya se refleja a\u00fan con la pandemia una disminuci\u00f3n de la pobreza en M\u00e9xico y este a\u00f1o Mucho mejor mucho mucho mejor en empleo en inversi\u00f3n extranjera en reservas del banco de M\u00e9xico en utilidades en la bolsa repito lo que se dice en Tabasco y en Veracruz un dicho choco jarocho que cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro el a\u00f1o pasado fue el a\u00f1o en que m\u00e1s utilidades obtuvieron los bancos pero este a\u00f1o va a ser r\u00e9cord va a ser mayor la utilidad todav\u00eda no salen los datos pero apuesto a que van a ser mejores las utilidades entonces eh le fue bien a la gente con menos ingresos y tambi\u00e9n a los negocios a las empresas les fue bien eh y miren lo del peso este ayer estaba a ver c\u00f3mo est\u00e1 ahora est\u00e1 a 17 miren eso Cu\u00e1ndo se lo hab\u00eda visto y es por lo mismo porque el pa\u00eds es muy atractivo para la inversi\u00f3n Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto yo creo que nunca nunca en el M\u00e9xico independiente en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico S\u00ed pero en el M\u00e9xico independiente nunca se hab\u00eda visto de que el sureste creciera m\u00e1s que el norte nunca un fen\u00f3meno Y esto qu\u00e9 es lo que como eh criterio la importancia de la inversi\u00f3n p\u00fablica el periodo neoliberal y en esto no coincidimos con nuestro amigo Sarmiento porque \u00e9l no cree en la inversi\u00f3n p\u00fablica \u00e9l cree en la inversi\u00f3n privada y yo sostengo que es muy importante la inversi\u00f3n p\u00fablica como la inversi\u00f3n privada y como la inversi\u00f3n extranjera y que que echar a andar los tres motores de la econom\u00eda al mismo tiempo el sector p\u00fablico el sector privado y el sector social qu\u00e9 hacemos sin los trabajadores Por qu\u00e9 M\u00e9xico es una potencia en el concierto de las Naciones por la capacidad excepcional de sus trabajadores los trabajadores mexicanos son de los mejores del mundo porque tambi\u00e9n se piensa de que en una empresa lo que cuenta es el capital y no el trabajo no es lo mismo para no discutir Pero qu\u00e9 se hace sin el trabajo de los obreros y eso lo tiene nuestro pa\u00eds Ese es como dir\u00edan los t\u00e9cnicos un insumo fundamental es la esencia si eh Por eso la inversi\u00f3n p\u00fablica es muy [M\u00fasica] importante Por qu\u00e9 Y esto es para los que est\u00e1n estudiando econom\u00eda si est\u00e1n altas las tasas de inter\u00e9s [M\u00fasica] pone de que no eh se promueven cr\u00e9ditos o no se solicitan o no se otorgan cr\u00e9ditos cuando est\u00e1n altas las tasas de inter\u00e9s y por lo mismo no hay inversi\u00f3n Por [M\u00fasica] qu\u00e9 si sigue habiendo crecimiento si est\u00e1n altas las tasas de inter\u00e9s por la inversi\u00f3n p\u00fablica y por la inversi\u00f3n extranjera Entonces es combinar no es decir todo al mercado que desaparezca el estado no es estado y mercado y que el estado cumpla con su responsabilidad social C\u00f3mo es que si uno se enferma tiene uno que ver c\u00f3mo se alivia C\u00f3mo se cura Y si no hay recursos Entonces no se uno atender no va uno a curarse que no el estado tiene la responsabilidad de garantizar el derecho a la salud que no el estado tiene la obligaci\u00f3n de garantizar idad del ser humano desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba entonces la salud es un privilegio o es un derecho la educaci\u00f3n es un privilegio o es un derecho Entonces qui\u00e9n se tiene que hacer caro el estado C\u00f3mo a ver se diluye el estado no existe el estado Todo es el mercado si te enfermas pagas si quieres estudiar pagas porque si no tienes no te curas ni estudias es eso no puede ser el fin \u00faltimo de un estado de un gobierno es lograr la felicidad del pueblo Y s\u00ed la libertad desde luego garantizar la Libertad en todo pero el estado no puede incumplir su responsabilidad social y esas son las diferencias que tenemos con algunos este escritores analistas pero no es un asunto de pleito irreconciliable no es Sencillamente pensamos distintos y qu\u00e9 bueno no imag\u00ednense lo aburrido que ser\u00eda la vida si todos pens\u00e1ramos igual v\u00e1monos aunar ya hay un me acaban de mandar un chocolate de Comalcalco de La perla de la chontalpa un chocolate este que me me lo hacen con con molinillo y este y y este me mandaron tambi\u00e9n pan el pan de de Durango de la capital de Durango es un pan Bueno yo creo que en todo M\u00e9xico no el pan Me estoy acordando ahora de jico por ejemplo me acuerdo hasta el pan de de burro hay un pan en Sinaloa que ese no lo puedo decir c\u00f3mo le llaman pan de se\u00f1ora pues este La panetela de all\u00e1 s\u00ed de Emiliano Zapata que antes se llamaba Montecristo y este la galleta de agua de Campeche no no no no los panes Entonces vamos al pan con el chocolate y vamos a la foto vase [Aplausos] [M\u00fasica] aqu\u00ed hablamos de eso y hablamos de de eso y ellos est\u00e1n haciendo tr\u00e1mites que pasa son muchos fueron muchos lleg\u00f3 el momento en que el personal de migraci\u00f3n de Estados Unidos y tambi\u00e9n el nuestro quedaron rebasados es que no se trata de nada m\u00e1s a ver eh detuvieron a migrantes de aquel lado de la frontera y los llevan a un aeropuerto lo suben un avi\u00f3n y los regresan no es un tr\u00e1mite que se tiene que hacer de conformidad con la normatividad existente lleva tiempo en el caso de nosotros Por ejemplo para eh llevar a cabo estos rescates y hablar con los gobiernos que van a a recibir si quiere los migrantes regresar primero los gobiernos tienen que aceptar recibirlos primero segundo pues tienen que estar de acuerdo los migrantes tercero se tienen que cumplir ciertas normas se tienen que juntar de una sola nacionalidad hay un plazo de 36 horas luego en qu\u00e9 aviones micp los retornos asdos por fal presupuesto por ajes no no eso se aclar\u00f3 de que nunca ha habido ningun limitaci\u00f3n no no son otras circunstancias es que llegaron muchos como no se hab\u00eda visto en mucho tiempo muchos muchos pero ya se est\u00e1 restableciendo se est\u00e1 normalizando toda la situaci\u00f3n tambi\u00e9n este por ejemplo hay contratos con los camiones con el ADO que es una muy buena l\u00ednea de transporte pero no hay este autob\u00fas es suficiente es el contrato pero ellos no pueden porque en esta temporada Pues hay c\u00f3mo se llaman corridas extras s\u00ed no este y lo mismo en el caso de los aviones pero eso [M\u00fasica] es [M\u00fasica] [M\u00fasica] Muchas felicidades [M\u00fasica] la c\u00e1mara la c\u00e1mara voy a tomar una foto [Risas] venga seor presidente que murmuren [M\u00fasica] importa jaim bueno que seguido Felicidades adm Mar\u00eda Julia te mando un saludo felicitaci\u00f3n aqu\u00ed con tu ni\u00f1a estoy diciendo una mam\u00e1 muy buena un abrazo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:15.103154"
}