{
    "video_id": "xRKBsVZIC1o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xRKBsVZIC1o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDBMl8x3Ta9epnqf2wo9nfkIMKrYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xRKBsVZIC1o",
    "video_title": "Agua Saludable para La Laguna, desde Lerdo, Durango",
    "video_length_seconds": 3920,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento reuni\u00f3n de trabajo",
            "start": 16.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del proyecto agua saludable para la",
            "start": 18.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "laguna el presidente constitucional de",
            "start": 20.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 22.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 24.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 34.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucional de durango jos\u00e9 rosas",
            "start": 36.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aispuro torres",
            "start": 39.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional de coahuila",
            "start": 46.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de zaragoza miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 48.77,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 52.84,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 56.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional del agua germ\u00e1n arturo mart\u00ednez",
            "start": 58.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "santoyo",
            "start": 60.68,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 61.9,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el presidente de grupo lala eduardo",
            "start": 66.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tricio haro",
            "start": 68.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de lerdo durango",
            "start": 74.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "homero mart\u00ednez cabrera",
            "start": 76.759,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de g\u00f3mez palacio",
            "start": 83.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "durango alma marina vitela rodr\u00edguez",
            "start": 85.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de mapim\u00ed",
            "start": 92.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "durango marisol pe\u00f1a rodr\u00edguez",
            "start": 94.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tlahualilo",
            "start": 101.92,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "durango alejandro rodr\u00edguez del monte",
            "start": 104.14,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de torre\u00f3n",
            "start": 110.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coahuila jorge zerme\u00f1o infante",
            "start": 112.479,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 115.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de francisco y",
            "start": 119.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "madero coahuila jonathan \u00e1valos",
            "start": 121.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 123.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de viesca",
            "start": 128.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coahuila nadie a jaramillo rodr\u00edguez",
            "start": 130.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de san pedro",
            "start": 136.96,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 139.27,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "patricia grado falc\u00f3n",
            "start": 140.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 141.37,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 145.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 148.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 149.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 151.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 153.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 159.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 162.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 164.69,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de durango",
            "start": 166.22,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres",
            "start": 167.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 180.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 183.11,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 184.94,
            "duration": 1.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 185.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 186.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a durango durango en su casa bienvenido",
            "start": 189.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a la laguna",
            "start": 193.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 196.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la presidencia de mi amigo el",
            "start": 198.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobernador miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 199.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "gobernador del vecino estado de coahuila",
            "start": 202.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "asimismo al ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez",
            "start": 206.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "santoyo",
            "start": 211.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "al ingeniero eduardo tricio",
            "start": 212.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente del grupo lala al presidente",
            "start": 214.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "anfitri\u00f3n contador homero mart\u00ednez",
            "start": 218.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cabrera presidente municipal de lerdo",
            "start": 221.0,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y desde luego salud\u00f3 a las a los",
            "start": 224.92,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de toda esta",
            "start": 229.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 232.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "metropolitana de la laguna",
            "start": 234.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saludo la presencia de los presidentes",
            "start": 238.29,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de los m\u00f3dulos de riego",
            "start": 242.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tanto de coahuila como de durango y",
            "start": 247.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desde luego a quienes",
            "start": 250.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "representan las diversas organizaciones",
            "start": 253.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que luchan desde luego por la parte por",
            "start": 258.35,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mantener el medio ambiente en el que",
            "start": 262.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 266.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "indudablemente estamos de acuerdo con",
            "start": 267.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ello amigas y amigos",
            "start": 271.52,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bienvenido nuevamente a",
            "start": 275.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la laguna",
            "start": 280.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hace 114 a\u00f1os",
            "start": 282.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "francisco y madero realiz\u00f3 un estudio",
            "start": 284.54,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que planteaba la conveniencia de",
            "start": 288.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "construir una gran presa en el ca\u00f1\u00f3n de",
            "start": 291.419,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez",
            "start": 294.96,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "en una carta dirigida al entonces",
            "start": 296.529,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda jos\u00e9 limantour el",
            "start": 299.529,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 304.359,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "describ\u00eda la necesidad de almacenar las",
            "start": 306.329,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "aguas del r\u00edo nazas y distribuirlas en",
            "start": 310.629,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tiempo oportuno en provecho de toda esta",
            "start": 314.499,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la comarca lagunera",
            "start": 319.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "fue el gobierno del presidente l\u00e1zaro",
            "start": 322.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas quien construy\u00f3 una de las",
            "start": 325.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presas m\u00e1s grandes del norte de mexico",
            "start": 329.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la presa l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y",
            "start": 332.52,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "posteriormente la construcci\u00f3n de la",
            "start": 336.93,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "presa francisco zarco que hoy adem\u00e1s de",
            "start": 340.419,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ser parte receptora de diversos",
            "start": 346.259,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "afluentes es tambi\u00e9n una derivadora de",
            "start": 349.419,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "la presa l\u00e1zaro cargas",
            "start": 353.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 357.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfrentamos una crisis h\u00eddrica que se ha",
            "start": 358.46,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "ido agudizando en los \u00faltimos 70 a\u00f1os y",
            "start": 361.86,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que cada d\u00eda reduce la vida de este",
            "start": 365.789,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero la regi\u00f3n ha estado expuesta de",
            "start": 370.56,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "manera creciente al ars\u00e9nico en el agua",
            "start": 375.06,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "que se consume en toda esta zona",
            "start": 378.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "metropolitana de la laguna",
            "start": 382.009,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estudios cient\u00edficos asocian la alta",
            "start": 384.65,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de ars\u00e9nico con serios",
            "start": 388.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "problemas de salud entre ellos el c\u00e1ncer",
            "start": 391.349,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "problemas de ri\u00f1\u00f3n incluso ahora se",
            "start": 394.139,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "investiga los da\u00f1os que puede causar en",
            "start": 397.319,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el sistema nervioso de las personas",
            "start": 400.289,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 403.729,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "este anhelo de la gente de la laguna de",
            "start": 405.129,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "contar con agua de calidad y cantidad",
            "start": 409.58,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "suficiente s\u00f3lo es posible cuando existe",
            "start": 414.219,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "la voluntad pol\u00edtica como usted la tiene",
            "start": 418.55,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "donde los gobiernos de los estados de",
            "start": 423.289,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "coahuila encabezados por mi amigo el",
            "start": 427.399,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernador miguel \u00e1ngel riquelme y de",
            "start": 429.439,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "durango as\u00ed como de los gobiernos",
            "start": 432.169,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "municipales estamos listos para hacer la",
            "start": 434.889,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "parte que nos responda y lograr que este",
            "start": 439.969,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "anhelo de muchos a\u00f1os de la gente de la",
            "start": 444.05,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "laguna por contar con agua de calidad",
            "start": 447.71,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "hoy lo podamos cristalizar hoy se est\u00e1",
            "start": 451.779,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cristalizando",
            "start": 457.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias a ese compromiso de su gobierno",
            "start": 458.619,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y desde luego al acompa\u00f1amiento que no",
            "start": 462.02,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "tenga duda hay de los gobiernos de tanto",
            "start": 465.559,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de coahuila y de durango y de los",
            "start": 469.729,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales de esta regi\u00f3n",
            "start": 472.459,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna nos",
            "start": 475.149,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 por fin contar con la",
            "start": 478.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infraestructura necesaria para",
            "start": 480.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aprovechar los descubrimientos de r\u00edo",
            "start": 482.869,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nazas en beneficio de aproximadamente un",
            "start": 484.699,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y 600.000 habitantes de esta zona",
            "start": 487.909,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no podemos perder esta oportunidad",
            "start": 491.439,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "historia de resolver el problema que m\u00e1s",
            "start": 494.259,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "preocupa a nuestra gente si ahora no lo",
            "start": 499.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacemos pasar\u00e1n no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 503.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para poder atender esta demanda tan",
            "start": 506.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sentida de la poblaci\u00f3n",
            "start": 510.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el consenso de todos los actores",
            "start": 512.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociales y con una visi\u00f3n sustentable",
            "start": 515.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para que a la vez que se garantiza el",
            "start": 518.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "abasto de agua para la poblaci\u00f3n se",
            "start": 522.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conserven tambi\u00e9n los derechos de los",
            "start": 524.99,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "usuarios de agua de la presa cosa que",
            "start": 528.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 debidamente",
            "start": 532.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contemplada en este proyecto los",
            "start": 534.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y municipales",
            "start": 537.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "coadyuvaremos en la mejora de la",
            "start": 540.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "infraestructura hidr\u00e1ulica ya su vez",
            "start": 543.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a la toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 546.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el mejor uso del agua hagamos un uso",
            "start": 550.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "racional de la misma este es el recurso",
            "start": 553.839,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "natural m\u00e1s valioso que contamos cuando",
            "start": 557.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "contamos hoy los seres humanos",
            "start": 561.949,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 564.55,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cuente con todo el empe\u00f1o",
            "start": 567.639,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de este gobierno del nivel de lo",
            "start": 571.449,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "personal para sacar adelante el proyecto",
            "start": 575.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de agua saludable para la laguna que la",
            "start": 578.649,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "sociedad sepa que donde hay inquietudes",
            "start": 583.13,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "fundadas siempre estaremos abiertos al",
            "start": 585.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para construir acuerdos y que",
            "start": 589.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos los temas las inquietudes que",
            "start": 593.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueda haber en el \u00e1mbito legal",
            "start": 595.88,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y podamos tener los espacios para",
            "start": 599.22,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "dialogar para encontrar consensos para",
            "start": 603.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que esto nos permita que el di\u00e1logo sea",
            "start": 606.449,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que realmente",
            "start": 609.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nos lleve a sacar lo antes posible este",
            "start": 611.029,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "proyecto por eso no tengo duda de ese",
            "start": 615.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos todos los",
            "start": 618.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "gobiernos y la sociedad de esta regi\u00f3n",
            "start": 621.899,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 625.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conozco cada una de las acciones que se",
            "start": 626.959,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "plantean en el estudio t\u00e9cnico as\u00ed no me",
            "start": 630.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo ha compartido el ingeniero germ\u00e1n",
            "start": 633.629,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez a quien le reconozco todo su",
            "start": 635.67,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "apoyo y disposici\u00f3n para seguir",
            "start": 638.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "avanzando en la organizaci\u00f3n de este",
            "start": 641.189,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proyecto que hermano conoce esta regi\u00f3n",
            "start": 643.62,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "y saben que somos gente de palabra",
            "start": 646.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos para tener agua",
            "start": 650.449,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna esta obra",
            "start": 653.97,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s para esta",
            "start": 656.72,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n pero sobre todo para la salud y",
            "start": 661.019,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la vida de sus habitantes sigamos",
            "start": 664.889,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "adelante con el sue\u00f1o que madero tuvo un",
            "start": 667.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "aprovechamiento integral del agua del",
            "start": 671.819,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nazas para la comarca lagunera con su",
            "start": 674.579,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ayuda sea un presidente esto ahora es",
            "start": 677.79,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "una realidad no tengo la menor duda de",
            "start": 682.319,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que juntos vamos a brindarle a la",
            "start": 685.199,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sociedad de la laguna la oportunidad la",
            "start": 688.649,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "demanda hist\u00f3rica este es el momento y",
            "start": 692.339,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que juntos lo vamos a hacer por su",
            "start": 695.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 698.639,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 700.87,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "sean tan sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 708.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 710.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 712.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 714.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "coahuila de zaragoza ingeniero m\u00edguel",
            "start": 716.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 718.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente de",
            "start": 729.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea",
            "start": 732.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "usted bienvenido a la comarca lagunera",
            "start": 736.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su presencia hoy nos ratifica el",
            "start": 738.39,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "compromiso de su gobierno para dar",
            "start": 741.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a uno de los grandes problemas",
            "start": 743.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que enfrenta esta regi\u00f3n saludo y",
            "start": 746.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agradezco la anfitrion\u00eda de mi amigo el",
            "start": 750.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernador de durango jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 752.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "torres salud\u00f3 tambi\u00e9n con mucho gusto al",
            "start": 754.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 758.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 760.18,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n mart\u00ednez antonio con quien hemos",
            "start": 761.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sostenido permanente comunicaci\u00f3n en el",
            "start": 763.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proyecto que hoy nos ocupa",
            "start": 766.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n",
            "start": 768.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradezco la anfitrion\u00eda del alcalde de",
            "start": 770.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lerdo y saludo a las alcaldesas y",
            "start": 773.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores alcaldes que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 776.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al igual que a eduardo tricio",
            "start": 778.21,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presidente del grupo lala a todas las",
            "start": 783.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "asociaciones de productores y",
            "start": 786.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agrupaciones de ambientalistas a los",
            "start": 788.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 790.75,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 793.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidencia la comarca lagunera ha",
            "start": 795.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "padecido el problema de abasto de agua",
            "start": 799.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os y en m\u00faltiples",
            "start": 801.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ocasiones se ha planteado la tentativa",
            "start": 804.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de potabilizar el recurso h\u00eddrico de las",
            "start": 805.79,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 808.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en el gobierno de coahuila estamos",
            "start": 810.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "convencidos que el proyecto arma",
            "start": 812.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna que usted y su",
            "start": 814.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno han asumido como prioritario y",
            "start": 817.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "han demostrado la voluntad de hacerlo",
            "start": 819.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "realidad esto constituye la mejor",
            "start": 822.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para garantizar la calidad y",
            "start": 827.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cantidad de agua para el consumo humano",
            "start": 829.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en los 9 municipios que integran la",
            "start": 831.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comarca lagunera tanto de durango como",
            "start": 834.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de coahuila su importancia y beneficios",
            "start": 836.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son innegables para miles de habitantes",
            "start": 839.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de esta pujante regi\u00f3n",
            "start": 842.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ambos gobernadores estamos sumados a",
            "start": 845.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este esfuerzo creemos en el proyecto",
            "start": 847.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n creemos en nuestra gente",
            "start": 850.14,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "somos admiradores de quienes con mucho",
            "start": 852.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo empe\u00f1o y sacrificio se abrieron",
            "start": 855.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "paso en nuestro desierto y en los",
            "start": 857.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diversos ecosistemas que componen la",
            "start": 859.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "comarca lagunera",
            "start": 862.06,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hemos dado un palo y personal",
            "start": 863.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "seguimiento a los compromisos",
            "start": 866.769,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "establecidos en el proyecto hoy",
            "start": 868.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ratificamos nuestra total disposici\u00f3n de",
            "start": 870.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unir esfuerzos para que se realice en",
            "start": 873.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los plazos establecidos y se cumpla con",
            "start": 876.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "su cometido",
            "start": 879.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aqu\u00ed nunca nada ha sido",
            "start": 880.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 884.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde que tengo memoria he sido testigo",
            "start": 885.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de las vicisitudes que han enfrentado",
            "start": 889.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proyectos fundamentales del impulso y",
            "start": 891.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desarrollo de la comarca lagunera en",
            "start": 894.519,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "todos los casos se han levantado voces a",
            "start": 897.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "favor y en contra pero siempre las",
            "start": 901.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diferencias y adversidades han sido",
            "start": 904.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "superadas ahora esos proyectos marcan la",
            "start": 906.339,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "historia regional de la comarca lagunera",
            "start": 910.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y de m\u00e9jico",
            "start": 912.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como gobernador de coahuila y con el",
            "start": 914.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respeto que su investidura me merece le",
            "start": 917.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicito de la manera m\u00e1s atenta que",
            "start": 920.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hagamos todos los esfuerzos necesarios",
            "start": 922.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para concretar este proyecto de agua",
            "start": 925.29,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna que es de",
            "start": 928.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enorme beneficio para nuestra gente as\u00ed",
            "start": 930.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo reconocemos",
            "start": 934.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a ayudar a generar el",
            "start": 935.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "consenso que esto requiere nada ni nadie",
            "start": 938.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por encima del inter\u00e9s supremo de",
            "start": 942.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la sociedad y de las de las generaciones",
            "start": 944.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "venideras",
            "start": 946.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en su gobierno y en el nuestro tenemos",
            "start": 948.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de garantizar los",
            "start": 951.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derechos de todas y de todos pero",
            "start": 953.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda nos eligi\u00f3 para",
            "start": 956.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tomar las decisiones a favor de lo que",
            "start": 958.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sabemos garantizar\u00e1 por muchos a\u00f1os la",
            "start": 960.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "salud y el bienestar de miles de",
            "start": 963.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 966.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuenten con mi apoyo irrestricto el de",
            "start": 967.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mi gobierno y el de los habitantes que",
            "start": 970.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando una respuesta a una",
            "start": 972.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "demanda que sabemos bien es factible y",
            "start": 975.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "prioritaria",
            "start": 978.55,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "agua suficiente para el consumo humano y",
            "start": 979.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la sustentabilidad agr\u00edcola de esta",
            "start": 983.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bendita tierra a la que tanto deben",
            "start": 985.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los laguneros somos",
            "start": 988.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gente de bien que amamos a nuestra",
            "start": 991.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tierra gente de trabajo y de mucho",
            "start": 994.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esfuerzo as\u00ed como tambi\u00e9n participativa",
            "start": 996.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y cr\u00edtica as\u00ed somos porque de la misma",
            "start": 999.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "forma hemos enfrentado las dificultades",
            "start": 1002.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el devenir hist\u00f3rico",
            "start": 1005.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "le platico como alcalde de torre\u00f3n me",
            "start": 1007.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 desarrollar proyectos de vanguardia",
            "start": 1011.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para el porvenir de la perla de la",
            "start": 1013.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "laguna en ninguna obtuve todo el",
            "start": 1015.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consenso",
            "start": 1018.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "- de los usuarios o primeros interesados",
            "start": 1019.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero si el de la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 1021.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "puntualiz\u00f3 por mencionar algunos el",
            "start": 1025.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "paseo moreno el centro de convenciones",
            "start": 1028.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el centro cultural y deportivo la",
            "start": 1031.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carbonera la l\u00ednea verde entre otros",
            "start": 1033.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vaya todav\u00eda como gobernador lo mismo",
            "start": 1036.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con el telef\u00e9rico y a\u00fan no",
            "start": 1039.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terminamos de consensuar otro que est\u00e1",
            "start": 1041.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en pleno debate sin embargo estamos",
            "start": 1045.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguros que construiremos en un acuerdo",
            "start": 1047.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "favorable para todos mi petici\u00f3n",
            "start": 1050.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respetuosa adem\u00e1s de sumarme a este gran",
            "start": 1053.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proyecto de agua saludable es que",
            "start": 1056.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante el proceso de construcci\u00f3n siga",
            "start": 1059.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prevaleciendo como ha estado en la",
            "start": 1061.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los distintos actores",
            "start": 1062.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sociales interesadas s\u00f3lo mediante el",
            "start": 1064.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y el acuerdo entre autoridades",
            "start": 1068.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "productores y ambientalistas es posible",
            "start": 1070.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avanzar sin contratiempos en la \u00faltima",
            "start": 1072.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que celebramos el pasado 26 de",
            "start": 1074.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "julio evaluamos avances y concluimos en",
            "start": 1077.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importantes acuerdos para la",
            "start": 1080.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los derechos de agua con",
            "start": 1082.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los ejidatarios y en seguir socializando",
            "start": 1084.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 1086.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respectiva con todos los actores",
            "start": 1088.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 1090.7,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sociales y pol\u00edticos",
            "start": 1092.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "asimismo en la parte de coahuila con los",
            "start": 1094.919,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayuntamientos tenemos establecida ya una",
            "start": 1097.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agenda y trazar una ruta de acci\u00f3n que",
            "start": 1100.409,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "permita dar continuidad a los trabajos",
            "start": 1102.779,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "con las pr\u00f3ximas administraciones",
            "start": 1104.249,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "municipales tenemos tambi\u00e9n el",
            "start": 1106.08,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "compromiso de realizar una campa\u00f1a",
            "start": 1108.72,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "permanente para informar a la comunidad",
            "start": 1110.369,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los avances sin duda ser\u00e1 necesario",
            "start": 1112.739,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precisar aspectos operativos que",
            "start": 1116.249,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "incorporen la leg\u00edtima participaci\u00f3n de",
            "start": 1118.649,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los productores agr\u00edcolas que garanticen",
            "start": 1121.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el uso eficiente del recurso h\u00eddrico con",
            "start": 1123.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la tecnificaci\u00f3n del riego y la mejora",
            "start": 1126.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la red de canal tambi\u00e9n se requerir\u00e1",
            "start": 1128.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del seguimiento y transferencia de",
            "start": 1132.6,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda para buscar las alternativas",
            "start": 1134.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "productivas donde el financiamiento a",
            "start": 1137.009,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tasas preferenciales sea un medio ideal",
            "start": 1138.869,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que garantice el mejoramiento y la",
            "start": 1141.119,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "calidad de los productos agropecuarios",
            "start": 1143.669,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 tambi\u00e9n que hemos llevado a cabo",
            "start": 1145.97,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "un gran trabajo entre estados y",
            "start": 1148.859,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "municipios con la finalidad de ampliar y",
            "start": 1150.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mejorar el caudal de agua que abastecen",
            "start": 1152.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "las ciudades en la regi\u00f3n lagunera de",
            "start": 1154.619,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 1156.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hoy tenemos la oportunidad hist\u00f3rica de",
            "start": 1157.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "juntos solucionar una de las principales",
            "start": 1160.82,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "necesidades que involucran a dos estados",
            "start": 1163.139,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por lo que a m\u00ed respecta",
            "start": 1166.83,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "siempre estoy dispuesto a colaborar con",
            "start": 1168.889,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ustedes su gobierno sobre todo en este",
            "start": 1171.149,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tema de abasto de agua como en cada uno",
            "start": 1173.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los asuntos de la agenda actual salud",
            "start": 1176.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la pandemia reactivaci\u00f3n",
            "start": 1178.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica apertura de centros educativos",
            "start": 1181.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y desarrollo",
            "start": 1183.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sustentable se\u00f1or presidente bienvenido",
            "start": 1186.389,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s a esta tierra de gente noble",
            "start": 1188.899,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajador y generosa que d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1192.029,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "entrega lo mejor de s\u00ed por el",
            "start": 1194.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "crecimiento de la comarca lagunera y de",
            "start": 1195.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico por su atenci\u00f3n muchas",
            "start": 1197.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1200.34,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1202.72,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1210.909,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1214.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1216.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del agua ingeniero germ\u00e1n arturo",
            "start": 1218.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez santoyo",
            "start": 1220.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente constitucional de los",
            "start": 1230.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1233.049,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1235.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobernadores constitucionales del estado",
            "start": 1237.33,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de durango coahuila",
            "start": 1240.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres miguel",
            "start": 1243.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 1245.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "saludo con gusto a los presidentes",
            "start": 1247.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 1250.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales en donde se",
            "start": 1251.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "va a recibir",
            "start": 1255.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el beneficio de agua saludable para la",
            "start": 1257.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "laguna francisco y madero g\u00f3mez palacio",
            "start": 1260.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lerdo mapim\u00ed san pedro el agua el hilo",
            "start": 1263.019,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n viesca",
            "start": 1266.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n afectuosamente al",
            "start": 1269.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ingeniero eduardo tricio presidente del",
            "start": 1272.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grupo lana",
            "start": 1275.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un saludo muy especial a los",
            "start": 1276.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidentes de los m\u00f3dulos del distrito",
            "start": 1278.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de riego 017",
            "start": 1280.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a los integrantes de organizaciones",
            "start": 1282.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "civiles y ambientalistas as\u00ed como",
            "start": 1284.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "representantes de otros sectores",
            "start": 1287.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "involucrados en el proyecto agua",
            "start": 1288.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna amigos y amigas",
            "start": 1291.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos hoy participamos en un evento",
            "start": 1294.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incluyente al que nos convoc\u00f3 el",
            "start": 1296.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1299.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para informar sobre este proyecto es un",
            "start": 1301.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ligero un ejercicio incluyente porque",
            "start": 1305.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como nunca se hizo en la etapa",
            "start": 1307.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "neoliberal el jefe del estado nos re\u00fane",
            "start": 1310.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente con quienes han expresado",
            "start": 1313.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus dudas inquietudes e incluso reclamos",
            "start": 1315.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a este proyecto que me toc\u00f3 arrancar",
            "start": 1319.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siendo director general del organismo de",
            "start": 1321.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuenca cuencas centrales del norte",
            "start": 1324.64,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna surgi\u00f3 de",
            "start": 1327.2,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n del licenciado l\u00f3pez",
            "start": 1329.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "obrador y en respuesta a la demanda",
            "start": 1331.429,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "social ante el hecho de que durante",
            "start": 1334.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n se",
            "start": 1336.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ha abastecido de agua con ars\u00e9nico",
            "start": 1339.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el derecho humano al agua que esta",
            "start": 1343.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n federal ha plasmado en la",
            "start": 1345.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n implica que las personas",
            "start": 1346.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reciban el l\u00edquido vital en cantidad y",
            "start": 1349.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calidad suficiente lo cual es dif\u00edcil",
            "start": 1352.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que hoy ocurra en la laguna para el",
            "start": 1355.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "proyecto agua saludable para la laguna",
            "start": 1358.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la conagua proyecta una inversi\u00f3n",
            "start": 1360.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "superior superior a 10 mil millones de",
            "start": 1362.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos se busca aprovechar los",
            "start": 1364.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "escurrimientos del r\u00edo nazas para",
            "start": 1366.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abastecer de agua potable a un mill\u00f3n",
            "start": 1369.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "600 mil personas de 4 municipios de",
            "start": 1371.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "durango el 5 de coahuila adem\u00e1s nos",
            "start": 1374.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos reunido peri\u00f3dicamente con las",
            "start": 1377.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de agua de durango",
            "start": 1379.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y coahuila as\u00ed como con los organismos",
            "start": 1381.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "operadores para dar seguimiento al",
            "start": 1384.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estudio que llevan a cabo los gobiernos",
            "start": 1386.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estatales para redise\u00f1ar las redes de",
            "start": 1388.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de agua potable",
            "start": 1391.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este estudio permitir\u00e1 tambi\u00e9n generar",
            "start": 1393.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recomendaciones t\u00e9cnicas para evitar la",
            "start": 1396.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de agua a trav\u00e9s de las tuber\u00edas",
            "start": 1398.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que distribuyen el agua potable",
            "start": 1401.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "avanzamos tambi\u00e9n para establecer",
            "start": 1404.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "modelos de convenio por medio de los",
            "start": 1406.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuales con agua entregara el agua",
            "start": 1408.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "saludable en bloque para que los estados",
            "start": 1410.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fije en el mecanismo de entrega a los",
            "start": 1413.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "organismos operadores en los 9",
            "start": 1416.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipios cuando funcione en su",
            "start": 1418.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "totalidad el sistema de distribuci\u00f3n del",
            "start": 1420.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proyecto ser\u00e1 un compromiso de los",
            "start": 1422.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "municipios y organismos operadores",
            "start": 1424.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cancelar cerca de 160 pozos que hoy",
            "start": 1427.29,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "abastecen de agua potable con contenidos",
            "start": 1431.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de ars\u00e9nico por arriba de lo que marca",
            "start": 1434.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la norma oficial mexicana",
            "start": 1436.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como resultado de estudios de",
            "start": 1439.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conagua y de los gobiernos de durango y",
            "start": 1441.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coahuila se ha observado el agotamiento",
            "start": 1443.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de los pozos y se estima que su",
            "start": 1446.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n tiene una vida \u00fatil de 36",
            "start": 1448.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1os paralelamente al proyecto agua",
            "start": 1451.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna la conagua como",
            "start": 1454.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parte de sus facultades tiene la",
            "start": 1457.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de cancelar los pozos",
            "start": 1459.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "irregulares que propicien la",
            "start": 1461.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero principal",
            "start": 1463.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de esta comarca lagunera estamos",
            "start": 1465.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "abiertos a recibir todas las denuncias",
            "start": 1469.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ciudadanas relacionadas con los",
            "start": 1471.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aprovechamientos irregulares es",
            "start": 1473.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante decir que agua saludable para",
            "start": 1475.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la laguna es un proyecto integral en el",
            "start": 1478.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se trabaja de forma coordinada con",
            "start": 1481.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y con los",
            "start": 1483.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organismos operadores para reducir la",
            "start": 1485.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante cantidad de fugas",
            "start": 1487.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mediante el redise\u00f1o de la red de agua",
            "start": 1491.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "potable de los 9 municipios pero tambi\u00e9n",
            "start": 1493.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajamos",
            "start": 1496.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con el distrito de riego 017 con cuyos",
            "start": 1498.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presidentes de m\u00f3dulos tuve el gusto de",
            "start": 1502.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reunirme hace apenas unos d\u00edas junto con",
            "start": 1504.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura v\u00edctor",
            "start": 1507.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manuel villalobos para explorar",
            "start": 1509.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mecanismos que impulsen la tecnificaci\u00f3n",
            "start": 1511.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y modernizaci\u00f3n del riego con la",
            "start": 1514.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalidad de ahorrar agua de riego y",
            "start": 1518.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fomentar la productividad se ha",
            "start": 1520.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "realizado un diagn\u00f3stico para ver la",
            "start": 1522.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "factibilidad de implementar el riego por",
            "start": 1524.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "goteo y hemos convenido con algunos",
            "start": 1526.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos del distrito de riego 017",
            "start": 1529.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establecer un sitio para impulsar esta",
            "start": 1531.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda en el cual se regar\u00e1n 2000",
            "start": 1534.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "362 hect\u00e1reas con una inversi\u00f3n casi de",
            "start": 1537.89,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "319 millones de pesos en una primera",
            "start": 1541.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "etapa estamos seguros de que los",
            "start": 1544.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "resultados ser\u00e1n positivos y nos",
            "start": 1547.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n ampliar el uso de esta",
            "start": 1549.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda en muchas m\u00e1s hect\u00e1reas",
            "start": 1551.64,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de riego 017",
            "start": 1554.19,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es claro que los agricultores desean que",
            "start": 1556.419,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se trabaje en rehabilitar y",
            "start": 1559.629,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantener los canales de distribuci\u00f3n de",
            "start": 1562.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "agua para riego por tal motivo hemos",
            "start": 1564.249,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciado el mantenimiento de canales con",
            "start": 1567.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n superior a los 42 millones",
            "start": 1569.739,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de pesos en la reuni\u00f3n con el secretario",
            "start": 1571.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de agricultura los usuarios solicitaron",
            "start": 1574.929,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la conagua maquinaria y equipo para",
            "start": 1577.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n de tierras de labranza para",
            "start": 1580.029,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ello buscamos recursos que permitan",
            "start": 1582.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "atender esta demanda por ejemplo ya",
            "start": 1585.249,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "adquirimos y est\u00e1n por entregarse una",
            "start": 1587.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "motoconformadora y un cami\u00f3n de volteo",
            "start": 1590.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para el m\u00f3dulo de san jacinto as\u00ed como",
            "start": 1592.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para otros m\u00f3dulos hemos atendido",
            "start": 1595.389,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las dudas de organizaciones",
            "start": 1597.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ambientalistas que exigen la defensa del",
            "start": 1599.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez a ellos he dicho y",
            "start": 1602.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hoy reitero que nos une el inter\u00e9s de",
            "start": 1605.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conservar esa \u00e1rea natural protegida y",
            "start": 1607.989,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "por eso hemos sido cuidadosos de que no",
            "start": 1610.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se proyecte ninguna obra en la zona",
            "start": 1613.96,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "n\u00facleo del ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez",
            "start": 1616.269,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el trazo del proyecto que se contempla",
            "start": 1620.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dentro del \u00e1rea protegida es dentro de",
            "start": 1622.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la zona de amortiguamiento y sobre",
            "start": 1624.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "derechos de v\u00eda de la propia federaci\u00f3n",
            "start": 1626.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa eso que como en toda \u00e1rea",
            "start": 1628.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "protegida existe una divisi\u00f3n del \u00e1rea",
            "start": 1631.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en diferentes zonas cada una de las",
            "start": 1634.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuales se establecen las actividades",
            "start": 1636.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permitidas y prohibidas a su interior en",
            "start": 1638.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento hemos planteado construir",
            "start": 1641.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dentro de la zona n\u00facleo del ca\u00f1\u00f3n de",
            "start": 1644.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez a pesar de lo cual existe un",
            "start": 1647.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juicio de amparo incluso antes de que la",
            "start": 1650.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "obra inicia igual que alguien lo hice en",
            "start": 1652.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "guadalajara en otros proyectos en el que",
            "start": 1655.74,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 involucrado la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1657.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del agua hoy retom\u00f3 el postulado del",
            "start": 1659.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador de que no se",
            "start": 1661.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "har\u00e1 nada por la fuerza sino con base en",
            "start": 1664.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n y el derecho estoy seguro de",
            "start": 1666.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la mejor de las soluciones para la",
            "start": 1670.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es el proyecto agua saludable",
            "start": 1671.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la laguna hoy hago una invitaci\u00f3n a",
            "start": 1673.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la sociedad para que tome en cuenta que",
            "start": 1677.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la implementaci\u00f3n de este proyecto",
            "start": 1679.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "depende antes que nada asegurar el agua",
            "start": 1681.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en cantidad y calidad que la poblaci\u00f3n",
            "start": 1685.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 1687.45,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero les llamo tambi\u00e9n a reflexionar que",
            "start": 1688.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de este proyecto depende tambi\u00e9n una",
            "start": 1691.169,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "buena medida del desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1693.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "social y ambiental de esta gran regi\u00f3n",
            "start": 1695.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aprovecho el ejercicio de di\u00e1logo al que",
            "start": 1698.179,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "nos ha llamado el presidente hag\u00e1moslo",
            "start": 1700.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con responsabilidad con argumentos",
            "start": 1702.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "basados en criterios t\u00e9cnicos y",
            "start": 1705.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 1707.25,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "privilegiamos la salud y el derecho",
            "start": 1708.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "humano al agua muchas gracias",
            "start": 1710.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares a",
            "start": 1721.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo agua",
            "start": 1724.429,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna",
            "start": 1726.619,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas la poblaci\u00f3n de la",
            "start": 1731.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "laguna consumi\u00f3 agua con alta",
            "start": 1733.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de ars\u00e9nico las opciones",
            "start": 1735.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para atender el problema no han",
            "start": 1737.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "funcionado y ha aumentado el",
            "start": 1739.77,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acortamiento de sondas a un agua potable",
            "start": 1741.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por ello el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s",
            "start": 1743.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la conagua lleva a cabo el proyecto",
            "start": 1746.19,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna",
            "start": 1748.08,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "el objetivo es aprovechar aguas",
            "start": 1750.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "superficiales del r\u00edo lanzas y",
            "start": 1752.409,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "reemplazar la que se extrae de pozos",
            "start": 1754.179,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "contaminados",
            "start": 1755.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s permitir\u00e1 recuperar el nivel del",
            "start": 1756.809,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero principal al suspender la",
            "start": 1759.58,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de pozos dicha agua",
            "start": 1761.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 1.600.000 personas",
            "start": 1764.169,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 9 municipios de durango y coahuila se",
            "start": 1766.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trata de un gran proyecto a la altura de",
            "start": 1770.049,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "lo que demanda a los habitantes de la",
            "start": 1772.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 1773.679,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "la realidad ahora mi planta de bombero",
            "start": 1774.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se ubicaban a orillas del canal san",
            "start": 1776.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "jacinto en una zona que ya est\u00e1",
            "start": 1778.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impactada por actividades humanas las",
            "start": 1780.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de conducci\u00f3n correr\u00e1n a lo largo",
            "start": 1783.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de derechos de v\u00eda existentes con el fin",
            "start": 1785.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de evitar afectaciones de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1787.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mitigar impactos ambientales",
            "start": 1790.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todas las obras se realizar\u00e1n fuera de",
            "start": 1792.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la zona el n\u00facleo del ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez",
            "start": 1794.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que lejos de resultar afectado recibir\u00e1",
            "start": 1796.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "beneficios ambientales al incrementarse",
            "start": 1799.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el caudal de agua que correr\u00e1 a su",
            "start": 1801.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 1803.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el programa agua saludable para la",
            "start": 1805.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "laguna no da\u00f1a del entorno ambiental del",
            "start": 1807.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida adem\u00e1s se",
            "start": 1809.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n ahorros de agua en los",
            "start": 1812.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "municipios y en la agricultura se",
            "start": 1813.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "identificar\u00e1n fugas y se har\u00e1n mejoras",
            "start": 1816.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en las l\u00edneas de distribuci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1818.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la medici\u00f3n de caudales en el distrito",
            "start": 1820.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de riego 017 se impulsar\u00e1 la",
            "start": 1823.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tecnificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del riego",
            "start": 1825.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y temporal tecnificado con agua",
            "start": 1827.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna se abastecer\u00e1",
            "start": 1829.53,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de agua potable a la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1831.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cantidad y calidad suficiente asegurando",
            "start": 1833.429,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el cuidado al ambiente agua saludable",
            "start": 1836.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para la laguna sporting por tu familia",
            "start": 1838.89,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "por tu salud",
            "start": 1841.559,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1854.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1856.89,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1858.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1859.98,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1862.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1864.91,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1871.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 1873.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 1877.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representantes de",
            "start": 1880.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los sectores productivos",
            "start": 1883.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 1886.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ambientalistas autoridades municipales",
            "start": 1888.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ciudadanos gobernadores nos da mucho",
            "start": 1892.39,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo aqu\u00ed en lerdo",
            "start": 1895.88,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "para hablar sobre este proyecto",
            "start": 1901.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 1905.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque se trata de la salud",
            "start": 1909.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1913.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 1916.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y de nuestros hijos nuestros nietos",
            "start": 1919.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los que vienen",
            "start": 1924.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 1925.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la salud",
            "start": 1930.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es un derecho humano",
            "start": 1932.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 1936.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por encima",
            "start": 1939.149,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cualquier inter\u00e9s",
            "start": 1941.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1944.649,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "mercantil",
            "start": 1946.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 1948.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "productivo",
            "start": 1951.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por encima",
            "start": 1954.96,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "del progreso",
            "start": 1956.51,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "progreso sin justicia",
            "start": 1961.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y ese retroceso",
            "start": 1964.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para que nos",
            "start": 1968.61,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ubiquemos de qu\u00e9 se trata",
            "start": 1970.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ustedes saben muy bien",
            "start": 1975.46,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1979.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se han generado siempre como lo mencion\u00f3",
            "start": 1980.98,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el gobernador de coahuila",
            "start": 1984.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas",
            "start": 1988.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sobre distintos asuntos el problema",
            "start": 1991.57,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "agrario en la laguna",
            "start": 1995.23,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda",
            "start": 1998.119,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y el agua",
            "start": 2001.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en el siglo 19",
            "start": 2007.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el agua de enlaces",
            "start": 2011.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los de arriba del nazas y los de abajo",
            "start": 2015.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2024.05,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sobre este asunto del agua",
            "start": 2026.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar una",
            "start": 2031.299,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2034.06,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2035.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 2036.74,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "seguir c\u00f3mo se est\u00e1 actualmente",
            "start": 2039.42,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y es perjudicial",
            "start": 2043.549,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy responsable",
            "start": 2049.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de que se sigan sobre explotando los",
            "start": 2052.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos",
            "start": 2055.73,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y se extraiga agua con ars\u00e9nico",
            "start": 2057.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce c\u00e1ncer",
            "start": 2063.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "le quita la vida",
            "start": 2068.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as adultos",
            "start": 2073.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde las zonas del pa\u00eds",
            "start": 2078.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s enfermedades",
            "start": 2083.44,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "ese tipo",
            "start": 2087.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no solo por el agua tambi\u00e9n por la",
            "start": 2092.349,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 2094.389,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces podemos",
            "start": 2098.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2101.65,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2102.34,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y resolver este problema",
            "start": 2103.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 2106.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con esta acci\u00f3n de agua",
            "start": 2110.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sana limpia",
            "start": 2113.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para el consumo dom\u00e9stico",
            "start": 2115.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer entre todos hay",
            "start": 2121.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 2124.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno que encabeza",
            "start": 2126.21,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y tenemos los recursos",
            "start": 2129.91,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2134.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 2138.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la consideramos",
            "start": 2142.349,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima",
            "start": 2144.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2145.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "queremos convencerlos",
            "start": 2148.63,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "persuadirlos",
            "start": 2150.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de que ser\u00eda lamentable",
            "start": 2153.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que no se pudiese llevar a cabo",
            "start": 2156.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desde proyectos",
            "start": 2159.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando menos en el tiempo",
            "start": 2162.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que yo est\u00e9 en el gobierno",
            "start": 2164.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se va a requerir se va a necesitar",
            "start": 2170.299,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "y si en esa hora",
            "start": 2175.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2177.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con otras circunstancias con otros",
            "start": 2180.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gobiernos va a tener",
            "start": 2183.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "realizarse un proyecto",
            "start": 2187.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con estas caracter\u00edsticas",
            "start": 2190.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que",
            "start": 2195.74,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "no hay afectaci\u00f3n",
            "start": 2199.099,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 2201.609,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2207.5,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "no har\u00edamos nada",
            "start": 2209.329,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que aceptara el medio ambiente",
            "start": 2213.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 2218.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estudiado analizado",
            "start": 2219.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2223.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que no se quedar\u00edan sin agua",
            "start": 2226.299,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 2230.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque se les va a respetar su dotaci\u00f3n",
            "start": 2234.45,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 2238.7,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se va a invertir",
            "start": 2240.869,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "para tecnificar",
            "start": 2243.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las tierras de riesgo",
            "start": 2248.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vamos a destinar fondos",
            "start": 2253.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito ya lo estamos haciendo",
            "start": 2256.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y se va a ampliar",
            "start": 2259.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2267.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "menos agua",
            "start": 2268.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 2270.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo mismo o m\u00e1s",
            "start": 2272.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que actualmente",
            "start": 2275.73,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "te produce",
            "start": 2277.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en tercer lugar",
            "start": 2280.829,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esta obra va",
            "start": 2283.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a implicar tambi\u00e9n reparar",
            "start": 2286.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todo el sistema",
            "start": 2288.65,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de conducci\u00f3n de l\u00edneas de agua",
            "start": 2293.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en pueblos en ciudades en los 9",
            "start": 2297.2,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2300.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para evitar fugas",
            "start": 2302.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y aprovechar mejor el agua",
            "start": 2305.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso va que requerir inversiones",
            "start": 2310.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado hacerlo",
            "start": 2312.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en el proyecto",
            "start": 2316.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de modo",
            "start": 2319.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2322.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no hay afectaciones",
            "start": 2324.49,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo entiendo",
            "start": 2327.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de que en otros tiempos",
            "start": 2331.569,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "o en otras circunstancias",
            "start": 2334.979,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la desconfianza",
            "start": 2340.77,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de que unos acaparaba en el agua",
            "start": 2343.269,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y dejaban",
            "start": 2348.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sin agua",
            "start": 2350.08,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 2352.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que solo los influyentes",
            "start": 2355.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 2358.07,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tener amos y acaparar",
            "start": 2360.059,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2364.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 2367.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya no son esos tiempos",
            "start": 2370.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tiempo en que el gobierno estaba",
            "start": 2376.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "secuestrado tomado al servicio de",
            "start": 2378.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 2382.42,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ahora el gobierno que represento es un",
            "start": 2384.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo y para el pueblo",
            "start": 2386.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mi \u00fanico amo es el pueblo",
            "start": 2391.069,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 2397.619,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "un sirviente",
            "start": 2400.359,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de potentados",
            "start": 2402.75,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "soy presidente de m\u00e9xico represento a",
            "start": 2405.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2409.549,
            "duration": 1.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2409.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a ricos ya pobres",
            "start": 2410.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tengo como encomienda no permitir",
            "start": 2414.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 2417.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "luchar siempre",
            "start": 2421.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por la igualdad",
            "start": 2422.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "les digo esto",
            "start": 2426.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque vamos a cuidar",
            "start": 2428.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 2433.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y privilegios",
            "start": 2436.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 2439.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el uso del agua",
            "start": 2441.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos a cuidar que no haya agua chicos",
            "start": 2445.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como el agua",
            "start": 2451.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 2454.19,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 2455.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2456.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2459.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a evitar",
            "start": 2461.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esos abusos",
            "start": 2463.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2467.99,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que es un buen proyecto",
            "start": 2469.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para beneficio de todo el pueblo",
            "start": 2475.47,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no se perjudica a nadie",
            "start": 2480.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "desde los proyectos m\u00e1s nobles que",
            "start": 2483.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "puedan haber",
            "start": 2486.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "proyectos en donde",
            "start": 2492.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2495.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sacrifican",
            "start": 2500.41,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se perjudican",
            "start": 2502.38,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en algunos en beneficio de otros",
            "start": 2504.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a veces est\u00e9 por beneficiar a la",
            "start": 2511.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "colectividad",
            "start": 2515.06,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "a una mayor\u00eda",
            "start": 2516.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se perjudica",
            "start": 2519.269,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "afecta a minor\u00edas",
            "start": 2522.46,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "porque siempre tiene que prevalecer el",
            "start": 2526.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general",
            "start": 2530.43,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s colectivo",
            "start": 2532.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por encima",
            "start": 2535.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los intereses particulares o de",
            "start": 2536.91,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "grupos por leg\u00edtimos que sean",
            "start": 2540.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero en este caso",
            "start": 2544.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se perjudica a nadie",
            "start": 2546.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si nos beneficia",
            "start": 2552.97,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a todos entonces vengo a pedirles",
            "start": 2555.06,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 2561.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse en mi lugar",
            "start": 2566.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos iniciando estado",
            "start": 2571.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo no quiero",
            "start": 2576.79,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2577.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "obras inconclusas",
            "start": 2579.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los nuevos gobiernos",
            "start": 2582.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 2586.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que a los nuevos gobernantes",
            "start": 2587.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "le pase lo que a nosotros nos sucedi\u00f3",
            "start": 2591.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que recibimos cientos de obras en",
            "start": 2594.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "procesos inconclusos",
            "start": 2598.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que estamos terminando",
            "start": 2604.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay algunas",
            "start": 2609.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que de plano no las vamos a poder",
            "start": 2612.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 2614.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hospitales que hicieron en barrancas",
            "start": 2618.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que estando todav\u00eda en obra negra",
            "start": 2622.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yang se partieron",
            "start": 2626.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo vamos a continuar con esas",
            "start": 2629.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sombras",
            "start": 2632.22,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero si otras las tenemos que terminar",
            "start": 2634.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo encontramos",
            "start": 2640.51,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el proceso el tren",
            "start": 2643.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico",
            "start": 2648.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que si manu que iba a costar 30 mil",
            "start": 2652.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2655.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 2657.52,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "significar una inversi\u00f3n de 90 mil",
            "start": 2660.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2662.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero ni modo",
            "start": 2666.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que lo dej\u00e1ramos como lo encontramos",
            "start": 2668.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no tenemos que terminar",
            "start": 2673.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno yo no quiero que esta obra",
            "start": 2676.349,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la iniciemos",
            "start": 2679.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y quede inconclusa",
            "start": 2682.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 2686.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "derrochamos",
            "start": 2689.119,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 2691.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es otra cosa que tenemos",
            "start": 2694.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 2697.98,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "asimilando",
            "start": 2700.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "internalizando",
            "start": 2701.969,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es dinero de los",
            "start": 2704.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "funcionarios es dinero del pueblo",
            "start": 2706.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no es dinero del gobierno",
            "start": 2710.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es dinero de todos",
            "start": 2713.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y mucho tiempo prevaleci\u00f3 la idea",
            "start": 2716.67,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de que no era dinero",
            "start": 2720.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos y que si",
            "start": 2723.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una obra",
            "start": 2726.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "quedaba",
            "start": 2729.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sin terminar o mal hecha",
            "start": 2731.589,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero",
            "start": 2736.849,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo cobraban m\u00e1s de la cuenta",
            "start": 2739.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2741.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pues a nadie le importaba",
            "start": 2743.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2747.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ser el modelo",
            "start": 2750.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan que se impusiera",
            "start": 2753.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en algunos casos se lleg\u00f3 a plantear",
            "start": 2759.559,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de que los hijos se estudiar\u00e1n para que",
            "start": 2763.16,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cuando fuesen grandes",
            "start": 2767.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se pareciera no fuera",
            "start": 2771.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2774.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2778.299,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes corruptos",
            "start": 2779.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "era triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 2784.369,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole porque el qu\u00e9",
            "start": 2787.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no transaba no avanzaba",
            "start": 2791.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda que la moral",
            "start": 2796.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "era un \u00e1rbol que lava moras",
            "start": 2799.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 2803.109,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2807.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 2809.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y acabar con nuestro pa\u00eds",
            "start": 2815.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 2819.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con toda esa podredumbre",
            "start": 2822.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aplastar",
            "start": 2828.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la moralidad y la honestidad de nuestro",
            "start": 2831.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2833.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y resisti\u00f3",
            "start": 2836.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo en la gran reserva de",
            "start": 2840.849,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 2843.099,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "culturales morales",
            "start": 2844.839,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2847.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 2851.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "toda una guerra",
            "start": 2853.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para someter al pueblo con",
            "start": 2857.55,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "esa idea perversa",
            "start": 2861.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y el individualismo",
            "start": 2865.509,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de lucro",
            "start": 2869.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los grados",
            "start": 2872.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2875.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 2877.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iniciando una etapa nueva",
            "start": 2879.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde queremos",
            "start": 2882.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 2884.369,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "moralizar al pa\u00eds",
            "start": 2887.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2892.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2894.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "derrochar",
            "start": 2896.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 2898.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es cuidado por supuesto yo soy un",
            "start": 2901.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guardian",
            "start": 2904.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de los dineros del pueblo",
            "start": 2906.7,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "entonces me preocupo mucho",
            "start": 2909.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando me dijo el ingeniero germ\u00e1n",
            "start": 2911.51,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 2915.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan parado",
            "start": 2918.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y que se haya parado la obra",
            "start": 2920.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dije no",
            "start": 2924.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tengo que ir",
            "start": 2926.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a ver de qu\u00e9 se trata",
            "start": 2928.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y hablar con la gente",
            "start": 2932.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayer hice de algo parecido",
            "start": 2934.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 2938.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empezaron a construir una presa desde",
            "start": 2940.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2942.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os",
            "start": 2946.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "terminaron a la presa",
            "start": 2947.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con protestas de la gente porque la",
            "start": 2951.869,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 2956.519,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "como estaba dise\u00f1ada iba a inundar a",
            "start": 2957.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tres pueblos",
            "start": 2961.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le siguieron",
            "start": 2966.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 2967.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes lo que importaba",
            "start": 2970.27,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eres dinero",
            "start": 2973.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el mochi",
            "start": 2976.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y el soborno",
            "start": 2979.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2981.73,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entregaban las compa\u00f1\u00edas constructoras",
            "start": 2983.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obtener esos contratos",
            "start": 2989.59,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "no les importaba a la gente no les",
            "start": 2993.019,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importaba de que se generaran un",
            "start": 2994.849,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "conflicto social",
            "start": 2997.279,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "o ambiental",
            "start": 2999.339,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ayer fui a eso afortunadamente germ\u00e1n",
            "start": 3005.45,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "es un planteamiento porque \u00e9l es un buen",
            "start": 3010.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 3014.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en donde ya",
            "start": 3016.97,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 contemplando el proyecto",
            "start": 3019.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 3021.989,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significaba una cortina de 105",
            "start": 3024.359,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "metros sino dejar la cortina a 80 metros",
            "start": 3027.289,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y ya no se inundan los tres pueblos",
            "start": 3031.789,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y se aprovecha",
            "start": 3035.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo que ya est\u00e1 construido saben cu\u00e1nto",
            "start": 3038.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuesta lo que se construy\u00f3 seis mil",
            "start": 3041.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3045.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "fuimos ayer a proponer",
            "start": 3049.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta alternativa a la gente",
            "start": 3052.829,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no se van a inundar",
            "start": 3056.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3059.579,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n no es nada m\u00e1s que se inundan",
            "start": 3061.01,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sus casas o ellos tienen que mudarse",
            "start": 3064.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "son sus muertos",
            "start": 3067.72,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "son sus templos",
            "start": 3070.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3 esta",
            "start": 3074.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "alternativo",
            "start": 3076.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3078.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues estoy aqu\u00ed por lo mismo porque",
            "start": 3080.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aquello",
            "start": 3083.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo iniciaron otros",
            "start": 3085.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "echarles la culpa porque no consultara",
            "start": 3090.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3095.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "te preguntaron para no equivocarse",
            "start": 3096.52,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "pero esto lo estamos iniciando nosotros",
            "start": 3101.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s responsabilidad",
            "start": 3109.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y si empezaron los amparos",
            "start": 3116.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pues entonces no vamos a poder terminar",
            "start": 3119.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 3123.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ustedes creen que yo voy a confiar en el",
            "start": 3128.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3130.85,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no me chupa el dedo",
            "start": 3140.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "desgraciadamente puede reiniciar est\u00e1",
            "start": 3143.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 3145.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay honrosas excepciones- para no",
            "start": 3148.15,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "generalizar",
            "start": 3150.16,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros",
            "start": 3152.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al servicio de los grupos de",
            "start": 3157.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 3161.21,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y tienen una",
            "start": 3164.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mentalidad muy conservadora",
            "start": 3166.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ultraconservador",
            "start": 3170.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos un poder judicial",
            "start": 3175.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "confiable yo dir\u00eda no hay problema",
            "start": 3179.869,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al litigio",
            "start": 3187.079,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "vamos a demostrar",
            "start": 3188.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que no hay afectaciones",
            "start": 3191.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3196.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos metemos en eso",
            "start": 3198.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos entramos",
            "start": 3201.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos presentan",
            "start": 3207.95,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "una denuncia y luego otra",
            "start": 3211.089,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y otra y otra y centros al tiempo",
            "start": 3216.829,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y es una pr\u00e1ctica dilatoria",
            "start": 3220.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y no se hace la obra",
            "start": 3222.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a estas licitaciones en este caso",
            "start": 3228.839,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces que les pido",
            "start": 3233.89,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la que ven",
            "start": 3237.509,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esa que nos ayude",
            "start": 3239.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y que decidamos entre todos",
            "start": 3243.51,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y es m\u00e1s honesto decir no se va a poder",
            "start": 3247.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y utilizamos los recursos para otras",
            "start": 3257.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 3260.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no meternos",
            "start": 3267.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en algo",
            "start": 3270.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos vaya a afectar",
            "start": 3274.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una trampa",
            "start": 3278.779,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3280.38,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "hay gente que est\u00e1",
            "start": 3284.239,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "dedicada a la politiquer\u00eda",
            "start": 3292.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y en todo esto hay mucha hipocres\u00eda",
            "start": 3296.67,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3298.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de quienes dicen s\u00ed",
            "start": 3300.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "apoyamos como no",
            "start": 3305.339,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3309.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo estamos",
            "start": 3312.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "son sacando",
            "start": 3314.789,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acuchillando",
            "start": 3317.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3319.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3320.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n o que se pongan trabas o que",
            "start": 3322.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se promuevan amparos",
            "start": 3326.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un doble discurso",
            "start": 3329.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 3333.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces ya no estamos para eso",
            "start": 3336.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "podamos llegar a un acuerdo entre todos",
            "start": 3342.16,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la que vamos a ayudar",
            "start": 3346.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "convencer a quienes han presentado estos",
            "start": 3352.17,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 3355.049,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que nos retiren",
            "start": 3357.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si no los retiran",
            "start": 3361.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no se va a ser la obra",
            "start": 3364.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3369.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de claro",
            "start": 3370.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces les propongo que hacemos un",
            "start": 3375.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3378.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3384.29,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gobernadores de durango de coahuila nos",
            "start": 3386.52,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 3389.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con germ\u00e1n con los presidentes",
            "start": 3390.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3394.06,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de las asociaciones de productores",
            "start": 3398.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 3403.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 3405.41,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3408.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo",
            "start": 3409.999,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un debate",
            "start": 3412.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ordenado",
            "start": 3414.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que se escucha a todos que se informe",
            "start": 3416.64,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3419.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3420.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y que despu\u00e9s de un plazo",
            "start": 3423.36,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "razonado",
            "start": 3426.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que decidamos",
            "start": 3430.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 3433.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en ese tiempo d",
            "start": 3436.17,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 3438.57,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "esta aclaraci\u00f3n de informaci\u00f3n que se",
            "start": 3440.829,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "vayan haciendo compromisos",
            "start": 3445.359,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3449.509,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "planteamientos que tengan los campesinos",
            "start": 3451.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que sean viables es decir justos",
            "start": 3454.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejorada",
            "start": 3461.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en su actividad productiva",
            "start": 3464.58,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "con recursos con tiempos de ejecuci\u00f3n",
            "start": 3468.03,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "yo los apoyo yo los respaldos",
            "start": 3472.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "me representar\u00eda",
            "start": 3478.779,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el ingeniero",
            "start": 3482.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n mart\u00edn de santonio",
            "start": 3484.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y les propongo",
            "start": 3488.27,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que para finales de septiembre",
            "start": 3490.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y vaya decidido un mes pero",
            "start": 3495.079,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "va a ser el 15 de septiembre",
            "start": 3497.23,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "dentro de un mes",
            "start": 3500.22,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pensemos a finales de septiembre",
            "start": 3503.089,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "oa principios de octubre un domingo",
            "start": 3506.739,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "igual as\u00ed como estamos",
            "start": 3509.779,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "participen todos se organicen",
            "start": 3516.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y cada uno",
            "start": 3520.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la palabra",
            "start": 3522.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que se",
            "start": 3525.16,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 3527.099,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3528.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y ya decidimos aqu\u00ed entre todos",
            "start": 3529.339,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "chiles pares",
            "start": 3534.41,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este tendr\u00edan",
            "start": 3538.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que tener para entonces",
            "start": 3541.78,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ya resuelto lo de los amparos porque si",
            "start": 3546.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no no nos alcanza el tiempo",
            "start": 3549.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y lo voy a hacer",
            "start": 3553.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "te lo digo",
            "start": 3556.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con toda la claridad rain",
            "start": 3557.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 3561.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el presidente del m\u00e9xico no puede ser",
            "start": 3563.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de personas o de grupos",
            "start": 3570.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por poderosos que sean",
            "start": 3574.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "e influyentes que sean",
            "start": 3581.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por combativos que sea",
            "start": 3587.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3593.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "debe de prevalecer la justicia",
            "start": 3594.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en todo caso",
            "start": 3598.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la justicia y la verdad",
            "start": 3600.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que nos va a ser libres siempre",
            "start": 3603.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3608.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les propongo",
            "start": 3609.44,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "ya sea el \u00faltimo domingo",
            "start": 3611.97,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "septiembre no s\u00e9 si tengan por ah\u00ed un",
            "start": 3616.859,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "calendario",
            "start": 3620.769,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "o el primer domingo de octubre",
            "start": 3622.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "3 de octubre les parece domingo nos",
            "start": 3629.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed",
            "start": 3633.93,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "a la misma hora y antes de eso",
            "start": 3635.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3639.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n y los dos gobernadores",
            "start": 3641.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lleven a cabo",
            "start": 3644.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues todas las consultas y escuchen a",
            "start": 3647.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3650.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo",
            "start": 3652.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proponer para este asunto y me dio",
            "start": 3654.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed de nuevo en",
            "start": 3657.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la laguna agradecerles por asistir a",
            "start": 3661.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "esta asamblea",
            "start": 3665.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no voy a poder establecer",
            "start": 3669.339,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con todos porque no",
            "start": 3672.15,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "terminar\u00edamos",
            "start": 3676.029,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mejor que se ordene",
            "start": 3678.309,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un mecanismo para que todos sean",
            "start": 3682.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escuchados",
            "start": 3686.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "escuchados y ya venga del d\u00eda 3 de",
            "start": 3689.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "octubre por los resultados",
            "start": 3694.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y a medida",
            "start": 3697.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 quedamos",
            "start": 3700.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "si vamos para adelante",
            "start": 3703.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no es posible llevar a cabo el proyecto",
            "start": 3707.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3712.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "e insisto me gustar\u00eda que para el d\u00eda 3",
            "start": 3714.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de octubre ya no",
            "start": 3716.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estuviese",
            "start": 3719.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vigentes",
            "start": 3723.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en proceso en curso esos ampas",
            "start": 3728.76,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque si est\u00e1n los amparos aunque aqu\u00ed",
            "start": 3734.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se diga",
            "start": 3736.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 3737.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos adelante no",
            "start": 3739.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "d\u00eda 3 de octubre no hay amparos y hay",
            "start": 3743.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acuerdo y vamos para adelante si hay and",
            "start": 3747.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pass",
            "start": 3750.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como amigos siempre",
            "start": 3754.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "siempre como amigos de ninguna manera",
            "start": 3759.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como enemigos ni mucho menos ni mucho",
            "start": 3762.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "menos como adversario vamos hacia",
            "start": 3766.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adelante pero espero que comprendan mi",
            "start": 3770.13,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3772.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo tengo que actuar con responsabilidad",
            "start": 3774.73,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en beneficio de todo el pueblo de mexico",
            "start": 3777.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigos",
            "start": 3781.67,
            "duration": 12.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3784.44,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3793.799,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y ponernos de pie a efecto de encontrar",
            "start": 3796.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "juntos nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3798.39,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3804.89,
            "duration": 14.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3830.18,
            "duration": 39.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3871.86,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3891.65,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3901.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3904.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3906.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3907.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3910.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3911.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3913.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3915.28,
            "duration": 2.93
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento reuni\u00f3n de trabajo del proyecto agua saludable para la laguna el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional de durango jos\u00e9 rosas aispuro torres el gobernador constitucional de coahuila de zaragoza miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds [Aplausos] el director general de la comisi\u00f3n nacional del agua germ\u00e1n arturo mart\u00ednez santoyo [Aplausos] el presidente de grupo lala eduardo tricio haro el presidente municipal de lerdo durango homero mart\u00ednez cabrera la presidenta municipal de g\u00f3mez palacio durango alma marina vitela rodr\u00edguez la presidenta municipal de mapim\u00ed durango marisol pe\u00f1a rodr\u00edguez el presidente municipal de tlahualilo durango alejandro rodr\u00edguez del monte el presidente municipal de torre\u00f3n coahuila jorge zerme\u00f1o infante [Aplausos] el presidente municipal de francisco y madero coahuila jonathan \u00e1valos rodr\u00edguez la presidenta municipal de viesca coahuila nadie a jaramillo rodr\u00edguez la presidenta municipal de san pedro coahuila patricia grado falc\u00f3n [M\u00fasica] asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres muy buenas tardes se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] bienvenido a durango durango en su casa bienvenido a la laguna saludo tambi\u00e9n la presidencia de mi amigo el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador del vecino estado de coahuila asimismo al ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez santoyo al ingeniero eduardo tricio presidente del grupo lala al presidente anfitri\u00f3n contador homero mart\u00ednez cabrera presidente municipal de lerdo y desde luego salud\u00f3 a las a los presidentes municipales de toda esta regi\u00f3n metropolitana de la laguna saludo la presencia de los presidentes de los m\u00f3dulos de riego tanto de coahuila como de durango y desde luego a quienes representan las diversas organizaciones que luchan desde luego por la parte por mantener el medio ambiente en el que todos indudablemente estamos de acuerdo con ello amigas y amigos se\u00f1or presidente bienvenido nuevamente a la laguna hace 114 a\u00f1os francisco y madero realiz\u00f3 un estudio que planteaba la conveniencia de construir una gran presa en el ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez en una carta dirigida al entonces secretario de hacienda jos\u00e9 limantour el ap\u00f3stol de la democracia describ\u00eda la necesidad de almacenar las aguas del r\u00edo nazas y distribuirlas en tiempo oportuno en provecho de toda esta regi\u00f3n de la comarca lagunera fue el gobierno del presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien construy\u00f3 una de las presas m\u00e1s grandes del norte de mexico la presa l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y posteriormente la construcci\u00f3n de la presa francisco zarco que hoy adem\u00e1s de ser parte receptora de diversos afluentes es tambi\u00e9n una derivadora de la presa l\u00e1zaro cargas hoy enfrentamos una crisis h\u00eddrica que se ha ido agudizando en los \u00faltimos 70 a\u00f1os y que cada d\u00eda reduce la vida de este acu\u00edfero la regi\u00f3n ha estado expuesta de manera creciente al ars\u00e9nico en el agua que se consume en toda esta zona metropolitana de la laguna estudios cient\u00edficos asocian la alta concentraci\u00f3n de ars\u00e9nico con serios problemas de salud entre ellos el c\u00e1ncer problemas de ri\u00f1\u00f3n incluso ahora se investiga los da\u00f1os que puede causar en el sistema nervioso de las personas se\u00f1or presidente este anhelo de la gente de la laguna de contar con agua de calidad y cantidad suficiente s\u00f3lo es posible cuando existe la voluntad pol\u00edtica como usted la tiene donde los gobiernos de los estados de coahuila encabezados por mi amigo el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme y de durango as\u00ed como de los gobiernos municipales estamos listos para hacer la parte que nos responda y lograr que este anhelo de muchos a\u00f1os de la gente de la laguna por contar con agua de calidad hoy lo podamos cristalizar hoy se est\u00e1 cristalizando gracias a ese compromiso de su gobierno y desde luego al acompa\u00f1amiento que no tenga duda hay de los gobiernos de tanto de coahuila y de durango y de los gobiernos municipales de esta regi\u00f3n agua saludable para la laguna nos permitir\u00e1 por fin contar con la infraestructura necesaria para aprovechar los descubrimientos de r\u00edo nazas en beneficio de aproximadamente un mill\u00f3n y 600.000 habitantes de esta zona no podemos perder esta oportunidad historia de resolver el problema que m\u00e1s preocupa a nuestra gente si ahora no lo hacemos pasar\u00e1n no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os m\u00e1s para poder atender esta demanda tan sentida de la poblaci\u00f3n con el consenso de todos los actores sociales y con una visi\u00f3n sustentable para que a la vez que se garantiza el abasto de agua para la poblaci\u00f3n se conserven tambi\u00e9n los derechos de los usuarios de agua de la presa cosa que est\u00e1 debidamente contemplada en este proyecto los gobiernos estatales y municipales coadyuvaremos en la mejora de la infraestructura hidr\u00e1ulica ya su vez convoc\u00f3 a la toda la poblaci\u00f3n el mejor uso del agua hagamos un uso racional de la misma este es el recurso natural m\u00e1s valioso que contamos cuando contamos hoy los seres humanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador cuente con todo el empe\u00f1o de este gobierno del nivel de lo personal para sacar adelante el proyecto de agua saludable para la laguna que la sociedad sepa que donde hay inquietudes fundadas siempre estaremos abiertos al di\u00e1logo para construir acuerdos y que todos los temas las inquietudes que pueda haber en el \u00e1mbito legal y podamos tener los espacios para dialogar para encontrar consensos para que esto nos permita que el di\u00e1logo sea lo que realmente nos lleve a sacar lo antes posible este proyecto por eso no tengo duda de ese compromiso que tenemos todos los gobiernos y la sociedad de esta regi\u00f3n de la laguna conozco cada una de las acciones que se plantean en el estudio t\u00e9cnico as\u00ed no me lo ha compartido el ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez a quien le reconozco todo su apoyo y disposici\u00f3n para seguir avanzando en la organizaci\u00f3n de este proyecto que hermano conoce esta regi\u00f3n y saben que somos gente de palabra trabajemos juntos para tener agua saludable para la laguna esta obra marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s para esta regi\u00f3n pero sobre todo para la salud y la vida de sus habitantes sigamos adelante con el sue\u00f1o que madero tuvo un aprovechamiento integral del agua del nazas para la comarca lagunera con su ayuda sea un presidente esto ahora es una realidad no tengo la menor duda de que juntos vamos a brindarle a la sociedad de la laguna la oportunidad la demanda hist\u00f3rica este es el momento y s\u00e9 que juntos lo vamos a hacer por su atenci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] sean tan sean tan amables de ocupar sus lugares en seguida hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de coahuila de zaragoza ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds muy buenas tardes se\u00f1or presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a la comarca lagunera su presencia hoy nos ratifica el compromiso de su gobierno para dar soluci\u00f3n a uno de los grandes problemas que enfrenta esta regi\u00f3n saludo y agradezco la anfitrion\u00eda de mi amigo el gobernador de durango jos\u00e9 rosas aispuro torres salud\u00f3 tambi\u00e9n con mucho gusto al director general de la comisi\u00f3n nacional del agua germ\u00e1n mart\u00ednez antonio con quien hemos sostenido permanente comunicaci\u00f3n en el proyecto que hoy nos ocupa saludo tambi\u00e9n agradezco la anfitrion\u00eda del alcalde de lerdo y saludo a las alcaldesas y se\u00f1ores alcaldes que hoy nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n al igual que a eduardo tricio presidente del grupo lala a todas las asociaciones de productores y agrupaciones de ambientalistas a los medios de comunicaci\u00f3n amigas y amigos se\u00f1or presidencia la comarca lagunera ha padecido el problema de abasto de agua desde hace muchos a\u00f1os y en m\u00faltiples ocasiones se ha planteado la tentativa de potabilizar el recurso h\u00eddrico de las presas en el gobierno de coahuila estamos convencidos que el proyecto arma saludable para la laguna que usted y su gobierno han asumido como prioritario y han demostrado la voluntad de hacerlo realidad esto constituye la mejor soluci\u00f3n para garantizar la calidad y cantidad de agua para el consumo humano en los 9 municipios que integran la comarca lagunera tanto de durango como de coahuila su importancia y beneficios son innegables para miles de habitantes de esta pujante regi\u00f3n ambos gobernadores estamos sumados a este esfuerzo creemos en el proyecto como tambi\u00e9n creemos en nuestra gente somos admiradores de quienes con mucho trabajo empe\u00f1o y sacrificio se abrieron paso en nuestro desierto y en los diversos ecosistemas que componen la comarca lagunera hemos dado un palo y personal seguimiento a los compromisos establecidos en el proyecto hoy ratificamos nuestra total disposici\u00f3n de unir esfuerzos para que se realice en los plazos establecidos y se cumpla con su cometido se\u00f1or presidente aqu\u00ed nunca nada ha sido f\u00e1cil desde que tengo memoria he sido testigo de las vicisitudes que han enfrentado proyectos fundamentales del impulso y desarrollo de la comarca lagunera en todos los casos se han levantado voces a favor y en contra pero siempre las diferencias y adversidades han sido superadas ahora esos proyectos marcan la historia regional de la comarca lagunera y de m\u00e9jico como gobernador de coahuila y con el respeto que su investidura me merece le solicito de la manera m\u00e1s atenta que hagamos todos los esfuerzos necesarios para concretar este proyecto de agua saludable para la laguna que es de enorme beneficio para nuestra gente as\u00ed lo reconocemos estamos dispuestos a ayudar a generar el consenso que esto requiere nada ni nadie est\u00e1 por encima del inter\u00e9s supremo de la sociedad y de las de las generaciones venideras en su gobierno y en el nuestro tenemos la responsabilidad de garantizar los derechos de todas y de todos pero tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda nos eligi\u00f3 para tomar las decisiones a favor de lo que sabemos garantizar\u00e1 por muchos a\u00f1os la salud y el bienestar de miles de familias cuenten con mi apoyo irrestricto el de mi gobierno y el de los habitantes que est\u00e1n esperando una respuesta a una demanda que sabemos bien es factible y prioritaria agua suficiente para el consumo humano y la sustentabilidad agr\u00edcola de esta bendita tierra a la que tanto deben se\u00f1or presidente los laguneros somos gente de bien que amamos a nuestra tierra gente de trabajo y de mucho esfuerzo as\u00ed como tambi\u00e9n participativa y cr\u00edtica as\u00ed somos porque de la misma forma hemos enfrentado las dificultades en el devenir hist\u00f3rico le platico como alcalde de torre\u00f3n me toc\u00f3 desarrollar proyectos de vanguardia para el porvenir de la perla de la laguna en ninguna obtuve todo el consenso - de los usuarios o primeros interesados pero si el de la poblaci\u00f3n en general puntualiz\u00f3 por mencionar algunos el paseo moreno el centro de convenciones el centro cultural y deportivo la carbonera la l\u00ednea verde entre otros vaya todav\u00eda como gobernador lo mismo sucedi\u00f3 con el telef\u00e9rico y a\u00fan no terminamos de consensuar otro que est\u00e1 en pleno debate sin embargo estamos seguros que construiremos en un acuerdo favorable para todos mi petici\u00f3n respetuosa adem\u00e1s de sumarme a este gran proyecto de agua saludable es que durante el proceso de construcci\u00f3n siga prevaleciendo como ha estado en la comunicaci\u00f3n con los distintos actores sociales interesadas s\u00f3lo mediante el di\u00e1logo y el acuerdo entre autoridades productores y ambientalistas es posible avanzar sin contratiempos en la \u00faltima reuni\u00f3n que celebramos el pasado 26 de julio evaluamos avances y concluimos en importantes acuerdos para la distribuci\u00f3n de los derechos de agua con los ejidatarios y en seguir socializando la construcci\u00f3n de la infraestructura respectiva con todos los actores involucrados sociales y pol\u00edticos asimismo en la parte de coahuila con los ayuntamientos tenemos establecida ya una agenda y trazar una ruta de acci\u00f3n que permita dar continuidad a los trabajos con las pr\u00f3ximas administraciones municipales tenemos tambi\u00e9n el compromiso de realizar una campa\u00f1a permanente para informar a la comunidad de los avances sin duda ser\u00e1 necesario precisar aspectos operativos que incorporen la leg\u00edtima participaci\u00f3n de los productores agr\u00edcolas que garanticen el uso eficiente del recurso h\u00eddrico con la tecnificaci\u00f3n del riego y la mejora en la red de canal tambi\u00e9n se requerir\u00e1 del seguimiento y transferencia de tecnolog\u00eda para buscar las alternativas productivas donde el financiamiento a tasas preferenciales sea un medio ideal que garantice el mejoramiento y la calidad de los productos agropecuarios destac\u00f3 tambi\u00e9n que hemos llevado a cabo un gran trabajo entre estados y municipios con la finalidad de ampliar y mejorar el caudal de agua que abastecen las ciudades en la regi\u00f3n lagunera de coahuila hoy tenemos la oportunidad hist\u00f3rica de juntos solucionar una de las principales necesidades que involucran a dos estados por lo que a m\u00ed respecta siempre estoy dispuesto a colaborar con ustedes su gobierno sobre todo en este tema de abasto de agua como en cada uno de los asuntos de la agenda actual salud atenci\u00f3n a la pandemia reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica apertura de centros educativos seguridad p\u00fablica y desarrollo sustentable se\u00f1or presidente bienvenido una vez m\u00e1s a esta tierra de gente noble trabajador y generosa que d\u00eda a d\u00eda entrega lo mejor de s\u00ed por el crecimiento de la comarca lagunera y de todo m\u00e9xico por su atenci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de la comisi\u00f3n nacional del agua ingeniero germ\u00e1n arturo mart\u00ednez santoyo se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gobernadores constitucionales del estado de durango coahuila doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds saludo con gusto a los presidentes municipales los presidentes municipales en donde se va a recibir el beneficio de agua saludable para la laguna francisco y madero g\u00f3mez palacio lerdo mapim\u00ed san pedro el agua el hilo torre\u00f3n viesca saludo tambi\u00e9n afectuosamente al ingeniero eduardo tricio presidente del grupo lana tambi\u00e9n un saludo muy especial a los presidentes de los m\u00f3dulos del distrito de riego 017 a los integrantes de organizaciones civiles y ambientalistas as\u00ed como representantes de otros sectores involucrados en el proyecto agua saludable para la laguna amigos y amigas todos hoy participamos en un evento incluyente al que nos convoc\u00f3 el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para informar sobre este proyecto es un ligero un ejercicio incluyente porque como nunca se hizo en la etapa neoliberal el jefe del estado nos re\u00fane p\u00fablicamente con quienes han expresado sus dudas inquietudes e incluso reclamos a este proyecto que me toc\u00f3 arrancar siendo director general del organismo de cuenca cuencas centrales del norte agua saludable para la laguna surgi\u00f3 de la preocupaci\u00f3n del licenciado l\u00f3pez obrador y en respuesta a la demanda social ante el hecho de que durante d\u00e9cadas la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n se ha abastecido de agua con ars\u00e9nico el derecho humano al agua que esta administraci\u00f3n federal ha plasmado en la constituci\u00f3n implica que las personas reciban el l\u00edquido vital en cantidad y calidad suficiente lo cual es dif\u00edcil que hoy ocurra en la laguna para el proyecto agua saludable para la laguna la conagua proyecta una inversi\u00f3n superior superior a 10 mil millones de pesos se busca aprovechar los escurrimientos del r\u00edo nazas para abastecer de agua potable a un mill\u00f3n 600 mil personas de 4 municipios de durango el 5 de coahuila adem\u00e1s nos hemos reunido peri\u00f3dicamente con las comisiones estatales de agua de durango y coahuila as\u00ed como con los organismos operadores para dar seguimiento al estudio que llevan a cabo los gobiernos estatales para redise\u00f1ar las redes de distribuci\u00f3n de agua potable este estudio permitir\u00e1 tambi\u00e9n generar recomendaciones t\u00e9cnicas para evitar la p\u00e9rdida de agua a trav\u00e9s de las tuber\u00edas que distribuyen el agua potable avanzamos tambi\u00e9n para establecer modelos de convenio por medio de los cuales con agua entregara el agua saludable en bloque para que los estados fije en el mecanismo de entrega a los organismos operadores en los 9 municipios cuando funcione en su totalidad el sistema de distribuci\u00f3n del proyecto ser\u00e1 un compromiso de los municipios y organismos operadores cancelar cerca de 160 pozos que hoy abastecen de agua potable con contenidos de ars\u00e9nico por arriba de lo que marca la norma oficial mexicana adem\u00e1s como resultado de estudios de conagua y de los gobiernos de durango y coahuila se ha observado el agotamiento de los pozos y se estima que su producci\u00f3n tiene una vida \u00fatil de 36 a\u00f1os paralelamente al proyecto agua saludable para la laguna la conagua como parte de sus facultades tiene la obligaci\u00f3n de cancelar los pozos irregulares que propicien la sobreexplotaci\u00f3n del acu\u00edfero principal de esta comarca lagunera estamos abiertos a recibir todas las denuncias ciudadanas relacionadas con los aprovechamientos irregulares es importante decir que agua saludable para la laguna es un proyecto integral en el que se trabaja de forma coordinada con los gobiernos estatales y con los organismos operadores para reducir la importante cantidad de fugas mediante el redise\u00f1o de la red de agua potable de los 9 municipios pero tambi\u00e9n trabajamos con el distrito de riego 017 con cuyos presidentes de m\u00f3dulos tuve el gusto de reunirme hace apenas unos d\u00edas junto con el secretario de agricultura v\u00edctor manuel villalobos para explorar mecanismos que impulsen la tecnificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del riego con la finalidad de ahorrar agua de riego y fomentar la productividad se ha realizado un diagn\u00f3stico para ver la factibilidad de implementar el riego por goteo y hemos convenido con algunos m\u00f3dulos del distrito de riego 017 establecer un sitio para impulsar esta tecnolog\u00eda en el cual se regar\u00e1n 2000 362 hect\u00e1reas con una inversi\u00f3n casi de 319 millones de pesos en una primera etapa estamos seguros de que los resultados ser\u00e1n positivos y nos permitir\u00e1n ampliar el uso de esta tecnolog\u00eda en muchas m\u00e1s hect\u00e1reas de riego 017 es claro que los agricultores desean que tambi\u00e9n se trabaje en rehabilitar y mantener los canales de distribuci\u00f3n de agua para riego por tal motivo hemos iniciado el mantenimiento de canales con una inversi\u00f3n superior a los 42 millones de pesos en la reuni\u00f3n con el secretario de agricultura los usuarios solicitaron la conagua maquinaria y equipo para nivelaci\u00f3n de tierras de labranza para ello buscamos recursos que permitan atender esta demanda por ejemplo ya adquirimos y est\u00e1n por entregarse una motoconformadora y un cami\u00f3n de volteo para el m\u00f3dulo de san jacinto as\u00ed como para otros m\u00f3dulos hemos atendido tambi\u00e9n las dudas de organizaciones ambientalistas que exigen la defensa del ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez a ellos he dicho y hoy reitero que nos une el inter\u00e9s de conservar esa \u00e1rea natural protegida y por eso hemos sido cuidadosos de que no se proyecte ninguna obra en la zona n\u00facleo del ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez el trazo del proyecto que se contempla dentro del \u00e1rea protegida es dentro de la zona de amortiguamiento y sobre derechos de v\u00eda de la propia federaci\u00f3n qu\u00e9 significa eso que como en toda \u00e1rea protegida existe una divisi\u00f3n del \u00e1rea en diferentes zonas cada una de las cuales se establecen las actividades permitidas y prohibidas a su interior en ning\u00fan momento hemos planteado construir dentro de la zona n\u00facleo del ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez a pesar de lo cual existe un juicio de amparo incluso antes de que la obra inicia igual que alguien lo hice en guadalajara en otros proyectos en el que est\u00e1 involucrado la comisi\u00f3n nacional del agua hoy retom\u00f3 el postulado del presidente de l\u00f3pez obrador de que no se har\u00e1 nada por la fuerza sino con base en la raz\u00f3n y el derecho estoy seguro de que la mejor de las soluciones para la poblaci\u00f3n es el proyecto agua saludable para la laguna hoy hago una invitaci\u00f3n a la sociedad para que tome en cuenta que de la implementaci\u00f3n de este proyecto depende antes que nada asegurar el agua en cantidad y calidad que la poblaci\u00f3n requiere pero les llamo tambi\u00e9n a reflexionar que de este proyecto depende tambi\u00e9n una buena medida del desarrollo econ\u00f3mico social y ambiental de esta gran regi\u00f3n aprovecho el ejercicio de di\u00e1logo al que nos ha llamado el presidente hag\u00e1moslo con responsabilidad con argumentos basados en criterios t\u00e9cnicos y cient\u00edficos privilegiamos la salud y el derecho humano al agua muchas gracias sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo agua saludable para la laguna durante d\u00e9cadas la poblaci\u00f3n de la laguna consumi\u00f3 agua con alta concentraci\u00f3n de ars\u00e9nico las opciones para atender el problema no han funcionado y ha aumentado el acortamiento de sondas a un agua potable por ello el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la conagua lleva a cabo el proyecto agua saludable para la laguna el objetivo es aprovechar aguas superficiales del r\u00edo lanzas y reemplazar la que se extrae de pozos contaminados adem\u00e1s permitir\u00e1 recuperar el nivel del acu\u00edfero principal al suspender la extracci\u00f3n de pozos dicha agua beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 1.600.000 personas de 9 municipios de durango y coahuila se trata de un gran proyecto a la altura de lo que demanda a los habitantes de la laguna la realidad ahora mi planta de bombero se ubicaban a orillas del canal san jacinto en una zona que ya est\u00e1 impactada por actividades humanas las l\u00edneas de conducci\u00f3n correr\u00e1n a lo largo de derechos de v\u00eda existentes con el fin de evitar afectaciones de la poblaci\u00f3n y mitigar impactos ambientales todas las obras se realizar\u00e1n fuera de la zona el n\u00facleo del ca\u00f1\u00f3n de fern\u00e1ndez que lejos de resultar afectado recibir\u00e1 beneficios ambientales al incrementarse el caudal de agua que correr\u00e1 a su interior el programa agua saludable para la laguna no da\u00f1a del entorno ambiental del \u00e1rea natural protegida adem\u00e1s se generar\u00e1n ahorros de agua en los municipios y en la agricultura se identificar\u00e1n fugas y se har\u00e1n mejoras en las l\u00edneas de distribuci\u00f3n as\u00ed como la medici\u00f3n de caudales en el distrito de riego 017 se impulsar\u00e1 la tecnificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del riego y temporal tecnificado con agua saludable para la laguna se abastecer\u00e1 de agua potable a la poblaci\u00f3n en cantidad y calidad suficiente asegurando el cuidado al ambiente agua saludable para la laguna sporting por tu familia por tu salud estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de la laguna productores representantes de los sectores productivos de la laguna ambientalistas autoridades municipales ciudadanos gobernadores nos da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en lerdo para hablar sobre este proyecto que es muy importante porque se trata de la salud de la gente nuestra generaci\u00f3n y de nuestros hijos nuestros nietos de los que vienen detr\u00e1s de nosotros y la salud es un derecho humano fundamental est\u00e1 por encima cualquier inter\u00e9s econ\u00f3mico mercantil comercial [M\u00fasica] productivo est\u00e1 por encima del progreso progreso sin justicia y ese retroceso para que nos ubiquemos de qu\u00e9 se trata ustedes saben muy bien c\u00f3mo se han generado siempre como lo mencion\u00f3 el gobernador de coahuila pol\u00e9micas sobre distintos asuntos el problema agrario en la laguna la miner\u00eda y el agua en el siglo 19 el agua de enlaces los de arriba del nazas y los de abajo ahora sobre este asunto del agua tenemos que tomar una decisi\u00f3n [M\u00fasica] porque la verdad seguir c\u00f3mo se est\u00e1 actualmente y es perjudicial muy responsable de que se sigan sobre explotando los acu\u00edferos y se extraiga agua con ars\u00e9nico qu\u00e9 produce c\u00e1ncer le quita la vida ni\u00f1os ni\u00f1as adultos desde las zonas del pa\u00eds con m\u00e1s enfermedades ese tipo no solo por el agua tambi\u00e9n por la miner\u00eda entonces podemos ahora [M\u00fasica] y resolver este problema de fondo con esta acci\u00f3n de agua sana limpia para el consumo dom\u00e9stico lo podemos hacer entre todos hay voluntad de parte del gobierno que encabeza y tenemos los recursos sin embargo oposici\u00f3n la consideramos leg\u00edtima [M\u00fasica] queremos convencerlos persuadirlos de que ser\u00eda lamentable que no se pudiese llevar a cabo desde proyectos cuando menos en el tiempo que yo est\u00e9 en el gobierno se va a requerir se va a necesitar y si en esa hora blanco con otras circunstancias con otros gobiernos va a tener realizarse un proyecto con estas caracter\u00edsticas vengo a decirles que no hay afectaci\u00f3n al medio ambiente qu\u00e9 no har\u00edamos nada que aceptara el medio ambiente no tenemos estudiado analizado segundo que no se quedar\u00edan sin agua los productores porque se les va a respetar su dotaci\u00f3n y no s\u00f3lo eso se va a invertir para tecnificar las tierras de riesgo vamos a destinar fondos con ese prop\u00f3sito ya lo estamos haciendo y se va a ampliar con menos agua producir lo mismo o m\u00e1s qu\u00e9 es lo que actualmente te produce en tercer lugar esta obra va a implicar tambi\u00e9n reparar todo el sistema de conducci\u00f3n de l\u00edneas de agua en pueblos en ciudades en los 9 municipios para evitar fugas y aprovechar mejor el agua eso va que requerir inversiones est\u00e1 contemplado hacerlo en el proyecto de modo qu\u00e9 no hay afectaciones tambi\u00e9n yo entiendo de que en otros tiempos o en otras circunstancias la desconfianza de que unos acaparaba en el agua y dejaban sin agua a la gente que solo los influyentes pod\u00edan tener amos y acaparar eso ya no sucede ya no son esos tiempos tiempo en que el gobierno estaba secuestrado tomado al servicio de minor\u00edas ahora el gobierno que represento es un gobierno del pueblo y para el pueblo mi \u00fanico amo es el pueblo soy un sirviente de potentados soy presidente de m\u00e9xico represento a todos [M\u00fasica] a ricos ya pobres y tengo como encomienda no permitir injusticias luchar siempre por la igualdad les digo esto porque vamos a cuidar no haya y privilegios ven el uso del agua vamos a cuidar que no haya agua chicos como el agua voy a estar pendiente [M\u00fasica] y vamos a evitar esos abusos entonces vengo a decirles que es un buen proyecto para beneficio de todo el pueblo no se perjudica a nadie desde los proyectos m\u00e1s nobles que puedan haber proyectos en donde s\u00ed s\u00ed sacrifican se perjudican en algunos en beneficio de otros a veces est\u00e9 por beneficiar a la colectividad a una mayor\u00eda se perjudica afecta a minor\u00edas porque siempre tiene que prevalecer el inter\u00e9s general el inter\u00e9s colectivo por encima de los intereses particulares o de grupos por leg\u00edtimos que sean pero en este caso se perjudica a nadie si nos beneficia a todos entonces vengo a pedirles que nos ayuden p\u00f3nganse en mi lugar estamos iniciando estado yo no quiero [M\u00fasica] obras inconclusas a los nuevos gobiernos no quiero que a los nuevos gobernantes le pase lo que a nosotros nos sucedi\u00f3 que recibimos cientos de obras en procesos inconclusos que estamos terminando hay algunas que de plano no las vamos a poder continuar hospitales que hicieron en barrancas que estando todav\u00eda en obra negra yang se partieron entonces c\u00f3mo vamos a continuar con esas sombras pero si otras las tenemos que terminar por ejemplo encontramos el proceso el tren toluca ciudad de mexico que si manu que iba a costar 30 mil millones y van significar una inversi\u00f3n de 90 mil millones pero ni modo que lo dej\u00e1ramos como lo encontramos no tenemos que terminar bueno yo no quiero que esta obra la iniciemos y quede inconclusa y que adem\u00e1s derrochamos presupuesto que es dinero del pueblo pero tambi\u00e9n es otra cosa que tenemos que ir asimilando internalizando el presupuesto no es dinero de los funcionarios es dinero del pueblo no es dinero del gobierno es dinero de todos y mucho tiempo prevaleci\u00f3 la idea de que no era dinero de los ciudadanos y que si una obra quedaba sin terminar o mal hecha se robaban el dinero lo cobraban m\u00e1s de la cuenta [M\u00fasica] pues a nadie le importaba al contrario de ser el modelo que quer\u00edan que se impusiera en algunos casos se lleg\u00f3 a plantear de que los hijos se estudiar\u00e1n para que cuando fuesen grandes se pareciera no fuera como los m\u00e1s grandes corruptos era triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole porque el qu\u00e9 no transaba no avanzaba te dec\u00eda que la moral era un \u00e1rbol que lava moras y que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico afortunadamente no pudieron y acabar con nuestro pa\u00eds no pudieron con toda esa podredumbre aplastar la moralidad y la honestidad de nuestro pueblo y resisti\u00f3 en nuestro pueblo en la gran reserva de valores culturales morales espirituales hubo toda una guerra para someter al pueblo con esa idea perversa y el individualismo de lucro los grados afortunadamente entonces estamos iniciando una etapa nueva d\u00f3nde queremos purificar la vida p\u00fablica moralizar al pa\u00eds entonces no es derrochar el dinero es cuidado por supuesto yo soy un guardian de los dineros del pueblo entonces me preocupo mucho cuando me dijo el ingeniero germ\u00e1n que ya se hab\u00edan parado y que se haya parado la obra dije no tengo que ir a ver de qu\u00e9 se trata y hablar con la gente ayer hice de algo parecido en jalisco empezaron a construir una presa desde hace 15 a\u00f1os terminaron a la presa con protestas de la gente porque la prensa como estaba dise\u00f1ada iba a inundar a tres pueblos le siguieron porque tambi\u00e9n antes lo que importaba eres dinero el mochi y el soborno lo que entregaban las compa\u00f1\u00edas constructoras obtener esos contratos no les importaba a la gente no les importaba de que se generaran un conflicto social o ambiental ayer fui a eso afortunadamente germ\u00e1n es un planteamiento porque \u00e9l es un buen t\u00e9cnico en donde ya nos est\u00e1 contemplando el proyecto original qu\u00e9 significaba una cortina de 105 metros sino dejar la cortina a 80 metros y ya no se inundan los tres pueblos y se aprovecha lo que ya est\u00e1 construido saben cu\u00e1nto cuesta lo que se construy\u00f3 seis mil millones de pesos fuimos ayer a proponer esta alternativa a la gente no se van a inundar por qu\u00e9 con raz\u00f3n no es nada m\u00e1s que se inundan sus casas o ellos tienen que mudarse son sus muertos son sus templos se busc\u00f3 esta alternativo y ahora pues estoy aqu\u00ed por lo mismo porque aquello lo iniciaron otros echarles la culpa porque no consultara porque no te preguntaron para no equivocarse pero esto lo estamos iniciando nosotros tenemos m\u00e1s responsabilidad y si empezaron los amparos pues entonces no vamos a poder terminar la obra ustedes creen que yo voy a confiar en el poder judicial no me chupa el dedo desgraciadamente puede reiniciar est\u00e1 podrido hay honrosas excepciones- para no generalizar jueces magistrados ministros est\u00e1n al servicio de los grupos de intereses creados y tienen una mentalidad muy conservadora ultraconservador tuvi\u00e9semos un poder judicial confiable yo dir\u00eda no hay problema al litigio vamos a demostrar de que no hay afectaciones pero no nos metemos en eso nos entramos nos presentan una denuncia y luego otra y otra y otra y centros al tiempo y es una pr\u00e1ctica dilatoria y no se hace la obra a estas licitaciones en este caso entonces que les pido la que ven esa que nos ayude y que decidamos entre todos y es m\u00e1s honesto decir no se va a poder y utilizamos los recursos para otras necesidades y no meternos en algo nos vaya a afectar una trampa por qu\u00e9 hay gente que est\u00e1 dedicada a la politiquer\u00eda y en todo esto hay mucha hipocres\u00eda tambi\u00e9n de quienes dicen s\u00ed apoyamos como no pero al mismo tiempo estamos son sacando acuchillando aqu\u00ed haya oposici\u00f3n o que se pongan trabas o que se promuevan amparos un doble discurso moral entonces ya no estamos para eso podamos llegar a un acuerdo entre todos la que vamos a ayudar convencer a quienes han presentado estos amparos que nos retiren si no los retiran no se va a ser la obra as\u00ed de claro entonces les propongo que hacemos un tiempo los gobernadores de durango de coahuila nos ayuden con germ\u00e1n con los presidentes municipales de las asociaciones de productores los mismos ambientalistas todos que se lleve a cabo un debate ordenado que se escucha a todos que se informe bien [M\u00fasica] y que despu\u00e9s de un plazo razonado que decidamos entre todos en ese tiempo d debate esta aclaraci\u00f3n de informaci\u00f3n que se vayan haciendo compromisos 2 planteamientos que tengan los campesinos que sean viables es decir justos mejorada en su actividad productiva con recursos con tiempos de ejecuci\u00f3n yo los apoyo yo los respaldos me representar\u00eda el ingeniero germ\u00e1n mart\u00edn de santonio y les propongo que para finales de septiembre y vaya decidido un mes pero va a ser el 15 de septiembre dentro de un mes pensemos a finales de septiembre oa principios de octubre un domingo igual as\u00ed como estamos participen todos se organicen y cada uno tom\u00e9 la palabra de acuerdo a lo que se resolvi\u00f3 [M\u00fasica] y ya decidimos aqu\u00ed entre todos chiles pares este tendr\u00edan tendr\u00edamos que tener para entonces ya resuelto lo de los amparos porque si no no nos alcanza el tiempo y lo voy a hacer te lo digo con toda la claridad rain de nadie el presidente del m\u00e9xico no puede ser de personas o de grupos por poderosos que sean e influyentes que sean por combativos que sea siempre debe de prevalecer la justicia en todo caso la justicia y la verdad que nos va a ser libres siempre entonces les propongo ya sea el \u00faltimo domingo septiembre no s\u00e9 si tengan por ah\u00ed un calendario o el primer domingo de octubre 3 de octubre les parece domingo nos vemos aqu\u00ed a la misma hora y antes de eso qu\u00e9 germ\u00e1n y los dos gobernadores lleven a cabo pues todas las consultas y escuchen a todos eso es lo que puedo proponer para este asunto y me dio much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed de nuevo en la laguna agradecerles por asistir a esta asamblea no voy a poder establecer di\u00e1logo con todos porque no terminar\u00edamos mejor que se ordene un mecanismo para que todos sean escuchados escuchados y ya venga del d\u00eda 3 de octubre por los resultados y a medida en qu\u00e9 quedamos si vamos para adelante no es posible llevar a cabo el proyecto s\u00ed e insisto me gustar\u00eda que para el d\u00eda 3 de octubre ya no estuviese y vigentes en proceso en curso esos ampas porque si est\u00e1n los amparos aunque aqu\u00ed se diga no hay problema vamos adelante no d\u00eda 3 de octubre no hay amparos y hay acuerdo y vamos para adelante si hay and pass como amigos siempre siempre como amigos de ninguna manera como enemigos ni mucho menos ni mucho menos como adversario vamos hacia adelante pero espero que comprendan mi situaci\u00f3n yo tengo que actuar con responsabilidad en beneficio de todo el pueblo de mexico muchas gracias amigos [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto y ponernos de pie a efecto de encontrar juntos nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:45.654084"
}