{
    "video_id": "XRyfNqntE34",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XRyfNqntE34/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA-34caZSNSk703dQQDDBOUdnBy2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XRyfNqntE34",
    "video_title": "Recursos alcanzan para financiar Tren Maya y obras complementarias. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8574,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 439.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 446.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 452.93,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.3,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 478.22,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 495.43,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 569.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo estamos iniciando",
            "start": 572.7,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 575.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y pinta bien",
            "start": 577.279,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ya se terminaron las pintas y las",
            "start": 582.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "repintas",
            "start": 585.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 587.519,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ya estamos en febrero",
            "start": 588.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar como todos los",
            "start": 593.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lunes empezamos con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 596.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los precios y luego vamos a informar",
            "start": 599.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sobre el tramo que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 602.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del tren Maya",
            "start": 605.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de izamal a Canc\u00fan por eso est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 607.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "con nosotros servidores p\u00fablicos y",
            "start": 612.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 615.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la doctora Guadalupe Phillips",
            "start": 616.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "directora de ica que va tambi\u00e9n a",
            "start": 620.18,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "informar comenzamos con Ricardo",
            "start": 625.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 631.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es",
            "start": 633.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el precio de los combustibles",
            "start": 635.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos que el promedio de precio de la",
            "start": 638.459,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gasolina regular",
            "start": 642.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la semana pasada en M\u00e9xico fue de 22",
            "start": 643.459,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pesos con diez centavos por litros",
            "start": 646.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mientras que para la Premium de 24 pesos",
            "start": 648.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con 23 centavos y para el diesel 23",
            "start": 651.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesos con 63 centavos con corte el d\u00eda",
            "start": 654.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos de febrero la mezcla mexicana de",
            "start": 658.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo 65 d\u00f3lares con 83 centavos de",
            "start": 660.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar por barril pueden ver ustedes que",
            "start": 664.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya lleva varias semanas con esta esta",
            "start": 666.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja sin embargo",
            "start": 670.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose de semana en semana a veces",
            "start": 673.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un poco arriba A veces un poco abajo",
            "start": 676.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero en una banda constante ya por",
            "start": 678.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "varias semanas lo cual permite mayor",
            "start": 681.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estabilidad en los precios Aunque siguen",
            "start": 683.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siendo necesarios los subsidios por eso",
            "start": 685.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el apoyo el incentivo fiscal esta semana",
            "start": 688.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la gasolina regulares del",
            "start": 692.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "59.9% para la Premium cuarenta punto",
            "start": 695.06,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cinco por ciento y para el diesel",
            "start": 698.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "73.4 por ciento Cu\u00e1les fueron las tres",
            "start": 701.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "marcas m\u00e1s carreras la semana pasada",
            "start": 705.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "redco akron y Chevron mientras que las",
            "start": 707.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tres aliadas de los consumidores fue bp",
            "start": 711.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Epson m\u00f3vil y orsan Y si nos vamos a ver",
            "start": 714.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las ocho regiones para tener el",
            "start": 718.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "referente De qui\u00e9n es el que tiene el",
            "start": 721.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s alto",
            "start": 723.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con un",
            "start": 725.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 23 pesos 89",
            "start": 727.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos por litro y un margen de cuatro",
            "start": 730.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos diecinueve centavos Segurito que",
            "start": 734.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no le pierden estos hombres sobre todo",
            "start": 737.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando le comparas con los 28 centavos",
            "start": 739.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que tiene de margen franquicia Pemex en",
            "start": 742.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n que es la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 745.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con el margen m\u00e1s bajo para la",
            "start": 747.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gasolina regular un precio al p\u00fablico en",
            "start": 750.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consecuencia de 21 pesos con 29 centavos",
            "start": 752.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la Premium los m\u00e1s caros con el",
            "start": 756.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto fue shell en Atizap\u00e1n de",
            "start": 759.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Zaragoza Estado de M\u00e9xico un precio al",
            "start": 763.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablico veintis\u00e9is pesos noventa y cinco",
            "start": 764.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "centavos un margen de 2 pesos 62",
            "start": 767.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "centavos mientras que PEMEX en La Paz",
            "start": 770.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Baja California tuvo un precio de 23",
            "start": 772.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos 71 centavos por litro un margen de",
            "start": 775.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "17 centavos y ahora s\u00ed esto se pasaron",
            "start": 779.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de rosca en el diesel Mobile en Monclova",
            "start": 783.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Coahuila cuatro pesos setenta y nueve",
            "start": 786.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "centavos casi los cinco pesos de margen",
            "start": 790.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por eso tienen un precio al p\u00fablico de",
            "start": 793.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "25 pesos 78 centavos pensaron que",
            "start": 796.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "andaban vendiendo premio mestos Y lo",
            "start": 800.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "podemos ver con los 19 centavos de",
            "start": 804.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "margen que tiene franquicia Pemex en",
            "start": 808.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tampico Tamaulipas un preso al p\u00fablico",
            "start": 810.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en consecuencia mucho m\u00e1s bajo veintid\u00f3s",
            "start": 813.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pesos con 89 centavos recibimos 161",
            "start": 815.579,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "quejas o denuncias a trav\u00e9s de la App",
            "start": 820.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del litro por litro que recuerden pueden",
            "start": 824.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "descargar de manera gratuita tanto en",
            "start": 826.94,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Android como en iOS y realizamos para",
            "start": 830.279,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "atender estas denuncias y quejas 253",
            "start": 833.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones todo se dejaron",
            "start": 836.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "verificar hubo solamente dos casos con",
            "start": 840.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "algunas fallas menores y vamos a ver los",
            "start": 843.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precios para poder comparar en los",
            "start": 845.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "combustibles sin tomar en cuenta el",
            "start": 848.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "margen la m\u00e1s barata para la regular 17",
            "start": 850.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesos 99 centavos de cargo gas en",
            "start": 853.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Saltillo Coahuila y 20 pesos con 25",
            "start": 856.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centavos de Valero en Tonal\u00e1 Jalisco",
            "start": 859.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mientras que las m\u00e1s caras de Pemex 24",
            "start": 861.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos con treinta centavos en topia",
            "start": 864.66,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "Durango y 24 pesos con 25 centavos de",
            "start": 867.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa la m\u00e1s barata para la",
            "start": 871.399,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "Premium veintid\u00f3s pesos cuarenta y nueve",
            "start": 873.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "centavos en Coatzacoalcos Veracruz y",
            "start": 876.06,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s pesos cuarenta y nueve",
            "start": 877.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "centavos de Soriana en Tampico",
            "start": 879.779,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tamaulipas las m\u00e1s caras para la Premium",
            "start": 881.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "26 pesos 59 centavos de Pemex en Nuevas",
            "start": 884.699,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Casas Grandes Chihuahua y 26 pesos 27",
            "start": 889.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "centavos de Valero en Zapopan Jalisco",
            "start": 891.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed podemos ver si donde nosotros",
            "start": 894.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cargamos normalmente est\u00e1 en medio entre",
            "start": 896.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las caras entre las econ\u00f3micas y poder",
            "start": 899.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tomar una buena determinaci\u00f3n de donde",
            "start": 902.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cargar Donde comprar combustible por",
            "start": 904.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimo \u00e9l dice la m\u00e1s barata 22 pesos 48",
            "start": 906.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "centavos de m\u00f3vil en Puebla Puebla y",
            "start": 909.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s cincuenta y cinco por litro de",
            "start": 911.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Valero en Atlixco Puebla las m\u00e1s caras",
            "start": 913.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para el diesel 2599 de Windstar en",
            "start": 916.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora y 25 pesos con noventa",
            "start": 919.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia Pemex en Arcelia",
            "start": 922.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Guerrero tambi\u00e9n seguimos monitoreando",
            "start": 925.139,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios en las gasoli",
            "start": 927.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esperando que no cobren y que los tengan",
            "start": 931.079,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "limpios y en buen estado vamos a ver",
            "start": 933.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ahora en el gas LP si hacemos un corte",
            "start": 937.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el primero de febrero el precio",
            "start": 940.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacional convertido a kilos y",
            "start": 942.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convertido a pesos fue de 22 pesos con",
            "start": 945.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "28 centavos Mientras que el promedio",
            "start": 947.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas en M\u00e9xico en las",
            "start": 950.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "220 regiones fue de 20 pesos con 20",
            "start": 953.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "centavos ese mismo d\u00eda convertido a",
            "start": 957.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos y a litros doce pesos con cinco",
            "start": 961.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centavos el precio internacional y el",
            "start": 963.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "promedio en M\u00e9xico 10 pesos con 91",
            "start": 966.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "centavos Esto es para tanques",
            "start": 969.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estacionarios y encontramos aliados de",
            "start": 971.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los consumidores que est\u00e1n por debajo",
            "start": 974.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo hay casos en Coahuila",
            "start": 976.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en Veracruz en Oaxaca en Jalisco en el",
            "start": 979.98,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 981.959,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sociedad cooperativa en Allende Coahuila",
            "start": 984.079,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico de diez pesos",
            "start": 988.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cinco centavos Mientras que el precio",
            "start": 991.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 10 pesos 88 centavos 50",
            "start": 993.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "centavitos muy buenos por abajo por",
            "start": 998.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "litro y vamos a ver ahora para cilindros",
            "start": 1001.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de gas que tambi\u00e9n hay aliados de los",
            "start": 1004.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "consumidores en Quer\u00e9taro en Jalisco en",
            "start": 1006.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en Oaxaca y en",
            "start": 1008.66,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Veracruz que dan por debajo del precio",
            "start": 1010.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo poto gas en Landa de Matamoros",
            "start": 1011.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro tiene un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1014.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "18 pesos 97 centavos el kilo cuando el",
            "start": 1016.759,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en estas regiones de 20",
            "start": 1021.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pesos con 24 centavos tambi\u00e9n realizamos",
            "start": 1023.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ochocientas once visitas y",
            "start": 1027.88,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "verificaciones todas respetando el",
            "start": 1030.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n como vimos",
            "start": 1032.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos dando por abajo como",
            "start": 1035.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores y vamos",
            "start": 1038.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ahora a ver el tema de los veinticuatro",
            "start": 1040.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "productos que m\u00e1s consumen las familias",
            "start": 1044.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mexicanas de esta canasta para una",
            "start": 1046.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "familia promedio de cuatro personas y",
            "start": 1050.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tenemos que hay estabilidad en los",
            "start": 1052.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precios de estos veinticuatro productos",
            "start": 1055.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las en los \u00faltimos meses ah\u00ed lo",
            "start": 1057.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueden ver la l\u00ednea roja el precio alto",
            "start": 1059.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y la l\u00ednea verde el precio m\u00e1s bajo en",
            "start": 1063.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "promedio sin embargo el \u00edndice Nacional",
            "start": 1065.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de precios al consumidor de bebidas y",
            "start": 1068.48,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Alimentos como en el resto del mundo",
            "start": 1071.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Lamentablemente sigue teniendo una",
            "start": 1073.419,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n a la alza tenemos ahora por",
            "start": 1076.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "regiones Cu\u00e1l es el que dio el precio",
            "start": 1079.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo para estos 24 productos fue",
            "start": 1081.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Walmart Express en el \u00c1lvaro Obreg\u00f3n",
            "start": 1085.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tiene el",
            "start": 1088.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "paquete en 1023 pesos con 70 centavos",
            "start": 1090.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Esa es la opci\u00f3n m\u00e1s cara y la m\u00e1s",
            "start": 1094.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de Walmart tambi\u00e9n en",
            "start": 1097.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro en 894 pesos con",
            "start": 1100.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diez centavos por los mismos",
            "start": 1104.419,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos en las mismas",
            "start": 1105.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cantidades en la zona centro Norte la",
            "start": 1108.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara fue Walmart Express otra vez y",
            "start": 1111.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Esto fue en Guadalajara Jalisco Aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 1114.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan bastante caro mil ciento",
            "start": 1118.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diecinueve pesos con 80 centavos sin",
            "start": 1120.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "embargo tenemos nosotros que el mismo",
            "start": 1124.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Walmart Express en Morelia Michoac\u00e1n a\u00fan",
            "start": 1127.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en los precios caros lo tuvo en 1038",
            "start": 1129.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos y la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1132.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica fue del mismo grupo Walmart en",
            "start": 1135.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n con un precio de 909",
            "start": 1138.44,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pesos con 90 centavos en la zona norte",
            "start": 1142.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s cara la encontramos en",
            "start": 1147.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Tijuana Baja California en 1091 pesos",
            "start": 1150.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con cinco centavos y en Bodega Aurrer\u00e1",
            "start": 1153.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en",
            "start": 1156.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Saltillo Coahuila 920 pesos con 50",
            "start": 1158.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "centavos y en la zona Sur sureste la",
            "start": 1162.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s cara otra vez la central de",
            "start": 1166.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "abastos de M\u00e9rida yuca pesos con 96",
            "start": 1168.74,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "centavos y pr\u00e1cticamente 200 pesos por",
            "start": 1173.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "abajo la m\u00e1s econ\u00f3mica es de Bodega",
            "start": 1177.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 en Veracruz Veracruz a 918 pesos",
            "start": 1180.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "con 40 centavos Muchas gracias",
            "start": 1184.82,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 1194.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1197.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "informamos hoy de manera integral sobre",
            "start": 1198.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro del tren Maya el tramo",
            "start": 1200.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuatro va de izamal Yucat\u00e1n a Canc\u00fan",
            "start": 1204.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 1207.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a lo largo de 239 kil\u00f3metros de v\u00eda",
            "start": 1208.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "doble y electrificada cruza por nueve",
            "start": 1212.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "municipios diecisiete localidades en ese",
            "start": 1215.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trayecto los pasajeros podr\u00e1n ascender y",
            "start": 1219.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "descender en tres estaciones",
            "start": 1221.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Isaac Valladolid y Canc\u00fan",
            "start": 1224.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aeropuerto tambi\u00e9n en dos paraderos",
            "start": 1227.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nuevos Kan y Leona Vicario en el \u00e1rea de",
            "start": 1230.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto se",
            "start": 1234.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "construye una base de mantenimiento para",
            "start": 1236.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la v\u00eda y un taller de cochera para los",
            "start": 1237.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "vagones en el tramo cuatro se utilizar\u00e1n",
            "start": 1241.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n doscientos setenta y dos mil",
            "start": 1244.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de basto y sesenta mil",
            "start": 1246.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "toneladas de riel tambi\u00e9n ochocientos",
            "start": 1249.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho mil durmientes que se",
            "start": 1252.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fabrican en la planta instalada en Um\u00e1n",
            "start": 1255.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n se construyen 192 obras",
            "start": 1258.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "complementarias entre pasos de faunas",
            "start": 1261.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "peatonales vehiculares",
            "start": 1264.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y de drenaje y distribuidores viales",
            "start": 1266.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para el tramo cuatro que son",
            "start": 1269.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamentales las cuatro obras que se",
            "start": 1272.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realizan en Canc\u00fan la Secretar\u00eda de",
            "start": 1274.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1277.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Transporte a la cual agradecemos siempre",
            "start": 1278.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n dispuestos y coordinados con",
            "start": 1281.539,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el tren maya en esta obra",
            "start": 1285.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "complementarias el tren Maya son de un",
            "start": 1287.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gran beneficio para la poblaci\u00f3n local y",
            "start": 1290.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica son el puente de nichupt\u00e9 el",
            "start": 1293.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto el bulevard Luis",
            "start": 1296.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio y la avenida chatmol en",
            "start": 1299.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cuanto a empleos son m\u00e1s de 62,000",
            "start": 1303.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo las que se han",
            "start": 1305.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "generado en el tramo en el tramo cuatro",
            "start": 1307.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del tren Maya hay tambi\u00e9n se realizan",
            "start": 1309.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de doscientas obras sociales y",
            "start": 1313.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acciones de viviendas del plan integral",
            "start": 1315.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de desarrollo social adicionales a los",
            "start": 1317.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "programas de la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 1321.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s recordar que el plan",
            "start": 1324.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Integra de desarrollo se lleva a cabo ya",
            "start": 1326.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde ahora en las localidades donde",
            "start": 1328.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 el tren",
            "start": 1331.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en ambos se construyen centros de",
            "start": 1333.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes y de manera",
            "start": 1336.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica en la zona de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 1339.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 programado uno de los hoteles tren",
            "start": 1341.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Maya adem\u00e1s de la riqueza cultural en el",
            "start": 1344.539,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tramo cuatro tambi\u00e9n se podr\u00e1n disfrutar",
            "start": 1347.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importantes \u00e1reas naturales y la",
            "start": 1350.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "grandeza de la gente nada detiene al",
            "start": 1353.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tren Maya fonatur las distintas",
            "start": 1356.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas instituciones de gobierno de",
            "start": 1358.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y los gobiernos de los estados",
            "start": 1361.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando coordinados desde",
            "start": 1363.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "varios frentes de manera simult\u00e1nea",
            "start": 1365.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir el compromiso de que en",
            "start": 1368.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "diciembre se inaugur\u00e9 esta gran obra que",
            "start": 1371.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es para el bien del pueblo",
            "start": 1374.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es el a\u00f1o del tren Maya es cu\u00e1nto",
            "start": 1377.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1379.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1390.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todos el tramo",
            "start": 1392.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cuatro lo construye la empresa ica es",
            "start": 1395.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "una empresa 100% Mexicana con 75 a\u00f1os de",
            "start": 1398.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "experiencia en construyendo",
            "start": 1401.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "infraestructura el tramo cuatro conecta",
            "start": 1403.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los estados de Quintana Roo con Yucat\u00e1n",
            "start": 1406.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y comprende doscientos treinta y nueve",
            "start": 1407.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea doble que ser\u00e1n",
            "start": 1410.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en modalidad Dual el\u00e9ctrica y de diesel",
            "start": 1413.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y la modernizaci\u00f3n de 194 kil\u00f3metros de",
            "start": 1415.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autopista en cuatro carriles incluye",
            "start": 1419.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuatro entronques ciento cuatro",
            "start": 1422.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasos vehiculares ganaderos de fauna y",
            "start": 1424.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n incluye se ha construido una",
            "start": 1428.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "planta moderna semiautom\u00e1tica para la",
            "start": 1431.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de durmientes que se utilizan",
            "start": 1433.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del trazo y la",
            "start": 1435.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "infraestructura en el Puerto Progreso",
            "start": 1438.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para agilizar el movimiento de insumos",
            "start": 1440.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en el tramo cuatro hemos generado",
            "start": 1443.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro mil empleos directos e",
            "start": 1445.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "indirectos de los cuales diecisiete",
            "start": 1447.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is son mujeres",
            "start": 1449.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y hemos dado m\u00e1s de 53 Mil horas de",
            "start": 1452.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n incluimos en el la",
            "start": 1455.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tramo cuatro m\u00e1s de",
            "start": 1459.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuatro mil setecientos m\u00e1quinas mayores",
            "start": 1461.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y menores y al cabo de la construcci\u00f3n",
            "start": 1462.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del del tramo cuatro habremos movido",
            "start": 1465.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "35.000 35 millones de metros c\u00fabicos de",
            "start": 1468.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tierras un mill\u00f3n doscientos metros",
            "start": 1472.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de balasto 96 mil toneladas de",
            "start": 1475.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo y 680 mil metros",
            "start": 1479.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de concreto entre otros en el",
            "start": 1482.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tramo cuatro construimos tres estaciones",
            "start": 1486.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y dos paraderos cada uno con un dise\u00f1o",
            "start": 1488.419,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 1491.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico y que representa la belleza",
            "start": 1492.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cultural de cada una de las paradas que",
            "start": 1495.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incluyen el tramo cuatro el tramo cuatro",
            "start": 1498.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se est\u00e1 construyendo sobre un tramo",
            "start": 1501.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1503.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya utilizado que era el trazo de la",
            "start": 1505.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "autopista del mayar",
            "start": 1508.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rescatado m\u00e1s de 130.000 plantas y",
            "start": 1510.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta individuos de flora y",
            "start": 1513.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fauna y se tienen hoy ya diez Viveros",
            "start": 1515.36,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que se utilizar\u00e1n para",
            "start": 1517.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reforestar cuatrocientas hect\u00e1reas de",
            "start": 1520.059,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tierra Muchas gracias",
            "start": 1522.919,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1526.64,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente",
            "start": 1532.7,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1534.7,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 1536.799,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "gabinete del equipo de gobierno y de",
            "start": 1540.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este gran proyecto prioritario del",
            "start": 1543.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gobierno el tren Maya como se ha dicho",
            "start": 1546.14,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro",
            "start": 1550.36,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "siendo que la mayor parte de su trayecto",
            "start": 1553.179,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "corre en paralelo a la autopista del",
            "start": 1557.779,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mayad es el que proporcionalmente a",
            "start": 1560.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ofrecido menor cantidad de materiales e",
            "start": 1563.799,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica no obstante se",
            "start": 1567.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ha hecho un trabajo de prospecci\u00f3n y",
            "start": 1570.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n en todo el tramo pero",
            "start": 1573.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "particularmente en dos variantes que",
            "start": 1575.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el aproximado la",
            "start": 1578.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "aproximaci\u00f3n a izamal y la llegada a",
            "start": 1581.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en donde el trazo se separa",
            "start": 1584.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "relativamente de la autopista se han",
            "start": 1588.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperado cuatro mil ciento veintis\u00e9is",
            "start": 1590.779,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 1593.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "inmuebles",
            "start": 1595.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particularmente cimentaciones",
            "start": 1596.799,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "embarradas plazas y otras estructuras de",
            "start": 1600.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no mayor magnitud",
            "start": 1605.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "507 objetos muebles relativamente",
            "start": 1607.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "\u00edntegros entre cer\u00e1mica l\u00edtica y",
            "start": 1611.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "figurillas m\u00e1s de cuatro mil seiscientos",
            "start": 1615.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiestos de cer\u00e1mica que se vienen",
            "start": 1618.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "analizando para",
            "start": 1621.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conocer de mejor manera las rutas de",
            "start": 1623.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "comercio y los estilos que se van",
            "start": 1626.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "desenvolviendo en las distintas \u00e9pocas",
            "start": 1629.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del esplendor maya en la Pen\u00ednsula",
            "start": 1631.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is entierros prehisp\u00e1nicos y 110",
            "start": 1634.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "rasgos naturales",
            "start": 1638.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "asociados al paisaje particularmente",
            "start": 1640.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Cuevas y cenotes en cuanto al programa",
            "start": 1642.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1645.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se ha dicho vamos a atender dos zonas",
            "start": 1648.4,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas una de ellas es Chich\u00e9n",
            "start": 1651.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Itz\u00e1 en Yucat\u00e1n que se ha constituido en",
            "start": 1653.779,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el momento actual en arqueol\u00f3gica que",
            "start": 1658.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recibe el mayor n\u00famero de visitantes",
            "start": 1661.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dada la gran afluencia de turistas que",
            "start": 1665.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viene desde Canc\u00fan y que genera",
            "start": 1668.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "crecientes demandas por lo que hace a",
            "start": 1671.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los servicios y a la atenci\u00f3n al p\u00fablico",
            "start": 1674.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Por lo cual habr\u00e1 de construirse un",
            "start": 1676.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes y por",
            "start": 1679.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primera vez el gran museo de sitio",
            "start": 1682.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Itz\u00e1 en ambos contamos ya con el",
            "start": 1685.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proyecto ejecutivo y de la mano con la",
            "start": 1688.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "empresa ica empezamos la construcci\u00f3n",
            "start": 1690.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "por lo que hace los trabajos de",
            "start": 1694.179,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las",
            "start": 1696.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estructuras arqueol\u00f3gicas quisiera",
            "start": 1700.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "destacar solamente el trabajo que",
            "start": 1702.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llevamos en las \u00e1reas conocidas como",
            "start": 1704.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "serie inicial los Chich\u00e9n viejo que",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "representar\u00e1n la posibilidad de ampliar",
            "start": 1711.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "considerablemente el circuito de visita",
            "start": 1714.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en esta parte muy",
            "start": 1717.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la zona arqueol\u00f3gica hasta ahora no",
            "start": 1720.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "visitada la otra zona arqueol\u00f3gica que",
            "start": 1722.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a atender es Balam tambi\u00e9n en",
            "start": 1726.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n es una zona con un enorme",
            "start": 1729.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potencial cercana a la ciudad de",
            "start": 1732.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Valladolid con elementos decorativos muy",
            "start": 1735.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "relevantes como este que observan",
            "start": 1738.26,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ustedes una deidad acu\u00e1tica que",
            "start": 1740.779,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1744.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "emplaza en la estructura principal de",
            "start": 1746.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esta antigua ciudad Maya tenemos ya en",
            "start": 1749.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el proceso de conclusi\u00f3n del proyecto",
            "start": 1754.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejecutivo del centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 1756.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "visitantes y avances importantes sobre",
            "start": 1758.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo me interesa mucho destacar el",
            "start": 1762.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mantenimiento an\u00e1lisis y conservaci\u00f3n de",
            "start": 1765.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "relieves de estuco y cer\u00e1micas como lo",
            "start": 1767.899,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que observan ustedes en la imagen",
            "start": 1772.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "independientemente de que como les digo",
            "start": 1775.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el tramo donde hemos",
            "start": 1777.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recuperar menor cantidad",
            "start": 1780.46,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "proporcionalmente de materiales",
            "start": 1782.14,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas hay hallazgos relevantes",
            "start": 1784.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como la que sigue como las vasijas",
            "start": 1786.919,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "platos ollas fundamentalmente material",
            "start": 1792.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mico que observan ustedes en esta",
            "start": 1795.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina son",
            "start": 1799.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "45 piezas b\u00e1sicamente completas que",
            "start": 1801.159,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya intervenidas y restauradas y",
            "start": 1805.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nueve que estamos restaurando en los",
            "start": 1808.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "laboratorios que hemos instalado en el",
            "start": 1812.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ateneo peninsular de M\u00e9rida es cuanto",
            "start": 1814.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1818.419,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 1823.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "permiso presidente informo del tren maya",
            "start": 1825.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en el aspecto ambiental las",
            "start": 1828.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contribuciones la primera por favor aqu\u00ed",
            "start": 1830.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "podemos observar qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 1833.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "haciendo desde la parte ambiental para",
            "start": 1835.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contribuir en adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de",
            "start": 1836.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico tenemos que en",
            "start": 1839.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sembrando vida va a contribuir con punto",
            "start": 1842.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cero ocho millones de toneladas de",
            "start": 1844.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "di\u00f3xido de carbono para el caso de \u00e1reas",
            "start": 1845.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "naturales protegidas de cuatro punto",
            "start": 1848.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "catorce millones de toneladas de di\u00f3xido",
            "start": 1850.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de carbono equivalente y para \u00e1reas de",
            "start": 1852.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n con punto 77 millones de",
            "start": 1855.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "toneladas de di\u00f3xido de carbono esto nos",
            "start": 1857.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "da una sumatoria del 2019 al 2030",
            "start": 1860.059,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "de 4.99 millones de toneladas de di\u00f3xido",
            "start": 1864.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de carbono la siguiente por favor",
            "start": 1869.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recordar tambi\u00e9n que en el caso del tren",
            "start": 1871.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay una electrificaci\u00f3n y esto nos da",
            "start": 1874.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una potencial de mitigaci\u00f3n de gases de",
            "start": 1877.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efecto invernadero en el caso de",
            "start": 1879.559,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "traslado de pasajeros de Punto",
            "start": 1882.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "quinientos diecisiete y para el cambio",
            "start": 1884.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en capacidad de carga de punto cero",
            "start": 1887.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ochenta y uno el tren Maya sustituir\u00e1 el",
            "start": 1890.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uso de veh\u00edculos de combusti\u00f3n interna",
            "start": 1893.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el traslado de pasajeros y para el",
            "start": 1894.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "movimiento de carga Esto no es de una",
            "start": 1897.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sumatoria de punto 598 toneladas de",
            "start": 1899.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "di\u00f3xido de carbono Estas son las",
            "start": 1903.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contribuciones del tren maya en este",
            "start": 1904.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tramo cuatro gracias",
            "start": 1906.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1914.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Vamos a informar sobre el avance de los",
            "start": 1916.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas de bienestar en el tramo",
            "start": 1919.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuatro en el estado de Yucat\u00e1n tenemos",
            "start": 1921.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aplicando Trece programas de bienestar",
            "start": 1924.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el fondo de aportaci\u00f3n a la",
            "start": 1927.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infraestructura social y se est\u00e1n",
            "start": 1929.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construyendo una meta de 91 sucursales",
            "start": 1932.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del banco el bienestar adelante en",
            "start": 1934.7,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "resumen en Yucat\u00e1n tenemos un padr\u00f3n de",
            "start": 1938.72,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "574.597 beneficiarios y derechohabientes",
            "start": 1944.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los programas y pensiones del",
            "start": 1947.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bienestar con una inversi\u00f3n de Diez mil",
            "start": 1949.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ochocientos Trece millones de pesos es",
            "start": 1952.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 1955.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso presidente el",
            "start": 1964.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente nos instruy\u00f3 la secretar\u00eda de",
            "start": 1967.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infraestructura a desarrollar un plan de",
            "start": 1969.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuatro proyectos en Canc\u00fan Este programa",
            "start": 1972.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene un monto de aproximadamente de",
            "start": 1976.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "siete mil doscientos millones de pesos",
            "start": 1978.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consiste en cuatro proyectos cuatro",
            "start": 1980.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "proyectos el puente vehicular nichupt\u00e9",
            "start": 1982.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que es de una longitud de ocho punto",
            "start": 1985.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ocho kil\u00f3metros la rehabilitaci\u00f3n con",
            "start": 1986.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concreto hidr\u00e1ulico del bulevar Colosio",
            "start": 1989.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de 13.3 kil\u00f3metros as\u00ed como la",
            "start": 1991.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del distribuidor aeropuerto",
            "start": 1994.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n de una vialidad que se",
            "start": 1996.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llama Chuck Mall de cuatro punto cinco",
            "start": 1999.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de longitud en total es una",
            "start": 2000.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "infraestructura de 29 km estas obras",
            "start": 2003.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buscan mejorar la conectividad entre la",
            "start": 2006.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entre el aeropuerto y la zona tur\u00edstica",
            "start": 2009.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan generar un tiempo de traslado",
            "start": 2011.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menor reducir los costos generales de",
            "start": 2014.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transporte y una menor incidencia de",
            "start": 2016.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "accidentes y de contaminaci\u00f3n ambiental",
            "start": 2019.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la zona en resumen permitir\u00e1 mejorar",
            "start": 2021.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "calidad de vida la as\u00ed como impulsar la",
            "start": 2024.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "econom\u00eda local y el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 2027.519,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en la zona y generar poco m\u00e1s de diez",
            "start": 2029.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mil empleos directos y m\u00e1s de 41.000",
            "start": 2031.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "empleos indirectos Y tenemos un video",
            "start": 2034.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que ilustrar\u00e1 el avance de las obras",
            "start": 2037.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estas obras estar\u00e1n concluidas a finales",
            "start": 2039.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o ser\u00eda cu\u00e1nto presidente y el",
            "start": 2042.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 2045.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "programa integral para el desarrollo de",
            "start": 2049.419,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan",
            "start": 2051.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste",
            "start": 2053.399,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de",
            "start": 2055.899,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 2057.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes",
            "start": 2059.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de",
            "start": 2061.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la",
            "start": 2064.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del cuerpo direcci\u00f3n",
            "start": 2065.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en una longitud de 10 km hasta el",
            "start": 2067.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entr\u00f3n que Colosio el cuerpo con",
            "start": 2070.24,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n aeropuerto cuenta con un",
            "start": 2071.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "avance de cuatro punto seis kil\u00f3metros",
            "start": 2073.419,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de demolici\u00f3n",
            "start": 2075.24,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "acarreo construcci\u00f3n de terracer\u00edas",
            "start": 2077.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obras de drenaje obras inducidas y la",
            "start": 2079.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de pavimento de concreto",
            "start": 2082.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico puente vehicular se construye",
            "start": 2083.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un puente vehicular sobre el sistema",
            "start": 2087.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2089.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio y el bulevar",
            "start": 2092.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "kukulc\u00e1n en la zona del viaducto se han",
            "start": 2094.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "colado 96 pilas de cimentaci\u00f3n 70",
            "start": 2097.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "columnas y 12 capiteles en el electr\u00f3n",
            "start": 2099.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que Colosio se han colado 95 pilas de",
            "start": 2101.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n 16 zapatas y 13 columnas",
            "start": 2104.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto Canc\u00fan se",
            "start": 2108.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construye una nueva estructura y mejora",
            "start": 2110.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la geometr\u00eda de las gasas para",
            "start": 2112.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad y mejorar el",
            "start": 2113.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nivel de servicio se Avanza en el",
            "start": 2116.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tendido de base asf\u00e1ltica en gasas y el",
            "start": 2117.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "eje troncal sean colado tres zapatas 18",
            "start": 2120.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "columnas y tres cabezales se han montado",
            "start": 2122.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "44 traves y se col\u00f3 el primer tramo de",
            "start": 2125.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "losa Avenida se crear\u00e1 una v\u00eda de",
            "start": 2127.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n entre avenida Guayac\u00e1n y la",
            "start": 2131.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Carretera Federal M\u00e9xico 307 reforma",
            "start": 2133.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agraria Puerto Ju\u00e1rez qu\u00e9 eficientar\u00e1 la",
            "start": 2136.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n entre Canc\u00fan y el Aeropuerto",
            "start": 2138.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan iniciaron",
            "start": 2140.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajos de topograf\u00eda y se continuar\u00e1",
            "start": 2142.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con labores de desmonte y reubicaci\u00f3n de",
            "start": 2144.82,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "fauna las obras de este programa",
            "start": 2146.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "representan una inversi\u00f3n de",
            "start": 2148.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "7.283.6 millones de pesos y han generado",
            "start": 2151.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "10,437 empleos directos y 41.750",
            "start": 2154.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "indirectos Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2158.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2160.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2162.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos respecto a las obras",
            "start": 2170.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ejecuta la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2172.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n",
            "start": 2174.4,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "general de ingenieros en el tramo cuatro",
            "start": 2175.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Son dos es el hotel en Chich\u00e9n Itz\u00e1 y",
            "start": 2177.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instalaciones para la empresa tren maya",
            "start": 2181.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 2183.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respecto al hotel de Chich\u00e9n Itz\u00e1 ese se",
            "start": 2186.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a localizar junto al centro de",
            "start": 2188.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes aproximadamente",
            "start": 2190.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una distancia de 500 metros de la zona",
            "start": 2192.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y va a contener en en la",
            "start": 2194.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "torre uno de tres niveles en la planta",
            "start": 2197.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "baja va a tener una recepci\u00f3n gimnasio",
            "start": 2199.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bar gerencia restaurante y 64",
            "start": 2202.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "habitaciones en la torre dos que est\u00e1",
            "start": 2204.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compuesta por dos edificios de tres",
            "start": 2207.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "niveles cada uno noventa y seis",
            "start": 2209.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "habitaciones haciendo un total de 160",
            "start": 2211.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "habitaciones va a tener tambi\u00e9n",
            "start": 2213.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cafeter\u00eda albercas y un edificio de",
            "start": 2214.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "servicios con lo necesario para el",
            "start": 2217.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adecuado funcionamiento del Hotel un",
            "start": 2218.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acceso vehicular ba\u00f1os estacionamiento y",
            "start": 2221.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuarto de m\u00e1quinas en una superficie de",
            "start": 2223.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "aproximadamente seis punto veinticinco",
            "start": 2225.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas la fecha programada para la",
            "start": 2227.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de el hotel es el 30 de",
            "start": 2229.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noviembre del presente a\u00f1o",
            "start": 2232.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora respecto a las instalaciones para",
            "start": 2234.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la empresa de la empresa de",
            "start": 2235.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren",
            "start": 2238.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maya en la plaza de Canc\u00fan junto al",
            "start": 2240.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional en un \u00e1rea de",
            "start": 2243.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "aproximadamente cuatro hect\u00e1reas est\u00e1",
            "start": 2245.68,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "construyendo el edificio t\u00e9cnico",
            "start": 2247.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "operativo y el edificio de capacitaci\u00f3n",
            "start": 2248.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que como su nombre lo indican tiene la",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de operar en su totalidad del",
            "start": 2255.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tren y de llevar a cabo la capacitaci\u00f3n",
            "start": 2257.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del personal que elaborar\u00e1 en el tren",
            "start": 2259.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Maya Se tiene contemplada su terminaci\u00f3n",
            "start": 2262.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el 31 de diciembre del presente a\u00f1o es",
            "start": 2265.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto horas",
            "start": 2267.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente tienen",
            "start": 2270.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la seguridad aqu\u00ed en",
            "start": 2273.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este tramo cuatro la guardia nacional va",
            "start": 2276.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a proporcionar seguridad igual que los",
            "start": 2279.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tramos que ya se han venido explicando",
            "start": 2282.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed emplear\u00e1n 491 elementos para darle",
            "start": 2284.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "seguridad a cuatro estaciones o un",
            "start": 2289.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "paradero un hotel una base de",
            "start": 2292.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mantenimiento tambi\u00e9n el taller y la",
            "start": 2295.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cochera que corresponde a ese tramo y el",
            "start": 2298.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "edificio t\u00e9cnico operativo que se",
            "start": 2300.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encargar\u00e1 de hacer funcionar",
            "start": 2303.339,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta esta",
            "start": 2306.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "infraestructura ser\u00e1 complementado esta",
            "start": 2308.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad a trav\u00e9s",
            "start": 2312.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de drones y helic\u00f3pteros de la Fuerza",
            "start": 2313.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana la guardia nacional",
            "start": 2318.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 como en los tramos anteriores",
            "start": 2320.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 dando seguridad A bordo de los",
            "start": 2323.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trenes en los diferentes destacamentos y",
            "start": 2325.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2329.32,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de patrullamientos para",
            "start": 2330.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "complementar toda la seguridad de de que",
            "start": 2332.859,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "se requiere en el tren maya",
            "start": 2337.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a los videos",
            "start": 2347.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte integral tramo cuatro",
            "start": 2352.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "seis de febrero de 2023",
            "start": 2356.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro del tren Maya comprende",
            "start": 2359.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "239 kil\u00f3metros de v\u00eda doble",
            "start": 2362.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "electrificada que van de izamal a Canc\u00fan",
            "start": 2364.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasando por nueve municipios y",
            "start": 2367.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diecisiete localidades de Yucat\u00e1n y",
            "start": 2369.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Quintana Roo aqu\u00ed los pasajeros contar\u00e1n",
            "start": 2372.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con tres estaciones y dos paraderos las",
            "start": 2375.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaciones de Chich\u00e9n Itz\u00e1 Valladolid y",
            "start": 2378.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan aeropuerto",
            "start": 2381.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los paraderos de nuevo ixc\u00e1n y",
            "start": 2383.579,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n a Vicario en el tramo cuatro se",
            "start": 2386.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "realizan 192 obras complementarias como",
            "start": 2390.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distribuidores viales en tronques pasos",
            "start": 2393.7,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "peatonales vehiculares y de fauna",
            "start": 2396.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "drenaje y Obras inducidas",
            "start": 2398.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "destaca el distribuidor vial de",
            "start": 2401.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Valladolid que garantizar\u00e1 el cruce de",
            "start": 2403.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos con el tren y que de hecho ya",
            "start": 2406.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en Operaci\u00f3n para ordenar y",
            "start": 2408.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "resolver el tr\u00e1nsito en la zona",
            "start": 2410.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para el armado de v\u00eda en el tramo 4 se",
            "start": 2412.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "requerir\u00e1 un mill\u00f3n 272.000 metros",
            "start": 2415.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de balasto",
            "start": 2418.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "858 mil durmientes y 60.000 toneladas de",
            "start": 2420.66,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "riel el suministro de durmientes se",
            "start": 2424.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortalece desde una planta ubicada en un",
            "start": 2427.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Man Yucat\u00e1n donde se fabrican 2,600",
            "start": 2429.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "piezas al d\u00eda que son trasladadas hasta",
            "start": 2432.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el tramo cuatro en el \u00e1rea de la",
            "start": 2434.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto se prepara",
            "start": 2437.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una base de mantenimiento para la v\u00eda y",
            "start": 2439.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "un taller y cochera para mantenimiento y",
            "start": 2441.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resguardo de los trenes en el tramo",
            "start": 2444.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuatro es de suma importancia la",
            "start": 2446.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de 194 kil\u00f3metros de la",
            "start": 2448.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9rida Canc\u00fan que es ampliada",
            "start": 2451.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de dos a cuatro carriles y que en gran",
            "start": 2454.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte ya est\u00e1 en funcionamiento tambi\u00e9n",
            "start": 2456.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "complementan al tren Maya las cuatro",
            "start": 2459.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obras que se realizan en Canc\u00fan para una",
            "start": 2462.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mejor recepci\u00f3n y movilidad de turistas",
            "start": 2464.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el puente vehicular",
            "start": 2466.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el bulevar Luis Donaldo Colosio el",
            "start": 2469.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto",
            "start": 2473.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y la avenida Chuck Mall",
            "start": 2475.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 la obra del tren Maya",
            "start": 2478.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "genera actualmente m\u00e1s de 62.000 empleos",
            "start": 2482.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sobre todo con mano de obra local",
            "start": 2484.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "igual que sucede en otras zonas de la",
            "start": 2489.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ruta f\u00e9rrea en las inmediaciones de la",
            "start": 2491.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Chich\u00e9n Itz\u00e1 se tiene",
            "start": 2493.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programado uno de los hoteles tren maya",
            "start": 2495.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para cuidar el patrimonio cultural a",
            "start": 2497.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa de mejoramiento de",
            "start": 2500.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas se intervienen los",
            "start": 2502.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sitios de Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 2504.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en los cuales se construyen centros de",
            "start": 2506.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 2509.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en Chich\u00e9n Itz\u00e1 que es patrimonio de la",
            "start": 2510.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "humanidad Se abrir\u00e1 un museo para",
            "start": 2513.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "exponer las piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2515.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encontradas durante la obra del tren que",
            "start": 2517.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser admiradas enriquecer\u00e1n el",
            "start": 2519.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocimiento sobre la cultura maya en",
            "start": 2522.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las localidades del tramo cuatro por",
            "start": 2525.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "donde pasar\u00e1 el tren est\u00e1 en marcha el",
            "start": 2526.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "plan integral de desarrollo con m\u00e1s de",
            "start": 2529.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "200 obras sociales y acciones de",
            "start": 2531.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "vivienda que se suman a los programas",
            "start": 2533.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para el bienestar que ya se aplican en",
            "start": 2535.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n como un derecho al recorrer el",
            "start": 2537.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tramo cuatro los pasajeros del tren Maya",
            "start": 2540.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n por lugares de Gran riqueza",
            "start": 2542.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "natural como los manglares de una",
            "start": 2544.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "importante \u00e1rea de protecci\u00f3n flora y",
            "start": 2547.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fauna tambi\u00e9n podr\u00e1n disfrutarse",
            "start": 2549.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destinos e impresionante belleza como",
            "start": 2552.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las inigualables playas de Canc\u00fan o la",
            "start": 2554.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y emblem\u00e1tica ciudad de",
            "start": 2557.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Valladolid pero lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 2559.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "gente personas que con sus artesan\u00edas y",
            "start": 2562.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tradiciones muestran gran parte de la",
            "start": 2565.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "grandeza humana que existe en el sureste",
            "start": 2568.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2570.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "faltan 318 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 2571.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tren maya en diciembre de 2023",
            "start": 2575.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2577.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2581.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2583.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco",
            "start": 2584.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el vivero contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 2588.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "limpieza y mantenimiento as\u00ed como el",
            "start": 2591.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cambio de bolsas rotas o en mal estado",
            "start": 2592.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la vegetaci\u00f3n tambi\u00e9n se mantiene la",
            "start": 2594.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 120.000",
            "start": 2596.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ejemplares de vegetaci\u00f3n en el",
            "start": 2598.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "invernadero para la reposici\u00f3n de",
            "start": 2600.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especies da\u00f1adas como parte de los",
            "start": 2602.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajos en la ciclov\u00eda se han colocado",
            "start": 2604.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3.000 metros cuadrados de piezas",
            "start": 2607.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prefabricadas de concreto As\u00ed mismo en",
            "start": 2609.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguimiento a la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica",
            "start": 2612.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se mantiene los trabajos de retiro de",
            "start": 2614.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las especies invasoras en las zonas de",
            "start": 2616.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la ciclov\u00eda as\u00ed como en las barreras",
            "start": 2618.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "rompevientos que se encuentran en el",
            "start": 2620.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parque se contin\u00faa con el habilitado de",
            "start": 2622.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 26 toneladas de acero para las",
            "start": 2625.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "guarniciones las cuales permitir\u00e1n la",
            "start": 2627.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de las piezas en andadores y",
            "start": 2629.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "plataformas del parque en la red general",
            "start": 2631.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de drenaje se tiene un avance del 89% en",
            "start": 2634.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el suministro y colocaci\u00f3n de tuber\u00eda",
            "start": 2637.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en el relleno y compactaci\u00f3n de",
            "start": 2639.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las cepas que alojan la misma contin\u00faa",
            "start": 2642.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de los parabuses en el",
            "start": 2644.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "per\u00edmetro del Parque los cuales servir\u00e1n",
            "start": 2646.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para la movilizaci\u00f3n de Los visitantes",
            "start": 2648.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en su interior y se realizan los",
            "start": 2650.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajos de cimentaci\u00f3n de las losas en",
            "start": 2652.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seis de los ocho parabuses para los que",
            "start": 2654.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se han colocado 130 metros cuadrados de",
            "start": 2657.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concreto para los trabajos de",
            "start": 2659.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de cuerpos de agua se",
            "start": 2662.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la excavaci\u00f3n a cielo",
            "start": 2663.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "abierto para el desplante de las",
            "start": 2665.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estructuras donde se han retirado 5000",
            "start": 2667.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de material Asimismo",
            "start": 2669.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos de formaci\u00f3n y",
            "start": 2672.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de las capas de",
            "start": 2674.8,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "mejoramiento de suelo para la",
            "start": 2676.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de desplante del humedal se",
            "start": 2677.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "han colocado cerca de 15.000 metros",
            "start": 2680.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de material",
            "start": 2682.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a la fecha se han generado",
            "start": 2684.48,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "5,157 empleos en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2687.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 2690.819,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de acuerdo vamos",
            "start": 2693.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "uno dos",
            "start": 2697.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 2699.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cinco seis",
            "start": 2701.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 2705.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fuentes de capital veintiuno en medio de",
            "start": 2708.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la apertura de competencia con cabotaje",
            "start": 2712.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se han originado quejas del sindicato de",
            "start": 2714.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pilotos y de otros trabajadores que",
            "start": 2718.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temen que esta iniciativa desaparezca lo",
            "start": 2720.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poco que queda de las aerol\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 2723.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que tengan que abaratar tanto sus",
            "start": 2725.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "costos que termine como siempre",
            "start": 2728.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "golpeando al sector de los trabajadores",
            "start": 2730.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "La pregunta ser\u00eda presidente C\u00f3mo se va",
            "start": 2732.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a garantizar que las empresas en este",
            "start": 2735.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escenario No tomen medidas que afecten a",
            "start": 2738.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "los trabajadores s\u00ed se va a cuidar",
            "start": 2740.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "siempre a los trabajadores",
            "start": 2744.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ellos no van a tener",
            "start": 2748.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema ni van a ser desplazados",
            "start": 2751.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ni van a tener menos oportunidades de",
            "start": 2755.98,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "trabajo Estamos buscando que haya",
            "start": 2761.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "equilibrios y que las medidas que se",
            "start": 2766.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tomen sean En beneficio",
            "start": 2769.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de los usuarios de los consumidores y de",
            "start": 2772.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2776.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2778.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 2780.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "todo este proceso de modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2783.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 2786.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se va avanzando ma\u00f1ana vamos a informar",
            "start": 2788.14,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre lo de la carga esto que ha",
            "start": 2792.579,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "generado tambi\u00e9n alguna",
            "start": 2798.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 2800.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a estar aqu\u00ed el general pastor",
            "start": 2801.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el real secretario van a informar sobre",
            "start": 2805.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la capacidad del aeropuerto",
            "start": 2809.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles para",
            "start": 2812.46,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "recibir aviones de carga y c\u00f3mo estamos",
            "start": 2815.76,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "sobrados",
            "start": 2822.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como hay muchas ventajas para que se",
            "start": 2826.68,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "trasladen los aviones de carga o",
            "start": 2832.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aterricen en el aeropuerto Felipe",
            "start": 2836.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles no Y esto Vaya",
            "start": 2840.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pues quit\u00e1ndole presi\u00f3n al aeropuerto de",
            "start": 2843.78,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "la Ciudad Y as\u00ed vamos a continuar viene",
            "start": 2847.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la nueva l\u00ednea A\u00e9rea",
            "start": 2852.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n eso tambi\u00e9n va a",
            "start": 2856.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "ayudar y",
            "start": 2862.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a estar observando",
            "start": 2864.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2867.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se incrementen",
            "start": 2869.94,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "demasiado a veces de manera excesiva los",
            "start": 2872.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "precios de los boletos",
            "start": 2876.579,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2881.079,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "se abusa hay veces que como solo una",
            "start": 2883.619,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "l\u00ednea vuela a un determinado lugar",
            "start": 2887.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "cobran mucho si se compra el boleto un",
            "start": 2892.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "d\u00eda antes dos d\u00edas antes",
            "start": 2896.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "puede costar el doble",
            "start": 2898.619,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "un boleto de avi\u00f3n para el traslado",
            "start": 2901.78,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "al interior del pa\u00eds puede costar lo",
            "start": 2908.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mismo que salir del pa\u00eds ir",
            "start": 2911.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a otra parte en el extranjero entonces",
            "start": 2917.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo eso se va a ir viendo",
            "start": 2920.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "si no hace falta pues no",
            "start": 2924.54,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "se liberan los espacios para que puedan",
            "start": 2929.4,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "recoger pasaje y hacer",
            "start": 2934.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues viajes empresas",
            "start": 2939.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de Aviaci\u00f3n del extranjero",
            "start": 2943.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "porque esto va a producir competencia y",
            "start": 2946.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "va a bajar los precios Entonces estamos",
            "start": 2950.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en eso analiz\u00e1ndolo desde luego nuestros",
            "start": 2955.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adversarios pues",
            "start": 2959.5,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Nunca van a estar conforme con nada pero",
            "start": 2961.78,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "si nos ponemos a ver",
            "start": 2967.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lo que dicen nuestros adversarios",
            "start": 2970.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que pues los entiendo",
            "start": 2974.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy molestos",
            "start": 2978.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque ya no pueden robar",
            "start": 2980.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ya no tienen privilegios",
            "start": 2986.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya no mandan",
            "start": 2990.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Es que la gran reforma",
            "start": 2993.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de nuestro tiempo es la separaci\u00f3n",
            "start": 2998.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 3003.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico",
            "start": 3009.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 3013.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "eran los potentados econ\u00f3micos",
            "start": 3016.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que mandaban eran los due\u00f1os",
            "start": 3022.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico el poder pol\u00edtico se",
            "start": 3028.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alimentaban se nutr\u00edan mutuamente",
            "start": 3031.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de eso recordando",
            "start": 3036.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del 17 como en el",
            "start": 3039.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "per\u00edodo",
            "start": 3043.079,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3050.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 3056.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hasta llegar",
            "start": 3060.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a ser pr\u00e1cticamente",
            "start": 3064.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una norma",
            "start": 3071.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima",
            "start": 3080.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una ley suprema",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo las pol\u00edticas",
            "start": 3089.819,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porfiristas",
            "start": 3094.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3100.859,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3104.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 3107.339,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se legaliz\u00f3",
            "start": 3110.339,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "con reformas constitucionales el saqueo",
            "start": 3112.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3115.84,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3117.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 3120.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n en los gobiernos",
            "start": 3126.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posrevolucionarios pero no se hab\u00edan",
            "start": 3129.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "atrevido",
            "start": 3131.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 3136.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las tierras ejidales el agua",
            "start": 3138.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "las minas el petr\u00f3leo la industria",
            "start": 3141.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica los bancos",
            "start": 3145.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los puertos los aeropuertos",
            "start": 3148.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a privatizar dec\u00eda yo",
            "start": 3151.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "hasta las c\u00e1rceles",
            "start": 3156.119,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "las guarder\u00edas",
            "start": 3158.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n la salud",
            "start": 3163.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todas las reformas",
            "start": 3168.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se hicieron a la constituci\u00f3n",
            "start": 3170.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "claro se fue perdiendo la letra el",
            "start": 3174.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu original de la constituci\u00f3n del",
            "start": 3177.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 3179.819,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3184.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo dije ayer la",
            "start": 3186.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no ha muerto",
            "start": 3188.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque el pueblo",
            "start": 3190.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 llevar a cabo un cambio una",
            "start": 3194.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3198.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y hemos estado enviando reformas",
            "start": 3201.119,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para recuperar",
            "start": 3207.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el origen de la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 3212.78,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "porque en el periodo neoliberal no se",
            "start": 3216.74,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "legisl\u00f3 nada",
            "start": 3220.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nada En beneficio del pueblo",
            "start": 3222.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "todo fue",
            "start": 3225.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para beneficiar a una minor\u00eda",
            "start": 3228.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque en sentido estricto no hab\u00eda",
            "start": 3233.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3236.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda la que dominaba con",
            "start": 3238.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fachada de democracia",
            "start": 3242.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "era una rep\u00fablica simulada",
            "start": 3245.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3251.339,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto porque",
            "start": 3253.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se not\u00f3 yo creo que porque",
            "start": 3255.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estaba cansada o no quiso pararse la",
            "start": 3261.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ministra",
            "start": 3266.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 3267.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia pero me dio mucho gusto",
            "start": 3269.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo me dio much\u00edsimo gusto porque",
            "start": 3273.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3277.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no se ve\u00eda antes",
            "start": 3279.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte eran empleados",
            "start": 3285.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 3289.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "desde luego en la formalidad desde el",
            "start": 3294.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Porfiriato se hablaba no de la divisi\u00f3n",
            "start": 3297.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del equilibrio entre los poderes",
            "start": 3300.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero en la realidad",
            "start": 3303.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes era el ejecutivo",
            "start": 3305.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto",
            "start": 3311.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que se quedara sentado",
            "start": 3315.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 3318.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un acto as\u00ed",
            "start": 3320.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Eso me llena de orgullo",
            "start": 3325.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3330.54,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "significa que estamos llevando a cabo",
            "start": 3334.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 3337.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 3340.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya no es el presidente el que le da",
            "start": 3343.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes",
            "start": 3346.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a ministros",
            "start": 3347.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3355.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un desmentido",
            "start": 3356.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3359.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de manera exagerada se habla de una",
            "start": 3361.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dictadura de una tiran\u00eda",
            "start": 3365.579,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "por eso Este es lo de la Aviaci\u00f3n",
            "start": 3374.76,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos",
            "start": 3380.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porque en el fondo lo que imperaba",
            "start": 3382.579,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 3388.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y el influyentismo",
            "start": 3391.319,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Entonces ya no hay",
            "start": 3393.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 3399.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hay transparencia",
            "start": 3401.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y honestidad",
            "start": 3403.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Bueno en ese sentido presidente tambi\u00e9n",
            "start": 3408.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar sobre una",
            "start": 3411.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que hizo bueno bueno primer",
            "start": 3414.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lugar Le quiero preguntar c\u00f3mo",
            "start": 3418.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interpreta el llamado a la",
            "start": 3419.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de la oposici\u00f3n en medio",
            "start": 3421.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as de golpeteopol\u00edticos en la",
            "start": 3423.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Pues llama que debe de haber",
            "start": 3426.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una Reconciliaci\u00f3n pero pues hay",
            "start": 3428.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de golpeteo qu\u00e9 les dir\u00eda en",
            "start": 3430.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del cambio que considera que",
            "start": 3433.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "debe de continuar en el pa\u00eds",
            "start": 3435.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "No yo pienso que tiene que haber respeto",
            "start": 3437.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3442.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 3444.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay quienes este",
            "start": 3450.059,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "apoyaron y siguen apoyando",
            "start": 3452.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un modelo",
            "start": 3459.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que beneficia solo a las minor\u00edas",
            "start": 3463.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso existe un bloque conservador",
            "start": 3471.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 3476.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "su influencia",
            "start": 3478.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "relativa",
            "start": 3482.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3486.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3488.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hacen valer",
            "start": 3491.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sus derechos en el congreso",
            "start": 3493.92,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el poder judicial",
            "start": 3497.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero como habl\u00e1bamos esto es bueno",
            "start": 3504.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y no vamos",
            "start": 3511.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3515.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a dejar de insistir en",
            "start": 3519.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la en los cambios ayer lo dije",
            "start": 3523.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar",
            "start": 3526.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "impulsando las transformaciones En",
            "start": 3529.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 3531.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy f\u00e1cil",
            "start": 3535.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3539.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nombrar a",
            "start": 3541.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el presidente o la presidenta desde",
            "start": 3544.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional",
            "start": 3548.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes",
            "start": 3551.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 3554.579,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda f\u00e1cil conseguir",
            "start": 3558.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de todas las iniciativas",
            "start": 3562.5,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "que enviara El Ejecutivo a legislativo",
            "start": 3566.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a veces cuando dicen queremos di\u00e1logo",
            "start": 3573.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nosotros decimos no",
            "start": 3576.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "No es que no respetemos y que en la",
            "start": 3579.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3582.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Debe de haber pluralidad es que el",
            "start": 3583.28,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que ellos quieren",
            "start": 3587.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "busca preventas",
            "start": 3594.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es regresar a los Mochis",
            "start": 3596.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes",
            "start": 3601.559,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3602.73,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3604.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estaba c\u00e1rcel",
            "start": 3606.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de secretario de hacienda",
            "start": 3610.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo creo que era Calder\u00f3n el presidente",
            "start": 3613.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aprobaban los presupuestos",
            "start": 3617.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 3622.079,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es decir todos los diputados",
            "start": 3627.059,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "antes se les llamaba levantamanos",
            "start": 3630.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora todos electr\u00f3nico ya",
            "start": 3636.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 3641.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprobando el presupuesto de manera",
            "start": 3644.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime",
            "start": 3645.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que acaso c\u00e1rcel",
            "start": 3650.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el gran maestro",
            "start": 3652.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 3656.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3660.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3663.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "repart\u00edan",
            "start": 3665.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3672.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo ese dinero",
            "start": 3674.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "se quedaba arriba",
            "start": 3678.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "En beneficio de una minor\u00eda",
            "start": 3679.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "por eso no hab\u00eda presupuesto para el",
            "start": 3683.339,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3685.859,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n el gobierno no ten\u00eda como",
            "start": 3688.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito beneficiar al pueblo el",
            "start": 3691.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3694.799,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n durante el periodo neoliberal",
            "start": 3695.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "fue facilitar el saqueo",
            "start": 3698.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "un facilitador del saqueo",
            "start": 3706.14,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "se dedicaban",
            "start": 3710.819,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a facilitar",
            "start": 3714.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el traslado",
            "start": 3717.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la transferencia",
            "start": 3719.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de bienes p\u00fablicos a particulares",
            "start": 3722.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Esa era la esencia del gobierno",
            "start": 3726.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "era como una oficina para entregar",
            "start": 3729.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "contratos concesiones",
            "start": 3733.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vender",
            "start": 3737.22,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "bienes nacionales a particulares",
            "start": 3740.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Entonces era otra situaci\u00f3n",
            "start": 3746.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3751.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3756.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ya no es as\u00ed di\u00e1logo S\u00ed",
            "start": 3759.18,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este pero sin corrupci\u00f3n",
            "start": 3763.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "vamos a negociar",
            "start": 3769.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a negociar",
            "start": 3772.799,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "este impunidad",
            "start": 3776.339,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3781.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se siga entregando el presupuesto",
            "start": 3783.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a particulares a una minor\u00eda que se",
            "start": 3787.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sigue permitiendo",
            "start": 3792.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 3793.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es como lo de los medios",
            "start": 3796.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3802.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nos arreglamos con un buen contrato de",
            "start": 3805.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 3807.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues aplaudir",
            "start": 3810.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y a callar",
            "start": 3817.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y a quemar incienso al presidente",
            "start": 3819.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente tambi\u00e9n le quiero",
            "start": 3824.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "preguntar sobre bueno el gobernador de",
            "start": 3827.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Sonora Alfonso durazo mencion\u00f3 de que",
            "start": 3830.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las empresas privadas pueden van a poder",
            "start": 3833.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participar con la empresa reci\u00e9n creada",
            "start": 3836.599,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "litio MX en la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n",
            "start": 3840.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de litio La pregunta ser\u00eda C\u00f3mo se va a",
            "start": 3843.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Regular o en qu\u00e9 va a consistir Pues",
            "start": 3846.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta alianza que puede haber con Lito MX",
            "start": 3849.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que no pase pues lo los abusos que",
            "start": 3851.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pasaron con Pemex no para no repetir la",
            "start": 3855.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia porque pues como todos sabemos",
            "start": 3857.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pues ya se va a terminar Pues esta",
            "start": 3860.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Y qu\u00e9 va a pasar con con",
            "start": 3862.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este tema Bueno el litio como el",
            "start": 3864.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 3867.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3869.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "minerales de la naci\u00f3n",
            "start": 3871.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3877.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se pueden privatizar",
            "start": 3878.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3882.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se pueden llevar a cabo en el caso de",
            "start": 3884.599,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "litio pues contratos",
            "start": 3887.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3890.579,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n",
            "start": 3893.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para procesarlo siempre y cuando",
            "start": 3896.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la due\u00f1a",
            "start": 3905.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "sea la naci\u00f3n",
            "start": 3909.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3912.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se tengan que entregar",
            "start": 3914.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los beneficios",
            "start": 3920.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "o las utilidades",
            "start": 3922.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que llaman",
            "start": 3924.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "utilidades compartidas",
            "start": 3927.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sino se puede llevar a cabo un contrato",
            "start": 3930.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con una empresa especializada para hacer",
            "start": 3933.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 3935.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de extracci\u00f3n pero el litio es",
            "start": 3937.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3942.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 3943.819,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ya buscando la reglamentaci\u00f3n en",
            "start": 3945.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ese sentido",
            "start": 3949.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3953.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 3955.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos lleve tiempo",
            "start": 3958.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que",
            "start": 3959.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 3963.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sea En beneficio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3967.74,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ya que no se extraiga y se lo lleven",
            "start": 3972.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3976.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que se venda no que se extraiga y que en",
            "start": 3979.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 3984.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se establezca una",
            "start": 3985.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica una planta de bater\u00edas",
            "start": 3988.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3994.26,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se generen empleos quede el beneficio",
            "start": 3997.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 4002.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo vamos a",
            "start": 4005.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ir ahora",
            "start": 4007.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Bueno este fin de semana vamos a",
            "start": 4009.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al tren Maya Pero despu\u00e9s vamos a ir a",
            "start": 4013.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Sonora y vamos a ver esto de litio pues",
            "start": 4016.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias presidente qui\u00e9n",
            "start": 4019.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 4021.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente proceso",
            "start": 4022.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Bueno pues primero preguntarle sobre el",
            "start": 4026.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguimiento que se le da al caso de",
            "start": 4028.039,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna en Estados Unidos",
            "start": 4030.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "primero Bueno pues tambi\u00e9n hay algunos",
            "start": 4031.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cuestionamientos en torno a c\u00f3mo se han",
            "start": 4033.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tenido algunos de los de los Testigos",
            "start": 4036.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se han presentado en este juicio se",
            "start": 4039.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ha hablado Por supuesto de",
            "start": 4041.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "El cuestionamiento en torno a que a la",
            "start": 4044.38,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "veracidad que puedan tener estos",
            "start": 4048.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "testimonios sobre todo porque se trata",
            "start": 4049.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de Testigos protegidos cooperantes pero",
            "start": 4051.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que finalmente fueron pues sentenciados",
            "start": 4053.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de alguna manera y ellos decidieron este",
            "start": 4057.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "camino para dar a conocer por un lado",
            "start": 4059.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dicen que son narcotraficantes la propia",
            "start": 4060.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "defensa ha dicho que pudieran tener ah\u00ed",
            "start": 4062.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alg\u00fan pendiente con Garc\u00eda Luna y que de",
            "start": 4065.539,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esta manera es una especie de venganza",
            "start": 4068.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n por otro lado est\u00e1 el hecho",
            "start": 4069.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de que bueno pues estos narcotraficantes",
            "start": 4072.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que han elegido este camino para reducir",
            "start": 4074.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "sus sentencias pues son los que",
            "start": 4076.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finalmente estuvieron en los hechos y",
            "start": 4077.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los que podr\u00edan dar testimonio de eso",
            "start": 4079.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina en torno",
            "start": 4081.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precisamente este juego que se est\u00e1",
            "start": 4082.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "teniendo respecto de los Testigos que",
            "start": 4084.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sabemos Bueno pues todav\u00eda no se dice la",
            "start": 4086.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "\u00faltima palabra Faltan algunas semanas",
            "start": 4089.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pero en torno a la posibilidad de que",
            "start": 4090.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haya de estos se\u00f1alamientos como usted",
            "start": 4093.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "lo ve sobre todo por el manejo que se ha",
            "start": 4095.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tenido en torno a que este es un caso",
            "start": 4097.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "precisamente de colusi\u00f3n entre la",
            "start": 4099.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "autoridad y el crimen organizado en",
            "start": 4100.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Bueno pues que",
            "start": 4103.339,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "primero es un hecho",
            "start": 4106.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muy vergonzoso",
            "start": 4109.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds",
            "start": 4112.1,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es algo que no debe de repetirse",
            "start": 4114.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 4118.779,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las pruebas",
            "start": 4122.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y la responsabilidades las culpas",
            "start": 4124.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1",
            "start": 4130.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ventilando en esa corte",
            "start": 4133.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4138.199,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ese juzgado",
            "start": 4141.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues habla",
            "start": 4144.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de una descomposici\u00f3n",
            "start": 4146.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de un contubernio",
            "start": 4150.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entre autoridades",
            "start": 4155.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y delincuencia",
            "start": 4158.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 4164.54,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n",
            "start": 4166.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constatando de c\u00f3mo",
            "start": 4169.779,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se tomaron decisiones",
            "start": 4172.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que llevaron a",
            "start": 4176.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mayor violencia",
            "start": 4178.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y hay que esperar a que se desahoguen",
            "start": 4183.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todas las pruebas",
            "start": 4187.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Lo que s\u00ed",
            "start": 4191.779,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4193.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es que no se guarde nada",
            "start": 4195.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4200.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este se difunda todo",
            "start": 4204.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "teni\u00e9ndole",
            "start": 4208.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "confianza a nuestro pueblo",
            "start": 4211.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que va a saber al final",
            "start": 4216.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "va a tener con todo esto que est\u00e1",
            "start": 4220.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose a conocer un criterio",
            "start": 4224.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "te va a dar cuenta",
            "start": 4228.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya tienen pues una idea pero",
            "start": 4231.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4235.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 4238.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a esclarecerse no como Bueno usted ha",
            "start": 4244.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mencionado se tardaron mucho en iniciar",
            "start": 4248.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el proceso fueron tres a\u00f1os pero",
            "start": 4250.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preguntarle si en alg\u00fan momento hubo por",
            "start": 4252.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "supuesto aportaci\u00f3n por parte del",
            "start": 4254.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano en torno a cuando",
            "start": 4256.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ustedes llegaron lo que pudieron",
            "start": 4258.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontrar pues aportar evidencia al",
            "start": 4259.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos a estos",
            "start": 4262.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Fiscales que est\u00e1n Pues precisamente",
            "start": 4263.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando al ex secretario de seguridad",
            "start": 4265.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica En qu\u00e9 De qu\u00e9 manera colabor\u00f3",
            "start": 4267.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o si ni siquiera se solicit\u00f3 esta",
            "start": 4269.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n s\u00ed hubo solicitudes pero",
            "start": 4271.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sobre todo de manejo de dinero",
            "start": 4274.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4279.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Esa fue la solicitud que se hizo",
            "start": 4280.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 4284.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso llev\u00f3 a que el gobierno mexicano",
            "start": 4287.739,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "presentara ya lo he expresado aqu\u00ed una",
            "start": 4290.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "denuncia de car\u00e1cter civil",
            "start": 4295.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por un presunto",
            "start": 4300.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desfalco",
            "start": 4304.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de 700 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4306.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por eso se llama mucho la atenci\u00f3n que",
            "start": 4311.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los abogados",
            "start": 4314.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna digan",
            "start": 4320.14,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que no se investigue",
            "start": 4322.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4325.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pudo obtener en sus negocios privados",
            "start": 4329.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que dej\u00f3 el cargo",
            "start": 4331.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se lo concedieron pero de una u",
            "start": 4339.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otra forma",
            "start": 4342.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n",
            "start": 4344.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que hizo hacienda",
            "start": 4347.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "si se encontraron recursos",
            "start": 4351.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4356.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se enviaron",
            "start": 4358.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a Florida",
            "start": 4360.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y se usaron para comprar",
            "start": 4363.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "departamentos y yates y muchos bienes",
            "start": 4367.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Entonces eso est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4373.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora voy a una pausa porque como est\u00e1",
            "start": 4376.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el juicio est\u00e1n esperando no los",
            "start": 4380.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "abogados de Florida",
            "start": 4383.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4386.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer sali\u00f3",
            "start": 4390.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que no quieren",
            "start": 4392.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los abogados que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 4396.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n de un testigo H\u00e9ctor",
            "start": 4402.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Villarreal Hern\u00e1ndez",
            "start": 4405.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que habla",
            "start": 4407.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4410.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 4414.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna o",
            "start": 4416.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad que manejaba",
            "start": 4419.86,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "recursos a un peri\u00f3dico",
            "start": 4424.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4429.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los mismos abogados dicen eso no",
            "start": 4433.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "yo digo como mexicano eso s\u00ed",
            "start": 4438.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "claro todo",
            "start": 4442.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estaba yo viendo",
            "start": 4447.199,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4449.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 4452.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si te envi\u00e9 unos mensajitos que se",
            "start": 4457.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acaba el gobierno",
            "start": 4462.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los spot f\u00edjense esto",
            "start": 4463.659,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que vamos a ver ahora",
            "start": 4467.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos primero a ver eso y ahorita",
            "start": 4472.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4476.16,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed de contratos",
            "start": 4479.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero miren esto",
            "start": 4492.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y claro que pues",
            "start": 4497.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como repart\u00edan dinero much\u00edsimo a los",
            "start": 4500.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4503.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues esto puede",
            "start": 4505.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decir este",
            "start": 4509.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es publicidad",
            "start": 4511.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero Miren qu\u00e9 tipo de publicidad",
            "start": 4513.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "captura 16 presuntos narcotraficantes",
            "start": 4519.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre ellos Jes\u00fas anda alias El rey uno",
            "start": 4521.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los cuatro jefes del C\u00e1rtel del",
            "start": 4524.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y hermano de Ismael El Mayo",
            "start": 4526.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Zambada el rey sambada controlaba el",
            "start": 4528.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "narcomenudeo en Guerrero Oaxaca el",
            "start": 4530.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Distrito Federal y Su zona metropolitana",
            "start": 4532.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y la entrada de coca\u00edna metanfetaminas",
            "start": 4534.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "v\u00eda el aeropuerto del Distrito Federal",
            "start": 4536.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se le atribuyen asesinatos",
            "start": 4538.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "violentos con esta captura seguimos",
            "start": 4540.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "limpiando a M\u00e9xico de las drogas",
            "start": 4543.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 4545.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hay otro",
            "start": 4549.58,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 4553.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el juicio y que usted ha podido",
            "start": 4556.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "enterarse por parte de la prensa de lo",
            "start": 4558.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sucede en este proceso en Estados",
            "start": 4560.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Unidos usted considerar\u00eda que s\u00ed son",
            "start": 4562.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues fiables pues los testimonios que",
            "start": 4565.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dan los propios narcotraficantes y Bueno",
            "start": 4568.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otros testigos que no",
            "start": 4570.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "propiamente han sido estos testigos",
            "start": 4571.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protegidos o cooperantes Pero c\u00f3mo ha",
            "start": 4573.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "visto precisamente la presentaci\u00f3n de",
            "start": 4576.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos testimonios por supuesto estando",
            "start": 4577.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "usted ya dentro del gobierno y viendo",
            "start": 4580.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo lo que se dej\u00f3 anteriormente es que",
            "start": 4582.739,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo se\u00f1alas No solo son testigos",
            "start": 4586.0,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que fueron juzgados hay otro tipo de",
            "start": 4591.34,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Testigos ya est\u00e1n dando su versi\u00f3n",
            "start": 4595.46,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "agentes de la DEA",
            "start": 4600.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Y seguramente van a haber otras",
            "start": 4605.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "versiones",
            "start": 4609.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperarnos O sea no",
            "start": 4610.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adelantemos a ver hay otro",
            "start": 4614.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengo cabeza del Cartel del Pac\u00edfico",
            "start": 4616.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conocido como El jefe de jefes Era uno",
            "start": 4619.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los delincuentes m\u00e1s buscados en",
            "start": 4621.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en el mundo Gracias a los",
            "start": 4622.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajos de inteligencia la armada de",
            "start": 4624.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico realiza un operativo para",
            "start": 4626.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "detenerlo m\u00e1s de 20 sicarios abren fuego",
            "start": 4627.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para defenderlo la armada de M\u00e9xico",
            "start": 4630.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "repele la agresi\u00f3n y Arturo Beltr\u00e1n",
            "start": 4631.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Leyva muere tratando de escapar es un",
            "start": 4633.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hecho M\u00e9xico Sigue avanzando para",
            "start": 4636.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "convertirse en un pa\u00eds de leyes y de",
            "start": 4638.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "libertades donde las familias puedan",
            "start": 4639.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vivir tranquilas trabajamos con fuerza",
            "start": 4641.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por tu seguridad Gobierno Federal",
            "start": 4643.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda hasta muy bueno pero eso",
            "start": 4648.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4651.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edan hacer ustedes",
            "start": 4652.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 4655.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 4658.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destacaban esto en la prensa en ese",
            "start": 4660.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4662.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y en la radio y en la televisi\u00f3n",
            "start": 4665.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sin duda eran las ocho columnas",
            "start": 4670.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4676.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno",
            "start": 4680.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense de ser cierto",
            "start": 4683.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4686.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Pues eran ajustes de cuenta",
            "start": 4688.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo queda",
            "start": 4697.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el gobierno de entonces",
            "start": 4705.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no el pueblo no hay que confundir",
            "start": 4708.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo con gobierno",
            "start": 4712.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es pueblo honesto",
            "start": 4715.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y bueno aunque los intelectuales",
            "start": 4719.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos sigan que no es as\u00ed",
            "start": 4722.12,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos a esperarnos este",
            "start": 4726.739,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4730.31,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4733.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos podemos este quejar",
            "start": 4735.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las series de Netflix",
            "start": 4740.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "quedan superadas",
            "start": 4746.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con todo lo que est\u00e1 saliendo",
            "start": 4750.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la semana pasada usted recordaba algunas",
            "start": 4757.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de las investigaciones que tambi\u00e9n se",
            "start": 4759.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tienen aqu\u00ed por este tipo de de",
            "start": 4761.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "situaciones preguntarle incluso bueno el",
            "start": 4764.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "canciller Marcelo ebrard hablaba de que",
            "start": 4765.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed era probable una extradici\u00f3n",
            "start": 4768.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obviamente ya falta menos un mes para",
            "start": 4769.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se concluya el juicio en Estados",
            "start": 4771.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Unidos e independientemente de lo que se",
            "start": 4773.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "concluya ya ac\u00e1 pues se podr\u00eda hacer",
            "start": 4775.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n se estar\u00eda hablando",
            "start": 4777.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed estar\u00edan solicitando que",
            "start": 4778.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "regresara Garc\u00eda Luna para enfrentar un",
            "start": 4781.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "juicio en M\u00e9xico Vamos a esperar no nos",
            "start": 4782.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelantemos todav\u00eda",
            "start": 4785.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creo que falta esta semana",
            "start": 4787.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y la otra",
            "start": 4790.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperarnos se lo",
            "start": 4792.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "preguntaba por el tema de los de las",
            "start": 4795.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pruebas que pudieran tener en M\u00e9xico",
            "start": 4798.739,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para Pues precisamente presentarlo como",
            "start": 4800.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un personaje que pues estuvo a la cabeza",
            "start": 4802.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de esta colusi\u00f3n con el crimen",
            "start": 4805.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizado en este caso con el cartel de",
            "start": 4806.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa Si tendr\u00eda M\u00e9xico los elementos",
            "start": 4808.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suficientes para En caso de que haya no",
            "start": 4810.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuera el resultado en contra de Garc\u00eda",
            "start": 4813.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Luna aqu\u00ed se pudieran tener esos",
            "start": 4816.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "elementos precisamente ya hablamos de",
            "start": 4818.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que hay una denuncia presentada",
            "start": 4820.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "desde 2020",
            "start": 4825.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en la corte",
            "start": 4831.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un juzgado de",
            "start": 4834.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Florida",
            "start": 4836.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y cuando se present\u00f3",
            "start": 4839.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los abogados de Garc\u00eda Luna plantearon",
            "start": 4842.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que era improcedente",
            "start": 4846.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se resolvi\u00f3",
            "start": 4848.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de que si aplicaba el presentar la",
            "start": 4851.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "denuncia en Florida porque ellos dec\u00edan",
            "start": 4855.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "si los actos se cometieron en M\u00e9xico por",
            "start": 4857.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no se present\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 4860.179,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y los abogados que est\u00e1n defendiendo al",
            "start": 4862.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4867.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sostuvieron de que los bienes",
            "start": 4869.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan sustra\u00eddo",
            "start": 4873.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4876.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 4878.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "llevado",
            "start": 4881.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Miami la Florida",
            "start": 4886.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 4891.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una ley en Florida",
            "start": 4894.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que permite que",
            "start": 4896.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estos hechos se puedan",
            "start": 4900.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "litigar",
            "start": 4904.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4909.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para la devoluci\u00f3n",
            "start": 4910.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "del dinero que es lo que nos importa",
            "start": 4913.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4920.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de probarse",
            "start": 4922.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que se trata de",
            "start": 4925.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4927.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de tr\u00e1fico",
            "start": 4930.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de recursos",
            "start": 4935.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Pues que se devuelvan a M\u00e9xico",
            "start": 4939.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4945.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "primero se presentaron",
            "start": 4947.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la denuncia de 200 creo 50 millones de",
            "start": 4950.679,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y luego se ampli\u00f3 con m\u00e1s",
            "start": 4955.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pruebas y ahora est\u00e1",
            "start": 4959.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en cerca de 700 no un poco m\u00e1s de 700",
            "start": 4961.42,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares Entonces eso es una",
            "start": 4966.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "denuncia que se tiene y Debe de haber",
            "start": 4970.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otras pero bueno no nos adelantemos",
            "start": 4972.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vamos a esperar hablando de este asunto",
            "start": 4975.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cuestiones de narcotr\u00e1fico",
            "start": 4977.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presente surge tambi\u00e9n el recordatorio",
            "start": 4979.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cuando se dio Pues justo la detenci\u00f3n",
            "start": 4980.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del General Salvador Cienfuegos tambi\u00e9n",
            "start": 4983.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hace ya unos a\u00f1os en Estados Unidos y",
            "start": 4985.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Bueno pues surge tambi\u00e9n estos",
            "start": 4987.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuestionamientos en torno a que pues el",
            "start": 4990.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder que tuvo este mismo grupo criminal",
            "start": 4992.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4994.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues se mantuvo con el de Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 4997.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Nieto y tambi\u00e9n se hablaba en Estados",
            "start": 4999.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Unidos de que hab\u00eda pruebas en contra",
            "start": 5001.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del General y que hubo pues una especie",
            "start": 5002.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de negociaciones entre el gobierno y el",
            "start": 5005.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos para dejarlo Pues en",
            "start": 5008.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertad que pudiera regresar a nuestro",
            "start": 5010.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que pues no se le siguiera ning\u00fan",
            "start": 5012.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "juicio ninguno se iniciara ninguna",
            "start": 5015.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en Estados Unidos por qu\u00e9",
            "start": 5017.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si hubo alg\u00fan indicio o alguna se\u00f1al de",
            "start": 5019.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el general pudo tener alguna",
            "start": 5022.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con este grupo criminal no se",
            "start": 5024.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en M\u00e9xico una investigaci\u00f3n en",
            "start": 5026.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "torno a este hecho y esta situaci\u00f3n de",
            "start": 5028.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la supuesta negociaci\u00f3n que hubo Bueno",
            "start": 5031.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 5035.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una supuesta",
            "start": 5036.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n son las conjeturas",
            "start": 5038.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 5042.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "incluido",
            "start": 5044.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5047.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n no s\u00e9 si sea cierta de",
            "start": 5050.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que el corresponsal de proceso",
            "start": 5053.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en Washington",
            "start": 5057.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 5060.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nos ha visto con buenos ojos",
            "start": 5064.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un libro sobre eso",
            "start": 5067.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho",
            "start": 5070.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero ya hemos explicado el Por qu\u00e9 fue",
            "start": 5072.88,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "lo del General Cienfuegos en su momento",
            "start": 5076.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de dominio p\u00fablico",
            "start": 5082.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo explicamos aqu\u00ed",
            "start": 5086.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el expediente yo creo que todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 5090.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en el internet",
            "start": 5094.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque orden\u00e9 que se subiera",
            "start": 5096.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 5100.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5103.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "apenas",
            "start": 5104.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 5107.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5116.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acusar a al General Cienfuegos empezaron",
            "start": 5123.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las especulaciones me acuerdo de un",
            "start": 5127.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "exagente la DEA que lo usan para todo",
            "start": 5130.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui",
            "start": 5134.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama riva Palacio",
            "start": 5137.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ustedes en el proceso",
            "start": 5142.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "declarando de que s\u00ed hab\u00eda pruebas no en",
            "start": 5145.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 5150.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del General Cienfuegos",
            "start": 5152.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5156.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo detienen a \u00e9l",
            "start": 5158.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda estado",
            "start": 5162.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos ya hab\u00eda visitado",
            "start": 5166.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Estados Unidos con su familia y de",
            "start": 5169.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "repente lo detienen esto en v\u00edspera de",
            "start": 5171.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 5173.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 5176.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y este nos avisaron cinco minutos antes",
            "start": 5180.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces planteamos de que no era eso",
            "start": 5190.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo que proced\u00eda",
            "start": 5195.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que habernos informado",
            "start": 5198.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed estaba",
            "start": 5202.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "establecido en convenios",
            "start": 5205.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y violaron los convenios",
            "start": 5209.139,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "y les pedimos todo esto",
            "start": 5212.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con cierto sigilo porque",
            "start": 5218.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que lo",
            "start": 5223.659,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "hicieran o que se haya actuado as\u00ed",
            "start": 5227.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones",
            "start": 5232.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esperando una reacci\u00f3n fuerte de",
            "start": 5235.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5237.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "A lo mejor le iba a ayudar a un",
            "start": 5238.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "candidato o a otro entonces",
            "start": 5241.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con prudencia",
            "start": 5247.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "manejamos el asunto pidiendo",
            "start": 5251.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos informaran",
            "start": 5254.739,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "se portaron muy bien",
            "start": 5258.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5259.37,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5261.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo que supimos es que no",
            "start": 5264.58,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "se lo informaron al presidente Trump",
            "start": 5268.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5274.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "solicitamos que nos enviaran",
            "start": 5278.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 5281.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y lo analizamos",
            "start": 5283.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el expediente y nos dimos cuenta que",
            "start": 5285.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan fabricado",
            "start": 5289.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "burdamente",
            "start": 5291.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todas las acusaciones",
            "start": 5295.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5298.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n",
            "start": 5302.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "constataron",
            "start": 5304.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan fabricado los delitos",
            "start": 5307.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5312.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nos ofrecieron que",
            "start": 5316.86,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "enviaban al general a M\u00e9xico y que aqu\u00ed",
            "start": 5319.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se hiciera una revisi\u00f3n",
            "start": 5323.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo esa revisi\u00f3n ese proceso lo hizo la",
            "start": 5326.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y se encontr\u00f3 de que no hab\u00eda",
            "start": 5330.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5334.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces como iba a quedar",
            "start": 5337.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5339.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la sospecha",
            "start": 5341.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que orden\u00e9 fue que subieran el",
            "start": 5344.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "expediente completo",
            "start": 5348.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "al internet para que todos",
            "start": 5350.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo vieran",
            "start": 5352.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5356.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "falsificaron la escritura del General",
            "start": 5359.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este todo",
            "start": 5365.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 5368.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5371.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Entonces eso fue lo que lo que hicimos",
            "start": 5374.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si ahora",
            "start": 5378.719,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 5380.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5383.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llamados como testigos no",
            "start": 5386.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presentan pruebas",
            "start": 5389.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y son este",
            "start": 5392.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contundentes",
            "start": 5396.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues es otro asunto pero en el caso que",
            "start": 5399.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos correspondi\u00f3 a nosotros no hab\u00eda",
            "start": 5402.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pruebas este yo me qued\u00e9 pensando de que",
            "start": 5406.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pudo haber sido o un asunto pol\u00edtico",
            "start": 5410.679,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstico por la elecci\u00f3n o una",
            "start": 5415.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "especie de venganza",
            "start": 5419.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de alguna agencia",
            "start": 5423.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contra general",
            "start": 5429.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "parte de quien dio este testimonio pues",
            "start": 5431.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "era precisamente un fiscal Federal de",
            "start": 5433.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "distrito del departamento de justicia en",
            "start": 5435.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 5437.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si Entonces en ese caso fueron endebles",
            "start": 5438.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los la investigaci\u00f3n que ten\u00edan en el",
            "start": 5441.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caso actual no Cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia",
            "start": 5444.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entre aquel momento y este cuando es en",
            "start": 5446.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos donde se est\u00e1 llevando",
            "start": 5450.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ambos ambos juicios Bueno m\u00e1s bien donde",
            "start": 5451.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se lleva el juicio de Garc\u00eda Luna y",
            "start": 5454.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s bien Se dej\u00f3 no el caso de",
            "start": 5456.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Salvador hay una gran diferencia",
            "start": 5459.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 5462.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esto dur\u00f3",
            "start": 5463.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 5467.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo del General Cienfuegos",
            "start": 5471.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5476.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 5478.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encontrado pruebas pues no este",
            "start": 5481.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo regresan es que en alg\u00fan momento la",
            "start": 5488.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autoridad en Estados Unidos se hablaba",
            "start": 5490.719,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de que hubo una petici\u00f3n por parte de",
            "start": 5492.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no la petici\u00f3n fue que nos",
            "start": 5493.659,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "enviaran el expediente y",
            "start": 5496.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo vimos y lo vieron ellos y no hab\u00eda",
            "start": 5500.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este fundamento",
            "start": 5504.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No ac\u00e1 estamos hablando",
            "start": 5508.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de que lleva",
            "start": 5512.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues tres o cuatro a\u00f1os no tres a\u00f1os",
            "start": 5515.219,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "preso",
            "start": 5519.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde entonces han comenzado",
            "start": 5522.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a recoger Bueno desde que lo detuvieron",
            "start": 5527.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5531.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed no s\u00e9 cu\u00e1ntos testigos y ya es un",
            "start": 5533.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 5537.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 5539.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n est\u00e1 integrado el Jurado ya ya es",
            "start": 5543.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "otro es otro asunto completamente",
            "start": 5546.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en otro tema Bueno la semana pasada o",
            "start": 5549.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "bueno en varias ocasiones usted ha",
            "start": 5552.46,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "mencionado el tema de corrientes",
            "start": 5554.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas en el pa\u00eds hablado de que de",
            "start": 5555.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "corrientes ideol\u00f3gicas en el pa\u00eds",
            "start": 5557.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hablado de que est\u00e1 el neoliberalismo",
            "start": 5558.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n los de derecha est\u00e1 su",
            "start": 5560.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "movimiento que es humanista preguntarle",
            "start": 5563.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si usted considera que a una izquierda",
            "start": 5565.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds Si considera su movimiento",
            "start": 5567.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como parte de esto por supuesto a",
            "start": 5569.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n de lo que sucedi\u00f3 la semana",
            "start": 5571.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pasada en torno a los se\u00f1alamientos al",
            "start": 5572.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ingeniero C\u00e1rdenas y sobre esta pues una",
            "start": 5575.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "especie de rupturas o distanciamientos",
            "start": 5578.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien que se han dado en varios a\u00f1os",
            "start": 5580.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo considera que est\u00e1n Entonces el",
            "start": 5582.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "otro movimiento donde hay personas que",
            "start": 5585.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si bien fueron parte del inicio del",
            "start": 5587.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "movimiento que lo encumbr\u00f3 usted a esta",
            "start": 5590.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a esta presidencia por supuesto con la",
            "start": 5593.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "base social como lo ha mencionado Y c\u00f3mo",
            "start": 5595.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "quedan en medio este tipo de personajes",
            "start": 5598.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a los que bueno pues finalmente",
            "start": 5600.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "estuvieron muy cercanos a usted durante",
            "start": 5602.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os Pues en todos los procesos",
            "start": 5604.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 5606.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hay Quienes se van quedando",
            "start": 5609.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a la orilla del camino",
            "start": 5614.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hay Quienes se cambian de",
            "start": 5616.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de bando",
            "start": 5625.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay quienes este",
            "start": 5628.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reniegan",
            "start": 5634.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de haber estado en la izquierda",
            "start": 5635.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo peor hay quienes de ser luchadores",
            "start": 5641.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5645.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o gente humilde",
            "start": 5647.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n de repente",
            "start": 5651.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se vuelven riqu\u00edsimos",
            "start": 5655.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y ya desde luego",
            "start": 5657.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5660.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se oponen a",
            "start": 5664.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a cualquier",
            "start": 5667.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "causa no justa es como verse en un",
            "start": 5670.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "espejo pues",
            "start": 5674.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya hay gente que ni conozco",
            "start": 5677.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y este y me cuestiona porque",
            "start": 5680.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si son corruptos",
            "start": 5686.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aunque yo no los conozca",
            "start": 5691.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 5695.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aludidos como que los estoy yo",
            "start": 5698.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "cuestionando",
            "start": 5703.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5706.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que conoc\u00ed como t\u00fa dices",
            "start": 5709.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 5712.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "este consecuentes",
            "start": 5716.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se formaron algunos ah\u00ed con Don Julio",
            "start": 5718.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otros en la jornada",
            "start": 5722.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y fueron saliendo de ah\u00ed",
            "start": 5726.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "o sea que como escuelas no son muy",
            "start": 5729.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 5731.5,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5734.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esas grandes publicaciones",
            "start": 5735.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no hay de todo pues",
            "start": 5740.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed es en los movimientos pol\u00edticos",
            "start": 5744.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de c\u00f3mo se dividi\u00f3 el",
            "start": 5748.139,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario",
            "start": 5754.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "carrancistas y villistas y zapatistas",
            "start": 5758.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 5762.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que",
            "start": 5765.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "independientemente de las convicciones",
            "start": 5768.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de Carranza",
            "start": 5770.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que las ten\u00eda",
            "start": 5772.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque era un hombre de estado y",
            "start": 5776.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nacionalista",
            "start": 5778.6,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 hab\u00eda estado",
            "start": 5781.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ayudando en la reforma en el movimiento",
            "start": 5786.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reforma en contra de la intervenci\u00f3n con",
            "start": 5788.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez bueno",
            "start": 5792.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "independientemente de eso",
            "start": 5794.88,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "pues era",
            "start": 5797.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "moderado",
            "start": 5799.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era revolucionario moderado",
            "start": 5804.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y Villa y Zapata",
            "start": 5807.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5810.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s",
            "start": 5812.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "radicales",
            "start": 5815.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Entonces como",
            "start": 5817.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se dividen",
            "start": 5820.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y cuando llega aqu\u00ed a la Ciudad de",
            "start": 5824.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Villa y Zapata",
            "start": 5826.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 en Veracruz",
            "start": 5829.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza",
            "start": 5833.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este con el gobierno la jefatura",
            "start": 5837.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 5841.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por la presi\u00f3n ejercida",
            "start": 5843.46,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "por Zapata y por Villa desde Veracruz",
            "start": 5847.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "los gobernadores afines",
            "start": 5852.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a Carranza",
            "start": 5854.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empiezan a despedir decretos para abolir",
            "start": 5857.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la esclavitud de los peones en las",
            "start": 5860.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 5864.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "o sea los lleva a tomar medidas m\u00e1s",
            "start": 5866.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "radicales",
            "start": 5869.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n que ejerc\u00edan Villa y Zapata",
            "start": 5871.6,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "Y a partir de",
            "start": 5877.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "1914 1915",
            "start": 5880.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es abolida la esclavitud f\u00edjense Cien",
            "start": 5884.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 5887.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5889.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el cura Hidalgo proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de",
            "start": 5892.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la esclavitud",
            "start": 5895.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por eso fue muy importante la revoluci\u00f3n",
            "start": 5896.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque eso se logr\u00f3",
            "start": 5901.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el movimiento revolucionario La",
            "start": 5904.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud porque hab\u00edan",
            "start": 5907.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "haciendas con peones acasillados",
            "start": 5908.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esclavitud",
            "start": 5912.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5914.34,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n El Seis de enero de 1915",
            "start": 5916.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de oc\u00e9ano Carranza proclama la ley",
            "start": 5923.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 5926.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para entregar la tierra a los campesinos",
            "start": 5928.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "modo que cuando ya se re\u00fanen para",
            "start": 5934.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "elaborar la constituci\u00f3n del diecisiete",
            "start": 5939.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 5942.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son reivindicaciones",
            "start": 5945.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en favor del pueblo",
            "start": 5947.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respondiendo a las demandas de",
            "start": 5951.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los revolucionarios de los que hab\u00edan",
            "start": 5953.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "luchado en contra de la dictadura",
            "start": 5957.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 5959.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entonces esa divisi\u00f3n por ejemplo",
            "start": 5961.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 5966.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estamos hablando de revolucionarios",
            "start": 5970.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5973.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "durante la reforma Pues tambi\u00e9n",
            "start": 5975.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "hab\u00edan los liberales",
            "start": 5978.3,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "puros radicales y los liberales",
            "start": 5982.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "moderados",
            "start": 5986.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 5991.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se unieron",
            "start": 5994.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en contra de los conservadores",
            "start": 5996.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero siempre hay diferencias",
            "start": 6001.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6006.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ahora lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6008.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1",
            "start": 6011.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aclarando muy bien",
            "start": 6014.9,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6016.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6018.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "casi toda la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 6023.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se uni\u00f3",
            "start": 6030.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para imponer",
            "start": 6034.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal o neoporfirista",
            "start": 6039.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6044.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desde 1983",
            "start": 6047.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "hasta el 2018",
            "start": 6051.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 6053.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "izquierda entonces en el pa\u00eds y fuera de",
            "start": 6056.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "morena considera que vale la pena Claro",
            "start": 6058.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que hay izquierda adem\u00e1s en la izquierda",
            "start": 6061.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el coraz\u00f3n",
            "start": 6064.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 es lo que nosotros estamos",
            "start": 6066.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enarbolando",
            "start": 6069.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 6072.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "lo que hemos",
            "start": 6075.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bautizado llamado",
            "start": 6078.8,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano pero fuera de morena",
            "start": 6081.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "considera que todav\u00eda hay cuadros que",
            "start": 6083.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues van y que han sido cr\u00edticos tambi\u00e9n",
            "start": 6085.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con el actual gobierno puede ser pero",
            "start": 6088.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por lo general casi todos fueron",
            "start": 6091.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cooptados",
            "start": 6093.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y simulaban",
            "start": 6097.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ser este radicales",
            "start": 6100.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6105.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los enfrentamos",
            "start": 6107.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6113.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este siempre hemos sido respetuosos de",
            "start": 6116.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "todas las expresiones",
            "start": 6120.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quienes dec\u00edan",
            "start": 6123.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de que no \u00edbamos a poder",
            "start": 6128.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transformar por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 6131.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "d\u00eda hab\u00edan quienes pensaban",
            "start": 6135.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que iba a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 6139.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6144.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este los que pues ahora se sorprenden",
            "start": 6149.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6154.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 6157.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 6159.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 6165.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hay cambios y se lo preguntaba porque",
            "start": 6169.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno muchos tambi\u00e9n criticaban un poco",
            "start": 6171.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el asunto de que usted fue un tanto duro",
            "start": 6173.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con el planteamiento de la semana pasada",
            "start": 6175.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y algunos recordaban incluso que los",
            "start": 6177.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "modistos son importantes y que \u00e9l y que",
            "start": 6180.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la forma es fondo en torno a lo que",
            "start": 6182.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido con el ingeniero Y bueno",
            "start": 6184.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues por todo el este acompa\u00f1amiento que",
            "start": 6186.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dado durante puesto de esta",
            "start": 6188.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "llegada por parte desde la izquierda",
            "start": 6190.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pues es que se quedaron con las ganas no",
            "start": 6192.0,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "este arman todo",
            "start": 6195.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "un teatro",
            "start": 6200.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6205.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "constituir un grupo no",
            "start": 6207.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 6211.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "independiente lo mismo de siempre",
            "start": 6213.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 6218.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pero de todos",
            "start": 6223.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el de m\u00e1s representatividad era el",
            "start": 6227.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 6231.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya lo hab\u00eda dicho",
            "start": 6236.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed me preguntaron y yo no sab\u00eda",
            "start": 6239.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y de todas maneras",
            "start": 6242.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si ponemos lo que dije",
            "start": 6245.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo trat\u00e9 de manera respetuosa",
            "start": 6252.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6257.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6259.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 6260.179,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "decide adversario no es decir enemigo",
            "start": 6263.179,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "adversario tiene que ver cu\u00e1ndo ya no",
            "start": 6268.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay una coincidencia pol\u00edtica porque el",
            "start": 6271.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ingeniero no est\u00e1 en su movimiento",
            "start": 6273.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "presidente en su gobierno porque",
            "start": 6274.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l no",
            "start": 6277.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ha decidido participar \u00e9l es un hombre",
            "start": 6280.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "libre con criterio",
            "start": 6283.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este por eso",
            "start": 6288.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Claro que quisieran que nos pele\u00e1ramos",
            "start": 6291.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y pues no me voy a pelear con el",
            "start": 6297.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 6300.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 6302.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con Claudio con estos que est\u00e1n ah\u00ed que",
            "start": 6305.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tampoco este",
            "start": 6310.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son enemigos son adversarios",
            "start": 6312.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ya son hasta promotores nuestro",
            "start": 6315.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque nos ayudan mucho",
            "start": 6319.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Ya nada m\u00e1s por el tema del tren Maya",
            "start": 6321.38,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s preguntarle c\u00f3mo explican el",
            "start": 6323.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "asunto de que se ha aumentado much\u00edsimo",
            "start": 6326.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el tema del costo de de este proyecto",
            "start": 6328.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Como algunos otros pero que inicialmente",
            "start": 6330.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se tuvo un planteamiento en cuanto a",
            "start": 6333.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presupuesto y al final ha sido m\u00e1s o",
            "start": 6335.46,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "menos Bueno si usted nos lo pueden",
            "start": 6337.26,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "aclarar m\u00e1s o menos tres veces m\u00e1s el",
            "start": 6338.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "costo de lo que se ten\u00eda planteado en un",
            "start": 6340.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principio por lo menos en el caso del",
            "start": 6342.719,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tren Maya es que se ha ido ampliando",
            "start": 6344.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6347.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el proyecto por ejemplo de 700",
            "start": 6348.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de doble v\u00eda",
            "start": 6352.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6356.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el agregarle",
            "start": 6364.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6365.77,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 6367.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Tulum",
            "start": 6368.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los parques",
            "start": 6372.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "los hoteles",
            "start": 6375.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6384.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es una obra",
            "start": 6385.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 6388.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 costando",
            "start": 6392.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "lo justo y dir\u00eda menos",
            "start": 6396.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "si la hubiesen hecho",
            "start": 6406.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Aunque eso",
            "start": 6409.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene que ver m\u00e1s con un milagro",
            "start": 6412.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este los gobiernos neoliberales",
            "start": 6415.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque ellos no hac\u00edan obras as\u00ed",
            "start": 6422.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y este no las terminaban a tiempo",
            "start": 6429.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las dejaban inconclusas se robaban hasta",
            "start": 6434.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los anticipos",
            "start": 6439.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ni cobraban tres cuatro cinco veces m\u00e1s",
            "start": 6444.179,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de lo estimado",
            "start": 6448.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lo importante",
            "start": 6457.639,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es de que no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 6460.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque hace mucho da\u00f1o al pa\u00eds",
            "start": 6468.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6473.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 6474.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alcanza rinde",
            "start": 6477.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se est\u00e1 demostrando",
            "start": 6482.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6488.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente no hemos",
            "start": 6489.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "endeudado al pa\u00eds",
            "start": 6491.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay estabilidad econ\u00f3mica financiera y",
            "start": 6494.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando al pueblo como nunca",
            "start": 6498.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6504.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "yo creo que se ayud\u00f3 mucho al pueblo en",
            "start": 6507.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del General C\u00e1rdenas",
            "start": 6511.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sobre todo por la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 6515.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Tierra",
            "start": 6517.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "porque esto permiti\u00f3",
            "start": 6520.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6523.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "los peones",
            "start": 6524.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan sido liberados",
            "start": 6529.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Aunque pas\u00f3 el tiempo y",
            "start": 6531.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda hecho justicia cuando llega",
            "start": 6536.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas",
            "start": 6540.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo un reparto Agrario",
            "start": 6542.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6547.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "18 millones de hect\u00e1reas Se entregan a",
            "start": 6552.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de familias campesinas",
            "start": 6556.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "en ese sexenio",
            "start": 6560.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6563.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6565.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este avances durante",
            "start": 6568.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 6574.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 6579.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de desarrollo estabilizador",
            "start": 6580.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los gobiernos de",
            "start": 6586.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de de L\u00f3pez Mateos y de D\u00edaz Ordaz",
            "start": 6592.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cuando estaba de secretario de hacienda",
            "start": 6595.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Antonio Ortiz Mena",
            "start": 6601.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6604.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fue un momento de despegue",
            "start": 6606.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6609.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "te hicieron muchas Obras P\u00fablicas",
            "start": 6612.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6615.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se impuls\u00f3 mucho la educaci\u00f3n fue cuando",
            "start": 6618.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se crearon los libros de texto gratuito",
            "start": 6621.84,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho en construir",
            "start": 6626.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 6631.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 6634.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empezaron a construirse los sistemas de",
            "start": 6636.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "agua potable",
            "start": 6638.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bueno los desayunos escolares que aunque",
            "start": 6641.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan este",
            "start": 6644.219,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "llevado a la pr\u00e1ctica durante",
            "start": 6647.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el gobierno de Obreg\u00f3n cuando",
            "start": 6652.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Vasconcelos",
            "start": 6653.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue secretario de educaci\u00f3n Pero con",
            "start": 6657.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Mateos empez\u00f3",
            "start": 6659.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los escolares la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6663.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y pues todo esto ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6671.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s vino el periodo",
            "start": 6675.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llamado de desarrollo estabilizador",
            "start": 6678.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6688.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "desarrollo estabilizador fue el de",
            "start": 6689.42,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "Ortiz Mena dos secciones",
            "start": 6694.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 6700.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Mateos y D\u00edaz y luego desarrollo",
            "start": 6701.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estabilizador",
            "start": 6705.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no desarrollo compartido perd\u00f3n",
            "start": 6708.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda y L\u00f3pez Portillo",
            "start": 6713.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y terminando ese periodo comenz\u00f3",
            "start": 6717.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 6722.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 6726.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desde Miguel de la Madrid",
            "start": 6728.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta Pe\u00f1a",
            "start": 6732.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y fue el periodo",
            "start": 6735.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en materia de desigualdad",
            "start": 6739.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el peor",
            "start": 6741.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que en el terreno de la corrupci\u00f3n lo",
            "start": 6745.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6748.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no ha habido en la historia",
            "start": 6749.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un periodo con m\u00e1s saqueo",
            "start": 6752.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como el que se",
            "start": 6756.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este concluy\u00f3",
            "start": 6758.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el 2018",
            "start": 6762.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Por eso nos cuesta trabajo porque",
            "start": 6764.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fue mucho tiempo 36 a\u00f1os el Porfiriato",
            "start": 6769.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "fueron 34 y cost\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 6773.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "arrancarlo de ra\u00edz",
            "start": 6778.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "No fue f\u00e1cil",
            "start": 6782.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ni con la revoluci\u00f3n",
            "start": 6783.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por ejemplo se avanz\u00f3 en el terreno",
            "start": 6787.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "social Pero en lo pol\u00edtico no se avanz\u00f3",
            "start": 6789.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 6792.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la democr\u00e1tico lo que siempre digo ya",
            "start": 6795.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no estaba don Porfirio pero se qued\u00f3",
            "start": 6799.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "do\u00f1a porfiria",
            "start": 6801.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la democracia como asignatura",
            "start": 6803.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pendiente en lo social no lo social s\u00ed",
            "start": 6806.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 se devolvi\u00f3 la tierra los",
            "start": 6810.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 6812.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las jornadas laborales de ocho horas",
            "start": 6813.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los salarios m\u00ednimos",
            "start": 6816.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "prestaciones a los trabajadores",
            "start": 6820.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 6824.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 6826.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la seguridad social",
            "start": 6832.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Muchos avances",
            "start": 6834.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con el periodo neoliberal marcha atr\u00e1s",
            "start": 6838.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s",
            "start": 6845.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 6847.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "tumbaron el salario",
            "start": 6852.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entregaron las pensiones de los",
            "start": 6856.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6858.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 6859.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "concesionaron",
            "start": 6864.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Minas",
            "start": 6869.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "bueno el caso de las minas las vendieron",
            "start": 6871.139,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vendieron los bancos",
            "start": 6875.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "las empresas p\u00fablicas",
            "start": 6879.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "concesionaron el petr\u00f3leo la industria",
            "start": 6885.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6887.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles",
            "start": 6890.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan atrevido los",
            "start": 6894.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revolucionarios a",
            "start": 6895.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eso estos se fueron con todo",
            "start": 6899.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y todo legal",
            "start": 6903.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "legalito",
            "start": 6906.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6908.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cuando hablan de que",
            "start": 6909.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 6913.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que el derecho no",
            "start": 6917.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por encima de la justicia yo no",
            "start": 6920.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "concuerdo con eso",
            "start": 6923.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque todo fue legal",
            "start": 6925.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "todas esas reformas fueron legales",
            "start": 6929.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6934.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "las votaron en el congreso",
            "start": 6936.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y en 36 a\u00f1os repito",
            "start": 6943.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "No reformaron nada En beneficio del",
            "start": 6946.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6949.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y se los dejo de tarea porque ayer",
            "start": 6953.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo dije",
            "start": 6955.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero el aumento al iva",
            "start": 6958.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el Convertir las deudas privadas en",
            "start": 6966.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 6969.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "f\u00edjese",
            "start": 6972.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eso condonar los impuestos",
            "start": 6977.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de los grandes contribuyentes o sea",
            "start": 6981.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aumentan el IVA que es impuesto al",
            "start": 6984.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "consumo que le pega a todos",
            "start": 6987.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6993.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "devuelven los impuestos o condonan",
            "start": 6999.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "impuestos a los de arriba",
            "start": 7002.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pasado como",
            "start": 7006.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "30 40 a\u00f1os",
            "start": 7010.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que empresas grandes grandes grandes",
            "start": 7013.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bancos grandes grandes no pagaban",
            "start": 7016.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impuestos hasta ahora",
            "start": 7019.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7022.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n entendiendo pues ya este",
            "start": 7024.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tienen una actitud m\u00e1s",
            "start": 7028.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comprensiva",
            "start": 7035.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo",
            "start": 7041.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este iban a pagar impuestos si ellos",
            "start": 7042.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 7046.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Entonces ahora s\u00ed es distinto",
            "start": 7053.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y es una transformaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 7058.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevando a cabo Pero bueno Ah\u00ed vamos",
            "start": 7061.099,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7063.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 7066.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Arturo",
            "start": 7071.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Contreras reportero de pie de p\u00e1gina me",
            "start": 7072.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "voy a sentar para no tapar el tiro a las",
            "start": 7074.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras Disculpe",
            "start": 7075.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la desembocadura del R\u00edo Grijalva en",
            "start": 7079.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Tabasco hay una peque\u00f1a comunidad que se",
            "start": 7083.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "llama el bosque desde 2019",
            "start": 7085.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el mar ha estado empezando a comerle",
            "start": 7089.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "terreno a el bosque y las casas Est\u00e1n",
            "start": 7091.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yendo usted fue para all\u00e1 en 2019 cuando",
            "start": 7094.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se celebr\u00f3 la el aniversario de la",
            "start": 7097.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Batalla de Champot\u00f3n",
            "start": 7100.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la gente ha pedido como ayuda tanto a",
            "start": 7101.92,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "las autoridades municipales estatales",
            "start": 7105.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Incluso el Gobierno Federal y hasta el",
            "start": 7106.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "momento no han recibido ayuda de ning\u00fan",
            "start": 7108.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tipo no est\u00e1n buscando una manera de",
            "start": 7110.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reubicarse de cambiar su comunidad el 24",
            "start": 7111.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de diciembre pasado en mera Nochebuena",
            "start": 7114.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el mar avanz\u00f3 un poquito m\u00e1s y se llev\u00f3",
            "start": 7116.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea de casas el k\u00ednder y la",
            "start": 7119.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 7121.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n un poco desesperados no me",
            "start": 7122.32,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "pidieron que que viniera a poner el caso",
            "start": 7124.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de frente ustedes ellos ubicaron ya un",
            "start": 7126.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "programa de la Secretar\u00eda de Desarrollo",
            "start": 7129.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Agrario a nivel urbano de la Sedatu para",
            "start": 7130.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que sean atendidos sin embargo lo que me",
            "start": 7133.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dicen organizaciones que lo est\u00e1n",
            "start": 7137.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando en este proceso es que la",
            "start": 7138.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Sedatu dice que no tiene presupuesto",
            "start": 7140.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "para esto entonces pues qu\u00e9 respuesta",
            "start": 7141.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay para para la comunidad del Bosque",
            "start": 7144.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Tabasco que se cree que pronto pues va a",
            "start": 7145.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acabar bajo las aguas esto como derivado",
            "start": 7149.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los efectos del cambio clim\u00e1tico no",
            "start": 7152.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues vamos a pedirle creo que hoy va",
            "start": 7154.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el licenciado N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 7160.58,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7162.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a esa zona van a inaugurar un camino",
            "start": 7164.619,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y un puente no",
            "start": 7168.26,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "o nada m\u00e1s es el puente",
            "start": 7171.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed Van cerca de ah\u00ed van a Quint\u00edn arauz",
            "start": 7176.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el mismo Municipio del",
            "start": 7181.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bosque es el municipio de centla y el",
            "start": 7183.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bosque est\u00e1 este la desembocadura del",
            "start": 7186.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Grijalva y de los usumacinta entonces",
            "start": 7190.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este te lo encargo",
            "start": 7193.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Gracias oportuno porque",
            "start": 7197.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este hoy se va a inaugurar ese ese",
            "start": 7199.78,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "puente que atraviesa el usumacinta de",
            "start": 7204.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el Claro ese",
            "start": 7209.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "252 metros",
            "start": 7211.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "852 metros",
            "start": 7213.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "del puente sobre los umacinta",
            "start": 7216.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "fuimos all\u00e1",
            "start": 7220.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Es una isla es un pueblo ind\u00edgena",
            "start": 7221.739,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "chontal",
            "start": 7225.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se hizo el compromiso de que el",
            "start": 7229.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "licenciado \u00edbamos a hacer el puente y",
            "start": 7233.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora va a inaugurarlo",
            "start": 7235.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya el secretario",
            "start": 7237.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "va con el gobernador",
            "start": 7240.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con el gobernador y con el secretario de",
            "start": 7242.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7245.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Bueno pues ah\u00ed est\u00e1 Estoy muy a tiempo",
            "start": 7246.52,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "Gracias el segundo tema ahora durante la",
            "start": 7251.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "visita trilateral el canciller Marcelo",
            "start": 7255.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ebrard nos informaba que hab\u00eda un",
            "start": 7259.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acuerdo adem\u00e1s de los que se ya se",
            "start": 7261.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "hab\u00edan obtenido de los avances que se",
            "start": 7262.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hab\u00edan obtenido para como usted dice",
            "start": 7264.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ordenar la migraci\u00f3n hab\u00eda habido un",
            "start": 7265.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acuerdo para que los migrantes los",
            "start": 7267.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nativos digitales no as\u00ed le dicen a",
            "start": 7270.199,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "todas las personas que vienen del Norte",
            "start": 7271.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "global a destinos m\u00e1s tropicales pues",
            "start": 7273.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvieran una manera m\u00e1s ordenada de",
            "start": 7276.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llegar a M\u00e9xico esto ha levantado",
            "start": 7278.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n entre muchas personas de la",
            "start": 7279.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico de Guadalajara de",
            "start": 7282.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan de Ensenada de muchos lugares",
            "start": 7283.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "donde se reciben migrantes",
            "start": 7285.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estadounidenses o de otras",
            "start": 7286.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nacionalidades que despu\u00e9s del covid",
            "start": 7288.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pues vienen a lugares m\u00e1s amables o m\u00e1s",
            "start": 7290.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bonitos a trabajar no a distancia en sus",
            "start": 7292.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresas el canciller ebrard informaba",
            "start": 7294.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda avances en esta materia esto",
            "start": 7297.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "le mand\u00f3 muchas preocupaciones porque es",
            "start": 7299.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la llegada de estas personas desata una",
            "start": 7301.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cosa que se llama gentrificaci\u00f3n en",
            "start": 7303.86,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "muchas colonias No que los precios",
            "start": 7305.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "empiezan a subir las rentas empiezan a",
            "start": 7306.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "subir el nivel de vida los caf\u00e9s no los",
            "start": 7308.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "v\u00edveres todo y esto empieza a desplazar",
            "start": 7311.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a la gente Entonces pues no es lo mismo",
            "start": 7313.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "migrar de M\u00e9xico a Estados Unidos que de",
            "start": 7316.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a M\u00e9xico no entonces",
            "start": 7318.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son estos acuerdos a los que se",
            "start": 7319.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llegaron una de las de las principales",
            "start": 7321.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deudas en esta en este tipo de de",
            "start": 7323.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migraciones son los los acuerdos que se",
            "start": 7326.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tienen para las rentas por ejemplo no",
            "start": 7328.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchas veces estas rentas evaden asuntos",
            "start": 7330.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de impuestos que son muy importantes",
            "start": 7334.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 hay al respecto no no solo",
            "start": 7336.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este tipo de renta sino como las de",
            "start": 7339.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "airbnb y otros servicios de internet que",
            "start": 7340.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que pues van han ido subiendo el precio",
            "start": 7342.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tanto de las rentas como de la vivienda",
            "start": 7346.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en general s\u00ed es un proceso que se ha",
            "start": 7347.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "venido dando en los \u00faltimos a\u00f1os que",
            "start": 7351.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando",
            "start": 7354.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a vivir y a trabajar",
            "start": 7355.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sobre todo estadounidenses j\u00f3venes",
            "start": 7359.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7365.599,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1 tratando la jefa de gobierno",
            "start": 7368.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos cerrar la fronteras",
            "start": 7376.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a quienes quieren venir a trabajar a",
            "start": 7379.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es",
            "start": 7384.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento tambi\u00e9n",
            "start": 7388.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7390.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico es de las m\u00e1s",
            "start": 7392.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importantes del mundo m\u00e1s seguras del",
            "start": 7396.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7399.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y muy bella la capital de nuestra",
            "start": 7401.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica entonces han optado muchos por",
            "start": 7405.02,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "venir ac\u00e1 pero como pues ellos cobran en",
            "start": 7409.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 7415.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "sucede de que en restaurantes",
            "start": 7419.659,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya los precios",
            "start": 7423.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7426.099,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose me refiero a",
            "start": 7428.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "restaurantes de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7431.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la Roma la Condesa",
            "start": 7437.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n subiendo los precios lo mismo en",
            "start": 7440.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el caso departamentos",
            "start": 7443.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "las rentas",
            "start": 7445.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 7449.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1 tratando la jefa de gobierno",
            "start": 7451.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un poco la decisi\u00f3n de la jefa de",
            "start": 7456.28,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "gobierno sali\u00f3 a ra\u00edz de un acuerdo que",
            "start": 7459.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 ella misma con esta plataforma",
            "start": 7461.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de bnb la cuesti\u00f3n es que esta",
            "start": 7463.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "plataforma rnb no ha solo suscrito",
            "start": 7466.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "convenios con la Ciudad de M\u00e9xico sino",
            "start": 7468.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con otros estados tambi\u00e9n no con varios",
            "start": 7471.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que no se han informado Nuevo Le\u00f3n San",
            "start": 7473.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Oaxaca Guerrero no Entonces",
            "start": 7475.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "digamos que este este fen\u00f3meno que se",
            "start": 7478.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "presenta actualmente no solo en la",
            "start": 7480.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se est\u00e1 expandiendo no",
            "start": 7482.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "varias ciudades",
            "start": 7484.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es este un hecho tambi\u00e9n",
            "start": 7486.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 7490.179,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de extranjeros",
            "start": 7492.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que buscan incluso",
            "start": 7497.139,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacionalizarse mexicanos de Estados",
            "start": 7499.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "Unidos y de otras partes del mundo en",
            "start": 7502.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 7505.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de los cabos en Vallarta",
            "start": 7507.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en la Riviera Maya",
            "start": 7512.48,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed este relaciones",
            "start": 7516.08,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "pienso que va a ser algo sobre esto lo",
            "start": 7522.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que yo puedo informarles es que",
            "start": 7526.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1 bajando la",
            "start": 7528.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "afluencia de este migratoria",
            "start": 7531.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de los que van a Estados Unidos a",
            "start": 7536.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 7540.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e1s oportunidades de trabajo",
            "start": 7543.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y eso tambi\u00e9n se est\u00e1 este",
            "start": 7547.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "viendo en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica",
            "start": 7550.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Sudam\u00e9rica",
            "start": 7554.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de manera especial ha funcionado el",
            "start": 7555.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "mecanismo que crearon para recibir a",
            "start": 7560.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hermanos venezolanos",
            "start": 7564.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos y de otras nacionalidades",
            "start": 7566.92,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos entonces este hay una",
            "start": 7570.32,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pues migratoria hay una opci\u00f3n",
            "start": 7575.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hay una alternativa que no exist\u00eda antes",
            "start": 7577.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 7580.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "debemos de prepararnos",
            "start": 7585.58,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque vienen las campa\u00f1as",
            "start": 7589.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y el tema migratorio",
            "start": 7593.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 7597.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "va a ser o va a querer que sea",
            "start": 7603.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "un tema de debate",
            "start": 7608.5,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "entre republicanos y dem\u00f3cratas",
            "start": 7612.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vuelve otra vez el muro",
            "start": 7618.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este y todas esas",
            "start": 7621.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cosas no entonces hay que estar nada m\u00e1s",
            "start": 7625.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 7628.04,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque se alborotan cuando hay campa\u00f1a",
            "start": 7629.48,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "no solo en Estados Unidos en cualquier",
            "start": 7636.139,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7638.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en v\u00edspera de las elecciones",
            "start": 7640.099,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "empiezan este",
            "start": 7644.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a envolverse en las banderas de los",
            "start": 7648.099,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7651.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y se vuelve muy",
            "start": 7652.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Patriotas y nacionalistas",
            "start": 7655.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya para terminar ahorita ya retomaban un",
            "start": 7659.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "poco el tema de litio y igual retomando",
            "start": 7662.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n bilateral que se tuvo a",
            "start": 7664.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "principio de a\u00f1o con Joe biden el",
            "start": 7666.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos se",
            "start": 7668.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "hablaba en el comunicado de la casa",
            "start": 7669.92,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "blanca de un acuerdo entre M\u00e9xico y",
            "start": 7671.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Estados Unidos entre las oficinas de",
            "start": 7673.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda me imagino el Inegi de ac\u00e1 No",
            "start": 7674.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ubico el nombre de la oficina de",
            "start": 7677.179,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda y estad\u00edstica de Estados",
            "start": 7678.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Unidos para compartir informaci\u00f3n sobre",
            "start": 7679.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los yacimientos de litio Entonces yo",
            "start": 7682.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "unos uno se pregunta La pregunta",
            "start": 7685.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmediata es compartir informaci\u00f3n de",
            "start": 7686.96,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "los yacimientos de litio con las",
            "start": 7688.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "oficinas de Estados Unidos no ser\u00eda",
            "start": 7689.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "contraproducente un poco para el tema de",
            "start": 7692.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "minerales estrat\u00e9gicos no y de cuidar la",
            "start": 7694.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "propiedad del Estado sobre este tipo de",
            "start": 7697.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "materiales rectores puede ser que se",
            "start": 7700.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "haya este escrito eso en el comunicado",
            "start": 7703.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7705.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro de que nosotros",
            "start": 7706.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "defendemos nuestra soberan\u00eda y que estos",
            "start": 7709.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "recursos son de la naci\u00f3n",
            "start": 7714.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y pueden tener informaci\u00f3n nosotros",
            "start": 7717.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "podemos incluso proporcionar informaci\u00f3n",
            "start": 7720.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en el caso del petr\u00f3leo por ejemplo",
            "start": 7723.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se tiene que dar a conocer",
            "start": 7727.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a las bolsas",
            "start": 7731.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos se estima de reservas",
            "start": 7734.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 7739.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos lo saben bien lo saben pues todas",
            "start": 7740.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 7744.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en el caso de la industria aqu\u00ed Lo",
            "start": 7746.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "importante es que no se lleven",
            "start": 7750.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales",
            "start": 7754.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se haga valer la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 7758.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a un vigente",
            "start": 7761.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de que la naci\u00f3n es la due\u00f1a del",
            "start": 7764.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "subsuelo",
            "start": 7767.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de todos los recursos naturales del",
            "start": 7768.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "subsuelo eso es",
            "start": 7770.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente puede de las cosas que",
            "start": 7773.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuidamos",
            "start": 7776.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el tratado",
            "start": 7778.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eso qued\u00f3 establecido",
            "start": 7782.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7785.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este dicen nuestros adversarios que nos",
            "start": 7787.06,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "someti\u00f3 el presidente Trump",
            "start": 7791.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este pues no fue as\u00ed pero tampoco",
            "start": 7796.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 mal el presidente Trump",
            "start": 7801.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "no busc\u00f3 someternos",
            "start": 7805.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fue respetuoso",
            "start": 7809.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero cuando se estaba negociando lo del",
            "start": 7812.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 7814.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es todo nada m\u00e1s lo repito para que no",
            "start": 7816.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se vaya a olvidar",
            "start": 7820.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya el gobierno anterior",
            "start": 7823.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda negociado lo del petr\u00f3leo",
            "start": 7826.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un anexo as\u00ed",
            "start": 7831.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "relacionado con el petr\u00f3leo",
            "start": 7835.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces cuando",
            "start": 7839.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el equipo nuestro que estaba como",
            "start": 7841.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "observador",
            "start": 7844.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "nos informaron de que ya se hab\u00eda",
            "start": 7846.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entregado el petr\u00f3leo o ya se pod\u00eda este",
            "start": 7850.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "incluir el petr\u00f3leo como parte del",
            "start": 7855.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 7858.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 7860.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque eso es violatorio de nuestra",
            "start": 7864.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda entonces",
            "start": 7866.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "resulta que en ese entonces",
            "start": 7868.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los negociadores de Estados Unidos",
            "start": 7874.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sosten\u00edan como argumento",
            "start": 7876.52,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de que ya M\u00e9xico Hab\u00eda firmado",
            "start": 7880.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal contratos con",
            "start": 7885.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 7888.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entregando el petr\u00f3leo",
            "start": 7890.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 7892.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Si ya lo hab\u00edan hecho con otros pa\u00edses",
            "start": 7894.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no se aceptaba con Estados Unidos",
            "start": 7900.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que lo consideraban un trato",
            "start": 7905.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 7907.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces lo que les dijimos bueno eso lo",
            "start": 7911.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 7916.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales pero nosotros",
            "start": 7918.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no podemos aceptar eso",
            "start": 7921.619,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces se rompieron las pl\u00e1ticas",
            "start": 7925.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7929.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se tensaron las relaciones y a m\u00ed me",
            "start": 7932.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hablaban",
            "start": 7936.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "no de Estados Unidos me hablaron de aqu\u00ed",
            "start": 7938.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7944.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es muy riesgoso es muy peligroso",
            "start": 7946.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7951.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no aceptar esto",
            "start": 7952.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se nos va a venir una devaluaci\u00f3n una",
            "start": 7955.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fuga de capitales",
            "start": 7958.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no no no",
            "start": 7962.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7966.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7968.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7971.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00f3 Porque a nadie le quer\u00eda",
            "start": 7973.179,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir a",
            "start": 7975.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo de los negociadores y se le",
            "start": 7977.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 y dijo",
            "start": 7980.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7983.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos respetaran",
            "start": 7988.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y que nosotros elaboramos el texto",
            "start": 7991.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y nosotros elaboramos el texto y es un",
            "start": 7995.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo",
            "start": 7998.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "lo otro era",
            "start": 8000.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8004.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un tomo",
            "start": 8005.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "relacionado con el petr\u00f3leo",
            "start": 8007.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed lo tenemos para los",
            "start": 8010.719,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "investigadores Y entonces lo que se",
            "start": 8014.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 en el tratado es que",
            "start": 8020.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8024.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maneja con autonom\u00eda",
            "start": 8027.54,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8030.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo que es de la naci\u00f3n lo que",
            "start": 8031.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 8035.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "o lo que originalmente",
            "start": 8037.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en la Constituci\u00f3n",
            "start": 8040.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Entonces eso qued\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 8042.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Pues en el caso de litio es lo mismo",
            "start": 8047.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero no significa que no tengan",
            "start": 8051.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 8055.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 8058.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 8060.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "respetando soberan\u00edas",
            "start": 8063.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y complement\u00e1ndonos porque ellos van a",
            "start": 8066.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tener ah\u00ed cerca de Sonora",
            "start": 8069.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "chips",
            "start": 8072.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en Arizona",
            "start": 8075.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s ya tienen industria Automotriz",
            "start": 8077.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la Ford",
            "start": 8080.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Y si tenemos energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8084.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "renovable con los parques solares",
            "start": 8090.099,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos litio",
            "start": 8093.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se establecen",
            "start": 8095.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "plantas para la construcci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 8097.98,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se impulsa la industria Automotriz y se",
            "start": 8102.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "complementa con los chips",
            "start": 8106.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hay desarrollo lo que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 8108.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "BMW",
            "start": 8114.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en el caso de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 8116.98,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8121.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los componentes mexicanos",
            "start": 8123.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todav\u00eda son del 50 por ciento",
            "start": 8127.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed este en el caso de San Luis \u00e9l",
            "start": 8133.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "va a ser la primera planta de carros",
            "start": 8140.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos en M\u00e9xico",
            "start": 8143.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 8145.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8148.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero queremos que los componentes",
            "start": 8152.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la mayor parte se han fabricados",
            "start": 8155.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico las autopartes",
            "start": 8158.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eso es una planta la de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 8161.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 8164.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de este muy avanzada",
            "start": 8167.619,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y van a invertir ahora en esta planta de",
            "start": 8172.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carros el\u00e9ctricos",
            "start": 8175.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares 800 millones de",
            "start": 8178.06,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "euros y van a crear mil empleos adem\u00e1s",
            "start": 8181.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8189.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bien pagados",
            "start": 8190.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "porque es una planta moderna",
            "start": 8193.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Entonces es un avance Y es que M\u00e9xico",
            "start": 8197.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene una condici\u00f3n",
            "start": 8200.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica tiene muchas ventajas",
            "start": 8204.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "comparativas",
            "start": 8207.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es de los tres pa\u00edses m\u00e1s importantes",
            "start": 8211.439,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "para invertir en el mundo",
            "start": 8217.479,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s atractivos",
            "start": 8221.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "digo en nuestro pa\u00eds es muy atractivo",
            "start": 8224.939,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n extranjera entonces",
            "start": 8227.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este vamos vamos bien Bueno terminamos",
            "start": 8229.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 8233.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Terminamos ya este dos cosas",
            "start": 8235.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra solidaridad con el pueblo de",
            "start": 8241.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda",
            "start": 8244.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Siria porque",
            "start": 8246.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Ayer por la tarde noche",
            "start": 8251.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "les afect\u00f3 un terremoto de",
            "start": 8255.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "magnitud",
            "start": 8258.719,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de siete punto ocho",
            "start": 8260.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8264.099,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Lamentablemente se perdieron vidas y hay",
            "start": 8266.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 8270.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana dimos ya instrucciones",
            "start": 8272.38,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8275.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 8277.439,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "con Marina y la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 8280.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "organicen",
            "start": 8284.82,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la ayuda que se pueda ofrecer que se",
            "start": 8286.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pueda brindar",
            "start": 8292.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay equipo tanto en la secretar\u00eda de",
            "start": 8296.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "defensa como en Marina especializado",
            "start": 8300.099,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 8307.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de personas atrapadas",
            "start": 8310.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y este nos vamos a",
            "start": 8315.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "organizar para ayudar y tambi\u00e9n",
            "start": 8319.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "comentarles que",
            "start": 8323.28,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "nos pidieron apoyo de chile presidente",
            "start": 8326.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n siendo afectados en Chile",
            "start": 8330.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por incendios",
            "start": 8334.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 8339.66,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 8342.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Este est\u00e1n padeciendo de incendios",
            "start": 8344.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "forestales",
            "start": 8347.439,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "quema de poblados incluso tambi\u00e9n",
            "start": 8349.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hay personas que han perdido la vida Ya",
            "start": 8353.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "salieron ayer",
            "start": 8358.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 8360.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8363.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "soldados de",
            "start": 8365.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 8368.28,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de la sede de la defensa y tambi\u00e9n de la",
            "start": 8370.62,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n forestal especialistas",
            "start": 8375.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8380.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "trabajar para pagar incendios se fueron",
            "start": 8383.2,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "150 mexicanos a Chile ya llegaron",
            "start": 8386.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cuatro veinticinco de la ma\u00f1ana cuatro",
            "start": 8392.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "veinticinco de la ma\u00f1ana no s\u00e9 si tengas",
            "start": 8395.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo del avi\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 8397.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed con",
            "start": 8401.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8406.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo hacemos de coraz\u00f3n con nuestros",
            "start": 8423.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hermanos chilenos",
            "start": 8426.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo mismo en los dos casos Turqu\u00eda y",
            "start": 8430.359,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Siria estamos trabajando para el apoyo",
            "start": 8434.32,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "porque fue Turqu\u00eda pero tambi\u00e9n Siria",
            "start": 8438.22,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 8446.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo quiere explicar",
            "start": 8455.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la ceremonia del d\u00eda nueve de febrero",
            "start": 8462.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad hoy tendr\u00e1",
            "start": 8465.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n lo hemos hecho en",
            "start": 8468.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Chapultepec Ah\u00ed es donde inicia la",
            "start": 8471.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad en este a\u00f1o",
            "start": 8473.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se acept\u00f3 la propuesta de hacerlo donde",
            "start": 8477.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "culmina la marcha de la lealtad que es",
            "start": 8480.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Z\u00f3calo el motivo es porque",
            "start": 8482.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todos los eventos de este a\u00f1o los",
            "start": 8486.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eventos conmemorativos se est\u00e1n",
            "start": 8490.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enmarcando dentro de la celebraci\u00f3n de",
            "start": 8492.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los doscientos a\u00f1os del heroico colegio",
            "start": 8496.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "militar Y para que hubiese una mayor",
            "start": 8499.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del colegio militar en",
            "start": 8501.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta importante ceremonia que cadetes",
            "start": 8504.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar son los que escoltan",
            "start": 8507.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al presidente Francisco I Madero se va a",
            "start": 8509.38,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "realizar aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 8514.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para ir a Turqu\u00eda presente mande",
            "start": 8518.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "apoyar a los topos M\u00e9xico se apoyar\u00e1 los",
            "start": 8522.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "topos M\u00e9xico que es uno S\u00ed s\u00ed relaciones",
            "start": 8525.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya ya hoy el secretario Marcelo ebratt",
            "start": 8528.88,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ya present\u00f3 una propuesta y con el apoyo",
            "start": 8532.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de la defensa y de Marina que tienen",
            "start": 8538.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "equipos y saben sobre esto y est\u00e1",
            "start": 8541.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abierto a cualquier",
            "start": 8545.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "agrupaci\u00f3n que quiera ayudar que tenga",
            "start": 8548.1,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "experiencia desde luego Aqu\u00ed hay gente",
            "start": 8551.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con mucha experiencia y este a partir de",
            "start": 8554.319,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "hoy empieza ya este la organizaci\u00f3n para",
            "start": 8558.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s pronto posible mandemos",
            "start": 8562.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 8564.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 8566.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedas pendiente",
            "start": 8567.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8573.17,
            "duration": 2.17
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo estamos iniciando la semana y pinta bien ya se terminaron las pintas y las repintas de enero ya estamos en febrero Bueno vamos a informar como todos los lunes empezamos con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego vamos a informar sobre el tramo que se est\u00e1 construyendo del tren Maya de izamal a Canc\u00fan por eso est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros servidores p\u00fablicos y tambi\u00e9n la doctora Guadalupe Phillips directora de ica que va tambi\u00e9n a informar comenzamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles tenemos que el promedio de precio de la gasolina regular la semana pasada en M\u00e9xico fue de 22 pesos con diez centavos por litros mientras que para la Premium de 24 pesos con 23 centavos y para el diesel 23 pesos con 63 centavos con corte el d\u00eda dos de febrero la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 65 d\u00f3lares con 83 centavos de d\u00f3lar por barril pueden ver ustedes que ya lleva varias semanas con esta esta tendencia a la baja sin embargo movi\u00e9ndose de semana en semana a veces un poco arriba A veces un poco abajo pero en una banda constante ya por varias semanas lo cual permite mayor estabilidad en los precios Aunque siguen siendo necesarios los subsidios por eso el apoyo el incentivo fiscal esta semana a la gasolina regulares del 59.9% para la Premium cuarenta punto cinco por ciento y para el diesel 73.4 por ciento Cu\u00e1les fueron las tres marcas m\u00e1s carreras la semana pasada redco akron y Chevron mientras que las tres aliadas de los consumidores fue bp Epson m\u00f3vil y orsan Y si nos vamos a ver las ocho regiones para tener el referente De qui\u00e9n es el que tiene el margen m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s alto m\u00f3vil en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con un precio al p\u00fablico de 23 pesos 89 centavos por litro y un margen de cuatro pesos diecinueve centavos Segurito que no le pierden estos hombres sobre todo cuando le comparas con los 28 centavos que tiene de margen franquicia Pemex en M\u00e9rida Yucat\u00e1n que es la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica con el margen m\u00e1s bajo para la gasolina regular un precio al p\u00fablico en consecuencia de 21 pesos con 29 centavos en la Premium los m\u00e1s caros con el margen m\u00e1s alto fue shell en Atizap\u00e1n de Zaragoza Estado de M\u00e9xico un precio al p\u00fablico veintis\u00e9is pesos noventa y cinco centavos un margen de 2 pesos 62 centavos mientras que PEMEX en La Paz Baja California tuvo un precio de 23 pesos 71 centavos por litro un margen de 17 centavos y ahora s\u00ed esto se pasaron de rosca en el diesel Mobile en Monclova Coahuila cuatro pesos setenta y nueve centavos casi los cinco pesos de margen por eso tienen un precio al p\u00fablico de 25 pesos 78 centavos pensaron que andaban vendiendo premio mestos Y lo podemos ver con los 19 centavos de margen que tiene franquicia Pemex en Tampico Tamaulipas un preso al p\u00fablico en consecuencia mucho m\u00e1s bajo veintid\u00f3s pesos con 89 centavos recibimos 161 quejas o denuncias a trav\u00e9s de la App del litro por litro que recuerden pueden descargar de manera gratuita tanto en Android como en iOS y realizamos para atender estas denuncias y quejas 253 visitas o verificaciones todo se dejaron verificar hubo solamente dos casos con algunas fallas menores y vamos a ver los precios para poder comparar en los combustibles sin tomar en cuenta el margen la m\u00e1s barata para la regular 17 pesos 99 centavos de cargo gas en Saltillo Coahuila y 20 pesos con 25 centavos de Valero en Tonal\u00e1 Jalisco mientras que las m\u00e1s caras de Pemex 24 pesos con treinta centavos en topia Durango y 24 pesos con 25 centavos de Culiac\u00e1n Sinaloa la m\u00e1s barata para la Premium veintid\u00f3s pesos cuarenta y nueve centavos en Coatzacoalcos Veracruz y veintid\u00f3s pesos cuarenta y nueve centavos de Soriana en Tampico Tamaulipas las m\u00e1s caras para la Premium 26 pesos 59 centavos de Pemex en Nuevas Casas Grandes Chihuahua y 26 pesos 27 centavos de Valero en Zapopan Jalisco as\u00ed podemos ver si donde nosotros cargamos normalmente est\u00e1 en medio entre las caras entre las econ\u00f3micas y poder tomar una buena determinaci\u00f3n de donde cargar Donde comprar combustible por \u00faltimo \u00e9l dice la m\u00e1s barata 22 pesos 48 centavos de m\u00f3vil en Puebla Puebla y veintid\u00f3s cincuenta y cinco por litro de Valero en Atlixco Puebla las m\u00e1s caras para el diesel 2599 de Windstar en Hermosillo Sonora y 25 pesos con noventa centavos de franquicia Pemex en Arcelia Guerrero tambi\u00e9n seguimos monitoreando los servicios sanitarios en las gasoli esperando que no cobren y que los tengan limpios y en buen estado vamos a ver ahora en el gas LP si hacemos un corte el primero de febrero el precio internacional convertido a kilos y convertido a pesos fue de 22 pesos con 28 centavos Mientras que el promedio para cilindros de gas en M\u00e9xico en las 220 regiones fue de 20 pesos con 20 centavos ese mismo d\u00eda convertido a pesos y a litros doce pesos con cinco centavos el precio internacional y el promedio en M\u00e9xico 10 pesos con 91 centavos Esto es para tanques estacionarios y encontramos aliados de los consumidores que est\u00e1n por debajo del precio m\u00e1ximo hay casos en Coahuila en Veracruz en Oaxaca en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico y en Nuevo Le\u00f3n sociedad cooperativa en Allende Coahuila tiene un precio al p\u00fablico de diez pesos cinco centavos Mientras que el precio m\u00e1ximo es de 10 pesos 88 centavos 50 centavitos muy buenos por abajo por litro y vamos a ver ahora para cilindros de gas que tambi\u00e9n hay aliados de los consumidores en Quer\u00e9taro en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Oaxaca y en Veracruz que dan por debajo del precio m\u00e1ximo poto gas en Landa de Matamoros Quer\u00e9taro tiene un precio al p\u00fablico de 18 pesos 97 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo en estas regiones de 20 pesos con 24 centavos tambi\u00e9n realizamos ochocientas once visitas y verificaciones todas respetando el precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n como vimos tambi\u00e9n algunos dando por abajo como aliados de los consumidores y vamos ahora a ver el tema de los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas de esta canasta para una familia promedio de cuatro personas y tenemos que hay estabilidad en los precios de estos veinticuatro productos en las en los \u00faltimos meses ah\u00ed lo pueden ver la l\u00ednea roja el precio alto y la l\u00ednea verde el precio m\u00e1s bajo en promedio sin embargo el \u00edndice Nacional de precios al consumidor de bebidas y Alimentos como en el resto del mundo Lamentablemente sigue teniendo una presi\u00f3n a la alza tenemos ahora por regiones Cu\u00e1l es el que dio el precio m\u00e1s bajo para estos 24 productos fue Walmart Express en el \u00c1lvaro Obreg\u00f3n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tiene el paquete en 1023 pesos con 70 centavos Esa es la opci\u00f3n m\u00e1s cara y la m\u00e1s econ\u00f3mica de Walmart tambi\u00e9n en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro en 894 pesos con diez centavos por los mismos veinticuatro productos en las mismas cantidades en la zona centro Norte la m\u00e1scara fue Walmart Express otra vez y Esto fue en Guadalajara Jalisco Aqu\u00ed s\u00ed lo ten\u00edan bastante caro mil ciento diecinueve pesos con 80 centavos sin embargo tenemos nosotros que el mismo Walmart Express en Morelia Michoac\u00e1n a\u00fan en los precios caros lo tuvo en 1038 pesos con 30 centavos y la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica fue del mismo grupo Walmart en Morelia Michoac\u00e1n con un precio de 909 pesos con 90 centavos en la zona norte la opci\u00f3n m\u00e1s cara la encontramos en Tijuana Baja California en 1091 pesos con cinco centavos y en Bodega Aurrer\u00e1 la m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en Saltillo Coahuila 920 pesos con 50 centavos y en la zona Sur sureste la opci\u00f3n m\u00e1s cara otra vez la central de abastos de M\u00e9rida yuca pesos con 96 centavos y pr\u00e1cticamente 200 pesos por abajo la m\u00e1s econ\u00f3mica es de Bodega Aurrer\u00e1 en Veracruz Veracruz a 918 pesos con 40 centavos Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente informamos hoy de manera integral sobre el tramo cuatro del tren Maya el tramo cuatro va de izamal Yucat\u00e1n a Canc\u00fan Quintana Roo a lo largo de 239 kil\u00f3metros de v\u00eda doble y electrificada cruza por nueve municipios diecisiete localidades en ese trayecto los pasajeros podr\u00e1n ascender y descender en tres estaciones Chich\u00e9n Isaac Valladolid y Canc\u00fan aeropuerto tambi\u00e9n en dos paraderos nuevos Kan y Leona Vicario en el \u00e1rea de la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto se construye una base de mantenimiento para la v\u00eda y un taller de cochera para los vagones en el tramo cuatro se utilizar\u00e1n un mill\u00f3n doscientos setenta y dos mil metros c\u00fabicos de basto y sesenta mil toneladas de riel tambi\u00e9n ochocientos cincuenta y ocho mil durmientes que se fabrican en la planta instalada en Um\u00e1n Yucat\u00e1n se construyen 192 obras complementarias entre pasos de faunas peatonales vehiculares y de drenaje y distribuidores viales para el tramo cuatro que son fundamentales las cuatro obras que se realizan en Canc\u00fan la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transporte a la cual agradecemos siempre que est\u00e9n dispuestos y coordinados con el tren maya en esta obra complementarias el tren Maya son de un gran beneficio para la poblaci\u00f3n local y tur\u00edstica son el puente de nichupt\u00e9 el distribuidor aeropuerto el bulevard Luis Donaldo Colosio y la avenida chatmol en cuanto a empleos son m\u00e1s de 62,000 fuentes de trabajo las que se han generado en el tramo en el tramo cuatro del tren Maya hay tambi\u00e9n se realizan m\u00e1s de doscientas obras sociales y acciones de viviendas del plan integral de desarrollo social adicionales a los programas de la secretar\u00eda de bienestar no est\u00e1 de m\u00e1s recordar que el plan Integra de desarrollo se lleva a cabo ya desde ahora en las localidades donde pasar\u00e1 el tren en ambos se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes y de manera espec\u00edfica en la zona de Chich\u00e9n Itz\u00e1 Est\u00e1 programado uno de los hoteles tren Maya adem\u00e1s de la riqueza cultural en el tramo cuatro tambi\u00e9n se podr\u00e1n disfrutar importantes \u00e1reas naturales y la grandeza de la gente nada detiene al tren Maya fonatur las distintas secretar\u00edas instituciones de gobierno de M\u00e9xico y los gobiernos de los estados seguimos trabajando coordinados desde varios frentes de manera simult\u00e1nea vamos a cumplir el compromiso de que en diciembre se inaugur\u00e9 esta gran obra que es para el bien del pueblo es el a\u00f1o del tren Maya es cu\u00e1nto presidente Buenos d\u00edas con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos el tramo cuatro lo construye la empresa ica es una empresa 100% Mexicana con 75 a\u00f1os de experiencia en construyendo infraestructura el tramo cuatro conecta los estados de Quintana Roo con Yucat\u00e1n y comprende doscientos treinta y nueve kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rrea doble que ser\u00e1n en modalidad Dual el\u00e9ctrica y de diesel y la modernizaci\u00f3n de 194 kil\u00f3metros de autopista en cuatro carriles incluye tambi\u00e9n cuatro entronques ciento cuatro pasos vehiculares ganaderos de fauna y Tambi\u00e9n incluye se ha construido una planta moderna semiautom\u00e1tica para la producci\u00f3n de durmientes que se utilizan en la construcci\u00f3n del trazo y la infraestructura en el Puerto Progreso para agilizar el movimiento de insumos en el tramo cuatro hemos generado cuarenta y cuatro mil empleos directos e indirectos de los cuales diecisiete diecis\u00e9is son mujeres y hemos dado m\u00e1s de 53 Mil horas de capacitaci\u00f3n incluimos en el la construcci\u00f3n del tramo cuatro m\u00e1s de cuatro mil setecientos m\u00e1quinas mayores y menores y al cabo de la construcci\u00f3n del del tramo cuatro habremos movido 35.000 35 millones de metros c\u00fabicos de tierras un mill\u00f3n doscientos metros c\u00fabicos de balasto 96 mil toneladas de acero de refuerzo y 680 mil metros c\u00fabicos de concreto entre otros en el tramo cuatro construimos tres estaciones y dos paraderos cada uno con un dise\u00f1o \u00fanico emblem\u00e1tico y que representa la belleza cultural de cada una de las paradas que incluyen el tramo cuatro el tramo cuatro est\u00e1 se est\u00e1 construyendo sobre un tramo ya ya utilizado que era el trazo de la autopista del mayar rescatado m\u00e1s de 130.000 plantas y doscientos ochenta individuos de flora y fauna y se tienen hoy ya diez Viveros que se utilizar\u00e1n para reforestar cuatrocientas hect\u00e1reas de tierra Muchas gracias gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete del equipo de gobierno y de este gran proyecto prioritario del gobierno el tren Maya como se ha dicho el tramo cuatro siendo que la mayor parte de su trayecto corre en paralelo a la autopista del mayad es el que proporcionalmente a ofrecido menor cantidad de materiales e informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica no obstante se ha hecho un trabajo de prospecci\u00f3n y excavaci\u00f3n en todo el tramo pero particularmente en dos variantes que tienen que ver con el aproximado la aproximaci\u00f3n a izamal y la llegada a Canc\u00fan en donde el trazo se separa relativamente de la autopista se han recuperado cuatro mil ciento veintis\u00e9is estructuras inmuebles particularmente cimentaciones embarradas plazas y otras estructuras de no mayor magnitud 507 objetos muebles relativamente \u00edntegros entre cer\u00e1mica l\u00edtica y figurillas m\u00e1s de cuatro mil seiscientos tiestos de cer\u00e1mica que se vienen analizando para conocer de mejor manera las rutas de comercio y los estilos que se van desenvolviendo en las distintas \u00e9pocas del esplendor maya en la Pen\u00ednsula diecis\u00e9is entierros prehisp\u00e1nicos y 110 rasgos naturales asociados al paisaje particularmente Cuevas y cenotes en cuanto al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se ha dicho vamos a atender dos zonas arqueol\u00f3gicas una de ellas es Chich\u00e9n Itz\u00e1 en Yucat\u00e1n que se ha constituido en el momento actual en arqueol\u00f3gica que recibe el mayor n\u00famero de visitantes dada la gran afluencia de turistas que viene desde Canc\u00fan y que genera crecientes demandas por lo que hace a los servicios y a la atenci\u00f3n al p\u00fablico Por lo cual habr\u00e1 de construirse un centro de atenci\u00f3n a visitantes y por primera vez el gran museo de sitio Chich\u00e9n Itz\u00e1 en ambos contamos ya con el proyecto ejecutivo y de la mano con la empresa ica empezamos la construcci\u00f3n por lo que hace los trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las estructuras arqueol\u00f3gicas quisiera destacar solamente el trabajo que llevamos en las \u00e1reas conocidas como serie inicial los Chich\u00e9n viejo que representar\u00e1n la posibilidad de ampliar considerablemente el circuito de visita en esta parte muy de la zona arqueol\u00f3gica hasta ahora no visitada la otra zona arqueol\u00f3gica que vamos a atender es Balam tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n es una zona con un enorme potencial cercana a la ciudad de Valladolid con elementos decorativos muy relevantes como este que observan ustedes una deidad acu\u00e1tica que se emplaza en la estructura principal de esta antigua ciudad Maya tenemos ya en el proceso de conclusi\u00f3n del proyecto ejecutivo del centro de atenci\u00f3n a visitantes y avances importantes sobre todo me interesa mucho destacar el mantenimiento an\u00e1lisis y conservaci\u00f3n de relieves de estuco y cer\u00e1micas como lo que observan ustedes en la imagen independientemente de que como les digo es el tramo donde hemos recuperar menor cantidad proporcionalmente de materiales arqueol\u00f3gicas hay hallazgos relevantes como la que sigue como las vasijas platos ollas fundamentalmente material cer\u00e1mico que observan ustedes en esta l\u00e1mina son 45 piezas b\u00e1sicamente completas que est\u00e1n ya intervenidas y restauradas y nueve que estamos restaurando en los laboratorios que hemos instalado en el ateneo peninsular de M\u00e9rida es cuanto Muchas gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidente informo del tren maya en el aspecto ambiental las contribuciones la primera por favor aqu\u00ed podemos observar qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo desde la parte ambiental para contribuir en adaptaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de cambio clim\u00e1tico tenemos que en sembrando vida va a contribuir con punto cero ocho millones de toneladas de di\u00f3xido de carbono para el caso de \u00e1reas naturales protegidas de cuatro punto catorce millones de toneladas de di\u00f3xido de carbono equivalente y para \u00e1reas de conservaci\u00f3n con punto 77 millones de toneladas de di\u00f3xido de carbono esto nos da una sumatoria del 2019 al 2030 de 4.99 millones de toneladas de di\u00f3xido de carbono la siguiente por favor recordar tambi\u00e9n que en el caso del tren hay una electrificaci\u00f3n y esto nos da una potencial de mitigaci\u00f3n de gases de efecto invernadero en el caso de traslado de pasajeros de Punto quinientos diecisiete y para el cambio en capacidad de carga de punto cero ochenta y uno el tren Maya sustituir\u00e1 el uso de veh\u00edculos de combusti\u00f3n interna para el traslado de pasajeros y para el movimiento de carga Esto no es de una sumatoria de punto 598 toneladas de di\u00f3xido de carbono Estas son las contribuciones del tren maya en este tramo cuatro gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas Vamos a informar sobre el avance de los programas de bienestar en el tramo cuatro en el estado de Yucat\u00e1n tenemos aplicando Trece programas de bienestar el fondo de aportaci\u00f3n a la infraestructura social y se est\u00e1n construyendo una meta de 91 sucursales del banco el bienestar adelante en resumen en Yucat\u00e1n tenemos un padr\u00f3n de 574.597 beneficiarios y derechohabientes de los programas y pensiones del bienestar con una inversi\u00f3n de Diez mil ochocientos Trece millones de pesos es cu\u00e1nto Buenos d\u00edas con su permiso presidente el presidente nos instruy\u00f3 la secretar\u00eda de infraestructura a desarrollar un plan de cuatro proyectos en Canc\u00fan Este programa tiene un monto de aproximadamente de siete mil doscientos millones de pesos consiste en cuatro proyectos cuatro proyectos el puente vehicular nichupt\u00e9 que es de una longitud de ocho punto ocho kil\u00f3metros la rehabilitaci\u00f3n con concreto hidr\u00e1ulico del bulevar Colosio de 13.3 kil\u00f3metros as\u00ed como la construcci\u00f3n del distribuidor aeropuerto y la construcci\u00f3n de una vialidad que se llama Chuck Mall de cuatro punto cinco kil\u00f3metros de longitud en total es una infraestructura de 29 km estas obras buscan mejorar la conectividad entre la entre el aeropuerto y la zona tur\u00edstica en Canc\u00fan generar un tiempo de traslado menor reducir los costos generales de transporte y una menor incidencia de accidentes y de contaminaci\u00f3n ambiental en la zona en resumen permitir\u00e1 mejorar calidad de vida la as\u00ed como impulsar la econom\u00eda local y el desarrollo tur\u00edstico en la zona y generar poco m\u00e1s de diez mil empleos directos y m\u00e1s de 41.000 empleos indirectos Y tenemos un video que ilustrar\u00e1 el avance de las obras estas obras estar\u00e1n concluidas a finales de este a\u00f1o ser\u00eda cu\u00e1nto presidente y el video programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan Boulevard Luis Donaldo Colosio consiste en la rehabilitaci\u00f3n de la superficie de rodamiento a base de concreto hidr\u00e1ulico as\u00ed como la construcci\u00f3n de dos puentes peatonales semaforizaci\u00f3n adecuaci\u00f3n de retornos y bah\u00edas se concluy\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n del cuerpo direcci\u00f3n Canc\u00fan en una longitud de 10 km hasta el entr\u00f3n que Colosio el cuerpo con direcci\u00f3n aeropuerto cuenta con un avance de cuatro punto seis kil\u00f3metros contin\u00faan los trabajos de demolici\u00f3n acarreo construcci\u00f3n de terracer\u00edas obras de drenaje obras inducidas y la construcci\u00f3n de pavimento de concreto hidr\u00e1ulico puente vehicular se construye un puente vehicular sobre el sistema laboral Luis Donaldo Colosio y el bulevar kukulc\u00e1n en la zona del viaducto se han colado 96 pilas de cimentaci\u00f3n 70 columnas y 12 capiteles en el electr\u00f3n que Colosio se han colado 95 pilas de cimentaci\u00f3n 16 zapatas y 13 columnas distribuidor aeropuerto Canc\u00fan se construye una nueva estructura y mejora la geometr\u00eda de las gasas para incrementar la capacidad y mejorar el nivel de servicio se Avanza en el tendido de base asf\u00e1ltica en gasas y el eje troncal sean colado tres zapatas 18 columnas y tres cabezales se han montado 44 traves y se col\u00f3 el primer tramo de losa Avenida se crear\u00e1 una v\u00eda de conexi\u00f3n entre avenida Guayac\u00e1n y la Carretera Federal M\u00e9xico 307 reforma agraria Puerto Ju\u00e1rez qu\u00e9 eficientar\u00e1 la conexi\u00f3n entre Canc\u00fan y el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan iniciaron trabajos de topograf\u00eda y se continuar\u00e1 con labores de desmonte y reubicaci\u00f3n de fauna las obras de este programa representan una inversi\u00f3n de 7.283.6 millones de pesos y han generado 10,437 empleos directos y 41.750 indirectos Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes [M\u00fasica] buenos d\u00edas a todos respecto a las obras que ejecuta la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros en el tramo cuatro Son dos es el hotel en Chich\u00e9n Itz\u00e1 y instalaciones para la empresa tren maya en Canc\u00fan respecto al hotel de Chich\u00e9n Itz\u00e1 ese se va a localizar junto al centro de atenci\u00f3n a visitantes aproximadamente una distancia de 500 metros de la zona arqueol\u00f3gica y va a contener en en la torre uno de tres niveles en la planta baja va a tener una recepci\u00f3n gimnasio bar gerencia restaurante y 64 habitaciones en la torre dos que est\u00e1 compuesta por dos edificios de tres niveles cada uno noventa y seis habitaciones haciendo un total de 160 habitaciones va a tener tambi\u00e9n cafeter\u00eda albercas y un edificio de servicios con lo necesario para el adecuado funcionamiento del Hotel un acceso vehicular ba\u00f1os estacionamiento y cuarto de m\u00e1quinas en una superficie de aproximadamente seis punto veinticinco hect\u00e1reas la fecha programada para la terminaci\u00f3n de el hotel es el 30 de noviembre del presente a\u00f1o ahora respecto a las instalaciones para la empresa de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren maya en la plaza de Canc\u00fan junto al Aeropuerto Internacional en un \u00e1rea de aproximadamente cuatro hect\u00e1reas est\u00e1 construyendo el edificio t\u00e9cnico operativo y el edificio de capacitaci\u00f3n que como su nombre lo indican tiene la funci\u00f3n de operar en su totalidad del tren y de llevar a cabo la capacitaci\u00f3n del personal que elaborar\u00e1 en el tren Maya Se tiene contemplada su terminaci\u00f3n el 31 de diciembre del presente a\u00f1o es cu\u00e1nto horas con su permiso se\u00f1or presidente tienen en el \u00e1mbito de la seguridad aqu\u00ed en este tramo cuatro la guardia nacional va a proporcionar seguridad igual que los tramos que ya se han venido explicando aqu\u00ed emplear\u00e1n 491 elementos para darle seguridad a cuatro estaciones o un paradero un hotel una base de mantenimiento tambi\u00e9n el taller y la cochera que corresponde a ese tramo y el edificio t\u00e9cnico operativo que se encargar\u00e1 de hacer funcionar esta esta infraestructura ser\u00e1 complementado esta seguridad a trav\u00e9s de drones y helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana la guardia nacional estar\u00e1 como en los tramos anteriores estar\u00e1 dando seguridad A bordo de los trenes en los diferentes destacamentos y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de patrullamientos para complementar toda la seguridad de de que se requiere en el tren maya vamos a los videos tren Maya reporte integral tramo cuatro seis de febrero de 2023 el tramo cuatro del tren Maya comprende 239 kil\u00f3metros de v\u00eda doble electrificada que van de izamal a Canc\u00fan pasando por nueve municipios y diecisiete localidades de Yucat\u00e1n y Quintana Roo aqu\u00ed los pasajeros contar\u00e1n con tres estaciones y dos paraderos las estaciones de Chich\u00e9n Itz\u00e1 Valladolid y Canc\u00fan aeropuerto as\u00ed como los paraderos de nuevo ixc\u00e1n y Le\u00f3n a Vicario en el tramo cuatro se realizan 192 obras complementarias como distribuidores viales en tronques pasos peatonales vehiculares y de fauna drenaje y Obras inducidas destaca el distribuidor vial de Valladolid que garantizar\u00e1 el cruce de veh\u00edculos con el tren y que de hecho ya entr\u00f3 en Operaci\u00f3n para ordenar y resolver el tr\u00e1nsito en la zona para el armado de v\u00eda en el tramo 4 se requerir\u00e1 un mill\u00f3n 272.000 metros c\u00fabicos de balasto 858 mil durmientes y 60.000 toneladas de riel el suministro de durmientes se fortalece desde una planta ubicada en un Man Yucat\u00e1n donde se fabrican 2,600 piezas al d\u00eda que son trasladadas hasta el tramo cuatro en el \u00e1rea de la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto se prepara una base de mantenimiento para la v\u00eda y un taller y cochera para mantenimiento y resguardo de los trenes en el tramo cuatro es de suma importancia la modernizaci\u00f3n de 194 kil\u00f3metros de la autopista M\u00e9rida Canc\u00fan que es ampliada de dos a cuatro carriles y que en gran parte ya est\u00e1 en funcionamiento tambi\u00e9n complementan al tren Maya las cuatro obras que se realizan en Canc\u00fan para una mejor recepci\u00f3n y movilidad de turistas el puente vehicular el bulevar Luis Donaldo Colosio el distribuidor aeropuerto y la avenida Chuck Mall en el tramo 4 la obra del tren Maya genera actualmente m\u00e1s de 62.000 empleos sobre todo con mano de obra local igual que sucede en otras zonas de la ruta f\u00e9rrea en las inmediaciones de la estaci\u00f3n Chich\u00e9n Itz\u00e1 se tiene programado uno de los hoteles tren maya para cuidar el patrimonio cultural a trav\u00e9s del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se intervienen los sitios de Chich\u00e9n Itz\u00e1 en los cuales se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes en Chich\u00e9n Itz\u00e1 que es patrimonio de la humanidad Se abrir\u00e1 un museo para exponer las piezas arqueol\u00f3gicas encontradas durante la obra del tren que adem\u00e1s de ser admiradas enriquecer\u00e1n el conocimiento sobre la cultura maya en las localidades del tramo cuatro por donde pasar\u00e1 el tren est\u00e1 en marcha el plan integral de desarrollo con m\u00e1s de 200 obras sociales y acciones de vivienda que se suman a los programas para el bienestar que ya se aplican en la regi\u00f3n como un derecho al recorrer el tramo cuatro los pasajeros del tren Maya pasar\u00e1n por lugares de Gran riqueza natural como los manglares de una importante \u00e1rea de protecci\u00f3n flora y fauna tambi\u00e9n podr\u00e1n disfrutarse destinos e impresionante belleza como las inigualables playas de Canc\u00fan o la hist\u00f3rica y emblem\u00e1tica ciudad de Valladolid pero lo m\u00e1s importante es la gente personas que con sus artesan\u00edas y tradiciones muestran gran parte de la grandeza humana que existe en el sureste mexicano faltan 318 d\u00edas para la inauguraci\u00f3n del tren maya en diciembre de 2023 [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el vivero contin\u00faan los trabajos de limpieza y mantenimiento as\u00ed como el cambio de bolsas rotas o en mal estado de la vegetaci\u00f3n tambi\u00e9n se mantiene la reproducci\u00f3n de m\u00e1s de 120.000 ejemplares de vegetaci\u00f3n en el invernadero para la reposici\u00f3n de especies da\u00f1adas como parte de los trabajos en la ciclov\u00eda se han colocado m\u00e1s de 3.000 metros cuadrados de piezas prefabricadas de concreto As\u00ed mismo en seguimiento a la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica se mantiene los trabajos de retiro de las especies invasoras en las zonas de la ciclov\u00eda as\u00ed como en las barreras rompevientos que se encuentran en el parque se contin\u00faa con el habilitado de m\u00e1s de 26 toneladas de acero para las guarniciones las cuales permitir\u00e1n la contenci\u00f3n de las piezas en andadores y plataformas del parque en la red general de drenaje se tiene un avance del 89% en el suministro y colocaci\u00f3n de tuber\u00eda as\u00ed como en el relleno y compactaci\u00f3n de las cepas que alojan la misma contin\u00faa la construcci\u00f3n de los parabuses en el per\u00edmetro del Parque los cuales servir\u00e1n para la movilizaci\u00f3n de Los visitantes en su interior y se realizan los trabajos de cimentaci\u00f3n de las losas en seis de los ocho parabuses para los que se han colocado 130 metros cuadrados de concreto para los trabajos de restauraci\u00f3n de cuerpos de agua se contin\u00faa con la excavaci\u00f3n a cielo abierto para el desplante de las estructuras donde se han retirado 5000 metros c\u00fabicos de material Asimismo iniciaron los trabajos de formaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de las capas de mejoramiento de suelo para la conformaci\u00f3n de desplante del humedal se han colocado cerca de 15.000 metros c\u00fabicos de material a la fecha se han generado 5,157 empleos en la construcci\u00f3n del parque de acuerdo vamos uno dos tres cuatro cinco seis Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital veintiuno en medio de la apertura de competencia con cabotaje se han originado quejas del sindicato de pilotos y de otros trabajadores que temen que esta iniciativa desaparezca lo poco que queda de las aerol\u00edneas a\u00e9reas y que tengan que abaratar tanto sus costos que termine como siempre golpeando al sector de los trabajadores La pregunta ser\u00eda presidente C\u00f3mo se va a garantizar que las empresas en este escenario No tomen medidas que afecten a los trabajadores s\u00ed se va a cuidar siempre a los trabajadores ellos no van a tener ning\u00fan problema ni van a ser desplazados ni van a tener menos oportunidades de trabajo Estamos buscando que haya equilibrios y que las medidas que se tomen sean En beneficio de los usuarios de los consumidores y de los trabajadores estamos llevando a cabo todo este proceso de modernizaci\u00f3n de aeropuertos se va avanzando ma\u00f1ana vamos a informar m\u00e1s sobre lo de la carga esto que ha generado tambi\u00e9n alguna pol\u00e9mica ma\u00f1ana va a estar aqu\u00ed el general pastor el real secretario van a informar sobre la capacidad del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles para recibir aviones de carga y c\u00f3mo estamos sobrados como hay muchas ventajas para que se trasladen los aviones de carga o aterricen en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles no Y esto Vaya pues quit\u00e1ndole presi\u00f3n al aeropuerto de la Ciudad Y as\u00ed vamos a continuar viene la creaci\u00f3n de la nueva l\u00ednea A\u00e9rea Mexicana de Aviaci\u00f3n eso tambi\u00e9n va a ayudar y vamos a estar observando para que no se incrementen demasiado a veces de manera excesiva los precios de los boletos porque se abusa hay veces que como solo una l\u00ednea vuela a un determinado lugar cobran mucho si se compra el boleto un d\u00eda antes dos d\u00edas antes puede costar el doble un boleto de avi\u00f3n para el traslado al interior del pa\u00eds puede costar lo mismo que salir del pa\u00eds ir a otra parte en el extranjero entonces todo eso se va a ir viendo si no hace falta pues no se liberan los espacios para que puedan recoger pasaje y hacer pues viajes empresas de Aviaci\u00f3n del extranjero porque esto va a producir competencia y va a bajar los precios Entonces estamos en eso analiz\u00e1ndolo desde luego nuestros adversarios pues Nunca van a estar conforme con nada pero si nos ponemos a ver lo que dicen nuestros adversarios que pues los entiendo est\u00e1 muy molestos porque ya no pueden robar ya no tienen privilegios ya no mandan Es que la gran reforma de nuestro tiempo es la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico porque antes eran los potentados econ\u00f3micos los que mandaban eran los due\u00f1os del poder econ\u00f3mico el poder pol\u00edtico se alimentaban se nutr\u00edan mutuamente ayer habl\u00e1bamos de eso recordando la constituci\u00f3n del 17 como en el per\u00edodo de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal se modific\u00f3 la constituci\u00f3n hasta llegar a ser pr\u00e1cticamente una norma m\u00e1xima una ley suprema para llevar a cabo las pol\u00edticas porfiristas durante estos 36 a\u00f1os se legaliz\u00f3 con reformas constitucionales el saqueo [M\u00fasica] en nuestro pa\u00eds incre\u00edble hab\u00eda corrupci\u00f3n en los gobiernos posrevolucionarios pero no se hab\u00edan atrevido a entregar las tierras ejidales el agua las minas el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica los bancos los puertos los aeropuertos a privatizar dec\u00eda yo hasta las c\u00e1rceles las guarder\u00edas la educaci\u00f3n la salud todas las reformas que se hicieron a la constituci\u00f3n claro se fue perdiendo la letra el esp\u00edritu original de la constituci\u00f3n del 17 pero tambi\u00e9n como lo dije ayer la Constituci\u00f3n no ha muerto porque el pueblo decidi\u00f3 llevar a cabo un cambio una transformaci\u00f3n y hemos estado enviando reformas para recuperar el origen de la constituci\u00f3n del 17 porque en el periodo neoliberal no se legisl\u00f3 nada nada En beneficio del pueblo todo fue para beneficiar a una minor\u00eda porque en sentido estricto no hab\u00eda democracia era una oligarqu\u00eda la que dominaba con fachada de democracia era una rep\u00fablica simulada ayer me dio mucho gusto porque se not\u00f3 yo creo que porque estaba cansada o no quiso pararse la ministra presidenta de la suprema corte de justicia pero me dio mucho gusto much\u00edsimo me dio much\u00edsimo gusto porque eso no se ve\u00eda antes los ministros de la corte eran empleados del presidente desde luego en la formalidad desde el Porfiriato se hablaba no de la divisi\u00f3n del equilibrio entre los poderes pero en la realidad el poder de los poderes era el ejecutivo Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto de que se quedara sentado presidente de la corte es un acto as\u00ed Eso me llena de orgullo porque significa que estamos llevando a cabo cambios es una transformaci\u00f3n ya no es el presidente el que le da \u00f3rdenes a ministros y tambi\u00e9n es un desmentido cuando de manera exagerada se habla de una dictadura de una tiran\u00eda por eso Este es lo de la Aviaci\u00f3n est\u00e1n molestos porque en el fondo lo que imperaba era la corrupci\u00f3n y el influyentismo Entonces ya no hay Ahora hay transparencia y honestidad Bueno en ese sentido presidente tambi\u00e9n le quiero preguntar sobre una declaraci\u00f3n que hizo bueno bueno primer lugar Le quiero preguntar c\u00f3mo interpreta el llamado a la reconciliaci\u00f3n de la oposici\u00f3n en medio de campa\u00f1as de golpeteopol\u00edticos en la oposici\u00f3n Pues llama que debe de haber una Reconciliaci\u00f3n pero pues hay campa\u00f1as de golpeteo qu\u00e9 les dir\u00eda en funci\u00f3n del cambio que considera que debe de continuar en el pa\u00eds No yo pienso que tiene que haber respeto pero no somos iguales hay quienes este apoyaron y siguen apoyando un modelo que beneficia solo a las minor\u00edas por eso existe un bloque conservador que tiene su influencia relativa pero este hacen valer sus derechos en el congreso y lo mismo en el poder judicial pero como habl\u00e1bamos esto es bueno y no vamos nosotros a dejar de insistir en la en los cambios ayer lo dije Vamos a continuar impulsando las transformaciones En beneficio del pueblo ser\u00eda muy f\u00e1cil de este nombrar a el presidente o la presidenta desde Palacio Nacional como se hac\u00eda antes de la corte Ser\u00eda f\u00e1cil conseguir la aprobaci\u00f3n de todas las iniciativas que enviara El Ejecutivo a legislativo a veces cuando dicen queremos di\u00e1logo nosotros decimos no No es que no respetemos y que en la democracia Debe de haber pluralidad es que el di\u00e1logo que ellos quieren busca preventas es regresar a los Mochis acu\u00e9rdense ustedes [M\u00fasica] cuando estaba c\u00e1rcel de secretario de hacienda yo creo que era Calder\u00f3n el presidente aprobaban los presupuestos por unanimidad es decir todos los diputados antes se les llamaba levantamanos ahora todos electr\u00f3nico ya tres a\u00f1os aprobando el presupuesto de manera un\u00e1nime que acaso c\u00e1rcel es el gran maestro de la pol\u00edtica no es que repart\u00edan pero todo ese dinero se quedaba arriba En beneficio de una minor\u00eda por eso no hab\u00eda presupuesto para el pueblo porque tambi\u00e9n el gobierno no ten\u00eda como prop\u00f3sito beneficiar al pueblo el gobierno su funci\u00f3n durante el periodo neoliberal fue facilitar el saqueo un facilitador del saqueo se dedicaban a facilitar el traslado la transferencia de bienes p\u00fablicos a particulares Esa era la esencia del gobierno era como una oficina para entregar contratos concesiones y vender bienes nacionales a particulares Entonces era otra situaci\u00f3n por eso ahora pues ya no es as\u00ed di\u00e1logo S\u00ed este pero sin corrupci\u00f3n vamos a negociar qu\u00e9 vamos a negociar este impunidad el que se siga entregando el presupuesto a particulares a una minor\u00eda que se sigue permitiendo el tr\u00e1fico de influencia es como lo de los medios s\u00ed nos arreglamos con un buen contrato de publicidad pues aplaudir y a callar y a quemar incienso al presidente por \u00faltimo presidente tambi\u00e9n le quiero preguntar sobre bueno el gobernador de Sonora Alfonso durazo mencion\u00f3 de que las empresas privadas pueden van a poder participar con la empresa reci\u00e9n creada litio MX en la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de litio La pregunta ser\u00eda C\u00f3mo se va a Regular o en qu\u00e9 va a consistir Pues esta alianza que puede haber con Lito MX para que no pase pues lo los abusos que pasaron con Pemex no para no repetir la historia porque pues como todos sabemos pues ya se va a terminar Pues esta administraci\u00f3n Y qu\u00e9 va a pasar con con este tema Bueno el litio como el petr\u00f3leo son minerales de la naci\u00f3n no se pueden privatizar desde luego se pueden llevar a cabo en el caso de litio pues contratos para la extracci\u00f3n para procesarlo siempre y cuando la due\u00f1a sea la naci\u00f3n que no se tengan que entregar los beneficios o las utilidades lo que llaman utilidades compartidas sino se puede llevar a cabo un contrato con una empresa especializada para hacer un trabajo de extracci\u00f3n pero el litio es de la naci\u00f3n se est\u00e1 ya buscando la reglamentaci\u00f3n en ese sentido y a\u00fan cuando nos lleve tiempo lo que queremos es que este mineral estrat\u00e9gico sea En beneficio del pueblo de M\u00e9xico ya que no se extraiga y se lo lleven por ejemplo que se venda no que se extraiga y que en Sonora se establezca una f\u00e1brica una planta de bater\u00edas para que se generen empleos quede el beneficio en Sonora eso es lo que se est\u00e1 haciendo vamos a ir ahora Bueno este fin de semana vamos a al tren Maya Pero despu\u00e9s vamos a ir a Sonora y vamos a ver esto de litio pues much\u00edsimas gracias presidente qui\u00e9n sigue adelante Gracias presidente proceso Bueno pues primero preguntarle sobre el seguimiento que se le da al caso de Genaro Garc\u00eda Luna en Estados Unidos primero Bueno pues tambi\u00e9n hay algunos cuestionamientos en torno a c\u00f3mo se han tenido algunos de los de los Testigos que se han presentado en este juicio se ha hablado Por supuesto de El cuestionamiento en torno a que a la veracidad que puedan tener estos testimonios sobre todo porque se trata de Testigos protegidos cooperantes pero que finalmente fueron pues sentenciados de alguna manera y ellos decidieron este camino para dar a conocer por un lado dicen que son narcotraficantes la propia defensa ha dicho que pudieran tener ah\u00ed alg\u00fan pendiente con Garc\u00eda Luna y que de esta manera es una especie de venganza pero tambi\u00e9n por otro lado est\u00e1 el hecho de que bueno pues estos narcotraficantes que han elegido este camino para reducir sus sentencias pues son los que finalmente estuvieron en los hechos y los que podr\u00edan dar testimonio de eso qu\u00e9 opina en torno precisamente este juego que se est\u00e1 teniendo respecto de los Testigos que sabemos Bueno pues todav\u00eda no se dice la \u00faltima palabra Faltan algunas semanas pero en torno a la posibilidad de que haya de estos se\u00f1alamientos como usted lo ve sobre todo por el manejo que se ha tenido en torno a que este es un caso precisamente de colusi\u00f3n entre la autoridad y el crimen organizado en nuestro pa\u00eds Bueno pues que primero es un hecho muy vergonzoso para el pa\u00eds es algo que no debe de repetirse independientemente de las pruebas y la responsabilidades las culpas lo que se est\u00e1 ventilando en esa corte en ese juzgado pues habla de una descomposici\u00f3n pol\u00edtica de un contubernio entre autoridades y delincuencia y pues estamos tambi\u00e9n constatando de c\u00f3mo se tomaron decisiones que llevaron a mayor violencia y hay que esperar a que se desahoguen todas las pruebas Lo que s\u00ed es importante es que no se guarde nada y que este se difunda todo teni\u00e9ndole confianza a nuestro pueblo que va a saber al final va a tener con todo esto que est\u00e1 d\u00e1ndose a conocer un criterio te va a dar cuenta ya tienen pues una idea pero este va a esclarecerse no como Bueno usted ha mencionado se tardaron mucho en iniciar el proceso fueron tres a\u00f1os pero preguntarle si en alg\u00fan momento hubo por supuesto aportaci\u00f3n por parte del gobierno mexicano en torno a cuando ustedes llegaron lo que pudieron encontrar pues aportar evidencia al gobierno de Estados Unidos a estos Fiscales que est\u00e1n Pues precisamente se\u00f1alando al ex secretario de seguridad p\u00fablica En qu\u00e9 De qu\u00e9 manera colabor\u00f3 M\u00e9xico o si ni siquiera se solicit\u00f3 esta colaboraci\u00f3n s\u00ed hubo solicitudes pero sobre todo de manejo de dinero S\u00ed Esa fue la solicitud que se hizo b\u00e1sicamente Y eso llev\u00f3 a que el gobierno mexicano presentara ya lo he expresado aqu\u00ed una denuncia de car\u00e1cter civil por un presunto desfalco de 700 millones de d\u00f3lares por eso se llama mucho la atenci\u00f3n que los abogados de Garc\u00eda Luna digan que no se investigue lo que pudo obtener en sus negocios privados despu\u00e9s de que dej\u00f3 el cargo no s\u00e9 si se lo concedieron pero de una u otra forma en la investigaci\u00f3n que hizo hacienda si se encontraron recursos que se enviaron a Florida y se usaron para comprar departamentos y yates y muchos bienes Entonces eso est\u00e1 ah\u00ed ahora voy a una pausa porque como est\u00e1 el juicio est\u00e1n esperando no los abogados de Florida tambi\u00e9n ayer sali\u00f3 de que no quieren los abogados que se d\u00e9 a conocer la versi\u00f3n de un testigo H\u00e9ctor Villarreal Hern\u00e1ndez que habla de que entreg\u00f3 Garc\u00eda Luna o la Secretar\u00eda de Seguridad que manejaba recursos a un peri\u00f3dico de M\u00e9xico tambi\u00e9n los mismos abogados dicen eso no yo digo como mexicano eso s\u00ed claro todo estaba yo viendo este en ese tiempo no s\u00e9 si te envi\u00e9 unos mensajitos que se acaba el gobierno los spot f\u00edjense esto que vamos a ver ahora vamos primero a ver eso y ahorita [M\u00fasica] s\u00ed de contratos S\u00ed pero miren esto Y claro que pues como repart\u00edan dinero much\u00edsimo a los medios pues esto puede decir este es publicidad pero Miren qu\u00e9 tipo de publicidad captura 16 presuntos narcotraficantes entre ellos Jes\u00fas anda alias El rey uno de los cuatro jefes del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico y hermano de Ismael El Mayo Zambada el rey sambada controlaba el narcomenudeo en Guerrero Oaxaca el Distrito Federal y Su zona metropolitana y la entrada de coca\u00edna metanfetaminas v\u00eda el aeropuerto del Distrito Federal adem\u00e1s se le atribuyen asesinatos violentos con esta captura seguimos limpiando a M\u00e9xico de las drogas Gobierno Federal hay otro a ver si est\u00e1 en el juicio y que usted ha podido enterarse por parte de la prensa de lo que sucede en este proceso en Estados Unidos usted considerar\u00eda que s\u00ed son pues fiables pues los testimonios que dan los propios narcotraficantes y Bueno tambi\u00e9n hay otros testigos que no propiamente han sido estos testigos protegidos o cooperantes Pero c\u00f3mo ha visto precisamente la presentaci\u00f3n de estos testimonios por supuesto estando usted ya dentro del gobierno y viendo todo lo que se dej\u00f3 anteriormente es que como t\u00fa lo se\u00f1alas No solo son testigos que fueron juzgados hay otro tipo de Testigos ya est\u00e1n dando su versi\u00f3n agentes de la DEA Y seguramente van a haber otras versiones Entonces vamos a esperarnos O sea no adelantemos a ver hay otro tengo cabeza del Cartel del Pac\u00edfico conocido como El jefe de jefes Era uno de los delincuentes m\u00e1s buscados en M\u00e9xico y en el mundo Gracias a los trabajos de inteligencia la armada de M\u00e9xico realiza un operativo para detenerlo m\u00e1s de 20 sicarios abren fuego para defenderlo la armada de M\u00e9xico repele la agresi\u00f3n y Arturo Beltr\u00e1n Leyva muere tratando de escapar es un hecho M\u00e9xico Sigue avanzando para convertirse en un pa\u00eds de leyes y de libertades donde las familias puedan vivir tranquilas trabajamos con fuerza por tu seguridad Gobierno Federal ser\u00eda hasta muy bueno pero eso Este lo podr\u00edan hacer ustedes una investigaci\u00f3n de c\u00f3mo destacaban esto en la prensa en ese entonces y en la radio y en la televisi\u00f3n sin duda eran las ocho columnas todo esto por parte del gobierno imag\u00ednense de ser cierto de que Pues eran ajustes de cuenta c\u00f3mo queda el gobierno de entonces no el pueblo no hay que confundir pueblo con gobierno pueblo de M\u00e9xico es pueblo honesto y bueno aunque los intelectuales org\u00e1nicos sigan que no es as\u00ed Pero bueno vamos a esperarnos este [M\u00fasica] no nos podemos este quejar las series de Netflix quedan superadas con todo lo que est\u00e1 saliendo la semana pasada usted recordaba algunas de las investigaciones que tambi\u00e9n se tienen aqu\u00ed por este tipo de de situaciones preguntarle incluso bueno el canciller Marcelo ebrard hablaba de que s\u00ed era probable una extradici\u00f3n obviamente ya falta menos un mes para que se concluya el juicio en Estados Unidos e independientemente de lo que se concluya ya ac\u00e1 pues se podr\u00eda hacer esta investigaci\u00f3n se estar\u00eda hablando de que s\u00ed estar\u00edan solicitando que regresara Garc\u00eda Luna para enfrentar un juicio en M\u00e9xico Vamos a esperar no nos adelantemos todav\u00eda creo que falta esta semana y la otra Entonces vamos a esperarnos se lo preguntaba por el tema de los de las pruebas que pudieran tener en M\u00e9xico para Pues precisamente presentarlo como un personaje que pues estuvo a la cabeza de esta colusi\u00f3n con el crimen organizado en este caso con el cartel de Sinaloa Si tendr\u00eda M\u00e9xico los elementos suficientes para En caso de que haya no fuera el resultado en contra de Garc\u00eda Luna aqu\u00ed se pudieran tener esos elementos precisamente ya hablamos de que hay una denuncia presentada desde 2020 y est\u00e1 en la corte un juzgado de de Florida y cuando se present\u00f3 los abogados de Garc\u00eda Luna plantearon que era improcedente y se resolvi\u00f3 de que si aplicaba el presentar la denuncia en Florida porque ellos dec\u00edan si los actos se cometieron en M\u00e9xico por qu\u00e9 no se present\u00f3 en M\u00e9xico y los abogados que est\u00e1n defendiendo al gobierno de M\u00e9xico sostuvieron de que los bienes que se hab\u00edan sustra\u00eddo de M\u00e9xico se hab\u00edan llevado Miami la Florida y hay una ley en Florida que permite que estos hechos se puedan litigar en Estados Unidos para la devoluci\u00f3n del dinero que es lo que nos importa que de probarse que se trata de dinero il\u00edcito de tr\u00e1fico de recursos Pues que se devuelvan a M\u00e9xico porque primero se presentaron la denuncia de 200 creo 50 millones de d\u00f3lares y luego se ampli\u00f3 con m\u00e1s pruebas y ahora est\u00e1 en cerca de 700 no un poco m\u00e1s de 700 millones de d\u00f3lares Entonces eso es una denuncia que se tiene y Debe de haber otras pero bueno no nos adelantemos vamos a esperar hablando de este asunto tambi\u00e9n de cuestiones de narcotr\u00e1fico presente surge tambi\u00e9n el recordatorio cuando se dio Pues justo la detenci\u00f3n del General Salvador Cienfuegos tambi\u00e9n hace ya unos a\u00f1os en Estados Unidos y Bueno pues surge tambi\u00e9n estos cuestionamientos en torno a que pues el poder que tuvo este mismo grupo criminal durante el gobierno de Felipe Calder\u00f3n pues se mantuvo con el de Enrique Pe\u00f1a Nieto y tambi\u00e9n se hablaba en Estados Unidos de que hab\u00eda pruebas en contra del General y que hubo pues una especie de negociaciones entre el gobierno y el de Estados Unidos para dejarlo Pues en libertad que pudiera regresar a nuestro pa\u00eds y que pues no se le siguiera ning\u00fan juicio ninguno se iniciara ninguna investigaci\u00f3n en Estados Unidos por qu\u00e9 si hubo alg\u00fan indicio o alguna se\u00f1al de que el general pudo tener alguna relaci\u00f3n con este grupo criminal no se inici\u00f3 en M\u00e9xico una investigaci\u00f3n en torno a este hecho y esta situaci\u00f3n de la supuesta negociaci\u00f3n que hubo Bueno pues es una supuesta negociaci\u00f3n son las conjeturas de los medios incluido proceso tengo informaci\u00f3n no s\u00e9 si sea cierta de que el corresponsal de proceso en Washington que nunca nos ha visto con buenos ojos est\u00e1 haciendo un libro sobre eso est\u00e1 en su derecho pero ya hemos explicado el Por qu\u00e9 fue lo del General Cienfuegos en su momento de dominio p\u00fablico lo explicamos aqu\u00ed el expediente yo creo que todav\u00eda est\u00e1 en el internet porque orden\u00e9 que se subiera por lo mismo porque apenas se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no acusar a al General Cienfuegos empezaron las especulaciones me acuerdo de un exagente la DEA que lo usan para todo Carmen Aristegui C\u00f3mo se llama riva Palacio ustedes en el proceso declarando de que s\u00ed hab\u00eda pruebas no en contra de del General Cienfuegos Qu\u00e9 sucedi\u00f3 lo detienen a \u00e9l ya hab\u00eda estado en Estados Unidos ya hab\u00eda visitado Estados Unidos con su familia y de repente lo detienen esto en v\u00edspera de las elecciones en Estados Unidos y este nos avisaron cinco minutos antes entonces planteamos de que no era eso lo que proced\u00eda ten\u00edan que habernos informado porque as\u00ed estaba establecido en convenios y violaron los convenios y les pedimos todo esto con cierto sigilo porque la posibilidad de que lo hicieran o que se haya actuado as\u00ed antes de las elecciones esperando una reacci\u00f3n fuerte de nosotros A lo mejor le iba a ayudar a un candidato o a otro entonces con prudencia manejamos el asunto pidiendo que nos informaran se portaron muy bien [M\u00fasica] porque lo que supimos es que no se lo informaron al presidente Trump y solicitamos que nos enviaran el expediente y lo analizamos el expediente y nos dimos cuenta que hab\u00edan fabricado burdamente todas las acusaciones entonces este ellos tambi\u00e9n constataron de que hab\u00edan fabricado los delitos y nos ofrecieron que enviaban al general a M\u00e9xico y que aqu\u00ed se hiciera una revisi\u00f3n lo esa revisi\u00f3n ese proceso lo hizo la fiscal\u00eda y se encontr\u00f3 de que no hab\u00eda elementos Entonces como iba a quedar [M\u00fasica] la sospecha lo que orden\u00e9 fue que subieran el expediente completo al internet para que todos lo vieran porque falsificaron la escritura del General este todo y no hab\u00eda pruebas Entonces eso fue lo que lo que hicimos si ahora los que est\u00e1n este llamados como testigos no presentan pruebas y son este contundentes pues es otro asunto pero en el caso que nos correspondi\u00f3 a nosotros no hab\u00eda pruebas este yo me qued\u00e9 pensando de que pudo haber sido o un asunto pol\u00edtico propagand\u00edstico por la elecci\u00f3n o una especie de venganza de alguna agencia contra general parte de quien dio este testimonio pues era precisamente un fiscal Federal de distrito del departamento de justicia en Estados Unidos si Entonces en ese caso fueron endebles los la investigaci\u00f3n que ten\u00edan en el caso actual no Cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia entre aquel momento y este cuando es en Estados Unidos donde se est\u00e1 llevando ambos ambos juicios Bueno m\u00e1s bien donde se lleva el juicio de Garc\u00eda Luna y donde m\u00e1s bien Se dej\u00f3 no el caso de Salvador hay una gran diferencia No pues esto dur\u00f3 dos meses lo del General Cienfuegos si dicen encontrado pruebas pues no este lo regresan es que en alg\u00fan momento la autoridad en Estados Unidos se hablaba de que hubo una petici\u00f3n por parte de M\u00e9xico no la petici\u00f3n fue que nos enviaran el expediente y lo vimos y lo vieron ellos y no hab\u00eda este fundamento No ac\u00e1 estamos hablando de que lleva pues tres o cuatro a\u00f1os no tres a\u00f1os preso y desde entonces han comenzado a recoger Bueno desde que lo detuvieron pruebas y ah\u00ed no s\u00e9 cu\u00e1ntos testigos y ya es un juicio ya este est\u00e1n est\u00e1 integrado el Jurado ya ya es otro es otro asunto completamente en otro tema Bueno la semana pasada o bueno en varias ocasiones usted ha mencionado el tema de corrientes ideol\u00f3gicas en el pa\u00eds hablado de que de corrientes ideol\u00f3gicas en el pa\u00eds hablado de que est\u00e1 el neoliberalismo que est\u00e1n los de derecha est\u00e1 su movimiento que es humanista preguntarle si usted considera que a una izquierda en el pa\u00eds Si considera su movimiento como parte de esto por supuesto a colaci\u00f3n de lo que sucedi\u00f3 la semana pasada en torno a los se\u00f1alamientos al ingeniero C\u00e1rdenas y sobre esta pues una especie de rupturas o distanciamientos m\u00e1s bien que se han dado en varios a\u00f1os c\u00f3mo considera que est\u00e1n Entonces el otro movimiento donde hay personas que si bien fueron parte del inicio del movimiento que lo encumbr\u00f3 usted a esta a esta presidencia por supuesto con la base social como lo ha mencionado Y c\u00f3mo quedan en medio este tipo de personajes a los que bueno pues finalmente estuvieron muy cercanos a usted durante muchos a\u00f1os Pues en todos los procesos de transformaci\u00f3n hay Quienes se van quedando a la orilla del camino hay Quienes se cambian de de bando hay quienes este reniegan de haber estado en la izquierda lo peor hay quienes de ser luchadores sociales o gente humilde en la oposici\u00f3n de repente se vuelven riqu\u00edsimos y ya desde luego este se oponen a a cualquier causa no justa es como verse en un espejo pues ya hay gente que ni conozco y este y me cuestiona porque si son corruptos aunque yo no los conozca se sienten aludidos como que los estoy yo cuestionando periodistas que conoc\u00ed como t\u00fa dices que eran este consecuentes se formaron algunos ah\u00ed con Don Julio otros en la jornada y fueron saliendo de ah\u00ed o sea que como escuelas no son muy buenas este esas grandes publicaciones no hay de todo pues As\u00ed es en los movimientos pol\u00edticos ayer hablaba yo de c\u00f3mo se dividi\u00f3 el movimiento revolucionario carrancistas y villistas y zapatistas por otra parte dec\u00eda yo que independientemente de las convicciones de Carranza que las ten\u00eda porque era un hombre de estado y nacionalista su pap\u00e1 hab\u00eda estado ayudando en la reforma en el movimiento reforma en contra de la intervenci\u00f3n con Ju\u00e1rez bueno independientemente de eso pues era moderado era revolucionario moderado y Villa y Zapata este eran m\u00e1s radicales Entonces como se dividen y cuando llega aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico Villa y Zapata y ya est\u00e1 en Veracruz Venustiano Carranza este con el gobierno la jefatura constitucionalista por la presi\u00f3n ejercida por Zapata y por Villa desde Veracruz los gobernadores afines a Carranza empiezan a despedir decretos para abolir la esclavitud de los peones en las haciendas o sea los lleva a tomar medidas m\u00e1s radicales la presi\u00f3n que ejerc\u00edan Villa y Zapata Y a partir de 1914 1915 es abolida la esclavitud f\u00edjense Cien a\u00f1os despu\u00e9s de que el cura Hidalgo proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud por eso fue muy importante la revoluci\u00f3n porque eso se logr\u00f3 con el movimiento revolucionario La abolici\u00f3n de la esclavitud porque hab\u00edan haciendas con peones acasillados hab\u00eda esclavitud entonces tambi\u00e9n El Seis de enero de 1915 de oc\u00e9ano Carranza proclama la ley agraria para entregar la tierra a los campesinos modo que cuando ya se re\u00fanen para elaborar la constituci\u00f3n del diecisiete pues ya son reivindicaciones en favor del pueblo respondiendo a las demandas de los revolucionarios de los que hab\u00edan luchado en contra de la dictadura porfirista entonces esa divisi\u00f3n por ejemplo se present\u00f3 estamos hablando de revolucionarios antes durante la reforma Pues tambi\u00e9n hab\u00edan los liberales puros radicales y los liberales moderados al final se unieron en contra de los conservadores pero siempre hay diferencias entonces ahora lo que est\u00e1 sucediendo es que se est\u00e1 aclarando muy bien [M\u00fasica] de que casi toda la llamada clase pol\u00edtica se uni\u00f3 para imponer el modelo neoliberal o neoporfirista en los \u00faltimos tiempos desde 1983 hasta el 2018 36 a\u00f1os izquierda entonces en el pa\u00eds y fuera de morena considera que vale la pena Claro que hay izquierda adem\u00e1s en la izquierda est\u00e1 el coraz\u00f3n Y qu\u00e9 es lo que nosotros estamos enarbolando y llevando a la pr\u00e1ctica lo que hemos bautizado llamado humanismo mexicano pero fuera de morena considera que todav\u00eda hay cuadros que pues van y que han sido cr\u00edticos tambi\u00e9n con el actual gobierno puede ser pero por lo general casi todos fueron cooptados y simulaban ser este radicales y los enfrentamos sin embargo este siempre hemos sido respetuosos de todas las expresiones hab\u00eda quienes dec\u00edan de que no \u00edbamos a poder transformar por la v\u00eda pac\u00edfica d\u00eda hab\u00edan quienes pensaban que iba a ser m\u00e1s de lo mismo y este los que pues ahora se sorprenden porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n profunda Entonces s\u00ed hay cambios y se lo preguntaba porque bueno muchos tambi\u00e9n criticaban un poco el asunto de que usted fue un tanto duro con el planteamiento de la semana pasada y algunos recordaban incluso que los modistos son importantes y que \u00e9l y que la forma es fondo en torno a lo que hab\u00eda sucedido con el ingeniero Y bueno pues por todo el este acompa\u00f1amiento que se hab\u00eda dado durante puesto de esta llegada por parte desde la izquierda Pues es que se quedaron con las ganas no este arman todo un teatro para constituir un grupo no supuestamente independiente lo mismo de siempre en contra nuestra Pero de todos el de m\u00e1s representatividad era el ingeniero S\u00ed ya lo hab\u00eda dicho pero aqu\u00ed me preguntaron y yo no sab\u00eda Y de todas maneras si ponemos lo que dije lo trat\u00e9 de manera respetuosa no no este porque decide adversario no es decir enemigo adversario tiene que ver cu\u00e1ndo ya no hay una coincidencia pol\u00edtica porque el ingeniero no est\u00e1 en su movimiento presidente en su gobierno porque \u00e9l no ha decidido participar \u00e9l es un hombre libre con criterio este por eso Claro que quisieran que nos pele\u00e1ramos y pues no me voy a pelear con el ingeniero si acaso con Claudio con estos que est\u00e1n ah\u00ed que tampoco este son enemigos son adversarios ya son hasta promotores nuestro porque nos ayudan mucho Ya nada m\u00e1s por el tema del tren Maya nada m\u00e1s preguntarle c\u00f3mo explican el asunto de que se ha aumentado much\u00edsimo el tema del costo de de este proyecto Como algunos otros pero que inicialmente se tuvo un planteamiento en cuanto a presupuesto y al final ha sido m\u00e1s o menos Bueno si usted nos lo pueden aclarar m\u00e1s o menos tres veces m\u00e1s el costo de lo que se ten\u00eda planteado en un principio por lo menos en el caso del tren Maya es que se ha ido ampliando [M\u00fasica] el proyecto por ejemplo de 700 kil\u00f3metros de doble v\u00eda con energ\u00eda el\u00e9ctrica el agregarle [M\u00fasica] el aeropuerto de Tulum los parques los hoteles sin embargo es una obra important\u00edsima que est\u00e1 costando lo justo y dir\u00eda menos si la hubiesen hecho Aunque eso tiene que ver m\u00e1s con un milagro este los gobiernos neoliberales porque ellos no hac\u00edan obras as\u00ed y este no las terminaban a tiempo las dejaban inconclusas se robaban hasta los anticipos ni cobraban tres cuatro cinco veces m\u00e1s de lo estimado qu\u00e9 lo importante es de que no se permita la corrupci\u00f3n porque hace mucho da\u00f1o al pa\u00eds y cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza rinde Y eso es lo que se est\u00e1 demostrando tenemos presupuesto suficiente no hemos endeudado al pa\u00eds hay estabilidad econ\u00f3mica financiera y se est\u00e1 ayudando al pueblo como nunca en los \u00faltimos tiempos yo creo que se ayud\u00f3 mucho al pueblo en la \u00e9poca del General C\u00e1rdenas sobre todo por la distribuci\u00f3n de la Tierra porque esto permiti\u00f3 que los peones que hab\u00edan sido liberados Aunque pas\u00f3 el tiempo y no se hab\u00eda hecho justicia cuando llega el general C\u00e1rdenas se lleva a cabo un reparto Agrario importante 18 millones de hect\u00e1reas Se entregan a un mill\u00f3n de familias campesinas en ese sexenio y luego ah\u00ed tambi\u00e9n este avances durante el periodo llamado de desarrollo estabilizador los gobiernos de de de L\u00f3pez Mateos y de D\u00edaz Ordaz cuando estaba de secretario de hacienda Antonio Ortiz Mena porque fue un momento de despegue del pa\u00eds te hicieron muchas Obras P\u00fablicas hab\u00eda mucha inversi\u00f3n p\u00fablica se impuls\u00f3 mucho la educaci\u00f3n fue cuando se crearon los libros de texto gratuito se avanz\u00f3 mucho en construir hospitales centros de salud empezaron a construirse los sistemas de agua potable bueno los desayunos escolares que aunque ya se hab\u00edan este llevado a la pr\u00e1ctica durante el gobierno de Obreg\u00f3n cuando Vasconcelos fue secretario de educaci\u00f3n Pero con L\u00f3pez Mateos empez\u00f3 los escolares la vacunaci\u00f3n y pues todo esto ayud\u00f3 mucho pero despu\u00e9s vino el periodo llamado de desarrollo estabilizador no desarrollo estabilizador fue el de Ortiz Mena dos secciones L\u00f3pez Mateos y D\u00edaz y luego desarrollo estabilizador no desarrollo compartido perd\u00f3n Echeverr\u00eda y L\u00f3pez Portillo y terminando ese periodo comenz\u00f3 el neoliberalismo que fueron 36 a\u00f1os desde Miguel de la Madrid hasta Pe\u00f1a y fue el periodo en materia de desigualdad el peor que en el terreno de la corrupci\u00f3n lo mismo no ha habido en la historia un periodo con m\u00e1s saqueo como el que se este concluy\u00f3 en el 2018 Por eso nos cuesta trabajo porque fue mucho tiempo 36 a\u00f1os el Porfiriato fueron 34 y cost\u00f3 much\u00edsimo arrancarlo de ra\u00edz No fue f\u00e1cil ni con la revoluci\u00f3n por ejemplo se avanz\u00f3 en el terreno social Pero en lo pol\u00edtico no se avanz\u00f3 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n en la democr\u00e1tico lo que siempre digo ya no estaba don Porfirio pero se qued\u00f3 do\u00f1a porfiria qued\u00f3 la democracia como asignatura pendiente en lo social no lo social s\u00ed se avanz\u00f3 se devolvi\u00f3 la tierra los campesinos las jornadas laborales de ocho horas los salarios m\u00ednimos prestaciones a los trabajadores la educaci\u00f3n gratuita la seguridad social Muchos avances con el periodo neoliberal marcha atr\u00e1s marcha atr\u00e1s todo eso tumbaron el salario entregaron las pensiones de los trabajadores a particulares concesionaron Minas bueno el caso de las minas las vendieron vendieron los bancos las empresas p\u00fablicas concesionaron el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica los ferrocarriles no se hab\u00edan atrevido los revolucionarios a eso estos se fueron con todo y todo legal legalito y por eso cuando hablan de que la ley es la ley que el derecho no por encima de la justicia yo no concuerdo con eso porque todo fue legal todas esas reformas fueron legales este las votaron en el congreso y en 36 a\u00f1os repito No reformaron nada En beneficio del pueblo y se los dejo de tarea porque ayer tambi\u00e9n lo dije pero el aumento al iva el Convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica f\u00edjese eso condonar los impuestos de los grandes contribuyentes o sea aumentan el IVA que es impuesto al consumo que le pega a todos y devuelven los impuestos o condonan impuestos a los de arriba hab\u00edan pasado como 30 40 a\u00f1os que empresas grandes grandes grandes bancos grandes grandes no pagaban impuestos hasta ahora afortunadamente ya lo est\u00e1n entendiendo pues ya este tienen una actitud m\u00e1s comprensiva Pero c\u00f3mo este iban a pagar impuestos si ellos mandaban Entonces ahora s\u00ed es distinto y es una transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo Pero bueno Ah\u00ed vamos adelante qui\u00e9n sigue Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Arturo Contreras reportero de pie de p\u00e1gina me voy a sentar para no tapar el tiro a las c\u00e1maras Disculpe en la desembocadura del R\u00edo Grijalva en Tabasco hay una peque\u00f1a comunidad que se llama el bosque desde 2019 el mar ha estado empezando a comerle terreno a el bosque y las casas Est\u00e1n yendo usted fue para all\u00e1 en 2019 cuando se celebr\u00f3 la el aniversario de la Batalla de Champot\u00f3n la gente ha pedido como ayuda tanto a las autoridades municipales estatales Incluso el Gobierno Federal y hasta el momento no han recibido ayuda de ning\u00fan tipo no est\u00e1n buscando una manera de reubicarse de cambiar su comunidad el 24 de diciembre pasado en mera Nochebuena el mar avanz\u00f3 un poquito m\u00e1s y se llev\u00f3 una l\u00ednea de casas el k\u00ednder y la primaria est\u00e1n un poco desesperados no me pidieron que que viniera a poner el caso de frente ustedes ellos ubicaron ya un programa de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario a nivel urbano de la Sedatu para que sean atendidos sin embargo lo que me dicen organizaciones que lo est\u00e1n acompa\u00f1ando en este proceso es que la Sedatu dice que no tiene presupuesto para esto entonces pues qu\u00e9 respuesta hay para para la comunidad del Bosque Tabasco que se cree que pronto pues va a acabar bajo las aguas esto como derivado de los efectos del cambio clim\u00e1tico no pues vamos a pedirle creo que hoy va el licenciado N\u00fa\u00f1ez este va a esa zona van a inaugurar un camino y un puente no o nada m\u00e1s es el puente s\u00ed Van cerca de ah\u00ed van a Quint\u00edn arauz que est\u00e1 en el mismo Municipio del bosque es el municipio de centla y el bosque est\u00e1 este la desembocadura del Grijalva y de los usumacinta entonces este te lo encargo Gracias oportuno porque este hoy se va a inaugurar ese ese puente que atraviesa el usumacinta de cu\u00e1nto es el Claro ese 252 metros 852 metros del puente sobre los umacinta fuimos all\u00e1 Es una isla es un pueblo ind\u00edgena chontal y se hizo el compromiso de que el licenciado \u00edbamos a hacer el puente y ahora va a inaugurarlo ya el secretario va con el gobernador con el gobernador y con el secretario de gobernaci\u00f3n Bueno pues ah\u00ed est\u00e1 Estoy muy a tiempo Gracias el segundo tema ahora durante la visita trilateral el canciller Marcelo ebrard nos informaba que hab\u00eda un acuerdo adem\u00e1s de los que se ya se hab\u00edan obtenido de los avances que se hab\u00edan obtenido para como usted dice ordenar la migraci\u00f3n hab\u00eda habido un acuerdo para que los migrantes los nativos digitales no as\u00ed le dicen a todas las personas que vienen del Norte global a destinos m\u00e1s tropicales pues tuvieran una manera m\u00e1s ordenada de llegar a M\u00e9xico esto ha levantado preocupaci\u00f3n entre muchas personas de la Ciudad de M\u00e9xico de Guadalajara de Canc\u00fan de Ensenada de muchos lugares donde se reciben migrantes estadounidenses o de otras nacionalidades que despu\u00e9s del covid pues vienen a lugares m\u00e1s amables o m\u00e1s bonitos a trabajar no a distancia en sus empresas el canciller ebrard informaba que hab\u00eda avances en esta materia esto le mand\u00f3 muchas preocupaciones porque es la llegada de estas personas desata una cosa que se llama gentrificaci\u00f3n en muchas colonias No que los precios empiezan a subir las rentas empiezan a subir el nivel de vida los caf\u00e9s no los v\u00edveres todo y esto empieza a desplazar a la gente Entonces pues no es lo mismo migrar de M\u00e9xico a Estados Unidos que de Estados Unidos a M\u00e9xico no entonces Cu\u00e1les son estos acuerdos a los que se llegaron una de las de las principales deudas en esta en este tipo de de migraciones son los los acuerdos que se tienen para las rentas por ejemplo no muchas veces estas rentas evaden asuntos de impuestos que son muy importantes Entonces qu\u00e9 hay al respecto no no solo este tipo de renta sino como las de airbnb y otros servicios de internet que que pues van han ido subiendo el precio tanto de las rentas como de la vivienda en general s\u00ed es un proceso que se ha venido dando en los \u00faltimos a\u00f1os que est\u00e1n llegando a vivir y a trabajar sobre todo estadounidenses j\u00f3venes a la Ciudad de M\u00e9xico ya lo est\u00e1 tratando la jefa de gobierno nosotros no podemos cerrar la fronteras a quienes quieren venir a trabajar a nuestro pa\u00eds es reconocimiento tambi\u00e9n de que la Ciudad de M\u00e9xico es de las m\u00e1s importantes del mundo m\u00e1s seguras del mundo y muy bella la capital de nuestra Rep\u00fablica entonces han optado muchos por venir ac\u00e1 pero como pues ellos cobran en d\u00f3lares sucede de que en restaurantes ya los precios est\u00e1n increment\u00e1ndose me refiero a restaurantes de la Ciudad de M\u00e9xico la Roma la Condesa est\u00e1n subiendo los precios lo mismo en el caso departamentos las rentas entonces todo eso ya lo est\u00e1 tratando la jefa de gobierno un poco la decisi\u00f3n de la jefa de gobierno sali\u00f3 a ra\u00edz de un acuerdo que anunci\u00f3 ella misma con esta plataforma de bnb la cuesti\u00f3n es que esta plataforma rnb no ha solo suscrito convenios con la Ciudad de M\u00e9xico sino con otros estados tambi\u00e9n no con varios que no se han informado Nuevo Le\u00f3n San Luis Potos\u00ed Oaxaca Guerrero no Entonces digamos que este este fen\u00f3meno que se presenta actualmente no solo en la Ciudad de M\u00e9xico se est\u00e1 expandiendo no varias ciudades es este un hecho tambi\u00e9n el crecimiento de extranjeros que buscan incluso nacionalizarse mexicanos de Estados Unidos y de otras partes del mundo en Oaxaca de los cabos en Vallarta en la Riviera Maya Entonces s\u00ed este relaciones pienso que va a ser algo sobre esto lo que yo puedo informarles es que afortunadamente est\u00e1 bajando la afluencia de este migratoria de los que van a Estados Unidos a trabajar porque hay m\u00e1s oportunidades de trabajo en el pa\u00eds y eso tambi\u00e9n se est\u00e1 este viendo en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica de Sudam\u00e9rica de manera especial ha funcionado el mecanismo que crearon para recibir a hermanos venezolanos Ecuatorianos y de otras nacionalidades en Estados Unidos entonces este hay una pol\u00edtica pues migratoria hay una opci\u00f3n hay una alternativa que no exist\u00eda antes de todas maneras debemos de prepararnos porque vienen las campa\u00f1as en Estados Unidos y el tema migratorio la frontera va a ser o va a querer que sea un tema de debate entre republicanos y dem\u00f3cratas vuelve otra vez el muro este y todas esas cosas no entonces hay que estar nada m\u00e1s pendientes porque se alborotan cuando hay campa\u00f1a no solo en Estados Unidos en cualquier pa\u00eds en v\u00edspera de las elecciones empiezan este a envolverse en las banderas de los pa\u00edses y se vuelve muy Patriotas y nacionalistas ya para terminar ahorita ya retomaban un poco el tema de litio y igual retomando la reuni\u00f3n bilateral que se tuvo a principio de a\u00f1o con Joe biden el presidente de los Estados Unidos se hablaba en el comunicado de la casa blanca de un acuerdo entre M\u00e9xico y Estados Unidos entre las oficinas de geograf\u00eda me imagino el Inegi de ac\u00e1 No ubico el nombre de la oficina de geograf\u00eda y estad\u00edstica de Estados Unidos para compartir informaci\u00f3n sobre los yacimientos de litio Entonces yo unos uno se pregunta La pregunta inmediata es compartir informaci\u00f3n de los yacimientos de litio con las oficinas de Estados Unidos no ser\u00eda contraproducente un poco para el tema de minerales estrat\u00e9gicos no y de cuidar la propiedad del Estado sobre este tipo de materiales rectores puede ser que se haya este escrito eso en el comunicado pero est\u00e1 muy claro de que nosotros defendemos nuestra soberan\u00eda y que estos recursos son de la naci\u00f3n y pueden tener informaci\u00f3n nosotros podemos incluso proporcionar informaci\u00f3n en el caso del petr\u00f3leo por ejemplo se tiene que dar a conocer a las bolsas Cu\u00e1ntos se estima de reservas petroleras ellos lo saben bien lo saben pues todas las compa\u00f1\u00edas petroleras y as\u00ed en el caso de la industria aqu\u00ed Lo importante es que no se lleven nuestros recursos naturales que se haga valer la constituci\u00f3n del 17 a un vigente de que la naci\u00f3n es la due\u00f1a del subsuelo de todos los recursos naturales del subsuelo eso es b\u00e1sicamente puede de las cosas que cuidamos en el tratado eso qued\u00f3 establecido y este dicen nuestros adversarios que nos someti\u00f3 el presidente Trump este pues no fue as\u00ed pero tampoco se port\u00f3 mal el presidente Trump no busc\u00f3 someternos fue respetuoso pero cuando se estaba negociando lo del tratado es todo nada m\u00e1s lo repito para que no se vaya a olvidar ya el gobierno anterior ya hab\u00eda negociado lo del petr\u00f3leo hab\u00eda un anexo as\u00ed relacionado con el petr\u00f3leo Entonces cuando el equipo nuestro que estaba como observador nos informaron de que ya se hab\u00eda entregado el petr\u00f3leo o ya se pod\u00eda este incluir el petr\u00f3leo como parte del tratado dijimos no porque eso es violatorio de nuestra soberan\u00eda entonces resulta que en ese entonces los negociadores de Estados Unidos sosten\u00edan como argumento de que ya M\u00e9xico Hab\u00eda firmado en el periodo neoliberal contratos con otros pa\u00edses entregando el petr\u00f3leo Y por qu\u00e9 Si ya lo hab\u00edan hecho con otros pa\u00edses no se aceptaba con Estados Unidos que lo consideraban un trato discriminatorio entonces lo que les dijimos bueno eso lo aceptaron los gobiernos neoliberales pero nosotros no podemos aceptar eso Entonces se rompieron las pl\u00e1ticas y se tensaron las relaciones y a m\u00ed me hablaban no de Estados Unidos me hablaron de aqu\u00ed lo mismo es muy riesgoso es muy peligroso este no aceptar esto se nos va a venir una devaluaci\u00f3n una fuga de capitales y no no no hasta que se le pregunt\u00f3 Porque a nadie le quer\u00eda decir a todo de los negociadores y se le pregunt\u00f3 y dijo que nos respetaran y que nosotros elaboramos el texto y nosotros elaboramos el texto y es un p\u00e1rrafo lo otro era Pues un tomo relacionado con el petr\u00f3leo ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed lo tenemos para los investigadores Y entonces lo que se estableci\u00f3 en el tratado es que M\u00e9xico maneja con autonom\u00eda [M\u00fasica] el petr\u00f3leo que es de la naci\u00f3n lo que establece la Constituci\u00f3n o lo que originalmente se estableci\u00f3 en la Constituci\u00f3n Entonces eso qued\u00f3 ah\u00ed Pues en el caso de litio es lo mismo pero no significa que no tengan informaci\u00f3n y adem\u00e1s que podamos trabajar juntos respetando soberan\u00edas y complement\u00e1ndonos porque ellos van a tener ah\u00ed cerca de Sonora chips en Arizona Y adem\u00e1s ya tienen industria Automotriz ah\u00ed est\u00e1 la Ford Y si tenemos energ\u00eda el\u00e9ctrica renovable con los parques solares tenemos litio se establecen plantas para la construcci\u00f3n de bater\u00edas se impulsa la industria Automotriz y se complementa con los chips hay desarrollo lo que est\u00e1 haciendo la BMW en el caso de San Luis Potos\u00ed ah\u00ed nada m\u00e1s que los componentes mexicanos todav\u00eda son del 50 por ciento S\u00ed s\u00ed s\u00ed este en el caso de San Luis \u00e9l va a ser la primera planta de carros el\u00e9ctricos en M\u00e9xico y en Am\u00e9rica Latina entonces este pero queremos que los componentes la mayor parte se han fabricados en M\u00e9xico las autopartes eso es una planta la de San Luis Potos\u00ed moderna de este muy avanzada y van a invertir ahora en esta planta de carros el\u00e9ctricos mil millones de d\u00f3lares 800 millones de euros y van a crear mil empleos adem\u00e1s [M\u00fasica] bien pagados porque es una planta moderna Entonces es un avance Y es que M\u00e9xico tiene una condici\u00f3n estrat\u00e9gica tiene muchas ventajas comparativas es de los tres pa\u00edses m\u00e1s importantes para invertir en el mundo los m\u00e1s atractivos digo en nuestro pa\u00eds es muy atractivo para la inversi\u00f3n extranjera entonces este vamos vamos bien Bueno terminamos si les parece Terminamos ya este dos cosas nuestra solidaridad con el pueblo de Turqu\u00eda de Siria porque Ayer por la tarde noche les afect\u00f3 un terremoto de magnitud de siete punto ocho y Lamentablemente se perdieron vidas y hay heridos hoy en la ma\u00f1ana dimos ya instrucciones para que la secretar\u00eda de relaciones exteriores con Marina y la secretar\u00eda de la defensa organicen la ayuda que se pueda ofrecer que se pueda brindar hay equipo tanto en la secretar\u00eda de defensa como en Marina especializado salvar vidas de personas atrapadas y este nos vamos a organizar para ayudar y tambi\u00e9n comentarles que nos pidieron apoyo de chile presidente porque est\u00e1n siendo afectados en Chile por incendios M\u00e1s all\u00e1 de lo normal Este est\u00e1n padeciendo de incendios forestales quema de poblados incluso tambi\u00e9n hay personas que han perdido la vida Ya salieron ayer un grupo de soldados de oficiales de la sede de la defensa y tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n forestal especialistas en trabajar para pagar incendios se fueron 150 mexicanos a Chile ya llegaron cuatro veinticinco de la ma\u00f1ana cuatro veinticinco de la ma\u00f1ana no s\u00e9 si tengas lo del avi\u00f3n nada m\u00e1s S\u00ed con el lo hacemos de coraz\u00f3n con nuestros hermanos chilenos lo mismo en los dos casos Turqu\u00eda y Siria estamos trabajando para el apoyo porque fue Turqu\u00eda pero tambi\u00e9n Siria muy bien lo quiere explicar y la ceremonia del d\u00eda nueve de febrero de la marcha de la lealtad hoy tendr\u00e1 una modificaci\u00f3n lo hemos hecho en Chapultepec Ah\u00ed es donde inicia la marcha de la lealtad en este a\u00f1o se acept\u00f3 la propuesta de hacerlo donde culmina la marcha de la lealtad que es aqu\u00ed en el Z\u00f3calo el motivo es porque todos los eventos de este a\u00f1o los eventos conmemorativos se est\u00e1n enmarcando dentro de la celebraci\u00f3n de los doscientos a\u00f1os del heroico colegio militar Y para que hubiese una mayor participaci\u00f3n del colegio militar en esta importante ceremonia que cadetes del Colegio Militar son los que escoltan al presidente Francisco I Madero se va a realizar aqu\u00ed en el Z\u00f3calo M\u00e9xico para ir a Turqu\u00eda presente mande apoyar a los topos M\u00e9xico se apoyar\u00e1 los topos M\u00e9xico que es uno S\u00ed s\u00ed relaciones ya ya hoy el secretario Marcelo ebratt ya present\u00f3 una propuesta y con el apoyo de la defensa y de Marina que tienen equipos y saben sobre esto y est\u00e1 abierto a cualquier agrupaci\u00f3n que quiera ayudar que tenga experiencia desde luego Aqu\u00ed hay gente con mucha experiencia y este a partir de hoy empieza ya este la organizaci\u00f3n para que lo m\u00e1s pronto posible mandemos apoyos muy bien muchas gracias quedas pendiente [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:03.457079"
}