{
    "video_id": "Xs3yp5k_eg8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Xs3yp5k_eg8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMiopAtRJYpqg5jdIdBvbB_KhqZw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Xs3yp5k_eg8",
    "video_title": "Atenci\u00f3n a causas de la migraci\u00f3n, clave en reuni\u00f3n M\u00e9xico-EE.UU.",
    "video_length_seconds": 730,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos hoy a mostrar nosotros",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "como con inversiones modestas",
            "start": 5.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero eficaces",
            "start": 9.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y con dimensi\u00f3n social",
            "start": 14.299,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "se ha logrado apoyar en El Salvador en",
            "start": 18.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Honduras",
            "start": 21.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con programas como sembrando vida como",
            "start": 25.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y tenemos",
            "start": 28.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya estudios tenemos evaluaciones de c\u00f3mo",
            "start": 31.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1n aplicando estos",
            "start": 36.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 39.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "se ha reducido considerablemente",
            "start": 42.14,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio es decir la gente ya",
            "start": 45.02,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no opta",
            "start": 48.719,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 51.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "emigrar sino se queda",
            "start": 53.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en sus comunidades eso lo vamos a tratar",
            "start": 57.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hoy tenemos muy buena comunicaci\u00f3n en el",
            "start": 61.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 65.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 67.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos hemos entendido nos hemos ayudado",
            "start": 69.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mutuamente",
            "start": 73.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hemos evitado",
            "start": 75.38,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 77.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 84.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lamentables y oportunistas",
            "start": 88.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "una lo que tiene que ver con el tr\u00e1fico",
            "start": 91.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 97.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la actitud",
            "start": 100.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de quienes trafican con migrantes",
            "start": 102.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y que en algunos casos est\u00e1n vinculados",
            "start": 111.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada",
            "start": 113.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que",
            "start": 116.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se prefiera",
            "start": 117.979,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cuidar y mantener hasta",
            "start": 121.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se busquen opciones",
            "start": 128.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a los migrantes que",
            "start": 131.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ingresan a nuestro pa\u00eds en el sur",
            "start": 134.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 138.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito hacia el norte es muy",
            "start": 140.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "riesgoso",
            "start": 142.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy riesgoso todo en los",
            "start": 144.959,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "estados de la frontera entonces",
            "start": 150.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en eso Hemos trabajado de manera",
            "start": 156.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 158.459,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desalentando a estas",
            "start": 161.12,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "bandas estos grupos que cobran para este",
            "start": 164.519,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "introducir a migrantes a Estados Unidos",
            "start": 171.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pasando por M\u00e9xico",
            "start": 175.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y lo otro que",
            "start": 179.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 183.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 185.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bochornoso",
            "start": 189.08,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 190.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que se utilice",
            "start": 192.379,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio con prop\u00f3sitos",
            "start": 196.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos o electorales",
            "start": 198.48,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esto que hac\u00edan algunos gobernantes de",
            "start": 201.78,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de llevar migrantes",
            "start": 206.879,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "a Washington a Nueva York a las casas de",
            "start": 210.959,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sus opositores",
            "start": 215.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "incluso hace 10 d\u00edas 15 d\u00edas con Las",
            "start": 217.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "heladas",
            "start": 222.78,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 224.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer eso",
            "start": 226.879,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 229.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 233.099,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 234.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "podemos este aceptar esa situaci\u00f3n",
            "start": 235.879,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos cuidado",
            "start": 241.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 244.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la actitud",
            "start": 247.68,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del gobierno de Texas",
            "start": 250.5,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 254.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con todo respeto el se\u00f1or gobernador es",
            "start": 255.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muy dado a ese tipo",
            "start": 259.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de acciones",
            "start": 262.46,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces ayudamos",
            "start": 269.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 273.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de insistir",
            "start": 274.919,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que lo principal",
            "start": 279.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 283.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo",
            "start": 285.139,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 287.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 290.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 296.22,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Central",
            "start": 297.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 299.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Sur",
            "start": 301.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos vi\u00e9ndolo lo voy a",
            "start": 307.68,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "a plantear ahora lo adelanto",
            "start": 311.28,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 316.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no hay un plan",
            "start": 320.04,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 326.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y el bienestar de los pueblos",
            "start": 329.699,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 332.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuando el presidente Kennedy",
            "start": 339.479,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se puso en marcha",
            "start": 342.539,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la alianza para el progreso",
            "start": 347.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y hubo inversi\u00f3n",
            "start": 349.979,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 353.16,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "eso fue en los a\u00f1os 60 y desde entonces",
            "start": 356.759,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "no ha habido ning\u00fan plan",
            "start": 361.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 365.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses",
            "start": 368.539,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con poblaci\u00f3n",
            "start": 371.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n de pobreza",
            "start": 374.1,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "con problemas",
            "start": 376.919,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de desigualdad",
            "start": 380.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de abandono de marginaci\u00f3n",
            "start": 384.539,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 388.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico sostiene",
            "start": 389.66,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "pues tenemos que invertir",
            "start": 393.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en esos pa\u00edses por eso",
            "start": 397.979,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a\u00fan a nivel de ensayo",
            "start": 401.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos demostrando que con nuestros",
            "start": 406.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 409.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "invertidos en Salvador en Honduras",
            "start": 411.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pronto en Guatemala",
            "start": 415.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en Belice",
            "start": 418.16,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n logrando",
            "start": 421.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los prop\u00f3sitos de que la gente se quede",
            "start": 424.919,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "a vivir y sea feliz en donde naci\u00f3 donde",
            "start": 429.319,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus",
            "start": 434.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 436.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro planteamiento de fondo",
            "start": 438.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de",
            "start": 442.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 445.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "y en eso hay cada vez m\u00e1s coincidencias",
            "start": 450.78,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no hay en el presidente vaya en una",
            "start": 458.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "negativa",
            "start": 462.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al contrario coincidimos",
            "start": 466.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hace falta este",
            "start": 470.759,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pues apurarnos para llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 474.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "un plan con esas caracter\u00edsticas",
            "start": 479.099,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por eso el encuentro de hoy es",
            "start": 483.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importante porque ya tenemos un modelo",
            "start": 485.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 490.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hicimos una evaluaci\u00f3n",
            "start": 492.139,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y podemos ir a las comunidades del",
            "start": 495.479,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 498.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y de Honduras donde ya llevamos dos a\u00f1os",
            "start": 499.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 502.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 506.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 508.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de lo que estamos sosteniendo",
            "start": 510.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Entonces ese es",
            "start": 515.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito b\u00e1sico no fundamental se",
            "start": 518.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando opciones alternativas por",
            "start": 522.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejemplo este nosotros celebramos",
            "start": 524.219,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "el que el gobierno el presidente baile",
            "start": 529.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "haya decidido otorgar",
            "start": 532.88,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 537.74,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 539.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "visas temporales",
            "start": 541.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a hermanos",
            "start": 544.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "venezolanos",
            "start": 549.32,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y se quiere ampliar esto En el caso de",
            "start": 551.0,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Nicaragua de",
            "start": 557.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Colombia de Hait\u00ed inclusive de Cuba",
            "start": 559.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eso lo vemos bien",
            "start": 565.5,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 567.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 568.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa",
            "start": 573.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de que hay",
            "start": 576.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un conducto una v\u00eda",
            "start": 579.019,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pero hay mucho para los que quieren",
            "start": 582.839,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "irse a a vivir y a trabajar en Estados",
            "start": 586.519,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "Unidos pues que no quede nada m\u00e1s el",
            "start": 591.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tener que atravesar M\u00e9xico con todos los",
            "start": 595.62,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "riesgos que implica",
            "start": 598.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 602.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues una Lucecita",
            "start": 604.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este en el t\u00fanel ya es una opci\u00f3n ya es",
            "start": 609.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una alternativa el que",
            "start": 613.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hayan decidido entregar 24",
            "start": 616.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": ".000",
            "start": 622.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "visas o permisos",
            "start": 624.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya nosotros aqu\u00ed",
            "start": 628.019,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 630.839,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "lo percibimos porque se redujo",
            "start": 633.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 637.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de migrantes venezolanos que",
            "start": 638.22,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo su tr\u00e1mite s\u00ed",
            "start": 642.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 644.35,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 646.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "De hecho hay que simplificarlo porque es",
            "start": 649.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "engorroso",
            "start": 653.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 655.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se piden muchas cosas",
            "start": 657.079,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pero ya hay algo que no exist\u00eda",
            "start": 661.56,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "esto reciente",
            "start": 666.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto muestra que hay una voluntad para",
            "start": 669.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema y darle cauce y",
            "start": 672.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que sea una migraci\u00f3n ordenada",
            "start": 675.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces si esto se consolida pues va a",
            "start": 681.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 685.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "una esperanza",
            "start": 687.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en la gente que quiere salir",
            "start": 690.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de su pa\u00eds porque va a decir me lleva a",
            "start": 692.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 697.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tengo que hacer todos estos tr\u00e1mites",
            "start": 698.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero ya no solo tengo como opci\u00f3n",
            "start": 700.94,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "el Buscar a un traficante",
            "start": 707.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pagarle un dinero",
            "start": 710.839,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 713.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arriesgarme",
            "start": 715.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a cruzar la frontera",
            "start": 719.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo veo eso bien",
            "start": 722.459,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 725.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 727.64,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos hoy a mostrar nosotros como con inversiones modestas pero eficaces y con dimensi\u00f3n social se ha logrado apoyar en El Salvador en Honduras con programas como sembrando vida como j\u00f3venes construyendo el futuro y tenemos ya estudios tenemos evaluaciones de c\u00f3mo en donde se est\u00e1n aplicando estos programas se ha reducido considerablemente el flujo migratorio es decir la gente ya no opta por emigrar sino se queda en sus comunidades eso lo vamos a tratar hoy tenemos muy buena comunicaci\u00f3n en el tema migratorio nos hemos entendido nos hemos ayudado mutuamente hemos evitado dos medidas lamentables y oportunistas una lo que tiene que ver con el tr\u00e1fico de personas la actitud de quienes trafican con migrantes y que en algunos casos est\u00e1n vinculados con la delincuencia organizada de ah\u00ed que se prefiera cuidar y mantener hasta que se busquen opciones a los migrantes que ingresan a nuestro pa\u00eds en el sur porque el tr\u00e1nsito hacia el norte es muy riesgoso Mucho mucho muy riesgoso todo en los estados de la frontera entonces en eso Hemos trabajado de manera conjunta desalentando a estas bandas estos grupos que cobran para este introducir a migrantes a Estados Unidos pasando por M\u00e9xico y lo otro que tambi\u00e9n es lamentable bochornoso inhumano es que se utilice el fen\u00f3meno migratorio con prop\u00f3sitos pol\u00edticos o electorales esto que hac\u00edan algunos gobernantes de Estados Unidos de llevar migrantes a Washington a Nueva York a las casas de sus opositores incluso hace 10 d\u00edas 15 d\u00edas con Las heladas imag\u00ednense hacer eso entonces nosotros no podemos este aceptar esa situaci\u00f3n Entonces tenemos cuidado muy especial en la actitud del gobierno de Texas porque con todo respeto el se\u00f1or gobernador es muy dado a ese tipo de acciones entonces ayudamos pero no vamos a dejar de insistir que lo principal es impulsar el desarrollo de los pueblos de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Central y de Am\u00e9rica del Sur vamos vi\u00e9ndolo lo voy a a plantear ahora lo adelanto desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os no hay un plan para el desarrollo y el bienestar de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe cuando el presidente Kennedy se puso en marcha la alianza para el progreso y hubo inversi\u00f3n con ese prop\u00f3sito eso fue en los a\u00f1os 60 y desde entonces no ha habido ning\u00fan plan para apoyar a pa\u00edses con poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza con problemas de desigualdad de abandono de marginaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 es lo que M\u00e9xico sostiene pues tenemos que invertir en esos pa\u00edses por eso a\u00fan a nivel de ensayo estamos demostrando que con nuestros recursos invertidos en Salvador en Honduras pronto en Guatemala en Belice se est\u00e1n logrando los prop\u00f3sitos de que la gente se quede a vivir y sea feliz en donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres Ese es nuestro planteamiento de fondo eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy y en eso hay cada vez m\u00e1s coincidencias no hay en el presidente vaya en una negativa al contrario coincidimos hace falta este pues apurarnos para llevar a la pr\u00e1ctica un plan con esas caracter\u00edsticas por eso el encuentro de hoy es importante porque ya tenemos un modelo y ya hicimos una evaluaci\u00f3n y podemos ir a las comunidades del Salvador y de Honduras donde ya llevamos dos a\u00f1os trabajando y ah\u00ed est\u00e1 la prueba de lo que estamos sosteniendo Entonces ese es el prop\u00f3sito b\u00e1sico no fundamental se est\u00e1n buscando opciones alternativas por ejemplo este nosotros celebramos el que el gobierno el presidente baile haya decidido otorgar permisos o visas temporales a hermanos venezolanos y se quiere ampliar esto En el caso de Nicaragua de Colombia de Hait\u00ed inclusive de Cuba eso lo vemos bien [M\u00fasica] porque Qu\u00e9 significa de que hay un conducto una v\u00eda Pero hay mucho para los que quieren irse a a vivir y a trabajar en Estados Unidos pues que no quede nada m\u00e1s el tener que atravesar M\u00e9xico con todos los riesgos que implica es pues una Lucecita este en el t\u00fanel ya es una opci\u00f3n ya es una alternativa el que hayan decidido entregar 24 .000 visas o permisos ya nosotros aqu\u00ed ya lo percibimos porque se redujo [M\u00fasica] el n\u00famero de migrantes venezolanos que est\u00e1n haciendo su tr\u00e1mite s\u00ed [M\u00fasica] puede ser De hecho hay que simplificarlo porque es engorroso este se piden muchas cosas pero ya hay algo que no exist\u00eda esto reciente esto muestra que hay una voluntad para enfrentar el problema y darle cauce y que sea una migraci\u00f3n ordenada Entonces si esto se consolida pues va a generar una esperanza en la gente que quiere salir de su pa\u00eds porque va a decir me lleva a tiempo tengo que hacer todos estos tr\u00e1mites pero ya no solo tengo como opci\u00f3n el Buscar a un traficante pagarle un dinero y arriesgarme a cruzar la frontera yo veo eso bien creo que se ha ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:13.945970"
}