{
    "video_id": "XtfB5i7SzHE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XtfB5i7SzHE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDX0MZbm-H7G_r5me31y6zJMSMdYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XtfB5i7SzHE",
    "video_title": "Informe final del Gabinete de Seguridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10817,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "di",
            "start": 1869.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1872.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1879.81,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1886.16,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1888.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1889.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1902.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1911.46,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1938.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2014.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2016.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2017.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo ya estamos",
            "start": 2020.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "e por concluir nuestro",
            "start": 2022.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mandato estaba",
            "start": 2028.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "yo haciendo la cuenta y nos faltan 10",
            "start": 2032.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2040.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 2042.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "matutinas",
            "start": 2045.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh Para no decir mananeras eh vamos hoy",
            "start": 2048.159,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas",
            "start": 2052.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dedicarlo a informar sobre",
            "start": 2057.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "seguridad y va a ser ya el \u00faltimo",
            "start": 2060.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "informe porque el martes es d\u00eda primero",
            "start": 2065.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y ya vamos a",
            "start": 2070.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "entregar incluso desde las 12 de la",
            "start": 2074.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2080.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de El \u00faltimo d\u00eda de septiembre a las 12",
            "start": 2082.72,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de la noche es formalmente",
            "start": 2087.32,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "el cambio de de gobierno de Estafeta la",
            "start": 2090.879,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "banda entrega en la",
            "start": 2096.879,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es la ceremonia",
            "start": 2100.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "formal pero legalmente es a las 12 de la",
            "start": 2104.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "noche se da el",
            "start": 2108.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cambio Muy bien Entonces vamos a",
            "start": 2111.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 2115.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "seguridad y tambi\u00e9n",
            "start": 2119.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh dar a conocer que hoy vamos a a",
            "start": 2124.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entregar los",
            "start": 2127.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconocimientos a los integrantes de las",
            "start": 2129.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "delegaciones de las dos delegaciones que",
            "start": 2133.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos representaron en los Juegos",
            "start": 2135.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ol\u00edmpicos de Par\u00eds",
            "start": 2139.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh la participaci\u00f3n",
            "start": 2144.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2147.75,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "de el equipo",
            "start": 2149.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 2152.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Estuvo primero y tambi\u00e9n de los eh",
            "start": 2154.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos va a ser a las 11 de la",
            "start": 2159.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2163.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "invitados este para entregar estos",
            "start": 2166.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "apoyos estas recompensas que se",
            "start": 2170.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obtienen esto se ha hecho a\u00f1o con a\u00f1o de",
            "start": 2175.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo que se",
            "start": 2181.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "confisca a eh delincuencia",
            "start": 2183.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "organizada y a la delincuencia de cuello",
            "start": 2188.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "blanco del programa devolver al pueblo",
            "start": 2191.28,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "lo robado Entonces vamos a empezar con",
            "start": 2194.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguridad S\u00ed muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2201.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2205.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "e hoy Como cada 15 d\u00edas nos toca",
            "start": 2206.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presentar eh los resultados del trabajo",
            "start": 2210.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "realizado por el gabinete de seguridad",
            "start": 2214.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que se re\u00fane que se reuni\u00f3 durante todo",
            "start": 2218.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este tiempo y hasta el \u00faltimo",
            "start": 2221.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda todos los d\u00edas se re\u00fane encabezado",
            "start": 2225.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2228.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed en Palacio Nacional o",
            "start": 2230.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "donde toque la",
            "start": 2234.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gira eh el gabinete de seguridad como",
            "start": 2236.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ustedes saben est\u00e1 integrado por la",
            "start": 2240.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n por eh la el",
            "start": 2242.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2246.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh la defensa nacional por el secretario",
            "start": 2249.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Marina por la secretaria de",
            "start": 2253.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores la consejer\u00eda",
            "start": 2255.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica la guardia nacional CNI y",
            "start": 2258.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este pues est\u00e1 coordinado por la",
            "start": 2263.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2266.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciudadana hoy presentar los resultados",
            "start": 2269.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de este \u00faltimo informe y subrayar mucho",
            "start": 2272.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que no es solamente los resultados en",
            "start": 2277.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito los que ayudan",
            "start": 2281.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precisamente a tener los resultados que",
            "start": 2284.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy se van a presentar si no son todos",
            "start": 2287.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los programas sociales la integraci\u00f3n",
            "start": 2291.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del trabajo de todo el gabinete que",
            "start": 2293.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llega hasta los \u00faltimos rincones de",
            "start": 2296.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds lo que se hace para bajar",
            "start": 2298.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los \u00edndices delictivos todo es en",
            "start": 2301.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "materia eh de prevenci\u00f3n",
            "start": 2304.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del delito pues agradecer mucho siempre",
            "start": 2309.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al presidente por su ejemplo su",
            "start": 2312.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenacidad su constancia y su valor en el",
            "start": 2314.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajo del gabinete de seguridad que \u00e9l",
            "start": 2318.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "encabeza todos los d\u00edas con esa",
            "start": 2321.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constancia y disciplina que tiene",
            "start": 2323.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enseguida vamos a presentar un vde que",
            "start": 2326.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concentra el trabajo del gabinete de",
            "start": 2328.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2331.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2342.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador cambi\u00f3 la forma de abordar",
            "start": 2344.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 2347.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "priorizando la atenci\u00f3n a las causas que",
            "start": 2349.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "generan la violencia mediante programas",
            "start": 2351.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sociales orientados a la prevenci\u00f3n el",
            "start": 2353.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n el",
            "start": 2356.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las instituciones de",
            "start": 2358.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguridad y la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 2360.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esfuerzos las 59 reuniones del gabinete",
            "start": 2365.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de seguridad el presidente dio",
            "start": 2369.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "seguimiento y coordin\u00f3 los esfuerzos",
            "start": 2371.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para combatir la delincuencia y proteger",
            "start": 2373.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos a trav\u00e9s de acciones",
            "start": 2375.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contundentes en materia de",
            "start": 2377.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguridad esta estrategia se replica a",
            "start": 2381.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las 32 mesas de paz estatales",
            "start": 2385.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y 266 regionales que han tenido m\u00e1s de",
            "start": 2388.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "4226 sesiones en conjunto para lograr la",
            "start": 2392.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n de aquell donde la",
            "start": 2395.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "violencia se encuentra focalizada es un",
            "start": 2398.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esfuerzo sin precedente en el que",
            "start": 2400.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participan gobernadoras gobernadores",
            "start": 2402.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidentas y presidentes municipales",
            "start": 2405.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de todas las",
            "start": 2408.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instancias dedicadas a la seguridad y la",
            "start": 2410.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de Justicia de los tres",
            "start": 2412.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno que se fortalece con",
            "start": 2414.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la presencia de la guardia nacional el",
            "start": 2416.92,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la",
            "start": 2419.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2420.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "Marina hoy sabemos que atender las",
            "start": 2422.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "causas sociales de la inseguridad",
            "start": 2424.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sociales universales en todo el pa\u00eds en",
            "start": 2427.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "especial programas de bienestar para",
            "start": 2430.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es la forma m\u00e1s eficaz de",
            "start": 2432.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construir la paz por eso llevamos a cabo",
            "start": 2434.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acciones concretas como redes por la",
            "start": 2437.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de las violencias y las",
            "start": 2440.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "adicciones para reducir el consumo de",
            "start": 2442.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "drogas entre los j\u00f3venes y la violencia",
            "start": 2444.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la sensibilizaci\u00f3n la",
            "start": 2446.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de riesgos y la creaci\u00f3n",
            "start": 2449.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de redes de apoyo se Han atendido a m\u00e1s",
            "start": 2451.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2453.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "264000 estudiantes de nivel y preparator",
            "start": 2454.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a docentes y familiares las",
            "start": 2458.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ferias de paz y desarme voluntario",
            "start": 2461.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "concientizan sobre los peligros de tener",
            "start": 2464.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "armas en el hogar en 22 entidades se",
            "start": 2466.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 el canje y destrucci\u00f3n de",
            "start": 2469.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "664 armas",
            "start": 2472.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "3186 cargadores 246 granadas y",
            "start": 2475.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "85125 cartuchos con el tianguis del",
            "start": 2480.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienestar visitamos",
            "start": 2484.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "245 municipios con mayor \u00edndice de",
            "start": 2486.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pobreza en ocho entidades entregamos m\u00e1s",
            "start": 2488.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de 12.7 millones de bienes nuevos",
            "start": 2491.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decomisados a la delincuencia a",
            "start": 2494.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "5964 70 familias devolviendo al pueblo",
            "start": 2497.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que por derecho le",
            "start": 2501.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2503.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corresponde en junio de 2019 se cre\u00f3 la",
            "start": 2505.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guardia nacional con una presencia",
            "start": 2508.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica en todo el territorio",
            "start": 2511.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nacional sobresaliendo el empleo del",
            "start": 2513.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar y centros de",
            "start": 2515.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "adiestramiento Para la formaci\u00f3n de",
            "start": 2518.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cuadros de Mando y capacitaci\u00f3n de",
            "start": 2520.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "personal la organizaci\u00f3n de 32",
            "start": 2522.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "coordinaciones estatales la creaci\u00f3n de",
            "start": 2524.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones regionales la",
            "start": 2527.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 2530.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "494 instalaciones y empleo de 100",
            "start": 2531.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espacios pertenecientes a la secretar\u00eda",
            "start": 2534.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional integr\u00e1ndose con",
            "start": 2537.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2539.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "135000 elementos y a 5 a\u00f1os de su",
            "start": 2540.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n aporta el 47 del total de",
            "start": 2543.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "resultados obtenidos del esfuerzo",
            "start": 2547.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nacional lo que demuestra su amplia",
            "start": 2549.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cobertura y actuaci\u00f3n",
            "start": 2551.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "profesional en un esfuerzo sin",
            "start": 2555.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "precedentes como resultado de las",
            "start": 2557.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "acciones en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2559.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y en respuesta la directiva presidencial",
            "start": 2562.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para evitar bajas y reducir v\u00edctimas",
            "start": 2564.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colaterales se dio prioridad a las",
            "start": 2566.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actividades de inteligencia en contra de",
            "start": 2568.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las organizaciones delictivas y",
            "start": 2570.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "objetivos generadores de violencia para",
            "start": 2573.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el efecto se crea ocho equipos de",
            "start": 2575.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2578.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "interinstitucional en siete entidades",
            "start": 2579.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "federativas con mayor \u00edndice de",
            "start": 2581.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "homicidios vinculados a la delincuencia",
            "start": 2583.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "organizada adem\u00e1s mesas de trabajo",
            "start": 2585.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "integradas con dependencias relacionadas",
            "start": 2588.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con la seguridad sumando capacidades de",
            "start": 2590.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inteligencia con recursos humanos y",
            "start": 2593.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos esto permiti\u00f3 la detenci\u00f3n",
            "start": 2596.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2598.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "94240 infractores de la ley incluidos",
            "start": 2599.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "12319 de organizaciones criminales de",
            "start": 2603.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los cuales",
            "start": 2607.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "8509 eran objetivos prioritarios",
            "start": 2608.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generadores de violencia entre los que",
            "start": 2611.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sobresalen Jos\u00e9 Antonio n Jos\u00e9 Alfredo n",
            "start": 2614.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Juan Gerardo n Ovidio n N\u00e9stor Isidro n",
            "start": 2617.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y Rafael Caro",
            "start": 2622.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2624.69,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "Quintero la polic\u00eda cient\u00edfica de la",
            "start": 2628.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "guardia nacional mediante m\u00e9todos",
            "start": 2631.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vanguardistas genera inteligencia",
            "start": 2633.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operativa lado con las fiscal\u00edas y",
            "start": 2636.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisiones nacional y estatales de",
            "start": 2638.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas realizando m\u00e1s de",
            "start": 2640.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "18 b\u00fasquedas y procesamientos de restos",
            "start": 2643.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "\u00f3seos Asimismo m\u00e1s de 11,000 ciber",
            "start": 2646.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaciones para atender delitos",
            "start": 2649.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "como robo de autotransporte amenazas",
            "start": 2651.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada fraude pornograf\u00eda",
            "start": 2655.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "infantil trata de personas emitiendo m\u00e1s",
            "start": 2658.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de 238 dict\u00e1menes a autoridades",
            "start": 2661.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judiciales y m\u00e1s de 4000 autoridades",
            "start": 2664.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ministeriales tambi\u00e9n ha atendido casi",
            "start": 2668.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "300,000 incidentes de",
            "start": 2670.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ciberseguridad se ha fortalecido el",
            "start": 2676.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "servicio de Protecci\u00f3n Federal Una",
            "start": 2678.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n con un crecimiento de 276",
            "start": 2681.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por en el n\u00famero de sus elementos",
            "start": 2684.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dedicada al resguardo de instalaciones",
            "start": 2687.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas e inmuebles federales en",
            "start": 2689.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional con su labor",
            "start": 2692.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sus m\u00e1s de 13000 guardias contribuyen a",
            "start": 2695.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la Paz Al brindar",
            "start": 2697.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "seguridad a usuarios del banco del",
            "start": 2699.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bienestar derecho habientes del",
            "start": 2701.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social e",
            "start": 2703.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad y servicios",
            "start": 2705.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sociales de los trabajadores del Estado",
            "start": 2707.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de protecci\u00f3n a diversas",
            "start": 2710.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "instituciones adem\u00e1s de periodistas y",
            "start": 2712.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "activistas en 2021 los gobiernos de",
            "start": 2719.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico reafirmaron la",
            "start": 2723.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "importancia de desarrollar compartida y",
            "start": 2725.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de respeto mutuo en torno a la seguridad",
            "start": 2728.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el siglo XX que se materializ\u00f3 en el",
            "start": 2730.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 2733.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Bicentenario Estableciendo mecanismos de",
            "start": 2734.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intercambio de informaci\u00f3n para contener",
            "start": 2737.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de armas acotar las",
            "start": 2739.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "capacidades de grupos delictivos",
            "start": 2742.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fortalecer la capacidad tecnol\u00f3gica en",
            "start": 2744.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica y atender",
            "start": 2746.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio esto ha permitido",
            "start": 2748.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compartir datos de 25000 armas de fuego",
            "start": 2751.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aseguradas y el rastreo de",
            "start": 2754.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "785 con origen de venta en los Estados",
            "start": 2757.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Unidos coadyuvando con la integraci\u00f3n de",
            "start": 2760.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n en dicho pa\u00eds",
            "start": 2762.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la contenci\u00f3n del flujo migratorio se",
            "start": 2765.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuenta con m\u00e1s de 30 un puestos de",
            "start": 2768.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rescate humanitario y cerca de 36,000",
            "start": 2770.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "elementos desplegados logrando el",
            "start": 2772.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "rescate de m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 2774.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "migrantes el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2781.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comprometido a combatir la amenaza de",
            "start": 2783.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "droga sint\u00e9tica",
            "start": 2785.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 la plataforma del sistema",
            "start": 2787.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "integral de sustancias que facilita su",
            "start": 2789.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rastreo y an\u00e1lisis se adhiri\u00f3 al",
            "start": 2791.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programa de control de contenedores de",
            "start": 2794.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la ONU contra la droga y el delito",
            "start": 2795.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "impulsa la coalici\u00f3n global para la",
            "start": 2798.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "trazabilidad de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2800.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "susceptibles para ser desviadas para la",
            "start": 2802.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de drogas y reform\u00f3 leyes",
            "start": 2804.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "federales incrementando a",
            "start": 2807.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "366 las sustancias qu\u00edmicas reguladas y",
            "start": 2810.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vigiladas acciones que dan m\u00e1s capacidad",
            "start": 2813.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis de sustancias y evitan su",
            "start": 2815.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico a partir de 2024 para un mayor",
            "start": 2818.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "control y trazabilidad de precursores",
            "start": 2822.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos solo se permite su entrada a",
            "start": 2824.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de cuatro aduanas siendo Veracruz",
            "start": 2827.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Veracruz Manzanillo Colima Colombia",
            "start": 2830.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n y el Aeropuerto Internacional",
            "start": 2833.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles Estado de M\u00e9xico en este",
            "start": 2835.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contexto se han asegurado m\u00e1s de 995,000",
            "start": 2839.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "kg de sustancias qu\u00edmicas m\u00e1s de 44,000",
            "start": 2842.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "kg de droga y m\u00e1s de 339,000 kg en carga",
            "start": 2846.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conteniendo droga De igual forma se han",
            "start": 2850.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "verificado 450 empresas de las cuales se",
            "start": 2854.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "suspendieron 202 y se multaron",
            "start": 2858.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "22 de lo anterior se desprenden",
            "start": 2863.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sanciones a 176 farmacias por presentar",
            "start": 2866.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "irregularidades derivado de la",
            "start": 2874.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n interinstitucional y",
            "start": 2875.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mediante el despliegue uso de",
            "start": 2878.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "inteligencia equipos de inspecci\u00f3n no",
            "start": 2880.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intrusivos im\u00e1genes satelitales drones y",
            "start": 2882.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otros medios tecnol\u00f3gicos las fuerzas",
            "start": 2886.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "armadas y Guardia nacional han logrado",
            "start": 2888.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la destrucci\u00f3n de m\u00e1s de 11,000",
            "start": 2891.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de marihuana 66,000 de Amapola",
            "start": 2893.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y 70 de hoja de Coca se han incrementado",
            "start": 2897.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los aseguramientos con m\u00e1s de",
            "start": 2900.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "795 toneladas de marihuana 205 de",
            "start": 2902.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "coca\u00edna y 775 de metanfetamina",
            "start": 2906.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1616 kg de hero\u00edna",
            "start": 2910.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1338 de goma de opio y poco m\u00e1s de 8000",
            "start": 2913.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de fentanilo adem\u00e1s de la destrucci\u00f3n de",
            "start": 2917.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "2593 Laboratorios clandestinos para la",
            "start": 2920.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 2923.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "asegurando cerca de 4000 toneladas de",
            "start": 2925.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas en el marco de la",
            "start": 2928.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de armas de",
            "start": 2931.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuego y explosivos se han asegurado m\u00e1s",
            "start": 2933.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de 53000 armas de fuego entre ellas 972",
            "start": 2935.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de grueso calibre m\u00e1s de 20 millones de",
            "start": 2940.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cartuchos y 3600 granadas Asimismo m\u00e1s",
            "start": 2942.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "de 101000 veh\u00edculos 197 aeronaves y 677",
            "start": 2946.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "embarcaciones as\u00ed como numerario por m\u00e1s",
            "start": 2952.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de 757 millones de pesos y 153 millones",
            "start": 2955.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2959.52,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para reducir los homicidios",
            "start": 2963.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dolosos implementaron diferentes",
            "start": 2965.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "acciones destacando en agosto de 2021 se",
            "start": 2967.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "identificaron los 50 municipios que",
            "start": 2972.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "concentraban el mayor \u00edndice de este",
            "start": 2974.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "delito el 17 de octubre de 2021 se",
            "start": 2977.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforz\u00f3 la seguridad de nueve estados",
            "start": 2981.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "prioritarios Guanajuato Baja California",
            "start": 2983.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Chihuahua Jalisco Guerrero",
            "start": 2986.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Sonora Zacatecas y Quintana ro y desde",
            "start": 2990.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el 21 de junio de 2024 implement\u00f3 el",
            "start": 2994.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plan de 100 d\u00edas focaliz\u00e1ndose en 52",
            "start": 2997.319,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 3000.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3001.38,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "prioritarios estas acciones permitieron",
            "start": 3002.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una efectiva contenci\u00f3n de los \u00edndices",
            "start": 3005.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "delictivos en los primeros dos a\u00f1os de",
            "start": 3007.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la presente administraci\u00f3n Y a partir",
            "start": 3009.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del tercer a\u00f1o una reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 3012.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que a septiembre del 2024 Ha logrado",
            "start": 3014.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "disminuir el homicidio doloso hasta el",
            "start": 3017.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "19 dichas acciones tambi\u00e9n han sido la",
            "start": 3023.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 3027.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el robo de hidrocarburos",
            "start": 3030.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "94.2 El secuestro 77",
            "start": 3032.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por. robo total",
            "start": 3036.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "30.2 el robo de veh\u00edculo",
            "start": 3039.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "48.7 feminicidio",
            "start": 3043.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "41.6 en extorsi\u00f3n telef\u00f3nica trabajamos",
            "start": 3046.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con las empresas de telefon\u00eda para",
            "start": 3049.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "combatir este delito que se comet\u00eda",
            "start": 3051.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde 129 penales estatales a la fecha",
            "start": 3054.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se ha erradicado esta pr\u00e1ctica en 92",
            "start": 3057.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "penales gracias a la denuncia ciudadana",
            "start": 3060.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y el trabajo conjunto de autoridades e",
            "start": 3062.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "iniciativa privada adem\u00e1s la l\u00ednea 089",
            "start": 3065.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ha recibido",
            "start": 3069.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "9013 reportes de n\u00fameros extorsivos y se",
            "start": 3071.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "han cancelado",
            "start": 3074.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "17616 tarjetas SIM y",
            "start": 3077.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "2983 dispositivos m\u00f3viles",
            "start": 3081.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como parte del Sistema Nacional de",
            "start": 3087.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil de manera coordinada",
            "start": 3089.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con los planes Dn 3e Marina y gna se",
            "start": 3091.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prest\u00f3 auxilio a la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 3096.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en situaciones de emergencia",
            "start": 3098.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndose m\u00e1s de 11,000 eventos",
            "start": 3100.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "destacando Los huracanes agata y otis en",
            "start": 3102.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca y Guerrero As\u00ed como las",
            "start": 3105.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inundaciones en Hidalgo Tabasco Chiapas",
            "start": 3107.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Veracruz Quintana ro y Campeche en los",
            "start": 3111.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuales se hizo entrega de m\u00e1s de",
            "start": 3115.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "558000 paquetes de enseres dom\u00e9sticos",
            "start": 3117.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3120.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1,864 despensas m\u00e1s de",
            "start": 3122.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "846.000 raciones calientes repartidas",
            "start": 3125.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed como m\u00e1s de 1,500000 canastas",
            "start": 3129.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas estos planes se adecuaron a otro",
            "start": 3131.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tipo de contingencias como la emergencia",
            "start": 3134.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanitaria generada por el virus sarscov",
            "start": 3137.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2 realizando las contrataciones de m\u00e1s",
            "start": 3140.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de 18,000 profesionales de la salud la",
            "start": 3143.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n de 125 instalaciones",
            "start": 3146.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sanitarias como hospitales de atenci\u00f3n",
            "start": 3149.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "covid-19 la atenci\u00f3n m\u00e9dica m\u00e1s de",
            "start": 3151.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "143,000 pacientes la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 3154.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de 54 millones de vacunas y el traslado",
            "start": 3157.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 274 millones de dosis a las 32",
            "start": 3161.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3166.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entidades todas las acciones descritas",
            "start": 3168.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han generado una baja en la percepci\u00f3n",
            "start": 3171.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de inseguridad que tiene la poblaci\u00f3n al",
            "start": 3173.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasar de",
            "start": 3175.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "73.7 en el 2018 a",
            "start": 3177.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "59.4 en",
            "start": 3181.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2024 cada vez m\u00e1s personas consideran",
            "start": 3182.839,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "que vivir en su ciudad es",
            "start": 3185.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3189.25,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "seguro adem\u00e1s las autoridades han ganado",
            "start": 3190.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "credibilidad ante la poblaci\u00f3n hoy el",
            "start": 3194.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "88.7 de los mexicanos Conf\u00eda en la",
            "start": 3197.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Armada el 86 en la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 3201.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que por primera vez fue tomada en cuenta",
            "start": 3205.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en este tipo de mediciones",
            "start": 3207.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "83.9 en el ej\u00e9rcito mexicano y a 5 a\u00f1os",
            "start": 3210.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de creada el 77 por en la guardia",
            "start": 3214.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nacional con estas acciones damos cuenta",
            "start": 3218.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "del firme compromiso del gobierno del",
            "start": 3221.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3223.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para fortalecer la seguridad y el",
            "start": 3226.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional trabajando con",
            "start": 3228.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y disciplina para",
            "start": 3230.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfrentar la delincuencia reducir la",
            "start": 3232.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "violencia y asegurar elestar de la",
            "start": 3235.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sentando con esto las bases de",
            "start": 3237.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n en el pa\u00eds porque para",
            "start": 3240.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguir construyendo un M\u00e9xico seguro es",
            "start": 3243.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "indispensable El Progreso la justicia y",
            "start": 3246.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3249.44,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "paz con su permiso",
            "start": 3260.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidente ahora daremos a conocer",
            "start": 3263.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "con base en datos del",
            "start": 3267.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Inegi 10 importantes cambios que se han",
            "start": 3269.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "registrado en nuestra sociedad a ra\u00edz de",
            "start": 3273.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n impulsada por el",
            "start": 3276.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3279.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3281.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e el",
            "start": 3283.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "primero entre",
            "start": 3285.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2018 y",
            "start": 3288.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "2022 se da que en 27 entidades del pa\u00eds",
            "start": 3291.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se redujo de manera",
            "start": 3296.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea la tasa de v\u00edctimas de",
            "start": 3298.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "delitos y tambi\u00e9n el porcentaje de",
            "start": 3302.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pobreza en dos estados en tlascala y",
            "start": 3306.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico aument\u00f3 la pobreza y",
            "start": 3310.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "disminuyeron los delitos mientras que en",
            "start": 3313.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3317.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "entidades Coahuila Yucat\u00e1n y Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3317.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se aminor\u00f3 la pobreza y aument\u00f3 la",
            "start": 3322.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "prevalencia de",
            "start": 3325.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en este periodo que estamos se\u00f1alando de",
            "start": 3327.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2018 a 2022 con datos del",
            "start": 3330.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "inji en ninguna entidad se",
            "start": 3335.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 o sea se conjunt\u00f3 el aumento de",
            "start": 3339.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pobreza y el alza en la comisi\u00f3n de",
            "start": 3343.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "delitos el segundo cambio Es que en el",
            "start": 3347.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "primer semestre de",
            "start": 3350.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "2024 se registr\u00f3 una baja de",
            "start": 3352.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "12.7 puntos",
            "start": 3357.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porcentuales en el n\u00famero de hogares",
            "start": 3359.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de robo y o de extorsi\u00f3n en",
            "start": 3362.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ciudades del pa\u00eds en comparaci\u00f3n con el",
            "start": 3367.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mismo periodo de",
            "start": 3370.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2018 el",
            "start": 3373.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tercero es la baja de 14.3 puntos",
            "start": 3376.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porcentuales en la percepci\u00f3n de",
            "start": 3381.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "inseguridad que tiene la poblaci\u00f3n",
            "start": 3384.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mientras que en diciembre de",
            "start": 3387.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "2018 el",
            "start": 3389.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "73.7 por consideraba inseguro vivir en",
            "start": 3392.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "su ciudad para junio de",
            "start": 3396.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "2024 ese porcentaje se redujo a",
            "start": 3399.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "59.4 por. esto significa que cada vez",
            "start": 3404.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas consideran seguro vivir en",
            "start": 3409.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "su ciudad adem\u00e1s es importante",
            "start": 3413.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "considerar que esta consistente",
            "start": 3417.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja durante un periodo",
            "start": 3420.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de 22 trimestres es algo que",
            "start": 3423.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no se observa en ning\u00fan",
            "start": 3427.559,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo el cuarto es que ahora la",
            "start": 3430.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente tiene una mejor",
            "start": 3436.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "expectativa sobre las condiciones de",
            "start": 3438.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds en el segundo",
            "start": 3441.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trimestre de 2018",
            "start": 3444.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de abril a junio el",
            "start": 3446.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "68.3 por de la poblaci\u00f3n adulta pensaba",
            "start": 3450.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que la delincuencia seguir\u00eda igual de",
            "start": 3454.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mal o empeorar\u00eda",
            "start": 3457.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin embargo en el mismo periodo de este",
            "start": 3460.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ese porcentaje negativo se redujo",
            "start": 3462.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "17.8 puntos porcentuales para llegar a",
            "start": 3468.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "50.5 por esto es el nivel m\u00e1s bajo",
            "start": 3473.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "registrado en 43 trimestres junto con el",
            "start": 3477.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de diciembre de",
            "start": 3482.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2018 en quinto lugar podemos ver que a",
            "start": 3484.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pesar de su reciente creaci\u00f3n la guardia",
            "start": 3489.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacional es identificada en la",
            "start": 3492.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "actualidad por nueve de cada 10 personas",
            "start": 3495.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3499.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adulta al principio solamente eran tres",
            "start": 3501.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de cada 10",
            "start": 3505.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 3506.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "74 por de acuerdo a esta",
            "start": 3508.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh encuesta del Inegi considera efectivo",
            "start": 3512.599,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "su desempe\u00f1o en sus localidades un sexto",
            "start": 3516.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cambio importante en esta",
            "start": 3522.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Es que entre 2019 y",
            "start": 3525.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "2023 la tasa Nacional de actos de",
            "start": 3529.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n experimentados por la",
            "start": 3533.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n al realizar tr\u00e1mites por cada",
            "start": 3536.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "100,000 habitantes se redujo",
            "start": 3540.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "16.6 por en el pa\u00eds lo que significa",
            "start": 3544.559,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "5062 actos de este tipo",
            "start": 3549.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "menos en s\u00e9ptimo lugar decir que entre",
            "start": 3553.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2017 y",
            "start": 3558.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "2023 la proporci\u00f3n de personas adultas",
            "start": 3560.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3564.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 que percibi\u00f3 que percibi\u00f3",
            "start": 3565.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de manera frecuente se redujo",
            "start": 3568.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "8.8 a nivel",
            "start": 3572.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nacional en octavo lugar hay que",
            "start": 3575.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "destacar que el",
            "start": 3578.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "53.5 por de la poblaci\u00f3n adulta le da el",
            "start": 3581.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto nivel de",
            "start": 3586.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "confianza al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3589.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador seg\u00fan el",
            "start": 3593.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "regro que se tiene a marzo de este a\u00f1o",
            "start": 3596.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Este es el mayor porcentaje de confianza",
            "start": 3600.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entre autoridades a cargo de",
            "start": 3603.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "administraciones p\u00fablicas si se compara",
            "start": 3605.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con el de gobernadores que es el de",
            "start": 3609.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "33.2 y con el de presidentes o alcaldes",
            "start": 3612.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "municipales de",
            "start": 3616.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "28.1",
            "start": 3618.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por tambi\u00e9n se ha logrado un noveno",
            "start": 3620.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cambio la instituci\u00f3n",
            "start": 3623.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gubernamental en la que m\u00e1s conf\u00eda ahora",
            "start": 3626.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n es el gobierno de M\u00e9xico el",
            "start": 3630.44,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "59.1 por de la gente As\u00ed lo manifiesta",
            "start": 3634.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Pero esto no era as\u00ed en",
            "start": 3640.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "2017 solo el",
            "start": 3644.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "25.5 por de la gente confiaba en el",
            "start": 3646.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 3650.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Federal para",
            "start": 3652.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "2023 porcentaje creci\u00f3 a 59 por esto",
            "start": 3654.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "significa un aumento del",
            "start": 3660.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "132 en la proporci\u00f3n de personas que",
            "start": 3663.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en el gobierno del presidente",
            "start": 3667.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador estamos hablando de cifras",
            "start": 3671.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3676.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "inji no son nuestras es son del inji",
            "start": 3677.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora veamos por \u00faltimo un dato de la",
            "start": 3682.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "encuesta sobre factores de confianza en",
            "start": 3685.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "las instituciones p\u00fablicas de la",
            "start": 3689.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el",
            "start": 3693.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico la ocde de",
            "start": 3695.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "2023 que se realiza en 30",
            "start": 3699.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses esta gr\u00e1fica muestra que en",
            "start": 3704.559,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "2023 el 54 por de los mexicanos tiene",
            "start": 3709.28,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "alta o moderadamente alta confianza en",
            "start": 3714.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "su gobierno lo que ubica nuestra naci\u00f3n",
            "start": 3719.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "por encima del porcentaje promedio de la",
            "start": 3723.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "octe que es de 39 por. adem\u00e1s el nivel",
            "start": 3726.799,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico est\u00e1 solo por debajo de Suiza",
            "start": 3732.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3736.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Luxemburgo en resumen estos 10 cambios",
            "start": 3739.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "revelan que la forma de gobernar en",
            "start": 3743.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed ha tenido un impacto positivo",
            "start": 3746.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n son grandes avances",
            "start": 3749.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 3752.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3753.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Obrador una s\u00f3lida base para el nuevo",
            "start": 3756.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gobierno de la presidenta electa Claudia",
            "start": 3761.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "She se\u00f1or presidente gracias que nos ha",
            "start": 3764.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado la cultura de la paz por encima",
            "start": 3769.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la cultura de la guerra",
            "start": 3773.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos a a las preguntas",
            "start": 3779.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 3782.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3783.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Gracias qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas",
            "start": 3785.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente Poncho Guti\u00e9rrez de Twitter",
            "start": 3788.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del de forma y de",
            "start": 3790.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sdp ayer en sdp noticias estrenamos un",
            "start": 3792.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un noticiero humor\u00edstico y dentro de los",
            "start": 3796.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comentarios exist\u00eda esta inquietud del",
            "start": 3799.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que dec\u00edan Ojal\u00e1 que el",
            "start": 3802.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente nosa decir que durante estos",
            "start": 3804.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os",
            "start": 3807.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a los mexicanos",
            "start": 3808.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que jam\u00e1s le reconocieron ninguna",
            "start": 3811.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acierto esta gente que dijo no hubo",
            "start": 3813.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acierto pero muy interesante qu\u00e9",
            "start": 3816.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda tambi\u00e9n a la gente que no le",
            "start": 3819.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 ning\u00fan error Bueno",
            "start": 3820.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a los que no reconocen ning\u00fan acierto",
            "start": 3824.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decirles que",
            "start": 3829.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh es su",
            "start": 3831.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecho somos",
            "start": 3834.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 3836.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 3838.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3841.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reconocer nada a quienes",
            "start": 3843.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 3845.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 3848.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay e posturas",
            "start": 3850.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "extremas tanto de derecha como de",
            "start": 3855.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "izquierda que rayan en el",
            "start": 3858.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fanatismo Y eso",
            "start": 3863.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "impide ver las",
            "start": 3868.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3870.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ubila y ya no hay remedio ante",
            "start": 3873.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso Entonces",
            "start": 3879.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3881.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este no hay nada que",
            "start": 3885.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reprochar al contrario decirles que este",
            "start": 3889.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sigan su camino",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que van",
            "start": 3896.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bien que no hay que",
            "start": 3897.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 3900.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3902.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esperanza sobre",
            "start": 3904.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3908.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "quienes los rodean sus amigos",
            "start": 3910.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3917.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3919.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que alg\u00fan d\u00eda vuelvan",
            "start": 3921.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3926.72,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3930.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3932.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cambien hasta las piedras cambian de",
            "start": 3935.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "modo de",
            "start": 3937.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "parecer y hay que tener paciencia mucha",
            "start": 3939.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "paciencia y lo",
            "start": 3943.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mismo por el lado de quienes me quieren",
            "start": 3945.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3950.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y no me ven ning\u00fan defecto es",
            "start": 3952.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Eh Pues",
            "start": 3961.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3963.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n",
            "start": 3964.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "normal a\u00fan",
            "start": 3968.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3970.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh en honor a la",
            "start": 3972.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed son un poco",
            "start": 3977.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3980.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos al",
            "start": 3984.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cometemos",
            "start": 4038.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "errores Lo importante es",
            "start": 4040.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh rectificar no caer en",
            "start": 4044.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 4047.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "y lo otro pues que",
            "start": 4053.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son por lo general quienes simpatizan",
            "start": 4057.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con nosotros son",
            "start": 4059.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Rebeldes y",
            "start": 4062.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Eh pues son cr\u00edticos aunque no sean",
            "start": 4064.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "creyentes son muy",
            "start": 4068.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos y por m\u00e1s",
            "start": 4070.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "afecto por m\u00e1s simpat\u00edas siempre",
            "start": 4074.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4078.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuestionamientos",
            "start": 4080.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "yo a todos los mexicanos los",
            "start": 4082.559,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "respeto les agradezco mucho a mis",
            "start": 4086.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adversarios les agradezco bastante",
            "start": 4090.839,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "porque sin el comportamiento respetuoso",
            "start": 4094.039,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "responsable de quienes no nos ven con",
            "start": 4100.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "buenos ojos no hubi\u00e9semos",
            "start": 4104.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avanzado como se ha",
            "start": 4109.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "logrado y no hubi\u00e9semos avanzado",
            "start": 4112.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh que es es",
            "start": 4116.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh el hecho m\u00e1s",
            "start": 4121.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importante el meollo del asunto avanzar",
            "start": 4127.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica en la transformaci\u00f3n",
            "start": 4131.759,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque nuestros adversarios se enojan",
            "start": 4137.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4144.01,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "calumnian",
            "start": 4146.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "insultan pero no pasan de ah\u00ed viene",
            "start": 4149.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "traen",
            "start": 4153.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a a este a Cedillo no decir que es una",
            "start": 4154.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 4160.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de",
            "start": 4164.359,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "risa es de",
            "start": 4169.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "risa hacen el",
            "start": 4172.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo Pero no pasa de ah\u00ed no llama a",
            "start": 4174.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4181.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo una huelga de pago de",
            "start": 4184.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "impuestos Por",
            "start": 4189.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ejemplo si",
            "start": 4192.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "si le hicieran caso a lo mejor no este",
            "start": 4195.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 4200.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "causar alg\u00fan problema una disminuci\u00f3n en",
            "start": 4201.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4206.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n Y eso nos afectar\u00eda pero no",
            "start": 4207.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4212.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no act\u00faa en ese sentido de manera",
            "start": 4214.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "responsable que crra diga de que ya se",
            "start": 4217.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 la",
            "start": 4222.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y que se va a establecer una",
            "start": 4223.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda tambi\u00e9n es de risa no",
            "start": 4227.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh que Aguilar Cam\u00ed diga que ya",
            "start": 4231.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh Hay una dictadura en M\u00e9xico",
            "start": 4236.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4240.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4244.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4247.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo que hace",
            "start": 4249.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "alguien que hizo su doctorado en",
            "start": 4252.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "historia en el colegio de",
            "start": 4257.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de pena",
            "start": 4260.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ajena porque no hay rigor te\u00f3rico",
            "start": 4264.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "conceptual Es mucha la deshonestidad",
            "start": 4268.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intelectual y as\u00ed por el estilo",
            "start": 4276.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no pero no ha pasado",
            "start": 4279.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "nada se ha aportado muy bien el New York",
            "start": 4283.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Times este el Washington",
            "start": 4288.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "post El wes jurna financial",
            "start": 4292.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Time todos se han portado muy bien",
            "start": 4297.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh sus",
            "start": 4304.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculos que no los",
            "start": 4307.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "leen",
            "start": 4311.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho e",
            "start": 4312.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "contra no han hecho Mella",
            "start": 4316.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s nos han",
            "start": 4322.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudado tambi\u00e9n",
            "start": 4325.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4328.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "clarificar de que la prensa",
            "start": 4330.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "internacional es igual o",
            "start": 4333.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 4337.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4340.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "falsaria que la nuestra",
            "start": 4342.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 4349.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que sea m\u00e1s profesional m\u00e1s objetiva la",
            "start": 4350.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "prensa mexicana El caso",
            "start": 4355.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de El reforma que es un",
            "start": 4358.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn del conservadorismo",
            "start": 4364.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano me quedo con el",
            "start": 4370.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 4374.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si tengo que escoger",
            "start": 4375.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entre ese",
            "start": 4379.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y el Washington",
            "start": 4382.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "post desde luego que es much\u00edsimo mejor",
            "start": 4387.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "El Financiero que el Wall Street",
            "start": 4391.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "journal pero todo esto nos ha ayudado no",
            "start": 4397.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque antes Oh",
            "start": 4402.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 4408.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 un editorial en el Washington",
            "start": 4409.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "post este pues",
            "start": 4416.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4419.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "afortunadamente sigue la",
            "start": 4424.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de manera directa",
            "start": 4429.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de boca en",
            "start": 4435.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Boca Y la verdad se abre paso y llega",
            "start": 4437.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 4441.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "existen las redes sociales y Cada",
            "start": 4446.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ciudadano mexicano es un medio de",
            "start": 4449.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ahora con un tel\u00e9fono",
            "start": 4453.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "puede estar",
            "start": 4458.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Dando su opini\u00f3n respondiendo",
            "start": 4460.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 4465.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tener Defensores en los",
            "start": 4469.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "medios del gobierno de la",
            "start": 4472.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a nadie le pedimos que",
            "start": 4477.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4479.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "defienda nos defiende toda la",
            "start": 4481.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gente adem\u00e1s muy",
            "start": 4485.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inteligentes quienes interact\u00faan en",
            "start": 4488.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 4491.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "t\u00fa te los",
            "start": 4496.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cepillas",
            "start": 4498.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este tiro por",
            "start": 4500.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viaje o sea te quieren mucho",
            "start": 4502.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no me tienen mucho",
            "start": 4507.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o atenci\u00f3n por lo menos si me tien",
            "start": 4510.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces y as\u00ed",
            "start": 4512.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos agradecerle a todos los que",
            "start": 4518.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh interact\u00faan en redes sociales ayudan",
            "start": 4521.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo mucho",
            "start": 4526.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4529.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "caricaturistas los que hacen los eh",
            "start": 4532.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "memes qu\u00e9 barbaridad mujeres hombres",
            "start": 4536.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "eh que nos hacen re\u00edr",
            "start": 4541.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Si",
            "start": 4545.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda muy aburrido",
            "start": 4547.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "todo pero es de",
            "start": 4550.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "risa vamos a ver si al rato me acuerdo",
            "start": 4555.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de algo reciente no",
            "start": 4559.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este ponle ponle algo ah\u00ed ponle",
            "start": 4567.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "algo presidente en lo que miren por",
            "start": 4576.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ejemplo el caso de Noro\u00f1a Qu\u00e9 gusto me",
            "start": 4579.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "da dice Qu\u00e9 gusto me da y lo",
            "start": 4583.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "felicito porque",
            "start": 4588.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh ha actuado",
            "start": 4590.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh Con mucho respeto con mucha",
            "start": 4593.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4598.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed frente a el desparpajo",
            "start": 4600.44,
            "duration": 14.56
        },
        {
            "text": "no de los opositores \u00e9 serio respetuoso",
            "start": 4606.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4620.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ponch qui\u00e9n elimin\u00f3 las",
            "start": 4622.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 4626.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Cedillo qui\u00e9n reprimi\u00f3 en alteal",
            "start": 4629.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Cedillo qui\u00e9n expuls\u00f3 ministros",
            "start": 4634.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Cedillo pero",
            "start": 4638.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este hay que agregar que los muy",
            "start": 4640.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "bien Qui\u00e9n hizo el F a prueba",
            "start": 4646.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seicho qui\u00e9n tuvo el error de diciembre",
            "start": 4650.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Cedillo Qui\u00e9n traicion\u00f3 a Salinas",
            "start": 4653.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Cedillo eso no lo dices t\u00fa no lo digo yo",
            "start": 4658.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed Qui\u00e9n es el nuevo h\u00e9roe de la",
            "start": 4662.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n m\u00e1s inteligente de la historia",
            "start": 4665.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "falta s\u00ed qui\u00e9n privatiz\u00f3 los trenes de",
            "start": 4675.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasajeros Cedillo qui\u00e9n se fue a",
            "start": 4679.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "trabajar con una empresa ferrocarrilera",
            "start": 4682.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se qued\u00f3 con los trenes de M\u00e9xico",
            "start": 4686.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Cedillo qui\u00e9n tiene una pensi\u00f3n del",
            "start": 4693.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico",
            "start": 4696.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Cedillo pero Esos son los",
            "start": 4702.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4706.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este representan a a la oposici\u00f3n tiene",
            "start": 4710.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todo su",
            "start": 4714.199,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4715.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 4717.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "manifestarse porque vivimos Ahora s\u00ed en",
            "start": 4719.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica",
            "start": 4724.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "democracia no es dictadura no es",
            "start": 4728.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dictablanda y tampoco es",
            "start": 4731.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda como era antes el gobierno de",
            "start": 4736.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda con fachada de",
            "start": 4739.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democracia ahora es una democracia",
            "start": 4743.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 4746.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdadera y les cuesta",
            "start": 4748.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4752.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aceptarlo porque para",
            "start": 4755.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ellos lo digo y lo digo y lo",
            "start": 4758.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "digo y lo voy a seguir diciendo",
            "start": 4762.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh Porque no lo",
            "start": 4767.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "internalizan para ellos el pueblo no",
            "start": 4770.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 4777.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "as\u00ed la pol\u00edtica era asunto de los",
            "start": 4778.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de los de",
            "start": 4783.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "arriba y ahora es",
            "start": 4786.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "distinto el pueblo es el que dec del",
            "start": 4791.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puebo es el que",
            "start": 4794.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 4797.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 4799.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos eh Son",
            "start": 4801.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos igual que es ciudadano un",
            "start": 4805.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campesino un",
            "start": 4810.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obrero un maestro un peque\u00f1o",
            "start": 4812.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comerciante igual que",
            "start": 4816.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos pero ellos se sent\u00edan",
            "start": 4818.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "superiores por eso el",
            "start": 4822.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "grito de La noche del 15 muera la",
            "start": 4826.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n muera la",
            "start": 4831.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "avaricia como no se entiende",
            "start": 4838.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 4842.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "suficiente lo que es el",
            "start": 4845.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "clasismo por eso",
            "start": 4848.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "us\u00e9 muera la avaricia pero es tambi\u00e9n",
            "start": 4850.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "muera",
            "start": 4854.12,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "clasismo lo que s\u00ed se entiende es muera",
            "start": 4857.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4860.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "racismo y muere la",
            "start": 4864.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y esas cuatro",
            "start": 4868.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cosas la",
            "start": 4874.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la",
            "start": 4876.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "avaricia el racismo y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4879.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh A quienes",
            "start": 4887.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caracterizan entonces",
            "start": 4897.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 bueno",
            "start": 4900.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1s aqu\u00ed con nosotros ya en",
            "start": 4902.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas que nos falta y adelante",
            "start": 4907.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante fue introduciendo en el",
            "start": 4913.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodismo la",
            "start": 4916.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "idea muy",
            "start": 4919.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acomodaticia de que",
            "start": 4922.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda que tomar",
            "start": 4924.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "partido y",
            "start": 4928.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "claro es una simulaci\u00f3n",
            "start": 4930.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque",
            "start": 4933.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 4936.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que sosten\u00edan que no hab\u00eda que tomar",
            "start": 4938.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "partido Claro que estaban tomando",
            "start": 4940.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "partido parciales s\u00ed",
            "start": 4943.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independientes s\u00ed de la sociedad",
            "start": 4946.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 4949.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "apartidistas",
            "start": 4951.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apartidistas y resulta que el mejor",
            "start": 4954.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "periodismo en la historia pues es el",
            "start": 4957.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "periodismo Rebelde es el periodismo que",
            "start": 4959.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "s toma partido que si se",
            "start": 4963.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "define por las causas",
            "start": 4967.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "justas de qu\u00e9 sirve un periodismo",
            "start": 4971.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "como el de Silva gerso o de",
            "start": 4976.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "volpi estoy hablando de la nueva",
            "start": 4981.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de los alumnos de crause y de",
            "start": 4983.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 4986.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cam\u00ed si no dicen",
            "start": 4988.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nada no dicen",
            "start": 4992.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4997.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no contribuyen",
            "start": 5002.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a que la mayor\u00eda de los",
            "start": 5006.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos conozca sobre la importancia",
            "start": 5012.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5015.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Democracia sobre la importancia de la",
            "start": 5017.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "honestidad sobre la",
            "start": 5021.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "importancia de la",
            "start": 5025.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "verdad de la Libertad",
            "start": 5029.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5035.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3",
            "start": 5041.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed",
            "start": 5050.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "espantan No aqu\u00ed en palacio hay fantasma",
            "start": 5052.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed pues imagin que estuvo aqu\u00ed",
            "start": 5056.159,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "durmi\u00f3 este Maximiliano",
            "start": 5060.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este seg\u00fan Fernando del paso no pudo",
            "start": 5068.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dormir porque hab\u00eda muchas chinches y",
            "start": 5072.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 5076.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "amaneci\u00f3 durmiendo arriba de una mesa de",
            "start": 5077.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Villas y hay tantas cosas pues estuvo",
            "start": 5080.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Huerta y otros",
            "start": 5086.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "que no eran nada buenos se purific\u00f3 el",
            "start": 5089.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Palacio mucho porque vivi\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 5094.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez y aqu\u00ed",
            "start": 5097.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 pero esa es otra",
            "start": 5099.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh cosa pero bueno Nos da much\u00edsimo",
            "start": 5102.92,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "gusto el que haya un periodismo que s\u00ed",
            "start": 5106.119,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "este est\u00e9 cercano al pueblo y lo m\u00e1s",
            "start": 5113.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "distante que se pueda al poder est\u00e9",
            "start": 5117.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 en el poder y tambi\u00e9n el",
            "start": 5120.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "poder no es el ejecutivo no es el",
            "start": 5123.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno Por",
            "start": 5130.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vol Por",
            "start": 5133.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este silvers Por qu\u00e9 otros",
            "start": 5135.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no pueden y tienen adem\u00e1s toda la",
            "start": 5143.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacerlo cuestionar al",
            "start": 5147.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejecutivo porque est\u00e1n en la UNAM",
            "start": 5149.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y ganan lo mismo que yo",
            "start": 5155.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gano",
            "start": 5162.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5164.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "o como el caso de crause y de Aguilar",
            "start": 5166.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Cam\u00ed que reciben",
            "start": 5169.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "apoyo de los grupos",
            "start": 5172.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empresariales dice este no vivimos",
            "start": 5179.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5185.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobierno C\u00f3mo",
            "start": 5187.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no Claro que s\u00ed nada m\u00e1s que antes este",
            "start": 5190.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recib\u00edan en",
            "start": 5196.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "exceso y adem\u00e1s de eso",
            "start": 5198.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edan mucha",
            "start": 5201.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "influencia ellos",
            "start": 5204.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pod\u00edan eh decidir a qui\u00e9n darle un",
            "start": 5207.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "premio de literatura de ciencia",
            "start": 5210.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estaban en todos los",
            "start": 5218.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "jurados y desde luego pues eran muy",
            "start": 5222.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cercanos a los",
            "start": 5227.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presidentes cuando empieza su campa\u00f1a",
            "start": 5229.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 5240.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "manera muy",
            "start": 5242.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "consecuente la inicia en",
            "start": 5247.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tren porque",
            "start": 5252.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 5254.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "privatizan los ferrocarriles en",
            "start": 5256.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Buenavista y salen",
            "start": 5260.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en un vag\u00f3n y va Aguilar cam\u00edn y los",
            "start": 5264.679,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "intelectuales con \u00e9l",
            "start": 5270.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y luego Aguilar cam\u00edn traiciona Salinas",
            "start": 5274.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y se va con",
            "start": 5278.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Cedillo y tambi\u00e9n",
            "start": 5282.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda un trato especial no s\u00e9 si se",
            "start": 5286.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 5289.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ustedes y as\u00ed hay varias",
            "start": 5292.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "cosas no s\u00e9 si se acuerdan de dos este",
            "start": 5296.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "hechos que son p\u00fablicos",
            "start": 5302.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5306.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que en una conversaci\u00f3n en",
            "start": 5310.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n cuando Casta\u00f1eda ofende a El",
            "start": 5313.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pueblo de de Putla",
            "start": 5318.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Oaxaca porque un hijo una hija se fue a",
            "start": 5322.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacer el servicio social y \u00e9l dice que",
            "start": 5325.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 5329.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo Este s\u00ed no lo puedo repetir Pero",
            "start": 5331.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "bueno se expresa de manera",
            "start": 5335.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ofensiva dice te acuerdas tan los dos",
            "start": 5338.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que t\u00fa me",
            "start": 5342.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudastes a que se",
            "start": 5344.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuera a hacer su servicio a otro",
            "start": 5347.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pueblo le dice Aguilar",
            "start": 5351.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5355.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda no al contrario casta\u00f1era",
            "start": 5358.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 5361.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "influyente y luego est\u00e1 el otro hecho",
            "start": 5365.239,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que quien Acompa\u00f1a a la se\u00f1ora",
            "start": 5369.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "casar esta de Claudio Gonz\u00e1lez del",
            "start": 5374.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 5378.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 5380.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quien la acompa\u00f1a para que",
            "start": 5385.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cobre",
            "start": 5388.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el seguro",
            "start": 5389.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es H\u00e9ctor Aguilar",
            "start": 5396.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cam\u00edn entonces ten\u00edan mucha",
            "start": 5399.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "influencia porque no",
            "start": 5403.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 5406.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Este lo",
            "start": 5407.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de Don",
            "start": 5409.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Carlos que se se",
            "start": 5412.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "repita",
            "start": 5415.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 5418.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ellos cuestionando Pues nosotros tenemos",
            "start": 5422.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "derecho a la r\u00e9plica no tambi\u00e9n de",
            "start": 5426.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo de C\u00f3mo",
            "start": 5429.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "era el poder de los intelectuales",
            "start": 5433.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos Y c\u00f3mo estaban vinculados con",
            "start": 5437.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5440.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y sobre todo vinculados con",
            "start": 5441.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5444.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidentes los",
            "start": 5445.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "recibos estos documentos",
            "start": 5449.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los entreg\u00f3 el mismo",
            "start": 5454.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 5457.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuando se sinti\u00f3",
            "start": 5459.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "traicionado porque",
            "start": 5463.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Aguilar se fue con",
            "start": 5467.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sedillo como tambi\u00e9n",
            "start": 5470.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Televisa se fue del lado de",
            "start": 5474.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Cedillo fue cuando aquella llamada",
            "start": 5480.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Eso es para los",
            "start": 5484.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero nada m\u00e1s mir Don Carlos en",
            "start": 5487.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico educativo",
            "start": 5492.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realizado por este",
            "start": 5495.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "centro de",
            "start": 5497.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "investigaciones seg\u00fan acuerdo celebrado",
            "start": 5499.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo pasado se nos",
            "start": 5502.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hizo un pago de 250 millones de pesos",
            "start": 5506.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como anticipo",
            "start": 5510.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "equivalente al 50",
            "start": 5511.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del costo total adjunto a la presente",
            "start": 5514.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enviamos la factura complementaria por",
            "start": 5518.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un importe de",
            "start": 5521.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "284",
            "start": 5524.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "m2200 pesos por otra parte Me",
            "start": 5527.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "permito",
            "start": 5532.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "comentarte s\u00ed que en virtud de la",
            "start": 5535.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "complejidad del propio estudio",
            "start": 5540.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y diversos compromisos del",
            "start": 5544.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Inegi",
            "start": 5548.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "incurridos en un",
            "start": 5550.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "retraso de 6 meses para su terminaci\u00f3n",
            "start": 5553.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo cual gener\u00f3 Los costos",
            "start": 5557.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 5561.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se que se mencionan en el presupuesto",
            "start": 5564.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "anexo",
            "start": 5567.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mismo que someto a tu",
            "start": 5570.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y en el caso de tu aprobaci\u00f3n se adjunta",
            "start": 5574.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la factura por el importe de",
            "start": 5579.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "115 m 920.000",
            "start": 5583.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pesos y 3 a\u00f1os",
            "start": 5590.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s presidente s\u00e9 que no hemos",
            "start": 5594.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terminado pero nuestras",
            "start": 5598.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "finanzas por la misma demora andan",
            "start": 5601.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mal si pudieras anticiparnos",
            "start": 5606.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el saldo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 5609.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una gran",
            "start": 5614.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5616.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "solidaria",
            "start": 5618.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 5622.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "generosa un",
            "start": 5624.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abrazo entonces",
            "start": 5626.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed y ah\u00ed",
            "start": 5629.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Siguen con loo",
            "start": 5631.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 5635.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede esperar mucho de",
            "start": 5636.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5639.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5644.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5645.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es su",
            "start": 5647.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 5650.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Aguilar traicion\u00f3 a",
            "start": 5651.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Salinas y se fue con Cedillo pero fue",
            "start": 5655.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fuerte la traici\u00f3n no es nada m\u00e1s",
            "start": 5659.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5663.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este empez\u00f3 a cuestionar a Salinas",
            "start": 5668.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un",
            "start": 5672.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "libro sobre el",
            "start": 5677.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "expediente del",
            "start": 5679.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asesinato de",
            "start": 5681.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Colosio y habla entre otras",
            "start": 5685.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cosas de c\u00f3 a la esposa del finado",
            "start": 5689.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Colosio le daba",
            "start": 5692.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "miedo Salinas y la gente cercana a",
            "start": 5694.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Salinas y",
            "start": 5698.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5700.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5702.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora del finado Colosio que tambi\u00e9n es",
            "start": 5705.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "finada gente muy",
            "start": 5711.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "buena ten\u00eda que meterse en la",
            "start": 5713.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cajuela y eso lo describe",
            "start": 5719.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor aguiler",
            "start": 5724.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cam en",
            "start": 5727.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contra de Cedillo digo de Salinas cuando",
            "start": 5729.119,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "estaba coned entonces imag\u00ednes si esos",
            "start": 5735.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que les daban",
            "start": 5739.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tanto los",
            "start": 5741.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 este A qui\u00e9n no",
            "start": 5744.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "traiciona qu\u00e9 se puede",
            "start": 5747.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esperar de una persona",
            "start": 5751.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "as\u00ed y luego nos han acusado nosotros de",
            "start": 5754.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser los los chayoteros",
            "start": 5757.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ir\u00f3nicamente tenemos esa fama por estas",
            "start": 5760.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mismas personas algunas",
            "start": 5762.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personas nos la regresan aplican s\u00ed",
            "start": 5765.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno que sacaran las nuestros",
            "start": 5767.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "adversarios no este las notitas a eh A",
            "start": 5770.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5776.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este un escrito",
            "start": 5778.159,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "de del presidente dirigido a a Jes\u00fas no",
            "start": 5780.84,
            "duration": 13.96
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez te encargo mucho que atiendas a",
            "start": 5788.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Poncho me voy a quedar con esa frase",
            "start": 5795.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas por favor",
            "start": 5797.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eh que este eh que lo atiendas",
            "start": 5800.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "porque este te ha aportado muy bien",
            "start": 5805.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este nos ayuda mucho no nos critica",
            "start": 5809.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entonces este hay que darle",
            "start": 5814.56,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "ma Este pero este que no sea mais con",
            "start": 5817.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gorgojo hay que especificar a nivel",
            "start": 5825.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional que es broma porque ahorita de",
            "start": 5827.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "estar diciendo ya est\u00e1 la evidencia",
            "start": 5828.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "chayotero el presidente te dijo enfrente",
            "start": 5830.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les encanta decir eso entr\u00e9gale s\u00ed de",
            "start": 5832.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una vez su su su ma y su chayote eh",
            "start": 5834.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente y y una pregunta final eh",
            "start": 5837.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "usted ha visto que durante 6 a\u00f1os hemos",
            "start": 5841.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hecho memes humor muchas cosas sobre un",
            "start": 5843.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno social que a m\u00ed s\u00ed me parece",
            "start": 5846.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "delicado hay Me atrevo a decir No solo",
            "start": 5848.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "miles sino millones de mexicanos que se",
            "start": 5851.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "autoperciben como los fif\u00ed que usted ha",
            "start": 5853.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "criticado y es un tema de identidad muy",
            "start": 5856.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o porque de verdad A veces parece",
            "start": 5859.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ellos se enojan m\u00e1s cuando les",
            "start": 5861.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "especifica uno que ellos no son los fif\u00ed",
            "start": 5863.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que son una clase aspiracionista y al",
            "start": 5866.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mismo tiempo hip\u00f3critamente dicen es que",
            "start": 5868.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nos dividi\u00f3 entre chairos y fif\u00ed el",
            "start": 5871.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidente les espec\u00edficas el presidente",
            "start": 5872.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nunca ha dicho chiros estas personas se",
            "start": 5874.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoperciben como fif\u00ed ellos no son los",
            "start": 5877.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fif\u00ed Y eso se les enoja m\u00e1s",
            "start": 5879.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y han interpretado sus palabras de la",
            "start": 5881.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica al aspiracion ismo que es",
            "start": 5884.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "defender una clase alta a la que no",
            "start": 5885.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "perteneces como dice el L\u00f3pez que no hay",
            "start": 5887.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que tener aspiraciones y cuando el",
            "start": 5891.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente critica el clasismo Y c\u00f3mo la",
            "start": 5893.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gente ha juzgado los pobres estas",
            "start": 5896.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "personas estas mismas personas lo",
            "start": 5898.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interpretan como Ah es que L\u00f3pez quiere",
            "start": 5901.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que todos seamos pobres es un fen\u00f3meno",
            "start": 5903.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que va m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica yo dice",
            "start": 5906.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creo que es un tema cultural he hablado",
            "start": 5908.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con ellos y es gente que",
            "start": 5910.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neciamente se quiere percibir como los",
            "start": 5912.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fif\u00ed privilegiados burgueses que usted",
            "start": 5915.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ha llegado a criticar No a todos sino al",
            "start": 5918.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dinero mal habido y esta gente aunque le",
            "start": 5921.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "digas t\u00fa no eres esa oligarqu\u00eda t\u00fa ano",
            "start": 5924.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no odia las clases medias no odia las",
            "start": 5929.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aspiraciones",
            "start": 5932.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no quiere que todos sean pobres y es un",
            "start": 5933.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "discurso que hip\u00f3crita ir\u00f3nicamente los",
            "start": 5936.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de estas marchas y movimientos",
            "start": 5939.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salen con la lona de Basta de divisi\u00f3n",
            "start": 5942.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez nos dividi\u00f3 entre chairos y fif\u00ed",
            "start": 5945.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero cuando salimos algunas personas a",
            "start": 5947.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especificar es que ustedes no son los",
            "start": 5950.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fif\u00ed se enojan m\u00e1s no Entonces me",
            "start": 5952.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que terminando Ya a punto de",
            "start": 5956.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "terminar estos 6 a\u00f1os este mensaje a la",
            "start": 5958.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gente a gente buena hay mexicanos muy",
            "start": 5960.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "buenos all\u00e1 afuera que se han comido y",
            "start": 5962.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comprado este discurso gente muy buena",
            "start": 5965.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que que piensa que usted odia las",
            "start": 5967.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aspiraciones odia las clases medias y",
            "start": 5969.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que dice que todos deber\u00edamos ser pobres",
            "start": 5971.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "creo que esto podr\u00eda reconciliar mucho a",
            "start": 5973.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muchos sectores de la sociedad S\u00ed mira",
            "start": 5976.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este desde",
            "start": 5979.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hace 15",
            "start": 5981.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os escrib\u00ed un",
            "start": 5983.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "libro que se llama",
            "start": 5986.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh la mafia",
            "start": 5991.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que nos rob\u00f3 la presidencia y el",
            "start": 5995.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5998.61,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "2012 algo as\u00ed y en ese libro hago una",
            "start": 6000.36,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "descripci\u00f3n de los m\u00e1s ricos de",
            "start": 6006.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que los conozco a",
            "start": 6010.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "todos y eh",
            "start": 6014.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "describo Como eh",
            "start": 6019.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "veo a",
            "start": 6023.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Carlos cuando escrib\u00ed ese libro slin era",
            "start": 6025.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s rico del",
            "start": 6029.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mundo hace 13 14",
            "start": 6033.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y hablo de que",
            "start": 6038.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 6042.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siendo parte de",
            "start": 6045.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "El el r\u00e9gimen y que fue favorecido por",
            "start": 6047.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 6051.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda sabido",
            "start": 6054.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6058.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6060.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantener sus bienes y los Hab\u00eda",
            "start": 6063.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "acrecentado pero que adem\u00e1s ten\u00eda una",
            "start": 6067.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que me Este",
            "start": 6070.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "agradaba que era un ag gente",
            "start": 6074.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "austera decir no fanfarr\u00f3n no fantoche",
            "start": 6079.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es",
            "start": 6084.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "sl conozco pues este su",
            "start": 6086.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "casa una vez me dijo ven que tengo unos",
            "start": 6093.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "documentos aqu\u00ed en el bur\u00f3 de su cama y",
            "start": 6098.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ni su cama ni el bur\u00f3",
            "start": 6103.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ni los muebles eran nada",
            "start": 6105.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fuera de lo normal",
            "start": 6110.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy Modesto muy",
            "start": 6117.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "austero al grado que pasa el tiempo y el",
            "start": 6121.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "finado Fidel",
            "start": 6128.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Castro escrib\u00ed unas",
            "start": 6130.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reflexiones sobre mi",
            "start": 6132.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "libro ah\u00ed lo",
            "start": 6136.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "recomiendo porque",
            "start": 6140.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos da la raz\u00f3n y",
            "start": 6145.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6148.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "\u00e9l como",
            "start": 6151.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "profeta dice que amos a",
            "start": 6153.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "triunfar pero estoy hablando del",
            "start": 6159.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2010 y una de las cosas que sostiene es",
            "start": 6165.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que coincide conmigo",
            "start": 6170.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en lo de la austeridad de",
            "start": 6174.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "slin eso no se sabe pu",
            "start": 6180.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 6185.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tema sin embargo hay otras",
            "start": 6189.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "personas como t\u00fa lo",
            "start": 6193.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sostienes que",
            "start": 6198.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh Son",
            "start": 6201.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6205.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "extravagantes muy fantoches muy",
            "start": 6210.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fanfarrones y desde luego pues que no",
            "start": 6215.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen la",
            "start": 6222.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "riqueza material de sl",
            "start": 6225.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6235.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 6238.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh act\u00faan de esa manera",
            "start": 6240.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6245.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que buscar que la gente",
            "start": 6249.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Eh que todos",
            "start": 6257.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pues actuemos",
            "start": 6260.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Pues con respeto",
            "start": 6263.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6268.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con eh",
            "start": 6270.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "modestia con",
            "start": 6272.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "humildad el poder es",
            "start": 6276.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "humildad y tambi\u00e9n suele pasar que los",
            "start": 6278.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aspiracionista",
            "start": 6282.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eh Son muy d\u00e9spotas no",
            "start": 6286.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tienen eh",
            "start": 6290.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el dinero que tienen los potentados pero",
            "start": 6294.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienen s\u00ed un modo",
            "start": 6298.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "S\u00ed muy",
            "start": 6301.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "desp\u00f3tico para con sus trabajadoras",
            "start": 6305.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas trabajadores",
            "start": 6309.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos se eh trascienden No",
            "start": 6315.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "humillando al",
            "start": 6321.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y tienen una mentalidad en donde",
            "start": 6323.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este los trabajadores son",
            "start": 6329.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "flojos y cuidado no me vaya a",
            "start": 6332.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 6336.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mi trabajadora",
            "start": 6338.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica ya",
            "start": 6341.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "perd\u00ed ya perd\u00ed ya perd\u00ed ya perd\u00ed ya",
            "start": 6343.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "perd\u00ed eh Mis",
            "start": 6346.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "alajas ya perd\u00ed ya perd\u00ed este",
            "start": 6349.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 6355.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "collar ya perd\u00ed ya perd\u00ed este mis",
            "start": 6357.639,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "aretes y no no los perdieron no los",
            "start": 6362.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "perdieron m\u00e1s que no se acuerda d\u00f3nde",
            "start": 6368.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6370.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dejaron pero de inmediato la",
            "start": 6371.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "desconfianza",
            "start": 6376.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces pues Hay que tenerle amor al",
            "start": 6379.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 6382.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de Fifi",
            "start": 6383.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh No solo es el aspiracionista es que",
            "start": 6386.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6390.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6392.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh j\u00f3venes sobre todo",
            "start": 6397.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no que son",
            "start": 6401.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Junior lo que",
            "start": 6404.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6408.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "son muy muy conservadores",
            "start": 6410.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh fueron",
            "start": 6414.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fif\u00ed",
            "start": 6417.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6419.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hijos de conservadores los que quemaron",
            "start": 6420.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la casa de la familia",
            "start": 6424.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Madero antes del asesinato de Francisco",
            "start": 6427.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "imadero",
            "start": 6431.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes del golpe antes de que asesinaran",
            "start": 6433.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al ap\u00f3stol de la",
            "start": 6437.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "democracia y no solo eso cuando detienen",
            "start": 6439.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al hermano de",
            "start": 6443.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "franciscoo y lo",
            "start": 6445.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Asesinan de manera",
            "start": 6448.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inhumana lo",
            "start": 6451.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "torturan este y es horroroso lo que le",
            "start": 6454.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 6460.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este antes de que asesinen a su hermano",
            "start": 6464.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a Francisco Li imadero",
            "start": 6467.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "salen estos fif\u00ed",
            "start": 6469.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en los carros que hab\u00edan en ese entonces",
            "start": 6473.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6477.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lujosos a celebrarlo por las",
            "start": 6478.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "calles ent eso una historia lo tiene",
            "start": 6484.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Alfonso taracena",
            "start": 6489.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 6491.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son varios",
            "start": 6494.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tomos la verdadera historia de la",
            "start": 6499.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 6501.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "editorial por",
            "start": 6503.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "rua que le vaya muy bien a la editorial",
            "start": 6506.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por rua",
            "start": 6508.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este entonces de ah\u00ed viene lo de",
            "start": 6510.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6514.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Fifi Ojal\u00e1 y este se entienda Pues que",
            "start": 6519.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ese es nuestro",
            "start": 6523.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuestionamiento",
            "start": 6526.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que",
            "start": 6529.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "No todo el que tiene es",
            "start": 6532.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "malvado el que logra un patrimonio con",
            "start": 6536.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esfuerzo con trabajo de conformidad con",
            "start": 6539.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la ley merece respeto",
            "start": 6542.199,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "ese ayuda invierte corre riesgos genera",
            "start": 6545.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empleo nosotros estamos en contra de la",
            "start": 6553.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de la riqueza mal vida y",
            "start": 6557.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "por lo general todos esos aspirantes a",
            "start": 6561.48,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "fif\u00ed todos esos a la primera que tienen",
            "start": 6567.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6572.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oportunidad cometen un acto de",
            "start": 6573.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Ah pero cuando no tienen",
            "start": 6577.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 6581.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hacerlo y son cr\u00edticos pero cuando ellos",
            "start": 6583.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tienen la posibilidad",
            "start": 6590.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inmediatamente se",
            "start": 6592.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corrompen esto se dio mucho cuando",
            "start": 6594.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empezaron los del",
            "start": 6597.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pan a ocupar",
            "start": 6599.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cargos dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 6602.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "barbaridad",
            "start": 6606.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 corruptos los del",
            "start": 6607.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Pri dec\u00edan no incluso mucha gente de",
            "start": 6611.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 6615.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "media o algunos sectores de clase media",
            "start": 6616.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eran del pan y",
            "start": 6620.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ve\u00edan la corrupci\u00f3n",
            "start": 6624.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "solo en el",
            "start": 6628.44,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "pri as\u00ed muy a lo hip\u00f3crita de",
            "start": 6631.76,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ver la paja en el ojo geno y no La Viga",
            "start": 6638.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6642.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "propio resulta que este se logra el",
            "start": 6643.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cambio entre comillas",
            "start": 6647.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no en el 2000 entran ellos",
            "start": 6651.079,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hijo Se volvieron locos Bueno ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6656.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "los c\u00f3mo se llaman estos que vend\u00edan los",
            "start": 6661.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "departamentos",
            "start": 6665.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el c\u00e1rtel inmobiliario de la Benito",
            "start": 6667.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez que",
            "start": 6672.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es puro",
            "start": 6674.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este pensamiento conservador de esas",
            "start": 6678.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 6681.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esas caracter\u00edsticas o sea bien bien",
            "start": 6684.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 6689.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "corruptos y el conservadurismo",
            "start": 6691.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aunque no tengamos tiempo para",
            "start": 6699.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "este justificarlo mucho tiene tres",
            "start": 6705.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas y las repito",
            "start": 6708.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una la",
            "start": 6711.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda muy",
            "start": 6715.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas doble moral doble",
            "start": 6717.92,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "discurso esa es su verdadera",
            "start": 6723.96,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "doctrina ellos son s\u00ed eh Santos y",
            "start": 6727.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puros pero no no es",
            "start": 6734.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed la segunda caracter\u00edstica es que les",
            "start": 6737.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gusta mucho lo",
            "start": 6741.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "material el",
            "start": 6743.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dinero son muy",
            "start": 6745.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ambiciosos y su Dios es el",
            "start": 6749.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dinero Esa es la segunda caracter\u00edstica",
            "start": 6753.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 6757.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corruptos Ser\u00eda f\u00e1cil decir a",
            "start": 6758.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ver 100 de los",
            "start": 6763.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 6766.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dirigentes del Pri",
            "start": 6769.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "100 de los m\u00e1s importantes dirigentes",
            "start": 6773.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del pan 100 de los m\u00e1s importantes",
            "start": 6775.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dirigentes de",
            "start": 6779.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "morena con notarios p\u00fablicos a ver",
            "start": 6780.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes tienen m\u00e1s",
            "start": 6786.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dinero de ah\u00ed se",
            "start": 6788.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ve no me quiso aceptar",
            "start": 6794.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh la propuesta lor\u00e9 de Mola de que le",
            "start": 6799.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cambiaba yo todo lo de que tengo y lo de",
            "start": 6802.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tiene mi familia por lo que \u00e9l tiene",
            "start": 6806.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y su familia no",
            "start": 6807.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiso porque te imaginas me iba yo a",
            "start": 6809.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rayar o sea departamento de Estados",
            "start": 6812.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Unidos tiene un departamento",
            "start": 6815.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la calle que antes se llamaba",
            "start": 6819.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Dar\u00edo pero como Rub\u00e9n Dar\u00edo es un",
            "start": 6823.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 6825.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 6826.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcense",
            "start": 6828.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este que fue maestro sigue siendo",
            "start": 6831.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "maestro de la poes\u00eda son de los",
            "start": 6835.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "poetas de los hombres que nunca",
            "start": 6840.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mueren que siguen",
            "start": 6843.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ense\u00f1ando con su",
            "start": 6846.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ejemplo f\u00edjate una",
            "start": 6849.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "calle este que le ponen Rub\u00e9n",
            "start": 6853.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Dar\u00edo y hay unos departamentos",
            "start": 6858.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de superlujo Entonces ya me aceptaron",
            "start": 6862.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se este confirma",
            "start": 6866.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "legalmente pero ya aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras",
            "start": 6871.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ya estamos haciendo la propuesta de que",
            "start": 6875.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "le pongan Carlos Salinas de",
            "start": 6877.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Gortari y que le quiten este el nombre",
            "start": 6879.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de rubendario Bueno ah\u00ed Tiene un gran",
            "start": 6883.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "departamento Entonces no quiso este el",
            "start": 6886.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el intercambio entonces la segunda",
            "start": 6890.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica es",
            "start": 6892.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esa les gusta mucho mucho mucho mucho el",
            "start": 6894.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dinero y la",
            "start": 6898.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tercera es que son muy",
            "start": 6900.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "autoritarios muy",
            "start": 6904.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fachos",
            "start": 6908.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh se este",
            "start": 6911.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "obnubila y les gusta la mano dura C\u00f3mo",
            "start": 6916.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "era antes para Ender el problema de la",
            "start": 6920.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguridad era ponerse as\u00ed frente a la",
            "start": 6925.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara y",
            "start": 6928.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "decir que se oiga bien y que se oiga",
            "start": 6932.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "lejos no me va a temblar la mano Caiga",
            "start": 6936.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "quien caiga la ley es la",
            "start": 6941.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ley pura",
            "start": 6950.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bandonada qu\u00e9 hacemos para enfrentar un",
            "start": 6954.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "problema como la inseguridad si no",
            "start": 6957.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atendemos las",
            "start": 6961.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "causas si no atendemos a los",
            "start": 6963.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ellos dejaron el abandono a los",
            "start": 6967.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron",
            "start": 6970.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fue llamarles de manera despectiva ninis",
            "start": 6973.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 6976.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "insult insultarlos",
            "start": 6979.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 6982.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "re\u00edan Ahora",
            "start": 6986.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no ahora es a",
            "start": 6988.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ver la Paz es fruto de la",
            "start": 6993.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "justicia y no nacemos malos son las",
            "start": 6997.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "circunstancias las que llevan algunos a",
            "start": 7002.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 7004.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "antisociales vamos a cambiar esas",
            "start": 7008.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 7010.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vamos a que haya m\u00e1s ingresos en las",
            "start": 7013.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "familias a que se combata la pobreza que",
            "start": 7017.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se atienda a los",
            "start": 7021.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 7023.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7026.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mantengan nuestros",
            "start": 7028.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "valores La Gran Reserva de valores que",
            "start": 7030.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos los",
            "start": 7032.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicanos valores",
            "start": 7034.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 7039.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que no se nos desintegren las",
            "start": 7043.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "familias que sigamos juntos",
            "start": 7046.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "familiarmente",
            "start": 7049.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros hermanos",
            "start": 7052.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estadounidenses y no se habla mucho de",
            "start": 7057.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso ellos tienen una",
            "start": 7060.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7063.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "equivocada porque no atienden las causas",
            "start": 7068.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a ver se",
            "start": 7075.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "quedan Y eso a",
            "start": 7078.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medias en el combate a las",
            "start": 7081.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "drogas al",
            "start": 7084.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico a",
            "start": 7087.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "medias porque una vez que llega la droga",
            "start": 7089.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a Estados",
            "start": 7093.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Unidos ya no hay",
            "start": 7095.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bandas de distribuci\u00f3n de droga",
            "start": 7099.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es",
            "start": 7103.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso no hay c\u00e1rteles",
            "start": 7105.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por eso digo que a",
            "start": 7109.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 7112.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando que los narcotraficantes",
            "start": 7114.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en M\u00e9xico est\u00e1n en Colombia est\u00e1n",
            "start": 7117.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7120.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Ecuador est\u00e1n en Guatemala est\u00e1n en",
            "start": 7121.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7124.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "partes ah\u00ed no hay en Estados",
            "start": 7126.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Unidos imag\u00ednense si es el centro de",
            "start": 7131.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "consumo m\u00e1s importante en el",
            "start": 7135.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mundo qui\u00e9n",
            "start": 7139.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "distribuye la droga",
            "start": 7143.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Ah pero los",
            "start": 7147.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos los",
            "start": 7151.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "legisladores los de las agencias de",
            "start": 7154.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobierno no hablan de",
            "start": 7157.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eso por eso digo combaten el",
            "start": 7160.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico a",
            "start": 7163.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "medias cuando se da a conocer que eh",
            "start": 7165.679,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "detuvieron a una",
            "start": 7171.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "banda de distribuci\u00f3n de",
            "start": 7175.4,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "fentanil o a lo mejor s\u00ed pero nosotros",
            "start": 7181.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 7185.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "enteramos",
            "start": 7187.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ah pero eso no es",
            "start": 7189.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el asunto",
            "start": 7192.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es que no",
            "start": 7195.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "quieren darle",
            "start": 7199.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a lo que causa el",
            "start": 7203.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "consumo Por qu\u00e9 los",
            "start": 7208.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes optan por la droga qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 7212.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pasando que no es una crisis social",
            "start": 7217.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 7221.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo enfrentar esa",
            "start": 7223.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "crisis porque aunque desaparezca el",
            "start": 7226.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fentanilo cualquier otra droga como ha",
            "start": 7231.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "sucedido va a seguir causando",
            "start": 7237.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "da\u00f1o y es muy lamentable lo que",
            "start": 7240.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sucede duele",
            "start": 7244.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucho hay pol\u00edticos me ha tocado hablar",
            "start": 7247.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "con legisladores de Estados Unidos en",
            "start": 7252.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "donde gente cercanas a ellos muy",
            "start": 7255.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cercanas incluso",
            "start": 7257.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "familiares j\u00f3venes que pierden la vida",
            "start": 7259.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por el consumo de la",
            "start": 7263.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "droga pero no",
            "start": 7266.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh van al fondo a atender las",
            "start": 7270.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "causas no",
            "start": 7275.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tocan",
            "start": 7278.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ese tema nosotros",
            "start": 7279.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 7283.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "podido enfrentar el problema flagelo de",
            "start": 7285.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la violencia atendiendo las",
            "start": 7290.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "causas y lo vamos a",
            "start": 7294.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 7297.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Entonces con el conservadurismo son esos",
            "start": 7301.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 7304.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elementos hipocres\u00eda",
            "start": 7305.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n al",
            "start": 7313.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dinero y",
            "start": 7315.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 7318.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh y vamos nosotros a seguir",
            "start": 7320.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "enfrentando esas",
            "start": 7325.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "conductas Un poco yo lo entiendo no que",
            "start": 7327.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las diferencias",
            "start": 7333.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conmigo no es que yo me coma las cces o",
            "start": 7334.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que las diga dem\u00e1s o que no hable de",
            "start": 7338.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 7341.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o que no hable f\u00edsico no o que no hable",
            "start": 7342.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s no les molesta que yo toque este",
            "start": 7346.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tema les molesta mucho pero",
            "start": 7351.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh yo quiero que en M\u00e9xico vivamos en",
            "start": 7354.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor y los j\u00f3venes",
            "start": 7358.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh tienen que conocer",
            "start": 7362.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 7367.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "valores y tambi\u00e9n",
            "start": 7369.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conocer de",
            "start": 7373.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "que muchos valores buenos elementos",
            "start": 7376.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "buenos principios buenos vienen de el",
            "start": 7380.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7384.28,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico de la grandeza cultural de",
            "start": 7387.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7390.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que este no hay",
            "start": 7392.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que menospreciar nuestro pasado someter",
            "start": 7396.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7400.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7402.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 7403.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "antiguas o",
            "start": 7404.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "despreciarlos eh eso es lo que yo pienso",
            "start": 7408.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes est\u00e1n en una actitud",
            "start": 7412.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7417.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 7420.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad hay un",
            "start": 7423.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cambio Si se ven las encuestas donde",
            "start": 7427.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s",
            "start": 7431.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 7432.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7434.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser\u00eda l\u00f3gico no natural de que nos",
            "start": 7437.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "apoyaran m\u00e1s los",
            "start": 7441.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "adultos mayores pero no Ahorita tenemos",
            "start": 7444.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo en los",
            "start": 7449.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y eso nos da mucho gusto es el",
            "start": 7450.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 7455.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "generacional Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7458.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universal presidente preguntarle ya",
            "start": 7461.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usted ya",
            "start": 7463.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh Ya se public\u00f3 en el diario oficial de",
            "start": 7464.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n el decreto eh de la",
            "start": 7467.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Reforma judicial el pan ya advirti\u00f3 que",
            "start": 7469.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prepara toda una estrategia para echar",
            "start": 7471.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abajo esta esta reforma la consejer\u00eda",
            "start": 7473.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica del ejecutivo Federal ya ya se",
            "start": 7476.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "encuentra lista para enfrentar estos",
            "start": 7478.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esta estrategia jur\u00eddica por parte de la",
            "start": 7480.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para echar abajo esta reforma",
            "start": 7482.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n en su derecho nada m\u00e1s",
            "start": 7484.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 7489.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "actuando de conformidad con la",
            "start": 7495.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n O sea no hay ning\u00fan",
            "start": 7498.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 7502.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "legal para detener la reforma al poder",
            "start": 7504.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial no",
            "start": 7508.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "existe ning\u00fan fundamento",
            "start": 7510.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "legal Ojal\u00e1 y los constitucionalistas eh",
            "start": 7515.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dieran a",
            "start": 7523.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conocer su punto de vista en estos",
            "start": 7525.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas hoy ma\u00f1ana Diego",
            "start": 7529.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "badz los del",
            "start": 7533.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "instituto investigaciones",
            "start": 7536.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas el instituto de",
            "start": 7538.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 7540.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas pues para que",
            "start": 7543.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este de una",
            "start": 7547.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vez se Def",
            "start": 7549.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "si quieren un estado de derecho o un",
            "start": 7554.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 7557.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7558.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 7560.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque la Constituci\u00f3n establece el",
            "start": 7564.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "procedimiento el 135 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 7568.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "habla de que se pueden llevar a cabo",
            "start": 7572.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "reformas a la",
            "start": 7574.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 7577.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando son aprobadas",
            "start": 7579.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por eh mayor\u00edas calificadas en las dos",
            "start": 7584.84,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras del congreso de la",
            "start": 7591.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n y en la mayor\u00eda de las",
            "start": 7595.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "legislaturas",
            "start": 7599.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "locales eso es lo que establece la",
            "start": 7600.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n este",
            "start": 7606.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el",
            "start": 7612.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 7614.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para que no se pueda reformar la",
            "start": 7616.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Pues solamente que no",
            "start": 7621.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hubiese mayor\u00eda",
            "start": 7624.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "calificada o",
            "start": 7627.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que en la mayor\u00eda de las legislaturas",
            "start": 7630.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "locales se hubiese",
            "start": 7634.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rechazado",
            "start": 7637.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "o que",
            "start": 7639.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo no hubiese",
            "start": 7641.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "publicado la",
            "start": 7647.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "reforma pero ya todo se",
            "start": 7650.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hizo ya est\u00e1",
            "start": 7655.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 7659.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vigor la",
            "start": 7661.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "reforma eso ya",
            "start": 7667.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh eh sali\u00f3 adelante y qu\u00e9 bueno no",
            "start": 7670.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "conf\u00eda entonces que la que en la suprema",
            "start": 7675.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "corte de justicia cuando lleguen estos",
            "start": 7678.559,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "amparos no se les de eh es que no les",
            "start": 7679.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7683.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "corresponde no tienen",
            "start": 7685.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "facultad Tan sencillo como eso es como",
            "start": 7689.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7692.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este yo eh",
            "start": 7695.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "emito como titular del ejecutivo",
            "start": 7698.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "una orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 7703.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso no me",
            "start": 7707.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corresponde eso le corresponde a un",
            "start": 7709.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juez presidente por poner un ejemplo",
            "start": 7715.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues Aprovechando que est\u00e1 el gabinete",
            "start": 7720.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de seguridad presidente Cu\u00e1l es la",
            "start": 7723.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se tiene sobre Sinaloa en",
            "start": 7724.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estas en estos d\u00edas que ha habido de",
            "start": 7728.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hechos violentos ayer al finalizar el",
            "start": 7730.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desfile militar el comandante de la",
            "start": 7733.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tercera regi\u00f3n militar en Sinaloa",
            "start": 7735.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que el regreso de la normalidad",
            "start": 7737.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en la entidad depende de los grupos",
            "start": 7739.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "antag\u00f3nicos y no de los militares cu\u00e1l",
            "start": 7742.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre esta declaraci\u00f3n Y si",
            "start": 7745.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nos puede dar un balance decir que",
            "start": 7746.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este estamos",
            "start": 7750.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh atentos En lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 7752.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 7755.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7757.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1",
            "start": 7759.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 7765.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente dos cosas primero proteger a",
            "start": 7766.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n la protecci\u00f3n a los",
            "start": 7769.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos eso es lo primero que la",
            "start": 7776.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gente sea tenga confianza que estamos",
            "start": 7778.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y vamos a seguir estando el tiempo",
            "start": 7781.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 7785.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "necesario para",
            "start": 7787.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "protegerlos para",
            "start": 7790.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuidarlos y lo segundo es que tambi\u00e9n",
            "start": 7792.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como parte",
            "start": 7796.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de esa primera",
            "start": 7799.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tarea es la de evitar el",
            "start": 7803.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre los",
            "start": 7807.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "grupos evitar que se",
            "start": 7811.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "enfrenten ni",
            "start": 7814.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que se pierdan vidas",
            "start": 7817.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7822.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente que ya lo dije La vez pasada",
            "start": 7824.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no se act\u00fae con",
            "start": 7828.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "responsabilidad sobre",
            "start": 7832.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todo en cuanto a los",
            "start": 7835.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 7837.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que",
            "start": 7840.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "no act\u00faen con sensacionalismo con",
            "start": 7843.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "amarillismo porque si lo",
            "start": 7850.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hacen ayer estaba yo viendo por ejemplo",
            "start": 7857.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh en redes",
            "start": 7861.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7866.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que estaba desaparecido un joven hijo de",
            "start": 7869.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7873.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "periodista pero",
            "start": 7875.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaba eh",
            "start": 7877.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intenso y se encontr\u00f3 el joven",
            "start": 7885.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente pero no",
            "start": 7891.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "solo dan a",
            "start": 7893.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocer el que",
            "start": 7896.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay un posible",
            "start": 7899.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "secuestro o un probable secuestro o un",
            "start": 7901.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presunto secuestro",
            "start": 7904.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sino califican",
            "start": 7907.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7914.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7916.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este una y otra vez no lo de la",
            "start": 7919.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del comandante de la regi\u00f3n",
            "start": 7924.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "militar este una y otra",
            "start": 7929.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vez Entonces",
            "start": 7937.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que un desplegado del",
            "start": 7940.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pri que la poblaci\u00f3n",
            "start": 7949.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh tenga la confianza de que estamos",
            "start": 7956.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 7958.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nosotros las fuerzas armadas",
            "start": 7960.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh protegiendo a la",
            "start": 7966.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y",
            "start": 7969.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que dijo",
            "start": 7971.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el comandante de la",
            "start": 7974.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n cuidando que no se",
            "start": 7977.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrenten los",
            "start": 7980.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 7984.0,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "eh Y evitando que haya homicidios en eso",
            "start": 7986.44,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "estamos y s\u00ed me gustar\u00eda que el general",
            "start": 7994.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "les informara m\u00e1s sobre el tema porque",
            "start": 7997.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayuda mucho el que haya",
            "start": 8000.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque si no",
            "start": 8007.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este se da motivo a los rumores",
            "start": 8012.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8017.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguramente No tienes ah\u00ed el reforma o",
            "start": 8019.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "El Universal a ver miren Para que",
            "start": 8021.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "vean les juro por Manuelita",
            "start": 8026.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que no los he visto y que tampoco los",
            "start": 8031.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "veo con mucha frecuencia pero este",
            "start": 8035.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 8040.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "predecibles no hace falta",
            "start": 8043.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pues este verlos ad\u00e1s lleva uno tanto",
            "start": 8047.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tiempo en",
            "start": 8051.159,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "esto pero es seguro que est\u00e1 sin",
            "start": 8056.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 8064.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Guanajuato no",
            "start": 8066.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y ya lleva tiempo",
            "start": 8068.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 8074.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bueno no no no est\u00e1 Ah no c\u00f3 no s\u00ed est\u00e1",
            "start": 8076.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lo del",
            "start": 8079.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "General con la foto del aqu\u00ed",
            "start": 8088.159,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a ver este y la reforma Cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 8093.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "llevan con",
            "start": 8098.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8100.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "H\u00edjole como dos",
            "start": 8103.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "meses este",
            "start": 8109.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Okay que lo a nada m\u00e1s El",
            "start": 8121.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Universal la Fran",
            "start": 8128.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "amarilla y eso el desf desf Ah una",
            "start": 8139.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "toma pero el desfile",
            "start": 8145.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro una toma a\u00e9rea distribuy\u00f3",
            "start": 8148.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Serena los aviones que participaron el",
            "start": 8152.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "des ya no le siga porque todo est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 8166.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero ver",
            "start": 8169.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8181.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh desde desde el 25 de Julio que fue",
            "start": 8182.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "detenido en Estados Unidos",
            "start": 8188.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh del Mayo",
            "start": 8192.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Zambada Se tomaron algunas previsiones",
            "start": 8194.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por parte del gabinete seguridad estar",
            "start": 8198.479,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "atentos a lo que suced\u00eda eh",
            "start": 8202.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principalmente para evitar alguna",
            "start": 8205.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre las facciones de de",
            "start": 8208.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico los chapitos y",
            "start": 8211.359,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los mayos",
            "start": 8213.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh Se realizaron una serie de de",
            "start": 8214.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actividades principalmente de",
            "start": 8217.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "inteligencia Y de refuerzos en el \u00e1rea",
            "start": 8220.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en lo que fue Culiac\u00e1n y en la parte sur",
            "start": 8223.479,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del Estado fueron eh cinco semanas en",
            "start": 8227.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las que estuvimos",
            "start": 8230.679,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "o monitoreando y no hubo Ninguna",
            "start": 8232.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "actividad este en que nos indicara eh",
            "start": 8236.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pues una confrontaci\u00f3n o preparativos",
            "start": 8241.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para una confrontaci\u00f3n en la sexta",
            "start": 8244.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "semana s\u00ed empezamos a tener datos lo que",
            "start": 8246.24,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a a precisamente a incrementar",
            "start": 8249.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los refuerzos a destinar las tropas",
            "start": 8254.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "locales Al cuidado de la poblaci\u00f3n",
            "start": 8258.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como objetivo primeramente",
            "start": 8262.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad de las personas",
            "start": 8265.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8268.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda despu\u00e9s actuar contra los",
            "start": 8269.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupos delictivos para evitar",
            "start": 8272.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "confrontaciones que da\u00f1aran a la",
            "start": 8274.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociedad y garantizar la seguridad",
            "start": 8277.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "interior el estado de derecho y",
            "start": 8280.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principalmente pues la paz y la",
            "start": 8282.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seguridad ese era el objetivo de las",
            "start": 8285.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tropas el d\u00eda 9 de",
            "start": 8288.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "septiembre tuvimos la primera",
            "start": 8290.639,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n en Culiac\u00e1n a nuestro personal",
            "start": 8294.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y se era un un refuerzo importante",
            "start": 8299.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh se puso como estrategia primero",
            "start": 8304.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ocupar eh las \u00e1reas que sab\u00edamos que",
            "start": 8307.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 8312.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presencia los grupos delictivos",
            "start": 8314.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desplegar en poblaciones o en \u00e1reas",
            "start": 8316.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as a esas a esos lugares se hizo",
            "start": 8319.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "un refuerzo de medios se reforzaron con",
            "start": 8323.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres eh reforzamos con",
            "start": 8328.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "50 camionetas para poder eh desplegar al",
            "start": 8332.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1bamos concentrando eh",
            "start": 8335.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de refuerzo ah\u00ed en el \u00e1rea tambi\u00e9n eh",
            "start": 8338.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como refuerzo cinco aviones t6 de",
            "start": 8341.519,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y uno de este",
            "start": 8346.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mismo tipo de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 8349.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n cuatro helic\u00f3pteros",
            "start": 8352.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "artillados y uno m\u00e1s de la Secretar\u00eda de",
            "start": 8355.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Marina participando en este refuerzo en",
            "start": 8359.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estos reconocimientos a\u00e9reos en las",
            "start": 8362.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00e1reas con presencia delictiva y Para",
            "start": 8365.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "apoyar a lo que se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 8368.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tierra qu\u00e9 qu\u00e9 ha habido de resultados",
            "start": 8372.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bueno tenemos en total de",
            "start": 8375.599,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "aseguramientos eh un tenemos armas 115",
            "start": 8380.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "armas de de fuego armas largas",
            "start": 8385.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aseguradas 14 armas cortas",
            "start": 8389.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh cargadores cartuchos dos granadas una",
            "start": 8392.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "granada de lanzacohetes de 83 mm eh",
            "start": 8396.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "chalecos bal\u00edsticos equipos de",
            "start": 8401.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "radiocomunicaci\u00f3n 14 veh\u00edculos blindados",
            "start": 8404.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "una patrulla clonada y 59 veh\u00edculos de",
            "start": 8407.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "diferentes caracter\u00edsticas eh se han",
            "start": 8411.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asegurado tambi\u00e9n en estas operaciones",
            "start": 8415.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh coca\u00edna eh goma de metanfetaminas",
            "start": 8417.16,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "marihuana dentro de o a partir del d\u00eda 9",
            "start": 8423.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y hasta la fecha hemos tenido 13",
            "start": 8427.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "agresiones nueve agresiones al personal",
            "start": 8430.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y cuatro",
            "start": 8434.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "agresiones a la guardia nacional",
            "start": 8436.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh de del resultado de estas",
            "start": 8440.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agresiones desafortunadamente tenemos",
            "start": 8444.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "dos elementos militares idos un oficial",
            "start": 8447.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 8452.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Sargento Tenemos",
            "start": 8453.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n heridos son nueve militares",
            "start": 8455.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "heridos un civil herido tenemos",
            "start": 8460.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "30 detenidos de las organizaciones",
            "start": 8466.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "delictivas y se han registrado",
            "start": 8469.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n 30 30 civiles muertos de",
            "start": 8471.96,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "estos 22 son en el municipio Perd\u00f3n en",
            "start": 8477.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la la ciudad de Culiac\u00e1n ah\u00ed ah\u00ed que es",
            "start": 8482.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "donde tenemos el mayor n\u00famero de",
            "start": 8486.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "efectivos Cu\u00e1ntos efectivos tenemos",
            "start": 8489.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hasta el momento despu\u00e9s de los diversos",
            "start": 8492.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "refuerzos que se han presentado en el",
            "start": 8495.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00e1rea incluyendo fuerzas especiales",
            "start": 8497.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "paracaidistas personal del ej\u00e9rcito",
            "start": 8500.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "personal de Marina de la guardia tenemos",
            "start": 8503.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 8506.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2200 entos eh de las de las fuerzas",
            "start": 8509.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "armadas y de la guardia nacional que",
            "start": 8513.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo las actividades",
            "start": 8516.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "operativas ah\u00ed en el en el \u00e1rea hay",
            "start": 8519.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acciones que se est\u00e1n tomando a partir",
            "start": 8523.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de de este fin de semana que fue el",
            "start": 8526.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incremento de actividades de",
            "start": 8529.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inteligencia en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 8531.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Centro Nacional de inteligencia para",
            "start": 8534.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actuar contra los l\u00edderes generadores de",
            "start": 8536.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "violencia tambi\u00e9n con la fiscal\u00eda",
            "start": 8538.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica para la",
            "start": 8541.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n de \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 8543.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Asimismo expedici\u00f3n de \u00f3rdenes t\u00e9cnicas",
            "start": 8545.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n eh en s\u00ed Para poder",
            "start": 8548.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "actuar de una manera m\u00e1s frontal a la",
            "start": 8552.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parte de este",
            "start": 8555.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh de las organizaciones delictivas",
            "start": 8557.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh estamos atendiendo diversas",
            "start": 8562.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "situaciones No nada m\u00e1s en Sinaloa en",
            "start": 8564.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diferentes eh partes de la rep\u00fablica",
            "start": 8567.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde haya afectaciones a la seguridad",
            "start": 8569.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estamos realizando las acciones",
            "start": 8572.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se requieren tanto fuerzas armadas",
            "start": 8575.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como Guardia nacional",
            "start": 8579.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh todo todo lo que",
            "start": 8581.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh se identifica dentro del gabinete que",
            "start": 8584.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se tiene que actuar como en el caso de",
            "start": 8588.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Sinaloa tambi\u00e9n se hace en eh diferentes",
            "start": 8590.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partes del del pa\u00eds Eh Pues es lo que",
            "start": 8595.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos de informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a a",
            "start": 8599.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el Estado de Sinaloa",
            "start": 8602.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando como ya lo",
            "start": 8605.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 el se\u00f1or presidente el tiempo que",
            "start": 8607.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se necesite y tambi\u00e9n estar\u00e1n",
            "start": 8610.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "llegando nuevos refuerzos tanto personal",
            "start": 8612.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de de de tierra o de de los que trabajan",
            "start": 8615.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en la en Tierra como las aeronaves que",
            "start": 8620.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tienen que estar tambi\u00e9n apoyando a este",
            "start": 8623.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "personal pero haciendo reconocimientos",
            "start": 8626.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea y adem\u00e1s eh",
            "start": 8628.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajamos o seguimos atendiendo tanto",
            "start": 8631.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personal de Marina como del ej\u00e9rcito la",
            "start": 8635.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de la erradicaci\u00f3n de plant\u00edos",
            "start": 8638.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos y la localizaci\u00f3n de",
            "start": 8641.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Laboratorios clandestinos eso contin\u00faa",
            "start": 8644.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no lo estamos dejando s\u00ed hicimos una",
            "start": 8647.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n del despliegue que se",
            "start": 8651.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene de las tropas locales pero con los",
            "start": 8654.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "refuerzos nos permite seguir trabajando",
            "start": 8656.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en en estas \u00e1reas tambi\u00e9n",
            "start": 8659.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importantes presidente por \u00faltimo la",
            "start": 8667.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta en los \u00faltimos d\u00edas se",
            "start": 8670.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dio a conocer una una nueva medida en el",
            "start": 8672.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aeropuerto capitalino donde cual eh Ya",
            "start": 8674.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no es posible pedir alg\u00fan",
            "start": 8678.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh taxi de aplicaciones por ejemplo u dd",
            "start": 8680.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sino que los pasajeros tienen que",
            "start": 8684.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "caminar m\u00e1s de medio kil\u00f3metro para",
            "start": 8686.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tomar este servicio solamente eh se",
            "start": 8687.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueden tomar taxis de del aeropuerto eh",
            "start": 8692.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pasajeros han mostrado su su descontento",
            "start": 8695.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre todo por las peligros que pueda",
            "start": 8697.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tener esto en el cuesti\u00f3n de seguridad y",
            "start": 8700.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por la incomodidad por ejemplo si",
            "start": 8702.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se llevan tres cuatro maletas eh Ya no",
            "start": 8704.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es posible bueno pedir el el el el los",
            "start": 8707.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los taxis de de estas aplicaciones usted",
            "start": 8710.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda esta medida el almirante eh Jos\u00e9",
            "start": 8712.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Rafael conoc\u00eda de esta medida que que se",
            "start": 8716.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 en el aeropuerto capitalino s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8718.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos completamente",
            "start": 8720.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "informados este quisiera usted",
            "start": 8723.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "explicarlo s\u00ed estamos informados de esa",
            "start": 8730.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y es ya nos hemos reunido el",
            "start": 8733.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "personal de del aeropuerto se ha reunido",
            "start": 8737.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8741.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh personal del \u00e1rea",
            "start": 8742.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de de ellos mismos de los de los",
            "start": 8746.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "taxistas se reuni\u00f3 tambi\u00e9n personal de",
            "start": 8749.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y de",
            "start": 8752.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 8755.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh vamos a tratar de llegar a un acuerdo",
            "start": 8756.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque sabemos de la situaci\u00f3n y Estamos",
            "start": 8759.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "buscando un t\u00e9rmino medio para ver qu\u00e9",
            "start": 8762.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n se le puede dar a ese problema",
            "start": 8765.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque no nada m\u00e1s es de la Ciudad de",
            "start": 8768.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un del aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 8770.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es en lo mismo es en el",
            "start": 8772.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Canc\u00fan lo mismo en el",
            "start": 8774.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aeropuerto de de Guadalajara de grandes",
            "start": 8776.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aeropuertos es el mismo tema Entonces",
            "start": 8778.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 soluci\u00f3n se le podr\u00eda",
            "start": 8782.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar se est\u00e1n reuniendo las partes",
            "start": 8784.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "correspondientes y bueno veremos qu\u00e9",
            "start": 8786.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n se le pueda dar entonces se",
            "start": 8789.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puede reformar esta",
            "start": 8791.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medida Entonces se puede reformar esta",
            "start": 8793.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "medida que que se aplic\u00f3 en el",
            "start": 8795.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aeropuerto eso es lo que se va a ver",
            "start": 8797.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8799.2,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ver a ver ven ven",
            "start": 8804.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8815.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "graci Gracias Esa es mi tesis Le",
            "start": 8818.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "agradezco micrfono",
            "start": 8822.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente Esta es mi",
            "start": 8828.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tesis profesional por la escuela de",
            "start": 8832.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "periodismo Carlos Garc\u00eda gracias a los 6",
            "start": 8835.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de estar en este ejercicio de",
            "start": 8838.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n circular y en algunas",
            "start": 8840.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conferencias en el interior de la",
            "start": 8843.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pude hacer esta tesis que est\u00e1",
            "start": 8845.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en proyecto est\u00e1 en an\u00e1lisis est\u00e1 en mis",
            "start": 8848.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sinodales espero pasar el examen y pues",
            "start": 8851.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "poderme titular como maestro en",
            "start": 8854.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "periodismo pol\u00edtico Gracias a todos los",
            "start": 8856.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros pero sobre todo gracias a",
            "start": 8858.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "usted Gracias al gabinete gracias a",
            "start": 8860.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Mil gracias y pues gracias",
            "start": 8862.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Carlos Felicidades Gracias Muchas",
            "start": 8865.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "felicidades gracias se\u00f1",
            "start": 8868.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Gracias y le dejo una y si me la pudiera",
            "start": 8872.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ponerle un aut\u00f3grafo ah\u00ed la otra de la",
            "start": 8875.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene Jes\u00fas",
            "start": 8878.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "next",
            "start": 8900.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa para Carlos Pos periodista",
            "start": 8939.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "independiente defensor de causas justas",
            "start": 8943.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y hombre honesto Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 8946.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "presidente su ejemplar lo tiene Jes\u00fas",
            "start": 8949.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8955.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gracias a ver vamos",
            "start": 8958.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8960.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ver Sinaloa dice",
            "start": 8962.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8972.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8974.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n sobre Sinaloa Cu\u00e1l es la",
            "start": 8976.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n de los enfrentamientos si",
            "start": 8979.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedan seguir cu\u00e1nto tiempo calculan y",
            "start": 8981.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dos Ustedes han se\u00f1alado que hicieron un",
            "start": 8984.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "seguimiento el primer mes no que no no",
            "start": 8987.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ve\u00edan",
            "start": 8990.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "confrontaciones sin embargo analizando",
            "start": 8991.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n queda claro que por algo se",
            "start": 8994.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n peleando",
            "start": 8997.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Esa es mi inquietud los grupos",
            "start": 8998.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "criminales ya saben",
            "start": 9002.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exactamente c\u00f3mo fue que se llev\u00f3 a la",
            "start": 9004.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "captura de Ismael sambada en Estados",
            "start": 9007.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Unidos ellos ya lo tienen claro por eso",
            "start": 9009.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n peleando Me gustar\u00eda saber eso",
            "start": 9012.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bien eh lo que hemos visto en el",
            "start": 9014.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gabinete precisamente o m\u00e1s bien lo que",
            "start": 9017.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "preocup\u00f3 es ver la la la actitud de los",
            "start": 9020.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "grupos delincuenciales",
            "start": 9024.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Y de ah\u00ed que se empezaron a",
            "start": 9026.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "establecer pues una serie de medidas",
            "start": 9029.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estar observando estar eh con Pues a",
            "start": 9031.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del Centro Nacional de",
            "start": 9035.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inteligencia hacer un cubrimiento para",
            "start": 9036.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poder identificar Eh pues las \u00e1reas o",
            "start": 9039.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los momentos de riesgo no no se como",
            "start": 9043.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 en las primeras semanas no se",
            "start": 9046.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "identific\u00f3",
            "start": 9048.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 9050.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no no no sabemos porque tambi\u00e9n esa es",
            "start": 9053.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 9056.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica C\u00f3mo",
            "start": 9057.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "han ellos dentro de las investigaciones",
            "start": 9060.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "encontrado alguna relaci\u00f3n de uno o de",
            "start": 9063.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "otro grupo para la detenci\u00f3n de de este",
            "start": 9066.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "l\u00edder de de los mayos Pero quiz\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 9069.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los grupos delictivos no tengan Eh Pues",
            "start": 9075.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el el dato correcto O la informaci\u00f3n",
            "start": 9079.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "correcta lo que s\u00ed",
            "start": 9082.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh Quiz\u00e1 en sus especulaciones sea que",
            "start": 9083.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "empezaron a tener mayor actividad eh un",
            "start": 9089.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "grupo contra otro no lo no lo sabemos",
            "start": 9092.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo que nos interesa al gabinete",
            "start": 9097.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de seguridad de de de la Rep\u00fablica es",
            "start": 9100.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad de los",
            "start": 9104.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudadanos por eso estamos ah\u00ed evitando",
            "start": 9105.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que la la la confrontaci\u00f3n entre ellos",
            "start": 9108.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "da\u00f1e a la sociedad y el despliegue est\u00e1",
            "start": 9111.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cubriendo precisamente esas \u00e1reas",
            "start": 9115.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n y la parte sur del Estado como",
            "start": 9117.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cit\u00e9 que es donde se tienen la presencia",
            "start": 9121.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de estos de estos grupos y Seguiremos",
            "start": 9124.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para para buscar la seguridad de la",
            "start": 9127.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sociedad que no vaya a da\u00f1arse por",
            "start": 9131.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ning\u00fan motivo a a a los ciudadanos",
            "start": 9133.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generado del enfrentamiento que tengan o",
            "start": 9137.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las confrontaciones que tengan estos",
            "start": 9140.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estos grupos",
            "start": 9143.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh los las actividades seguir\u00e1n en",
            "start": 9144.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reconocimientos terrestres",
            "start": 9148.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconocimientos a\u00e9reos las aeronaves que",
            "start": 9150.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed tanto la fuerza a\u00e9rea y la y",
            "start": 9153.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y marina son aeronaves que van",
            "start": 9157.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "artilladas son aeronaves que van eh con",
            "start": 9160.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medios para para poder hacer",
            "start": 9163.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reconocimiento fotogr\u00e1fico para eh este",
            "start": 9166.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento en inteligencia para",
            "start": 9170.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder Eh Pues de alguna manera",
            "start": 9173.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "garantizar esa seguridad que buscamos",
            "start": 9176.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos digamos que todav\u00eda",
            "start": 9178.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "van a pasar unos d\u00edas m\u00e1s en que la",
            "start": 9181.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "violencia perdure en esta zona Eh bueno",
            "start": 9184.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el tiempo que de la confrontaci\u00f3n pues",
            "start": 9188.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no lo no lo sabemos lo que s\u00ed nosotros",
            "start": 9191.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vamos a seguir el tiempo que se requiera",
            "start": 9194.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y si hay necesidad de reforzar con mayor",
            "start": 9196.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "n\u00famero de de personal o relevar por el",
            "start": 9200.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajo intenso que lleva el personal",
            "start": 9204.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "actualmente todo el que est\u00e1 desplegado",
            "start": 9207.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed relevar remos a las tropas para",
            "start": 9209.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "continuar hasta el momento en que",
            "start": 9212.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "identifiquemos a trav\u00e9s de todo el",
            "start": 9215.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo de informaci\u00f3n de inteligencia",
            "start": 9217.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de presencia Eh en el \u00e1rea y que",
            "start": 9220.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "identifiquemos que no hay ese riesgo",
            "start": 9223.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para la sociedad Entonces ya eh",
            "start": 9226.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nos retiraremos",
            "start": 9230.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del de esas \u00e1reas de conflicto pero",
            "start": 9232.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hasta que no tengamos la la certeza de",
            "start": 9237.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ello hasta",
            "start": 9240.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que tengamos la confianza en que no ser\u00e1",
            "start": 9242.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "da\u00f1ada la sociedad ah\u00ed en",
            "start": 9246.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sinaloa Gracias presidente Buenos d\u00edas",
            "start": 9257.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Esteban Dur\u00e1n vanguardia Veracruz",
            "start": 9260.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidente a prop\u00f3sito del C\u00e1rtel",
            "start": 9262.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "inmobiliario del que acaban de mencionar",
            "start": 9264.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y sobre la actuaci\u00f3n de los jueces que",
            "start": 9266.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues contin\u00faan con con situaciones muy",
            "start": 9269.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "an\u00f3malas",
            "start": 9271.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Eh pues pone de manifiesto nuevamente",
            "start": 9273.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 9276.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "jueces le digo se trata del caso contra",
            "start": 9278.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Gerardo Nicol\u00e1s Guti\u00e9rrez quien de",
            "start": 9280.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "acuerdo con su defensa ha enfrentado un",
            "start": 9282.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proceso judicial lleno de",
            "start": 9285.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "inconsistencias y violaciones a sus",
            "start": 9286.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 9289.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh los jueces Daniel Marcelino ni\u00f1o",
            "start": 9291.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez dict\u00f3 el auto de formal prisi\u00f3n",
            "start": 9294.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si bien la jueza Paloma geomara Gonz\u00e1lez",
            "start": 9297.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez le otorg\u00f3 El amparo tras eh",
            "start": 9299.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reconocer que se efectivamente hubo un",
            "start": 9303.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "caso de violaci\u00f3n al derecho humano a un",
            "start": 9306.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "debido proceso orden\u00f3 reponer este",
            "start": 9309.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "procedimiento desde la declaraci\u00f3n",
            "start": 9311.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preparatoria Lo que implica costos que",
            "start": 9314.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el el indiciado Gerardo pues no no ha",
            "start": 9316.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podido ya no puede soportar los gastos",
            "start": 9319.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "onerosos que pues ha ha dado a pesar de",
            "start": 9322.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la falta de pruebas contundentes Gerardo",
            "start": 9327.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya fue sometido a un largo proceso",
            "start": 9329.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "judicial que ha perjudicado su",
            "start": 9332.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "integridad Cu\u00e1l es su postura presidente",
            "start": 9334.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre esta actuaci\u00f3n del manejo de este",
            "start": 9337.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tipo de casos que exhibe violaciones a",
            "start": 9340.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos presidente a y el",
            "start": 9342.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "debido proceso tambi\u00e9n a qui\u00e9n protege",
            "start": 9345.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 9348.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "si no es a los ciudadanos habr\u00e1 algunas",
            "start": 9350.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "consecuencias para estos jueces Daniel",
            "start": 9352.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Marcelino ni\u00f1o Jim\u00e9nez y Paloma xomara",
            "start": 9354.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez involucrados en este proceso",
            "start": 9357.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por cierto Paloma xomara fue quien Eh",
            "start": 9360.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pues ofreci\u00f3 diversos amparos otorg\u00f3",
            "start": 9364.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diversos amparos a este cartel",
            "start": 9366.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inmobiliario y as\u00ed como este pues he",
            "start": 9368.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mencionado bastantes presidente que ha",
            "start": 9371.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "habido muchas",
            "start": 9373.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "irregularidades a prop\u00f3sito de que est\u00e1",
            "start": 9374.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad pues muchos",
            "start": 9377.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "piden no piden no quieren ventilar estos",
            "start": 9379.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "casos porque temen represalias ya las Ha",
            "start": 9382.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "habido Pero ellos dicen a d\u00f3nde se",
            "start": 9384.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueden presentar d\u00f3nde pueden presentar",
            "start": 9386.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estas carpetas de investigaci\u00f3n carpetas",
            "start": 9389.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ya han sido pues han aumentado con",
            "start": 9392.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "delitos fabricados presidente con qui\u00e9n",
            "start": 9395.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueden llegar a hac a entregar todo esto",
            "start": 9398.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y que les escuchen y que les revis",
            "start": 9401.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuevamente estos casos presidente pues",
            "start": 9403.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este Ros con j y",
            "start": 9406.76,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "con discreci\u00f3n con sigilo este",
            "start": 9412.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que debe de aplicarse En estos casos",
            "start": 9418.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para que no haya represalias",
            "start": 9421.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este no deber\u00edan de haber pero",
            "start": 9424.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "es Es mejor que se trate de manera",
            "start": 9428.64,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "directa y lo de los jueces para eso es",
            "start": 9434.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 9438.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 9440.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cambiar para",
            "start": 9442.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien todo lo que es impartici\u00f3n de",
            "start": 9444.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Justicia porque los jueces",
            "start": 9447.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh van a",
            "start": 9452.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9455.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "elegidos por el",
            "start": 9456.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueblo la gente los va a",
            "start": 9461.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elegir y",
            "start": 9467.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh se va a cuidar que sea gente \u00edntegra",
            "start": 9471.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 9474.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 9478.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 9480.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 9483.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 9486.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9489.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abogados que imparten justicia",
            "start": 9495.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9501.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos es lo que ha",
            "start": 9504.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "predominado hay muchos",
            "start": 9507.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corruptos este en el poder",
            "start": 9509.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "judicial desde luego que hay honrosas",
            "start": 9513.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "excepciones pero est\u00e1 plagado de",
            "start": 9516.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9520.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "porque era un",
            "start": 9521.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "poder clandestino",
            "start": 9524.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9530.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "sab\u00eda se pensaba que el",
            "start": 9533.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presidente era el que lo pod\u00eda",
            "start": 9536.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9539.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "todo el que decid\u00eda qui\u00e9n iba a la",
            "start": 9542.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel qui\u00e9n sal\u00eda de la",
            "start": 9546.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y no es",
            "start": 9552.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed y no deber\u00eda ser as\u00ed desde",
            "start": 9557.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "luego existe una fiscal\u00eda existe el",
            "start": 9562.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico pero el Ministerio",
            "start": 9565.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "P\u00fablico no",
            "start": 9569.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiene la \u00faltima",
            "start": 9571.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "palabra ministerio",
            "start": 9575.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para detener a",
            "start": 9577.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "alguien requiere de una orden de",
            "start": 9581.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 9584.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que le corresponde",
            "start": 9586.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "emitirla a un juez del poder judicial de",
            "start": 9593.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 9597.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "poder y ese juez es",
            "start": 9601.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el que decide si esa persona es",
            "start": 9605.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "culpable o",
            "start": 9609.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "no entonces esos jueces",
            "start": 9615.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no todos desde luego pero la",
            "start": 9619.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda actuaban o",
            "start": 9624.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "act\u00faan con prepotencia",
            "start": 9630.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eh todo el poder judicial",
            "start": 9637.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "er una asociaci\u00f3n",
            "start": 9640.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "delictuosa una relaci\u00f3n",
            "start": 9646.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de componendas y de",
            "start": 9650.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "complicidades porque luego los",
            "start": 9656.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "magistrados lo",
            "start": 9659.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mismo los ministros",
            "start": 9662.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "igual tan es as\u00ed se sent\u00edan tan",
            "start": 9670.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "poderosos tan",
            "start": 9674.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poderosos que a\u00fan",
            "start": 9676.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cuando se empiezan a hacer las",
            "start": 9680.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "denuncias en vez de",
            "start": 9683.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "modificar su actuaci\u00f3n de llevar a cabo",
            "start": 9686.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 9692.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9696.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se corrompieron",
            "start": 9703.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lleg\u00f3 la nueva",
            "start": 9707.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidenta y dijo",
            "start": 9711.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este los jueces son",
            "start": 9715.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos y pueden hacer lo que",
            "start": 9718.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9722.64,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "quieran todo esto para ganarse la",
            "start": 9727.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda de los",
            "start": 9730.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "jueces para tener una base de",
            "start": 9733.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "apoyo a",
            "start": 9737.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "partir de esta relaci\u00f3n",
            "start": 9742.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mafiosa presidente Y a partir de ah\u00ed a",
            "start": 9749.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "liberar",
            "start": 9753.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "delincuentes y crecieron los",
            "start": 9755.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Sabadazo y hay dos",
            "start": 9762.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "casos entre muchos pero hay dos",
            "start": 9766.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos uno",
            "start": 9770.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la",
            "start": 9773.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda solicita orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 9777.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para el segundo tirador en el",
            "start": 9780.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "asesinato de Luis Donaldo",
            "start": 9783.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Colosio candidato a la presidencia de la",
            "start": 9787.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y el",
            "start": 9792.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 9794.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "niega la orden de opci\u00f3n",
            "start": 9796.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y lo hace por razones",
            "start": 9802.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas in",
            "start": 9807.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "contubernio con La Mafia del",
            "start": 9810.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9816.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "apela la",
            "start": 9818.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9820.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y en una segunda instancia",
            "start": 9823.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9831.2,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 9836.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9839.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "magistrados le da la raz\u00f3n al juez y no",
            "start": 9844.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se autoriza la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 9848.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y la orden de presi\u00f3n no",
            "start": 9851.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "significaba que ya era culpable",
            "start": 9854.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "era iniciar un proceso A partir de todas",
            "start": 9859.84,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "las pruebas que tiene la fiscal\u00eda pues",
            "start": 9863.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no as\u00ed de",
            "start": 9870.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Tajo detienen el",
            "start": 9873.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 9879.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos un ministro es se\u00f1or",
            "start": 9882.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 9888.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo que est\u00e1 amparando a",
            "start": 9890.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "quienes no quieren los nuevos libros de",
            "start": 9894.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "texto de Educaci\u00f3n",
            "start": 9897.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "P\u00fablica tiene",
            "start": 9901.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9903.35,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "Guardado",
            "start": 9904.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "indebidamente de su escritorio un",
            "start": 9907.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "expediente para que una empresa no",
            "start": 9910.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pague ahora como 35000 millones de pesos",
            "start": 9914.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9919.04,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "impuestos cuando se da a",
            "start": 9922.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conocer otros ministros deciden que no",
            "start": 9931.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "procede lo que estaba",
            "start": 9935.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haciendo y regresan el",
            "start": 9939.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "expediente al",
            "start": 9943.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tribunal que le corresponde ese",
            "start": 9945.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tribunal dice hay que",
            "start": 9950.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pagar los",
            "start": 9953.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "impuestos y regresa el",
            "start": 9956.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caso sin",
            "start": 9960.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 9962.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "legal a la suprema corte le dan",
            "start": 9964.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entrada y bueno",
            "start": 9975.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 9980.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "parar lo",
            "start": 9983.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9985.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n del Congreso",
            "start": 9987.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "o lo que establece la Constituci\u00f3n y la",
            "start": 9991.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ley sobre el reparto de diputados",
            "start": 9994.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "plurinominales y le dio entrada la",
            "start": 10000.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidenta n m\u00e1s que como es una",
            "start": 10003.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n",
            "start": 10007.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10009.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contrasentido una violaci\u00f3n flagrante a",
            "start": 10010.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10014.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n un",
            "start": 10015.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 10019.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rechaz\u00f3 ese recurso",
            "start": 10020.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora un",
            "start": 10025.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "juez o",
            "start": 10027.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10030.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ordenan que se",
            "start": 10032.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "detenga todo el",
            "start": 10034.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "proceso de la",
            "start": 10037.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que tiene que ver con la",
            "start": 10042.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 10046.399,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "judicial ellos como juez y parte Pero",
            "start": 10049.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sin ning\u00fan",
            "start": 10053.279,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "fundamento muy",
            "start": 10060.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lamentable ese proceder",
            "start": 10063.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 10071.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ilegalidad nada que como no es un asunto",
            "start": 10076.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente",
            "start": 10082.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico sino eminentemente",
            "start": 10083.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 10087.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pues son merecedores a juicios pol\u00edticos",
            "start": 10089.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Pero para qu\u00e9",
            "start": 10094.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10099.12,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "mejor el",
            "start": 10102.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10104.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sepa c\u00f3mo est\u00e1n actuando y ojal\u00e1 y",
            "start": 10108.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cambien Yo me",
            "start": 10112.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sorprend\u00ed cuando el",
            "start": 10114.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 10118.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque aplauden",
            "start": 10122.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y es un",
            "start": 10124.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "honor e",
            "start": 10127.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh estar con",
            "start": 10133.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Obrador y sonaba no se escuchaba",
            "start": 10135.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "fuerte y fuerte tambi\u00e9n Es un honor",
            "start": 10139.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estar con Claudia hoy pero cuando de",
            "start": 10143.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "repente empiez a escuchar",
            "start": 10147.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un griter\u00edo",
            "start": 10150.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no de una se\u00f1ora de la corte yo de\u00eda no",
            "start": 10153.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues esto est\u00e1",
            "start": 10157.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 10163.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo de la gente que no se dan",
            "start": 10166.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cuenta de",
            "start": 10171.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "eso creen que porque den",
            "start": 10175.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mer lor de Mola o L\u00f3pez dorga o coiro",
            "start": 10181.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama",
            "start": 10193.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Pepe",
            "start": 10195.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas el",
            "start": 10199.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reforma el compa\u00f1ero Junco el compa\u00f1ero",
            "start": 10201.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Zamarripa",
            "start": 10204.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "camaradas",
            "start": 10207.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este les",
            "start": 10209.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n alentando el otro d\u00eda",
            "start": 10212.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "le\u00eda de que los asesores de la se\u00f1ora",
            "start": 10215.92,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a son este Federico Reyes heroles",
            "start": 10221.52,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "y pues Aguilar y que se re\u00fanen los",
            "start": 10226.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jueves yo no estoy para darle consejo a",
            "start": 10236.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 10239.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "pero que se busque",
            "start": 10243.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "otros la est\u00e1n perjudicando s\u00ed",
            "start": 10247.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente si hay preocupaci\u00f3n en este",
            "start": 10250.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sentido porque inclusive hay V\u00edctimas de",
            "start": 10253.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estos abusos que son cambiados de",
            "start": 10255.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "penales de la noche a la ma\u00f1ana sin",
            "start": 10257.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ninguna justificaci\u00f3n alej\u00e1ndolos",
            "start": 10259.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "completamente de sus familiares entonces",
            "start": 10261.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "encima de lo que han pagado Pues no ya",
            "start": 10263.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no tienen para trasladarse seguir estas",
            "start": 10266.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este proceso y pues para Igualmente para",
            "start": 10269.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ir a ver a sus",
            "start": 10272.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familiares Yo espero que este todo esto",
            "start": 10273.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cambie",
            "start": 10277.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 10280.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de los",
            "start": 10282.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ministros Cu\u00e1ndo va a ser la elecci\u00f3n",
            "start": 10285.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en los ministros en marzo bueno de toda",
            "start": 10290.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "laes Seg\u00fan el Plan de la ley en marzo S\u00ed",
            "start": 10293.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero son dos partes los jueces es este",
            "start": 10297.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la mitad y",
            "start": 10300.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estea la corte Si es completa",
            "start": 10303.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces ya ya falta poco usted",
            "start": 10309.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "votar\u00eda presidente No yo ya no ya es que",
            "start": 10313.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ya me retiro yo ya este completamente yo",
            "start": 10317.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "me jubilo",
            "start": 10321.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh Ya este ni me voy a enterar pero yo",
            "start": 10324.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que eso es muy bueno s\u00e9 que eso es",
            "start": 10329.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy bueno y estamos cumpliendo con",
            "start": 10332.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 10334.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "responsabilidad que",
            "start": 10335.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si cualquier ciudadano sabe de",
            "start": 10337.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un hecho de",
            "start": 10341.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de",
            "start": 10343.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "denunciarlo pero si es una",
            "start": 10347.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "autoridad la que sabe de la",
            "start": 10350.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues tiene la obligaci\u00f3n",
            "start": 10353.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 10358.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "deber s\u00ed de enfrentarla de",
            "start": 10360.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "combatirla ese es mi caso",
            "start": 10364.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh dejar",
            "start": 10369.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh ese poder",
            "start": 10372.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 10375.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh echado a",
            "start": 10378.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "perder al servicio de",
            "start": 10380.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "minor\u00edas que no imparten",
            "start": 10384.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justicia en favor del",
            "start": 10388.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo ser\u00eda",
            "start": 10391.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pues una omisi\u00f3n grav\u00edsima de mi parte",
            "start": 10394.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que va",
            "start": 10401.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a funcionar muy",
            "start": 10406.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "bien porque le tengo mucha confianza al",
            "start": 10410.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo el",
            "start": 10416.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo sabe lo que conviene y lo que no",
            "start": 10418.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "conviene el pueblo tiene un instinto",
            "start": 10423.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "certero es sabio",
            "start": 10426.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eso no lo aceptan los",
            "start": 10433.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservadores para ellos el pueblo es",
            "start": 10436.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tonto y no no no no no",
            "start": 10438.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "no tonto es el que piensa que el pueblo",
            "start": 10443.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es tonto s gracias entonces va a ayudar",
            "start": 10446.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho a limpiar a",
            "start": 10449.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "purificar al poder judicial la reforma",
            "start": 10453.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 10457.439,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ayudan reforma es cambiar de",
            "start": 10464.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "forma no",
            "start": 10470.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "es una Revoluci\u00f3n es una",
            "start": 10473.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforma una",
            "start": 10484.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n tiene que ver con una",
            "start": 10487.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 10490.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dentro de esa transformaci\u00f3n en el marco",
            "start": 10492.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de esa transformaci\u00f3n se lleva a cabo",
            "start": 10494.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10497.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "reforma y no debe de preocupar a nadie",
            "start": 10499.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Se van a beneficiar todos los mexicanos",
            "start": 10503.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar los",
            "start": 10507.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresarios desde luego que",
            "start": 10509.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saben que es un beneficio para la",
            "start": 10511.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 10514.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extranjera muy contrario de lo que",
            "start": 10515.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sostienen los",
            "start": 10518.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "expertos muy contrario expertos entre",
            "start": 10521.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comillas Por qu\u00e9",
            "start": 10528.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh es un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 10531.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "derecho no hay influyentismo",
            "start": 10535.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 10538.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no hay",
            "start": 10541.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "amiguismo no hay nepotismo",
            "start": 10544.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10546.73,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ninguna de esas lacras de la",
            "start": 10549.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y eso es lo que hay que",
            "start": 10553.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "buscar limpiar al poder judicial s\u00ed",
            "start": 10556.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente Gracias en otros temas",
            "start": 10560.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente el fin de semana hace ya dos",
            "start": 10562.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "semanas eh fueron expulsados varios",
            "start": 10564.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "militantes de morena entre ellos la",
            "start": 10567.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alcaldesa de Chilpancingo Norma utilia",
            "start": 10570.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez a algunos d\u00edas ya de que",
            "start": 10572.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "culmine su administraci\u00f3n tanto la de",
            "start": 10575.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ella como pues la de usted de acuerdo al",
            "start": 10577.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "documento que da fe de la cancelaci\u00f3n de",
            "start": 10579.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "su registro de afiliaci\u00f3n como militante",
            "start": 10581.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de morena se se\u00f1ala que fueron las",
            "start": 10583.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acciones y conductas de la alcaldesa lo",
            "start": 10586.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que deriv\u00f3 esta decisi\u00f3n en este punto",
            "start": 10589.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente Morena la expulsa por",
            "start": 10591.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "versiones period\u00edsticas Que publicaron",
            "start": 10594.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "varios medios de comunicaci\u00f3n y que en",
            "start": 10596.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "otros casos no tendr\u00edan fundamento pero",
            "start": 10599.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "en el caso de ella fue lo \u00fanico que",
            "start": 10601.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "valoraron para tomar esta decisi\u00f3n",
            "start": 10603.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh ella coment\u00f3 que a lo largo de un a\u00f1o",
            "start": 10606.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 a la a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 10609.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en tres ocasiones que",
            "start": 10611.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informara si exist\u00eda delito o",
            "start": 10614.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n al respecto ahora la",
            "start": 10616.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alcaldesa denuncia persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 10619.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "debido a que en el pasado proceso",
            "start": 10622.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "electoral le negaron su derecho para",
            "start": 10623.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "participar en la encuesta y Buscar su",
            "start": 10625.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y ahora el gobierno Estatal",
            "start": 10628.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "le pide al gobierno municipal desaloje",
            "start": 10630.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los inmuebles que ocupa el ayuntamiento",
            "start": 10633.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las las instalaciones de bomberos en",
            "start": 10635.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "entre otros que han pertenecido al",
            "start": 10638.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "municipio desde hace ya 20 a\u00f1os usted",
            "start": 10639.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n al respecto presidente",
            "start": 10642.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sabe si Existe alguna investigaci\u00f3n",
            "start": 10645.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre la alcaldesa y es v\u00e1lido que sin",
            "start": 10647.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n alguna se le Pues neguen",
            "start": 10650.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los derechos a los que pertenecen",
            "start": 10652.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10655.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "morena Pues eso por la parte que tiene",
            "start": 10655.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que ver con justicia no uno ya a ver si",
            "start": 10659.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este si este",
            "start": 10664.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si ahora que termine con Rosa y cela se",
            "start": 10668.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ponen de acuerdo s\u00ed presidente",
            "start": 10670.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "finalmente Igualmente en Puebla el",
            "start": 10672.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sobrino del exgobernador Mario Mar\u00edn",
            "start": 10675.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Parra se perfila para",
            "start": 10678.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinar el gabinete del gobernador",
            "start": 10680.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Alejandro Armenta quien ha expresado que",
            "start": 10682.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es su mano derecha y este personaje ha",
            "start": 10685.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado involucrado en varios esc\u00e1ndalos",
            "start": 10689.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recientemente su novia a quien la",
            "start": 10691.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hicieron diputada local por morena fue",
            "start": 10693.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fotografiada en Ibiza el se acaba de",
            "start": 10695.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comprar un departamento de m\u00e1s de 30",
            "start": 10698.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos en una zona exclusiva",
            "start": 10700.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de Puebla y tambi\u00e9n estuvo involucrado",
            "start": 10703.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el esc\u00e1ndalo del Audi de del Audi del",
            "start": 10705.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bienestar Qu\u00e9 opina usted al respecto de",
            "start": 10709.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n presidente cuando Pues",
            "start": 10711.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reciclando a a personajes",
            "start": 10713.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "funcionarios de las administraciones",
            "start": 10715.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasadas y esto pues obviamente evita que",
            "start": 10717.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los buenos funcionarios que llegan con",
            "start": 10721.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda la voluntad para trabajar en la 4t",
            "start": 10723.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues queden relegados Cu\u00e1les su opini\u00f3n",
            "start": 10726.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "al respecto presidente Pues yo no tengo",
            "start": 10728.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n Pero t\u00fa si tienes opini\u00f3n y ya",
            "start": 10730.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la expresaste",
            "start": 10734.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y va a corresponder a",
            "start": 10737.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "quienes este atiendan este asunto no",
            "start": 10740.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presente ya",
            "start": 10744.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Finalmente s\u00ed adelante adelante ya tengo",
            "start": 10746.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un m adelante adelante adelante",
            "start": 10750.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente ya hay preocupaci\u00f3n por los",
            "start": 10752.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ex trbajadores de la CFE quies",
            "start": 10755.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues ya no pudieron 2000 de ellos ya",
            "start": 10758.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "noed pudieron ser integrados a este",
            "start": 10760.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "programa que es la compensaci\u00f3n",
            "start": 10763.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vitalicia por justicia social usted ya",
            "start": 10766.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 con la presidenta entrante",
            "start": 10769.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente Para que sea atendido por y",
            "start": 10772.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que estos 2000 trabajadores puedan ser",
            "start": 10774.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "integrados este programa y tambi\u00e9n dar",
            "start": 10776.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabando y Jes\u00fas precisamente tiene",
            "start": 10778.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y a ver si",
            "start": 10781.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "podemos antes de irnos resolverlo",
            "start": 10784.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estamos en eso miren nos qued\u00f3 la",
            "start": 10788.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tarjeta que se cay\u00f3 y que encontramos es",
            "start": 10791.2,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "judit la que qued\u00f3 pendiente va para",
            "start": 10797.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y",
            "start": 10800.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este bueno ustedes lo",
            "start": 10803.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s y Sonora",
            "start": 10806.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya nos vemos Que desayunen bien",
            "start": 10809.04,
            "duration": 5.48
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al di [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] son Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00c1nimo ya estamos e por concluir nuestro mandato estaba yo haciendo la cuenta y nos faltan 10 eh conferencias matutinas eh Para no decir mananeras eh vamos hoy como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas dedicarlo a informar sobre seguridad y va a ser ya el \u00faltimo informe porque el martes es d\u00eda primero y ya vamos a entregar incluso desde las 12 de la noche de El \u00faltimo d\u00eda de septiembre a las 12 de la noche es formalmente el cambio de de gobierno de Estafeta la banda entrega en la ma\u00f1ana es la ceremonia formal pero legalmente es a las 12 de la noche se da el cambio Muy bien Entonces vamos a informar sobre seguridad y tambi\u00e9n eh dar a conocer que hoy vamos a a entregar los reconocimientos a los integrantes de las delegaciones de las dos delegaciones que nos representaron en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds eh la participaci\u00f3n [M\u00fasica] de el equipo eh que Estuvo primero y tambi\u00e9n de los eh paral\u00edmpicos va a ser a las 11 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed est\u00e1n invitados este para entregar estos apoyos estas recompensas que se obtienen esto se ha hecho a\u00f1o con a\u00f1o de lo que se confisca a eh delincuencia organizada y a la delincuencia de cuello blanco del programa devolver al pueblo lo robado Entonces vamos a empezar con seguridad S\u00ed muy buenos d\u00edas a todas y a todos e hoy Como cada 15 d\u00edas nos toca presentar eh los resultados del trabajo realizado por el gabinete de seguridad que se re\u00fane que se reuni\u00f3 durante todo este tiempo y hasta el \u00faltimo d\u00eda todos los d\u00edas se re\u00fane encabezado por el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed en Palacio Nacional o donde toque la gira eh el gabinete de seguridad como ustedes saben est\u00e1 integrado por la secretaria de gobernaci\u00f3n por eh la el secretario de eh la defensa nacional por el secretario de Marina por la secretaria de relaciones exteriores la consejer\u00eda jur\u00eddica la guardia nacional CNI y tambi\u00e9n este pues est\u00e1 coordinado por la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hoy presentar los resultados de este \u00faltimo informe y subrayar mucho que no es solamente los resultados en prevenci\u00f3n del delito los que ayudan precisamente a tener los resultados que hoy se van a presentar si no son todos los programas sociales la integraci\u00f3n del trabajo de todo el gabinete que llega hasta los \u00faltimos rincones de nuestro pa\u00eds lo que se hace para bajar los \u00edndices delictivos todo es en materia eh de prevenci\u00f3n del delito pues agradecer mucho siempre al presidente por su ejemplo su tenacidad su constancia y su valor en el trabajo del gabinete de seguridad que \u00e9l encabeza todos los d\u00edas con esa constancia y disciplina que tiene enseguida vamos a presentar un vde que concentra el trabajo del gabinete de seguridad el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cambi\u00f3 la forma de abordar el tema de seguridad en el pa\u00eds priorizando la atenci\u00f3n a las causas que generan la violencia mediante programas sociales orientados a la prevenci\u00f3n el combate a la corrupci\u00f3n el fortalecimiento de las instituciones de seguridad y la coordinaci\u00f3n de esfuerzos las 59 reuniones del gabinete de seguridad el presidente dio seguimiento y coordin\u00f3 los esfuerzos para combatir la delincuencia y proteger a los ciudadanos a trav\u00e9s de acciones contundentes en materia de seguridad esta estrategia se replica a trav\u00e9s de las 32 mesas de paz estatales y 266 regionales que han tenido m\u00e1s de 4226 sesiones en conjunto para lograr la pacificaci\u00f3n de aquell donde la violencia se encuentra focalizada es un esfuerzo sin precedente en el que participan gobernadoras gobernadores presidentas y presidentes municipales as\u00ed como representantes de todas las instancias dedicadas a la seguridad y la procuraci\u00f3n de Justicia de los tres niveles de gobierno que se fortalece con la presencia de la guardia nacional el ej\u00e9rcito y la [M\u00fasica] Marina hoy sabemos que atender las causas sociales de la inseguridad sociales universales en todo el pa\u00eds en especial programas de bienestar para j\u00f3venes es la forma m\u00e1s eficaz de construir la paz por eso llevamos a cabo acciones concretas como redes por la prevenci\u00f3n de las violencias y las adicciones para reducir el consumo de drogas entre los j\u00f3venes y la violencia a trav\u00e9s de la sensibilizaci\u00f3n la identificaci\u00f3n de riesgos y la creaci\u00f3n de redes de apoyo se Han atendido a m\u00e1s de 264000 estudiantes de nivel y preparator as\u00ed como a docentes y familiares las ferias de paz y desarme voluntario concientizan sobre los peligros de tener armas en el hogar en 22 entidades se logr\u00f3 el canje y destrucci\u00f3n de 664 armas 3186 cargadores 246 granadas y 85125 cartuchos con el tianguis del bienestar visitamos 245 municipios con mayor \u00edndice de pobreza en ocho entidades entregamos m\u00e1s de 12.7 millones de bienes nuevos decomisados a la delincuencia a 5964 70 familias devolviendo al pueblo lo que por derecho le [M\u00fasica] corresponde en junio de 2019 se cre\u00f3 la guardia nacional con una presencia estrat\u00e9gica en todo el territorio nacional sobresaliendo el empleo del sistema educativo militar y centros de adiestramiento Para la formaci\u00f3n de cuadros de Mando y capacitaci\u00f3n de personal la organizaci\u00f3n de 32 coordinaciones estatales la creaci\u00f3n de 266 coordinaciones regionales la construcci\u00f3n de 494 instalaciones y empleo de 100 espacios pertenecientes a la secretar\u00eda de la defensa nacional integr\u00e1ndose con m\u00e1s de 135000 elementos y a 5 a\u00f1os de su creaci\u00f3n aporta el 47 del total de resultados obtenidos del esfuerzo nacional lo que demuestra su amplia cobertura y actuaci\u00f3n profesional en un esfuerzo sin precedentes como resultado de las acciones en materia de seguridad p\u00fablica y en respuesta la directiva presidencial para evitar bajas y reducir v\u00edctimas colaterales se dio prioridad a las actividades de inteligencia en contra de las organizaciones delictivas y objetivos generadores de violencia para el efecto se crea ocho equipos de trabajo interinstitucional en siete entidades federativas con mayor \u00edndice de homicidios vinculados a la delincuencia organizada adem\u00e1s mesas de trabajo integradas con dependencias relacionadas con la seguridad sumando capacidades de inteligencia con recursos humanos y tecnol\u00f3gicos esto permiti\u00f3 la detenci\u00f3n de 94240 infractores de la ley incluidos 12319 de organizaciones criminales de los cuales 8509 eran objetivos prioritarios generadores de violencia entre los que sobresalen Jos\u00e9 Antonio n Jos\u00e9 Alfredo n Juan Gerardo n Ovidio n N\u00e9stor Isidro n y Rafael Caro [M\u00fasica] Quintero la polic\u00eda cient\u00edfica de la guardia nacional mediante m\u00e9todos vanguardistas genera inteligencia operativa lado con las fiscal\u00edas y comisiones nacional y estatales de b\u00fasqueda de personas realizando m\u00e1s de 18 b\u00fasquedas y procesamientos de restos \u00f3seos Asimismo m\u00e1s de 11,000 ciber investigaciones para atender delitos como robo de autotransporte amenazas desaparici\u00f3n forzada fraude pornograf\u00eda infantil trata de personas emitiendo m\u00e1s de 238 dict\u00e1menes a autoridades judiciales y m\u00e1s de 4000 autoridades ministeriales tambi\u00e9n ha atendido casi 300,000 incidentes de ciberseguridad se ha fortalecido el servicio de Protecci\u00f3n Federal Una instituci\u00f3n con un crecimiento de 276 por en el n\u00famero de sus elementos dedicada al resguardo de instalaciones estrat\u00e9gicas e inmuebles federales en todo el territorio nacional con su labor sus m\u00e1s de 13000 guardias contribuyen a la construcci\u00f3n de la Paz Al brindar seguridad a usuarios del banco del bienestar derecho habientes del Instituto Mexicano del Seguro Social e instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del Estado as\u00ed como de protecci\u00f3n a diversas instituciones adem\u00e1s de periodistas y [M\u00fasica] activistas en 2021 los gobiernos de Estados Unidos y M\u00e9xico reafirmaron la importancia de desarrollar compartida y de respeto mutuo en torno a la seguridad en el siglo XX que se materializ\u00f3 en el entendimiento Bicentenario Estableciendo mecanismos de intercambio de informaci\u00f3n para contener el tr\u00e1fico de armas acotar las capacidades de grupos delictivos fortalecer la capacidad tecnol\u00f3gica en materia de seguridad p\u00fablica y atender el flujo migratorio esto ha permitido compartir datos de 25000 armas de fuego aseguradas y el rastreo de 785 con origen de venta en los Estados Unidos coadyuvando con la integraci\u00f3n de carpetas de investigaci\u00f3n en dicho pa\u00eds en la contenci\u00f3n del flujo migratorio se cuenta con m\u00e1s de 30 un puestos de rescate humanitario y cerca de 36,000 elementos desplegados logrando el rescate de m\u00e1s de 5 millones de migrantes el gobierno de M\u00e9xico comprometido a combatir la amenaza de droga sint\u00e9tica desarroll\u00f3 la plataforma del sistema integral de sustancias que facilita su rastreo y an\u00e1lisis se adhiri\u00f3 al programa de control de contenedores de la ONU contra la droga y el delito impulsa la coalici\u00f3n global para la trazabilidad de sustancias qu\u00edmicas susceptibles para ser desviadas para la producci\u00f3n de drogas y reform\u00f3 leyes federales incrementando a 366 las sustancias qu\u00edmicas reguladas y vigiladas acciones que dan m\u00e1s capacidad de an\u00e1lisis de sustancias y evitan su tr\u00e1fico a partir de 2024 para un mayor control y trazabilidad de precursores qu\u00edmicos solo se permite su entrada a trav\u00e9s de cuatro aduanas siendo Veracruz Veracruz Manzanillo Colima Colombia Nuevo Le\u00f3n y el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles Estado de M\u00e9xico en este contexto se han asegurado m\u00e1s de 995,000 kg de sustancias qu\u00edmicas m\u00e1s de 44,000 kg de droga y m\u00e1s de 339,000 kg en carga conteniendo droga De igual forma se han verificado 450 empresas de las cuales se suspendieron 202 y se multaron 22 de lo anterior se desprenden sanciones a 176 farmacias por presentar irregularidades derivado de la coordinaci\u00f3n interinstitucional y mediante el despliegue uso de inteligencia equipos de inspecci\u00f3n no intrusivos im\u00e1genes satelitales drones y otros medios tecnol\u00f3gicos las fuerzas armadas y Guardia nacional han logrado la destrucci\u00f3n de m\u00e1s de 11,000 hect\u00e1reas de marihuana 66,000 de Amapola y 70 de hoja de Coca se han incrementado los aseguramientos con m\u00e1s de 795 toneladas de marihuana 205 de coca\u00edna y 775 de metanfetamina 1616 kg de hero\u00edna 1338 de goma de opio y poco m\u00e1s de 8000 de fentanilo adem\u00e1s de la destrucci\u00f3n de 2593 Laboratorios clandestinos para la producci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas asegurando cerca de 4000 toneladas de sustancias qu\u00edmicas en el marco de la aplicaci\u00f3n de la Ley Federal de armas de fuego y explosivos se han asegurado m\u00e1s de 53000 armas de fuego entre ellas 972 de grueso calibre m\u00e1s de 20 millones de cartuchos y 3600 granadas Asimismo m\u00e1s de 101000 veh\u00edculos 197 aeronaves y 677 embarcaciones as\u00ed como numerario por m\u00e1s de 757 millones de pesos y 153 millones de d\u00f3lares para reducir los homicidios dolosos implementaron diferentes acciones destacando en agosto de 2021 se identificaron los 50 municipios que concentraban el mayor \u00edndice de este delito el 17 de octubre de 2021 se reforz\u00f3 la seguridad de nueve estados prioritarios Guanajuato Baja California Michoac\u00e1n Chihuahua Jalisco Guerrero Sonora Zacatecas y Quintana ro y desde el 21 de junio de 2024 implement\u00f3 el plan de 100 d\u00edas focaliz\u00e1ndose en 52 municipios [M\u00fasica] prioritarios estas acciones permitieron una efectiva contenci\u00f3n de los \u00edndices delictivos en los primeros dos a\u00f1os de la presente administraci\u00f3n Y a partir del tercer a\u00f1o una reducci\u00f3n sostenida que a septiembre del 2024 Ha logrado disminuir el homicidio doloso hasta el 19 dichas acciones tambi\u00e9n han sido la reducci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos el robo de hidrocarburos 94.2 El secuestro 77 por. robo total 30.2 el robo de veh\u00edculo 48.7 feminicidio 41.6 en extorsi\u00f3n telef\u00f3nica trabajamos con las empresas de telefon\u00eda para combatir este delito que se comet\u00eda desde 129 penales estatales a la fecha se ha erradicado esta pr\u00e1ctica en 92 penales gracias a la denuncia ciudadana y el trabajo conjunto de autoridades e iniciativa privada adem\u00e1s la l\u00ednea 089 ha recibido 9013 reportes de n\u00fameros extorsivos y se han cancelado 17616 tarjetas SIM y 2983 dispositivos m\u00f3viles como parte del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil de manera coordinada con los planes Dn 3e Marina y gna se prest\u00f3 auxilio a la poblaci\u00f3n afectada en situaciones de emergencia atendi\u00e9ndose m\u00e1s de 11,000 eventos destacando Los huracanes agata y otis en Oaxaca y Guerrero As\u00ed como las inundaciones en Hidalgo Tabasco Chiapas Veracruz Quintana ro y Campeche en los cuales se hizo entrega de m\u00e1s de 558000 paquetes de enseres dom\u00e9sticos m\u00e1s de 1,864 despensas m\u00e1s de 846.000 raciones calientes repartidas as\u00ed como m\u00e1s de 1,500000 canastas b\u00e1sicas estos planes se adecuaron a otro tipo de contingencias como la emergencia sanitaria generada por el virus sarscov 2 realizando las contrataciones de m\u00e1s de 18,000 profesionales de la salud la reconversi\u00f3n de 125 instalaciones sanitarias como hospitales de atenci\u00f3n covid-19 la atenci\u00f3n m\u00e9dica m\u00e1s de 143,000 pacientes la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s de 54 millones de vacunas y el traslado de m\u00e1s de 274 millones de dosis a las 32 [M\u00fasica] entidades todas las acciones descritas han generado una baja en la percepci\u00f3n de inseguridad que tiene la poblaci\u00f3n al pasar de 73.7 en el 2018 a 59.4 en 2024 cada vez m\u00e1s personas consideran que vivir en su ciudad es [M\u00fasica] seguro adem\u00e1s las autoridades han ganado credibilidad ante la poblaci\u00f3n hoy el 88.7 de los mexicanos Conf\u00eda en la Armada el 86 en la Fuerza A\u00e9rea Mexicana que por primera vez fue tomada en cuenta en este tipo de mediciones 83.9 en el ej\u00e9rcito mexicano y a 5 a\u00f1os de creada el 77 por en la guardia nacional con estas acciones damos cuenta del firme compromiso del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para fortalecer la seguridad y el desarrollo nacional trabajando con determinaci\u00f3n y disciplina para enfrentar la delincuencia reducir la violencia y asegurar elestar de la poblaci\u00f3n sentando con esto las bases de la transformaci\u00f3n en el pa\u00eds porque para seguir construyendo un M\u00e9xico seguro es indispensable El Progreso la justicia y la paz con su permiso presidente ahora daremos a conocer con base en datos del Inegi 10 importantes cambios que se han registrado en nuestra sociedad a ra\u00edz de la transformaci\u00f3n impulsada por el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e el primero entre 2018 y 2022 se da que en 27 entidades del pa\u00eds se redujo de manera simult\u00e1nea la tasa de v\u00edctimas de delitos y tambi\u00e9n el porcentaje de pobreza en dos estados en tlascala y Estado de M\u00e9xico aument\u00f3 la pobreza y disminuyeron los delitos mientras que en tres entidades Coahuila Yucat\u00e1n y Nuevo Le\u00f3n se aminor\u00f3 la pobreza y aument\u00f3 la prevalencia de en este periodo que estamos se\u00f1alando de 2018 a 2022 con datos del inji en ninguna entidad se aument\u00f3 o sea se conjunt\u00f3 el aumento de pobreza y el alza en la comisi\u00f3n de delitos el segundo cambio Es que en el primer semestre de 2024 se registr\u00f3 una baja de 12.7 puntos porcentuales en el n\u00famero de hogares V\u00edctimas de robo y o de extorsi\u00f3n en ciudades del pa\u00eds en comparaci\u00f3n con el mismo periodo de 2018 el tercero es la baja de 14.3 puntos porcentuales en la percepci\u00f3n de inseguridad que tiene la poblaci\u00f3n mientras que en diciembre de 2018 el 73.7 por consideraba inseguro vivir en su ciudad para junio de 2024 ese porcentaje se redujo a 59.4 por. esto significa que cada vez m\u00e1s personas consideran seguro vivir en su ciudad adem\u00e1s es importante considerar que esta consistente tendencia a la baja durante un periodo de 22 trimestres es algo que pr\u00e1cticamente no se observa en ning\u00fan pa\u00eds del mundo el cuarto es que ahora la gente tiene una mejor expectativa sobre las condiciones de seguridad en el pa\u00eds en el segundo trimestre de 2018 de abril a junio el 68.3 por de la poblaci\u00f3n adulta pensaba que la delincuencia seguir\u00eda igual de mal o empeorar\u00eda sin embargo en el mismo periodo de este a\u00f1o ese porcentaje negativo se redujo 17.8 puntos porcentuales para llegar a 50.5 por esto es el nivel m\u00e1s bajo registrado en 43 trimestres junto con el de diciembre de 2018 en quinto lugar podemos ver que a pesar de su reciente creaci\u00f3n la guardia nacional es identificada en la actualidad por nueve de cada 10 personas de la poblaci\u00f3n adulta al principio solamente eran tres de cada 10 y el 74 por de acuerdo a esta eh encuesta del Inegi considera efectivo su desempe\u00f1o en sus localidades un sexto cambio importante en esta administraci\u00f3n Es que entre 2019 y 2023 la tasa Nacional de actos de corrupci\u00f3n experimentados por la poblaci\u00f3n al realizar tr\u00e1mites por cada 100,000 habitantes se redujo 16.6 por en el pa\u00eds lo que significa 5062 actos de este tipo menos en s\u00e9ptimo lugar decir que entre 2017 y 2023 la proporci\u00f3n de personas adultas que recibi\u00f3 que percibi\u00f3 que percibi\u00f3 corrupci\u00f3n de manera frecuente se redujo 8.8 a nivel nacional en octavo lugar hay que destacar que el 53.5 por de la poblaci\u00f3n adulta le da el m\u00e1s alto nivel de confianza al presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador seg\u00fan el regro que se tiene a marzo de este a\u00f1o Este es el mayor porcentaje de confianza entre autoridades a cargo de administraciones p\u00fablicas si se compara con el de gobernadores que es el de 33.2 y con el de presidentes o alcaldes municipales de 28.1 por tambi\u00e9n se ha logrado un noveno cambio la instituci\u00f3n gubernamental en la que m\u00e1s conf\u00eda ahora la poblaci\u00f3n es el gobierno de M\u00e9xico el 59.1 por de la gente As\u00ed lo manifiesta Pero esto no era as\u00ed en 2017 solo el 25.5 por de la gente confiaba en el Gobierno Federal para 2023 porcentaje creci\u00f3 a 59 por esto significa un aumento del 132 en la proporci\u00f3n de personas que conf\u00eda en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador estamos hablando de cifras del inji no son nuestras es son del inji ahora veamos por \u00faltimo un dato de la encuesta sobre factores de confianza en las instituciones p\u00fablicas de la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico la ocde de 2023 que se realiza en 30 pa\u00edses esta gr\u00e1fica muestra que en 2023 el 54 por de los mexicanos tiene alta o moderadamente alta confianza en su gobierno lo que ubica nuestra naci\u00f3n por encima del porcentaje promedio de la octe que es de 39 por. adem\u00e1s el nivel de M\u00e9xico est\u00e1 solo por debajo de Suiza y Luxemburgo en resumen estos 10 cambios revelan que la forma de gobernar en M\u00e9xico s\u00ed ha tenido un impacto positivo entre la poblaci\u00f3n son grandes avances del movimiento de transformaci\u00f3n encabezado por el presidente L\u00f3pez Obrador una s\u00f3lida base para el nuevo gobierno de la presidenta electa Claudia She se\u00f1or presidente gracias que nos ha ense\u00f1ado la cultura de la paz por encima de la cultura de la guerra muy bien Vamos a a las preguntas empezamos ah\u00ed Gracias qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas presidente Poncho Guti\u00e9rrez de Twitter del de forma y de sdp ayer en sdp noticias estrenamos un un noticiero humor\u00edstico y dentro de los comentarios exist\u00eda esta inquietud del p\u00fablico que dec\u00edan Ojal\u00e1 que el presidente nosa decir que durante estos 6 a\u00f1os eh Qu\u00e9 mensaje le dar\u00eda a los mexicanos que jam\u00e1s le reconocieron ninguna acierto esta gente que dijo no hubo ning\u00fan acierto pero muy interesante qu\u00e9 le dir\u00eda tambi\u00e9n a la gente que no le reconoci\u00f3 ning\u00fan error Bueno a los que no reconocen ning\u00fan acierto decirles que eh es su derecho somos libres y no tenemos por qu\u00e9 eh reconocer nada a quienes consideramos adversarios hay e posturas extremas tanto de derecha como de izquierda que rayan en el fanatismo Y eso impide ver las cosas ubila y ya no hay remedio ante eso Entonces no no este no hay nada que reprochar al contrario decirles que este sigan su camino que van bien que no hay que perder la esperanza sobre todo quienes los rodean sus amigos familiares todos que alg\u00fan d\u00eda vuelvan en s\u00ed que cambien hasta las piedras cambian de modo de parecer y hay que tener paciencia mucha paciencia y lo mismo por el lado de quienes me quieren mucho y no me ven ning\u00fan defecto es Eh Pues algo eh Tambi\u00e9n normal a\u00fan cuando eh en honor a la verdad s\u00ed son un poco m\u00e1s cr\u00edticos al cometemos errores Lo importante es eh rectificar no caer en autocomplacencia y lo otro pues que son por lo general quienes simpatizan con nosotros son Rebeldes y Eh pues son cr\u00edticos aunque no sean creyentes son muy cr\u00edticos y por m\u00e1s afecto por m\u00e1s simpat\u00edas siempre hay cuestionamientos yo a todos los mexicanos los respeto les agradezco mucho a mis adversarios les agradezco bastante porque sin el comportamiento respetuoso responsable de quienes no nos ven con buenos ojos no hubi\u00e9semos avanzado como se ha logrado y no hubi\u00e9semos avanzado eh que es es eh el hecho m\u00e1s importante el meollo del asunto avanzar de manera pac\u00edfica en la transformaci\u00f3n porque nuestros adversarios se enojan [M\u00fasica] calumnian insultan pero no pasan de ah\u00ed viene traen a a este a Cedillo no decir que es una dictadura M\u00e9xico es de risa es de risa hacen el rid\u00edculo Pero no pasa de ah\u00ed no llama a que se lleve a cabo una huelga de pago de impuestos Por ejemplo si si le hicieran caso a lo mejor no este podr\u00eda causar alg\u00fan problema una disminuci\u00f3n en la recaudaci\u00f3n Y eso nos afectar\u00eda pero no no no no act\u00faa en ese sentido de manera responsable que crra diga de que ya se acab\u00f3 la rep\u00fablica Y que se va a establecer una monarqu\u00eda tambi\u00e9n es de risa no eh que Aguilar Cam\u00ed diga que ya eh Hay una dictadura en M\u00e9xico imag\u00ednense eh el rid\u00edculo que hace alguien que hizo su doctorado en historia en el colegio de M\u00e9xico de pena ajena porque no hay rigor te\u00f3rico conceptual Es mucha la deshonestidad intelectual y as\u00ed por el estilo no pero no ha pasado nada se ha aportado muy bien el New York Times este el Washington post El wes jurna financial Time todos se han portado muy bien eh sus art\u00edculos que no los leen mucho e contra no han hecho Mella Adem\u00e1s nos han ayudado tambi\u00e9n a clarificar de que la prensa internacional es igual o peor de falsaria que la nuestra puede ser que sea m\u00e1s profesional m\u00e1s objetiva la prensa mexicana El caso espec\u00edfico de El reforma que es un bolet\u00edn del conservadorismo mexicano me quedo con el universal si tengo que escoger entre ese peri\u00f3dico y el Washington post desde luego que es much\u00edsimo mejor El Financiero que el Wall Street journal pero todo esto nos ha ayudado no porque antes Oh Oh sali\u00f3 un editorial en el Washington post este pues no no afortunadamente sigue la comunicaci\u00f3n de manera directa de boca en Boca Y la verdad se abre paso y llega hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds y existen las redes sociales y Cada ciudadano mexicano es un medio de comunicaci\u00f3n ahora con un tel\u00e9fono puede estar eh Dando su opini\u00f3n respondiendo no hace falta tener Defensores en los medios del gobierno de la transformaci\u00f3n a nadie le pedimos que nos defienda nos defiende toda la gente adem\u00e1s muy inteligentes quienes interact\u00faan en redes sociales t\u00fa te los cepillas este tiro por viaje o sea te quieren mucho no me tienen mucho cari\u00f1o atenci\u00f3n por lo menos si me tien S\u00ed entonces y as\u00ed much\u00edsimos agradecerle a todos los que eh interact\u00faan en redes sociales ayudan much\u00edsimo mucho eh caricaturistas los que hacen los eh memes qu\u00e9 barbaridad mujeres hombres eh que nos hacen re\u00edr much\u00edsimo Si no ser\u00eda muy aburrido todo pero es de risa vamos a ver si al rato me acuerdo de algo reciente no este ponle ponle algo ah\u00ed ponle algo presidente en lo que miren por ejemplo el caso de Noro\u00f1a Qu\u00e9 gusto me da dice Qu\u00e9 gusto me da y lo felicito porque eh ha actuado eh Con mucho respeto con mucha responsabilidad s\u00ed frente a el desparpajo no de los opositores \u00e9 serio respetuoso Ah\u00ed est\u00e1 ponch qui\u00e9n elimin\u00f3 las pensiones Cedillo qui\u00e9n reprimi\u00f3 en alteal Cedillo qui\u00e9n expuls\u00f3 ministros Cedillo pero ah\u00ed este hay que agregar que los muy bien Qui\u00e9n hizo el F a prueba seicho qui\u00e9n tuvo el error de diciembre Cedillo Qui\u00e9n traicion\u00f3 a Salinas Cedillo eso no lo dices t\u00fa no lo digo yo s\u00ed Qui\u00e9n es el nuevo h\u00e9roe de la oposici\u00f3n m\u00e1s inteligente de la historia falta s\u00ed qui\u00e9n privatiz\u00f3 los trenes de pasajeros Cedillo qui\u00e9n se fue a trabajar con una empresa ferrocarrilera que se qued\u00f3 con los trenes de M\u00e9xico Cedillo qui\u00e9n tiene una pensi\u00f3n del banco de M\u00e9xico Cedillo pero Esos son los que este representan a a la oposici\u00f3n tiene todo su derecho de de manifestarse porque vivimos Ahora s\u00ed en una aut\u00e9ntica democracia no es dictadura no es dictablanda y tampoco es oligarqu\u00eda como era antes el gobierno de una minor\u00eda con fachada de democracia ahora es una democracia aut\u00e9ntica verdadera y les cuesta trabajo aceptarlo porque para ellos lo digo y lo digo y lo digo y lo voy a seguir diciendo eh Porque no lo internalizan para ellos el pueblo no exist\u00eda as\u00ed la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos de los de arriba y ahora es distinto el pueblo es el que dec del puebo es el que manda y pues ellos eh Son ciudadanos igual que es ciudadano un campesino un obrero un maestro un peque\u00f1o comerciante igual que todos pero ellos se sent\u00edan superiores por eso el grito de La noche del 15 muera la corrupci\u00f3n muera la avaricia como no se entiende eh lo suficiente lo que es el clasismo por eso us\u00e9 muera la avaricia pero es tambi\u00e9n muera clasismo lo que s\u00ed se entiende es muera el racismo y muere la discriminaci\u00f3n y esas cuatro cosas la corrupci\u00f3n la avaricia el racismo y la discriminaci\u00f3n eh A quienes caracterizan entonces eh Qu\u00e9 bueno que que est\u00e1s aqu\u00ed con nosotros ya en estos d\u00edas que nos falta y adelante adelante fue introduciendo en el periodismo la idea muy acomodaticia de que eh No hab\u00eda que tomar partido y claro es una simulaci\u00f3n m\u00e1s porque eh los que sosten\u00edan que no hab\u00eda que tomar partido Claro que estaban tomando partido parciales s\u00ed independientes s\u00ed de la sociedad civil apartidistas apartidistas y resulta que el mejor periodismo en la historia pues es el periodismo Rebelde es el periodismo que s toma partido que si se define por las causas justas de qu\u00e9 sirve un periodismo como el de Silva gerso o de volpi estoy hablando de la nueva generaci\u00f3n de los alumnos de crause y de Aguilar Cam\u00ed si no dicen nada no dicen nada no contribuyen a que la mayor\u00eda de los mexicanos conozca sobre la importancia de la Democracia sobre la importancia de la honestidad sobre la importancia de la verdad de la Libertad no desapareci\u00f3 este aqu\u00ed espantan No aqu\u00ed en palacio hay fantasma pero s\u00ed pues imagin que estuvo aqu\u00ed durmi\u00f3 este Maximiliano este seg\u00fan Fernando del paso no pudo dormir porque hab\u00eda muchas chinches y termin\u00f3 amaneci\u00f3 durmiendo arriba de una mesa de Villas y hay tantas cosas pues estuvo aqu\u00ed Huerta y otros que no eran nada buenos se purific\u00f3 el Palacio mucho porque vivi\u00f3 tambi\u00e9n el presidente Ju\u00e1rez y aqu\u00ed muri\u00f3 pero esa es otra eh cosa pero bueno Nos da much\u00edsimo gusto el que haya un periodismo que s\u00ed este est\u00e9 cercano al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda al poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder y tambi\u00e9n el poder no es el ejecutivo no es el gobierno Por qu\u00e9 vol Por qu\u00e9 este silvers Por qu\u00e9 otros no pueden y tienen adem\u00e1s toda la posibilidad de hacerlo cuestionar al ejecutivo porque est\u00e1n en la UNAM y ganan lo mismo que yo gano este o como el caso de crause y de Aguilar Cam\u00ed que reciben apoyo de los grupos empresariales dice este no vivimos del gobierno C\u00f3mo no Claro que s\u00ed nada m\u00e1s que antes este recib\u00edan en exceso y adem\u00e1s de eso eh ten\u00edan mucha influencia ellos pod\u00edan eh decidir a qui\u00e9n darle un premio de literatura de ciencia estaban en todos los jurados y desde luego pues eran muy cercanos a los presidentes cuando empieza su campa\u00f1a Salinas de manera muy consecuente la inicia en tren porque todav\u00eda no privatizan los ferrocarriles en Buenavista y salen ah\u00ed en un vag\u00f3n y va Aguilar cam\u00edn y los intelectuales con \u00e9l y luego Aguilar cam\u00edn traiciona Salinas y se va con Cedillo y tambi\u00e9n este ten\u00eda un trato especial no s\u00e9 si se acuerdan ustedes y as\u00ed hay varias cosas no s\u00e9 si se acuerdan de dos este hechos que son p\u00fablicos [M\u00fasica] que en una conversaci\u00f3n en televisi\u00f3n cuando Casta\u00f1eda ofende a El pueblo de de Putla Oaxaca porque un hijo una hija se fue a hacer el servicio social y \u00e9l dice que era un pueblo Este s\u00ed no lo puedo repetir Pero bueno se expresa de manera ofensiva dice te acuerdas tan los dos que t\u00fa me ayudastes a que se fuera a hacer su servicio a otro pueblo le dice Aguilar a Casta\u00f1eda no al contrario casta\u00f1era Aguilar influyente y luego est\u00e1 el otro hecho que quien Acompa\u00f1a a la se\u00f1ora casar esta de Claudio Gonz\u00e1lez del equipo de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n s\u00ed quien la acompa\u00f1a para que cobre el seguro es H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn entonces ten\u00edan mucha influencia porque no pones Este lo de Don Carlos que se se repita este como ellos cuestionando Pues nosotros tenemos derecho a la r\u00e9plica no tambi\u00e9n de seguir insistiendo de C\u00f3mo era el poder de los intelectuales org\u00e1nicos Y c\u00f3mo estaban vinculados con la corrupci\u00f3n y sobre todo vinculados con los presidentes los recibos estos documentos los entreg\u00f3 el mismo Salinas cuando se sinti\u00f3 traicionado porque Aguilar se fue con sedillo como tambi\u00e9n Televisa se fue del lado de Cedillo fue cuando aquella llamada Eso es para los j\u00f3venes pero nada m\u00e1s mir Don Carlos en relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico educativo realizado por este centro de investigaciones seg\u00fan acuerdo celebrado en abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo pasado se nos hizo un pago de 250 millones de pesos como anticipo equivalente al 50 del costo total adjunto a la presente enviamos la factura complementaria por un importe de 284 m2200 pesos por otra parte Me permito comentarte s\u00ed que en virtud de la complejidad del propio estudio y diversos compromisos del Inegi incurridos en un retraso de 6 meses para su terminaci\u00f3n lo cual gener\u00f3 Los costos adicionales se que se mencionan en el presupuesto anexo mismo que someto a tu y en el caso de tu aprobaci\u00f3n se adjunta tambi\u00e9n la factura por el importe de 115 m 920.000 pesos y 3 a\u00f1os despu\u00e9s presidente s\u00e9 que no hemos terminado pero nuestras finanzas por la misma demora andan mal si pudieras anticiparnos el saldo de la investigaci\u00f3n ser\u00e1 una gran ayuda solidaria fraterna generosa un abrazo entonces as\u00ed y ah\u00ed Siguen con loo no se puede esperar mucho de ellos porque esa es su naturaleza Aguilar traicion\u00f3 a Salinas y se fue con Cedillo pero fue fuerte la traici\u00f3n no es nada m\u00e1s el que este empez\u00f3 a cuestionar a Salinas escribi\u00f3 un libro sobre el expediente del asesinato de Colosio y habla entre otras cosas de c\u00f3 a la esposa del finado Colosio le daba miedo Salinas y la gente cercana a Salinas y c\u00f3mo este la se\u00f1ora del finado Colosio que tambi\u00e9n es finada gente muy buena ten\u00eda que meterse en la cajuela y eso lo describe H\u00e9ctor aguiler cam en contra de Cedillo digo de Salinas cuando estaba coned entonces imag\u00ednes si esos que les daban tanto los traicion\u00f3 este A qui\u00e9n no traiciona qu\u00e9 se puede esperar de una persona as\u00ed y luego nos han acusado nosotros de ser los los chayoteros ir\u00f3nicamente tenemos esa fama por estas mismas personas algunas personas nos la regresan aplican s\u00ed Ser\u00eda muy bueno que sacaran las nuestros adversarios no este las notitas a eh A ver este un escrito de del presidente dirigido a a Jes\u00fas no Ram\u00edrez te encargo mucho que atiendas a Poncho me voy a quedar con esa frase Jes\u00fas por favor ah\u00ed eh que este eh que lo atiendas porque este te ha aportado muy bien este nos ayuda mucho no nos critica entonces este hay que darle ma Este pero este que no sea mais con gorgojo hay que especificar a nivel nacional que es broma porque ahorita de estar diciendo ya est\u00e1 la evidencia chayotero el presidente te dijo enfrente les encanta decir eso entr\u00e9gale s\u00ed de una vez su su su ma y su chayote eh presidente y y una pregunta final eh usted ha visto que durante 6 a\u00f1os hemos hecho memes humor muchas cosas sobre un fen\u00f3meno social que a m\u00ed s\u00ed me parece delicado hay Me atrevo a decir No solo miles sino millones de mexicanos que se autoperciben como los fif\u00ed que usted ha criticado y es un tema de identidad muy extra\u00f1o porque de verdad A veces parece que ellos se enojan m\u00e1s cuando les especifica uno que ellos no son los fif\u00ed que son una clase aspiracionista y al mismo tiempo hip\u00f3critamente dicen es que nos dividi\u00f3 entre chairos y fif\u00ed el presidente les espec\u00edficas el presidente nunca ha dicho chiros estas personas se autoperciben como fif\u00ed ellos no son los fif\u00ed Y eso se les enoja m\u00e1s y han interpretado sus palabras de la cr\u00edtica al aspiracion ismo que es defender una clase alta a la que no perteneces como dice el L\u00f3pez que no hay que tener aspiraciones y cuando el presidente critica el clasismo Y c\u00f3mo la gente ha juzgado los pobres estas personas estas mismas personas lo interpretan como Ah es que L\u00f3pez quiere que todos seamos pobres es un fen\u00f3meno que va m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica yo dice creo que es un tema cultural he hablado con ellos y es gente que neciamente se quiere percibir como los fif\u00ed privilegiados burgueses que usted ha llegado a criticar No a todos sino al dinero mal habido y esta gente aunque le digas t\u00fa no eres esa oligarqu\u00eda t\u00fa ano no odia las clases medias no odia las aspiraciones no quiere que todos sean pobres y es un discurso que hip\u00f3crita ir\u00f3nicamente los l\u00edderes de estas marchas y movimientos salen con la lona de Basta de divisi\u00f3n L\u00f3pez nos dividi\u00f3 entre chairos y fif\u00ed pero cuando salimos algunas personas a especificar es que ustedes no son los fif\u00ed se enojan m\u00e1s no Entonces me gustar\u00eda que terminando Ya a punto de terminar estos 6 a\u00f1os este mensaje a la gente a gente buena hay mexicanos muy buenos all\u00e1 afuera que se han comido y comprado este discurso gente muy buena que que piensa que usted odia las aspiraciones odia las clases medias y que dice que todos deber\u00edamos ser pobres creo que esto podr\u00eda reconciliar mucho a muchos sectores de la sociedad S\u00ed mira este desde hace 15 a\u00f1os escrib\u00ed un libro que se llama eh la mafia que nos rob\u00f3 la presidencia y el [M\u00fasica] 2012 algo as\u00ed y en ese libro hago una descripci\u00f3n de los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico que los conozco a todos y eh describo Como eh veo a Carlos cuando escrib\u00ed ese libro slin era el m\u00e1s rico del mundo hace 13 14 a\u00f1os y hablo de que a\u00fan siendo parte de El el r\u00e9gimen y que fue favorecido por el r\u00e9gimen eh hab\u00eda sabido e eh mantener sus bienes y los Hab\u00eda acrecentado pero que adem\u00e1s ten\u00eda una caracter\u00edstica que me Este agradaba que era un ag gente austera decir no fanfarr\u00f3n no fantoche y as\u00ed es sl conozco pues este su casa una vez me dijo ven que tengo unos documentos aqu\u00ed en el bur\u00f3 de su cama y ni su cama ni el bur\u00f3 ni los muebles eran nada fuera de lo normal muy Modesto muy austero al grado que pasa el tiempo y el finado Fidel Castro escrib\u00ed unas reflexiones sobre mi libro ah\u00ed lo recomiendo porque nos da la raz\u00f3n y adem\u00e1s \u00e9l como profeta dice que amos a triunfar pero estoy hablando del 2010 y una de las cosas que sostiene es que coincide conmigo en lo de la austeridad de slin eso no se sabe pu porque no es tema sin embargo hay otras personas como t\u00fa lo sostienes que eh Son muy extravagantes muy fantoches muy fanfarrones y desde luego pues que no tienen la riqueza material de sl sin embargo eh ellos eh act\u00faan de esa manera no Entonces tenemos que buscar que la gente Eh que todos pues actuemos Pues con respeto eh con eh modestia con humildad el poder es humildad y tambi\u00e9n suele pasar que los aspiracionista eh Son muy d\u00e9spotas no tienen eh el dinero que tienen los potentados pero s\u00ed tienen s\u00ed un modo S\u00ed muy desp\u00f3tico para con sus trabajadoras dom\u00e9sticas trabajadores dom\u00e9sticos se eh trascienden No humillando al pr\u00f3jimo y tienen una mentalidad en donde este los trabajadores son flojos y cuidado no me vaya a robar mi trabajadora dom\u00e9stica ya perd\u00ed ya perd\u00ed ya perd\u00ed ya perd\u00ed ya perd\u00ed eh Mis alajas ya perd\u00ed ya perd\u00ed este mi collar ya perd\u00ed ya perd\u00ed este mis aretes y no no los perdieron no los perdieron m\u00e1s que no se acuerda d\u00f3nde los dejaron pero de inmediato la desconfianza entonces pues Hay que tenerle amor al pr\u00f3jimo y cuando hablo de Fifi eh No solo es el aspiracionista es que hay eh eh j\u00f3venes sobre todo no que son Junior lo que este son muy muy conservadores eh fueron fif\u00ed e hijos de conservadores los que quemaron la casa de la familia Madero antes del asesinato de Francisco imadero antes del golpe antes de que asesinaran al ap\u00f3stol de la democracia y no solo eso cuando detienen al hermano de franciscoo y lo Asesinan de manera inhumana lo torturan este y es horroroso lo que le hacen este antes de que asesinen a su hermano a Francisco Li imadero salen estos fif\u00ed en los carros que hab\u00edan en ese entonces m\u00e1s lujosos a celebrarlo por las calles ent eso una historia lo tiene Alfonso taracena en la historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana son varios tomos la verdadera historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana editorial por rua que le vaya muy bien a la editorial por rua este entonces de ah\u00ed viene lo de [M\u00fasica] Fifi Ojal\u00e1 y este se entienda Pues que ese es nuestro cuestionamiento nosotros sostenemos que No todo el que tiene es malvado el que logra un patrimonio con esfuerzo con trabajo de conformidad con la ley merece respeto ese ayuda invierte corre riesgos genera empleo nosotros estamos en contra de la corrupci\u00f3n y de la riqueza mal vida y por lo general todos esos aspirantes a fif\u00ed todos esos a la primera que tienen una oportunidad cometen un acto de corrupci\u00f3n Ah pero cuando no tienen posibilidad de hacerlo y son cr\u00edticos pero cuando ellos tienen la posibilidad inmediatamente se corrompen esto se dio mucho cuando empezaron los del pan a ocupar cargos dec\u00eda qu\u00e9 barbaridad este qu\u00e9 corruptos los del Pri dec\u00edan no incluso mucha gente de clase media o algunos sectores de clase media eran del pan y ve\u00edan la corrupci\u00f3n solo en el pri as\u00ed muy a lo hip\u00f3crita de ver la paja en el ojo geno y no La Viga en el propio resulta que este se logra el cambio entre comillas no en el 2000 entran ellos hijo Se volvieron locos Bueno ah\u00ed est\u00e1n los c\u00f3mo se llaman estos que vend\u00edan los departamentos aqu\u00ed el c\u00e1rtel inmobiliario de la Benito Ju\u00e1rez la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez que ah\u00ed es puro este pensamiento conservador de esas caracter\u00edsticas con esas caracter\u00edsticas o sea bien bien bien bien corruptos y el conservadurismo aunque no tengamos tiempo para este justificarlo mucho tiene tres caracter\u00edsticas y las repito una la hipocres\u00eda muy hip\u00f3critas doble moral doble discurso esa es su verdadera doctrina ellos son s\u00ed eh Santos y puros pero no no es as\u00ed la segunda caracter\u00edstica es que les gusta mucho lo material el dinero son muy ambiciosos y su Dios es el dinero Esa es la segunda caracter\u00edstica son muy corruptos Ser\u00eda f\u00e1cil decir a ver 100 de los m\u00e1s importantes dirigentes del Pri 100 de los m\u00e1s importantes dirigentes del pan 100 de los m\u00e1s importantes dirigentes de morena con notarios p\u00fablicos a ver qui\u00e9nes tienen m\u00e1s dinero de ah\u00ed se ve no me quiso aceptar eh la propuesta lor\u00e9 de Mola de que le cambiaba yo todo lo de que tengo y lo de que tiene mi familia por lo que \u00e9l tiene y su familia no quiso porque te imaginas me iba yo a rayar o sea departamento de Estados Unidos tiene un departamento aqu\u00ed en la calle que antes se llamaba Rub\u00e9n Dar\u00edo pero como Rub\u00e9n Dar\u00edo es un gran poeta nicarag\u00fcense este que fue maestro sigue siendo maestro de la poes\u00eda son de los poetas de los hombres que nunca mueren que siguen todav\u00eda ense\u00f1ando con su ejemplo f\u00edjate una calle este que le ponen Rub\u00e9n Dar\u00edo y hay unos departamentos de superlujo Entonces ya me aceptaron todav\u00eda no se este confirma legalmente pero ya aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras ya estamos haciendo la propuesta de que le pongan Carlos Salinas de Gortari y que le quiten este el nombre de rubendario Bueno ah\u00ed Tiene un gran departamento Entonces no quiso este el el intercambio entonces la segunda caracter\u00edstica es esa les gusta mucho mucho mucho mucho el dinero y la tercera es que son muy autoritarios muy fachos eh se este obnubila y les gusta la mano dura C\u00f3mo era antes para Ender el problema de la seguridad era ponerse as\u00ed frente a la c\u00e1mara y decir que se oiga bien y que se oiga lejos no me va a temblar la mano Caiga quien caiga la ley es la ley pura bandonada qu\u00e9 hacemos para enfrentar un problema como la inseguridad si no atendemos las causas si no atendemos a los j\u00f3venes ellos dejaron el abandono a los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue llamarles de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan insult insultarlos y se re\u00edan Ahora no ahora es a ver la Paz es fruto de la justicia y no nacemos malos son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales vamos a cambiar esas circunstancias vamos a que haya m\u00e1s ingresos en las familias a que se combata la pobreza que se atienda a los j\u00f3venes que se mantengan nuestros valores La Gran Reserva de valores que tenemos los mexicanos valores culturales Morales espirituales que no se nos desintegren las familias que sigamos juntos familiarmente ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros hermanos estadounidenses y no se habla mucho de eso ellos tienen una pol\u00edtica equivocada porque no atienden las causas a ver se quedan Y eso a medias en el combate a las drogas al narcotr\u00e1fico a medias porque una vez que llega la droga a Estados Unidos ya no hay bandas de distribuci\u00f3n de droga c\u00f3mo es eso no hay c\u00e1rteles all\u00e1 por eso digo que a medias est\u00e1n pensando que los narcotraficantes est\u00e1n en M\u00e9xico est\u00e1n en Colombia est\u00e1n en Ecuador est\u00e1n en Guatemala est\u00e1n en otras partes ah\u00ed no hay en Estados Unidos imag\u00ednense si es el centro de consumo m\u00e1s importante en el mundo qui\u00e9n distribuye la droga Ah pero los pol\u00edticos los legisladores los de las agencias de gobierno no hablan de eso por eso digo combaten el narcotr\u00e1fico a medias cuando se da a conocer que eh detuvieron a una banda de distribuci\u00f3n de fentanil o a lo mejor s\u00ed pero nosotros no nos enteramos Ah pero eso no es todo el asunto es que no quieren darle atenci\u00f3n a lo que causa el consumo Por qu\u00e9 los j\u00f3venes optan por la droga qu\u00e9 est\u00e1 pasando que no es una crisis social familiar C\u00f3mo enfrentar esa crisis porque aunque desaparezca el fentanilo cualquier otra droga como ha sucedido va a seguir causando da\u00f1o y es muy lamentable lo que sucede duele mucho hay pol\u00edticos me ha tocado hablar con legisladores de Estados Unidos en donde gente cercanas a ellos muy cercanas incluso familiares j\u00f3venes que pierden la vida por el consumo de la droga pero no eh van al fondo a atender las causas no tocan ese tema nosotros hemos podido enfrentar el problema flagelo de la violencia atendiendo las causas y lo vamos a seguir haciendo Entonces con el conservadurismo son esos tres elementos hipocres\u00eda ambici\u00f3n al dinero y autoritarismo eh y vamos nosotros a seguir enfrentando esas conductas Un poco yo lo entiendo no que las diferencias conmigo no es que yo me coma las cces o que las diga dem\u00e1s o que no hable de corrido o que no hable f\u00edsico no o que no hable ingl\u00e9s no les molesta que yo toque este tema les molesta mucho pero eh yo quiero que en M\u00e9xico vivamos en una sociedad mejor y los j\u00f3venes eh tienen que conocer de de valores y tambi\u00e9n conocer de que muchos valores buenos elementos buenos principios buenos vienen de el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de la grandeza cultural de M\u00e9xico que este no hay que menospreciar nuestro pasado someter eh las culturas antiguas o despreciarlos eh eso es lo que yo pienso y los j\u00f3venes est\u00e1n en una actitud eh de mucha responsabilidad hay un cambio Si se ven las encuestas donde tenemos m\u00e1s apoyos es ser\u00eda l\u00f3gico no natural de que nos apoyaran m\u00e1s los adultos mayores pero no Ahorita tenemos m\u00e1s apoyo en los j\u00f3venes y eso nos da mucho gusto es el cambio generacional Presidente buenos d\u00edas universal presidente preguntarle ya usted ya eh Ya se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n el decreto eh de la Reforma judicial el pan ya advirti\u00f3 que prepara toda una estrategia para echar abajo esta esta reforma la consejer\u00eda jur\u00eddica del ejecutivo Federal ya ya se encuentra lista para enfrentar estos esta estrategia jur\u00eddica por parte de la oposici\u00f3n para echar abajo esta reforma Pues est\u00e1n en su derecho nada m\u00e1s que se est\u00e1 actuando de conformidad con la Constituci\u00f3n O sea no hay ning\u00fan fundamento legal para detener la reforma al poder judicial no existe ning\u00fan fundamento legal Ojal\u00e1 y los constitucionalistas eh dieran a conocer su punto de vista en estos d\u00edas hoy ma\u00f1ana Diego badz los del instituto investigaciones jur\u00eddicas el instituto de investigaciones jur\u00eddicas pues para que este de una vez se Def si quieren un estado de derecho o un estado de [M\u00fasica] chueco porque la Constituci\u00f3n establece el procedimiento el 135 de la Constituci\u00f3n habla de que se pueden llevar a cabo reformas a la Constituci\u00f3n cuando son aprobadas por eh mayor\u00edas calificadas en las dos c\u00e1maras del congreso de la uni\u00f3n y en la mayor\u00eda de las legislaturas locales eso es lo que establece la Constituci\u00f3n este Cu\u00e1l es el fundamento para que no se pueda reformar la Constituci\u00f3n Pues solamente que no hubiese mayor\u00eda calificada o que en la mayor\u00eda de las legislaturas locales se hubiese rechazado o que el titular del ejecutivo no hubiese publicado la reforma pero ya todo se hizo ya est\u00e1 eh en vigor la reforma eso ya eh eh sali\u00f3 adelante y qu\u00e9 bueno no conf\u00eda entonces que la que en la suprema corte de justicia cuando lleguen estos amparos no se les de eh es que no les [M\u00fasica] corresponde no tienen facultad Tan sencillo como eso es como si este yo eh emito como titular del ejecutivo una orden de aprensi\u00f3n eso no me corresponde eso le corresponde a un juez presidente por poner un ejemplo pues Aprovechando que est\u00e1 el gabinete de seguridad presidente Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que se tiene sobre Sinaloa en estas en estos d\u00edas que ha habido de hechos violentos ayer al finalizar el desfile militar el comandante de la tercera regi\u00f3n militar en Sinaloa declar\u00f3 que el regreso de la normalidad en la entidad depende de los grupos antag\u00f3nicos y no de los militares cu\u00e1l su opini\u00f3n sobre esta declaraci\u00f3n Y si nos puede dar un balance decir que este estamos eh atentos En lo que est\u00e1 sucediendo en Sinaloa que este se est\u00e1 buscando b\u00e1sicamente dos cosas primero proteger a la poblaci\u00f3n la protecci\u00f3n a los ciudadanos eso es lo primero que la gente sea tenga confianza que estamos ah\u00ed y vamos a seguir estando el tiempo que sea necesario para protegerlos para cuidarlos y lo segundo es que tambi\u00e9n como parte de esa primera tarea es la de evitar el enfrentamiento entre los grupos evitar que se enfrenten ni que se pierdan vidas eso es lo que se est\u00e1 haciendo b\u00e1sicamente que ya lo dije La vez pasada no se act\u00fae con responsabilidad sobre todo en cuanto a los medios de informaci\u00f3n que no act\u00faen con sensacionalismo con amarillismo porque si lo hacen ayer estaba yo viendo por ejemplo eh en redes sociales que estaba desaparecido un joven hijo de un periodista pero estaba eh intenso y se encontr\u00f3 el joven afortunadamente pero no solo dan a conocer el que hay un posible secuestro o un probable secuestro o un presunto secuestro sino califican y as\u00ed este una y otra vez no lo de la declaraci\u00f3n del comandante de la regi\u00f3n militar este una y otra vez Entonces que un desplegado del Pri que la poblaci\u00f3n eh tenga la confianza de que estamos pendientes nosotros las fuerzas armadas eh protegiendo a la poblaci\u00f3n y lo que dijo el comandante de la regi\u00f3n cuidando que no se enfrenten los grupos eh Y evitando que haya homicidios en eso estamos y s\u00ed me gustar\u00eda que el general les informara m\u00e1s sobre el tema porque tambi\u00e9n ayuda mucho el que haya informaci\u00f3n porque si no este se da motivo a los rumores Y seguramente No tienes ah\u00ed el reforma o El Universal a ver miren Para que vean les juro por Manuelita que no los he visto y que tampoco los veo con mucha frecuencia pero este pero son predecibles no hace falta pues este verlos ad\u00e1s lleva uno tanto tiempo en esto pero es seguro que est\u00e1 sin no est\u00e1 Guanajuato no est\u00e1 y ya lleva tiempo Guanajuato bueno no no no est\u00e1 Ah no c\u00f3 no s\u00ed est\u00e1 lo del General con la foto del aqu\u00ed a ver este y la reforma Cu\u00e1nto tiempo llevan con eso H\u00edjole como dos meses este Okay que lo a nada m\u00e1s El Universal la Fran amarilla y eso el desf desf Ah una toma pero el desfile nuestro una toma a\u00e9rea distribuy\u00f3 Serena los aviones que participaron el des ya no le siga porque todo est\u00e1 as\u00ed pero ver bien eh desde desde el 25 de Julio que fue detenido en Estados Unidos eh del Mayo Zambada Se tomaron algunas previsiones por parte del gabinete seguridad estar atentos a lo que suced\u00eda eh principalmente para evitar alguna confrontaci\u00f3n entre las facciones de de del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico los chapitos y los mayos eh Se realizaron una serie de de actividades principalmente de inteligencia Y de refuerzos en el \u00e1rea en lo que fue Culiac\u00e1n y en la parte sur del Estado fueron eh cinco semanas en las que estuvimos o monitoreando y no hubo Ninguna actividad este en que nos indicara eh pues una confrontaci\u00f3n o preparativos para una confrontaci\u00f3n en la sexta semana s\u00ed empezamos a tener datos lo que nos llev\u00f3 a a precisamente a incrementar los refuerzos a destinar las tropas locales Al cuidado de la poblaci\u00f3n ten\u00edamos como objetivo primeramente garantizar la seguridad de las personas de la ciudadan\u00eda despu\u00e9s actuar contra los grupos delictivos para evitar confrontaciones que da\u00f1aran a la sociedad y garantizar la seguridad interior el estado de derecho y principalmente pues la paz y la seguridad ese era el objetivo de las tropas el d\u00eda 9 de septiembre tuvimos la primera agresi\u00f3n en Culiac\u00e1n a nuestro personal y se era un un refuerzo importante eh se puso como estrategia primero ocupar eh las \u00e1reas que sab\u00edamos que ten\u00eda presencia los grupos delictivos desplegar en poblaciones o en \u00e1reas aleda\u00f1as a esas a esos lugares se hizo un refuerzo de medios se reforzaron con veh\u00edculos terrestres eh reforzamos con 50 camionetas para poder eh desplegar al personal que est\u00e1bamos concentrando eh de refuerzo ah\u00ed en el \u00e1rea tambi\u00e9n eh est\u00e1n como refuerzo cinco aviones t6 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y uno de este mismo tipo de la Secretar\u00eda de Marina Tenemos tambi\u00e9n cuatro helic\u00f3pteros artillados y uno m\u00e1s de la Secretar\u00eda de Marina participando en este refuerzo en estos reconocimientos a\u00e9reos en las \u00e1reas con presencia delictiva y Para apoyar a lo que se est\u00e1 trabajando en tierra qu\u00e9 qu\u00e9 ha habido de resultados bueno tenemos en total de aseguramientos eh un tenemos armas 115 armas de de fuego armas largas aseguradas 14 armas cortas eh cargadores cartuchos dos granadas una granada de lanzacohetes de 83 mm eh chalecos bal\u00edsticos equipos de radiocomunicaci\u00f3n 14 veh\u00edculos blindados una patrulla clonada y 59 veh\u00edculos de diferentes caracter\u00edsticas eh se han asegurado tambi\u00e9n en estas operaciones eh coca\u00edna eh goma de metanfetaminas marihuana dentro de o a partir del d\u00eda 9 y hasta la fecha hemos tenido 13 agresiones nueve agresiones al personal del ej\u00e9rcito y cuatro agresiones a la guardia nacional eh de del resultado de estas agresiones desafortunadamente tenemos dos elementos militares idos un oficial y un Sargento Tenemos tambi\u00e9n heridos son nueve militares heridos un civil herido tenemos 30 detenidos de las organizaciones delictivas y se han registrado eh Tambi\u00e9n 30 30 civiles muertos de estos 22 son en el municipio Perd\u00f3n en la la ciudad de Culiac\u00e1n ah\u00ed ah\u00ed que es donde tenemos el mayor n\u00famero de efectivos Cu\u00e1ntos efectivos tenemos hasta el momento despu\u00e9s de los diversos refuerzos que se han presentado en el \u00e1rea incluyendo fuerzas especiales paracaidistas personal del ej\u00e9rcito personal de Marina de la guardia tenemos un total de 2200 entos eh de las de las fuerzas armadas y de la guardia nacional que est\u00e1n haciendo las actividades operativas ah\u00ed en el en el \u00e1rea hay acciones que se est\u00e1n tomando a partir de de este fin de semana que fue el incremento de actividades de inteligencia en coordinaci\u00f3n con el Centro Nacional de inteligencia para actuar contra los l\u00edderes generadores de violencia tambi\u00e9n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para la expedici\u00f3n de \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n Asimismo expedici\u00f3n de \u00f3rdenes t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n eh en s\u00ed Para poder actuar de una manera m\u00e1s frontal a la parte de este eh de las organizaciones delictivas eh estamos atendiendo diversas situaciones No nada m\u00e1s en Sinaloa en diferentes eh partes de la rep\u00fablica donde haya afectaciones a la seguridad p\u00fablica estamos realizando las acciones que se requieren tanto fuerzas armadas como Guardia nacional eh todo todo lo que eh se identifica dentro del gabinete que se tiene que actuar como en el caso de Sinaloa tambi\u00e9n se hace en eh diferentes partes del del pa\u00eds Eh Pues es lo que tenemos de informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a a lo que sucede en el Estado de Sinaloa vamos a seguir trabajando como ya lo cit\u00f3 el se\u00f1or presidente el tiempo que que se necesite y tambi\u00e9n estar\u00e1n llegando nuevos refuerzos tanto personal de de de tierra o de de los que trabajan en la en Tierra como las aeronaves que tienen que estar tambi\u00e9n apoyando a este personal pero haciendo reconocimientos en el \u00e1rea y adem\u00e1s eh trabajamos o seguimos atendiendo tanto personal de Marina como del ej\u00e9rcito la parte de la erradicaci\u00f3n de plant\u00edos il\u00edcitos y la localizaci\u00f3n de Laboratorios clandestinos eso contin\u00faa no lo estamos dejando s\u00ed hicimos una reestructuraci\u00f3n del despliegue que se tiene de las tropas locales pero con los refuerzos nos permite seguir trabajando en en estas \u00e1reas tambi\u00e9n importantes presidente por \u00faltimo la \u00faltima pregunta en los \u00faltimos d\u00edas se dio a conocer una una nueva medida en el aeropuerto capitalino donde cual eh Ya no es posible pedir alg\u00fan eh taxi de aplicaciones por ejemplo u dd sino que los pasajeros tienen que caminar m\u00e1s de medio kil\u00f3metro para tomar este servicio solamente eh se pueden tomar taxis de del aeropuerto eh pasajeros han mostrado su su descontento sobre todo por las peligros que pueda tener esto en el cuesti\u00f3n de seguridad y adem\u00e1s por la incomodidad por ejemplo si se llevan tres cuatro maletas eh Ya no es posible bueno pedir el el el el los los taxis de de estas aplicaciones usted conoc\u00eda esta medida el almirante eh Jos\u00e9 Rafael conoc\u00eda de esta medida que que se aplic\u00f3 en el aeropuerto capitalino s\u00ed s\u00ed estamos completamente informados este quisiera usted explicarlo s\u00ed estamos informados de esa situaci\u00f3n y es ya nos hemos reunido el personal de del aeropuerto se ha reunido con eh personal del \u00e1rea de de ellos mismos de los de los taxistas se reuni\u00f3 tambi\u00e9n personal de Comunicaciones y Transportes y de gobernaci\u00f3n eh vamos a tratar de llegar a un acuerdo porque sabemos de la situaci\u00f3n y Estamos buscando un t\u00e9rmino medio para ver qu\u00e9 soluci\u00f3n se le puede dar a ese problema porque no nada m\u00e1s es de la Ciudad de M\u00e9xico es un del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico es en lo mismo es en el aeropuerto de Canc\u00fan lo mismo en el aeropuerto de de Guadalajara de grandes aeropuertos es el mismo tema Entonces vamos a ver qu\u00e9 soluci\u00f3n se le podr\u00eda dar se est\u00e1n reuniendo las partes correspondientes y bueno veremos qu\u00e9 soluci\u00f3n se le pueda dar entonces se puede reformar esta medida Entonces se puede reformar esta medida que que se aplic\u00f3 en el aeropuerto eso es lo que se va a ver vamos a ver a ver ven ven [M\u00fasica] graci Gracias Esa es mi tesis Le agradezco micrfono gracias se\u00f1or presidente Esta es mi tesis profesional por la escuela de periodismo Carlos Garc\u00eda gracias a los 6 a\u00f1os de estar en este ejercicio de comunicaci\u00f3n circular y en algunas conferencias en el interior de la Rep\u00fablica pude hacer esta tesis que est\u00e1 en proyecto est\u00e1 en an\u00e1lisis est\u00e1 en mis sinodales espero pasar el examen y pues poderme titular como maestro en periodismo pol\u00edtico Gracias a todos los compa\u00f1eros pero sobre todo gracias a usted Gracias al gabinete gracias a Jes\u00fas Ram\u00edrez Mil gracias y pues gracias Carlos Felicidades Gracias Muchas felicidades gracias se\u00f1 Gracias y le dejo una y si me la pudiera ponerle un aut\u00f3grafo ah\u00ed la otra de la tiene Jes\u00fas next esa para Carlos Pos periodista independiente defensor de causas justas y hombre honesto Muchas gracias se\u00f1or presidente su ejemplar lo tiene Jes\u00fas [M\u00fasica] Gracias a ver vamos a ver Sinaloa dice S\u00ed s\u00ed Perd\u00f3n sobre Sinaloa Cu\u00e1l es la previsi\u00f3n de los enfrentamientos si puedan seguir cu\u00e1nto tiempo calculan y dos Ustedes han se\u00f1alado que hicieron un seguimiento el primer mes no que no no ve\u00edan confrontaciones sin embargo analizando la situaci\u00f3n queda claro que por algo se est\u00e1n peleando eh Esa es mi inquietud los grupos criminales ya saben exactamente c\u00f3mo fue que se llev\u00f3 a la captura de Ismael sambada en Estados Unidos ellos ya lo tienen claro por eso se est\u00e1n peleando Me gustar\u00eda saber eso bien eh lo que hemos visto en el gabinete precisamente o m\u00e1s bien lo que preocup\u00f3 es ver la la la actitud de los grupos delincuenciales eh Y de ah\u00ed que se empezaron a establecer pues una serie de medidas estar observando estar eh con Pues a trav\u00e9s del Centro Nacional de inteligencia hacer un cubrimiento para poder identificar Eh pues las \u00e1reas o los momentos de riesgo no no se como mencion\u00e9 en las primeras semanas no se identific\u00f3 eh No no no no sabemos porque tambi\u00e9n esa es una investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica C\u00f3mo han ellos dentro de las investigaciones encontrado alguna relaci\u00f3n de uno o de otro grupo para la detenci\u00f3n de de este l\u00edder de de los mayos Pero quiz\u00e1 tambi\u00e9n los grupos delictivos no tengan Eh Pues el el dato correcto O la informaci\u00f3n correcta lo que s\u00ed eh Quiz\u00e1 en sus especulaciones sea que empezaron a tener mayor actividad eh un grupo contra otro no lo no lo sabemos pero s\u00ed lo que nos interesa al gabinete de seguridad de de de la Rep\u00fablica es garantizar la seguridad de los ciudadanos por eso estamos ah\u00ed evitando que la la la confrontaci\u00f3n entre ellos da\u00f1e a la sociedad y el despliegue est\u00e1 cubriendo precisamente esas \u00e1reas Culiac\u00e1n y la parte sur del Estado como cit\u00e9 que es donde se tienen la presencia de estos de estos grupos y Seguiremos ah\u00ed para para buscar la seguridad de la sociedad que no vaya a da\u00f1arse por ning\u00fan motivo a a a los ciudadanos generado del enfrentamiento que tengan o de las confrontaciones que tengan estos estos grupos eh los las actividades seguir\u00e1n en reconocimientos terrestres reconocimientos a\u00e9reos las aeronaves que tenemos ah\u00ed tanto la fuerza a\u00e9rea y la y y marina son aeronaves que van artilladas son aeronaves que van eh con medios para para poder hacer reconocimiento fotogr\u00e1fico para eh este reconocimiento en inteligencia para poder Eh Pues de alguna manera garantizar esa seguridad que buscamos para los ciudadanos digamos que todav\u00eda van a pasar unos d\u00edas m\u00e1s en que la violencia perdure en esta zona Eh bueno el tiempo que de la confrontaci\u00f3n pues no lo no lo sabemos lo que s\u00ed nosotros vamos a seguir el tiempo que se requiera Y si hay necesidad de reforzar con mayor n\u00famero de de personal o relevar por el trabajo intenso que lleva el personal actualmente todo el que est\u00e1 desplegado ah\u00ed relevar remos a las tropas para continuar hasta el momento en que identifiquemos a trav\u00e9s de todo el trabajo de informaci\u00f3n de inteligencia de presencia Eh en el \u00e1rea y que identifiquemos que no hay ese riesgo para la sociedad Entonces ya eh nos retiraremos del de esas \u00e1reas de conflicto pero hasta que no tengamos la la certeza de ello hasta que tengamos la confianza en que no ser\u00e1 da\u00f1ada la sociedad ah\u00ed en Sinaloa Gracias presidente Buenos d\u00edas Esteban Dur\u00e1n vanguardia Veracruz presidente a prop\u00f3sito del C\u00e1rtel inmobiliario del que acaban de mencionar y sobre la actuaci\u00f3n de los jueces que pues contin\u00faan con con situaciones muy an\u00f3malas Eh pues pone de manifiesto nuevamente esta situaci\u00f3n la actuaci\u00f3n de los jueces le digo se trata del caso contra Gerardo Nicol\u00e1s Guti\u00e9rrez quien de acuerdo con su defensa ha enfrentado un proceso judicial lleno de inconsistencias y violaciones a sus derechos humanos eh los jueces Daniel Marcelino ni\u00f1o Jim\u00e9nez dict\u00f3 el auto de formal prisi\u00f3n si bien la jueza Paloma geomara Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez le otorg\u00f3 El amparo tras eh reconocer que se efectivamente hubo un caso de violaci\u00f3n al derecho humano a un debido proceso orden\u00f3 reponer este procedimiento desde la declaraci\u00f3n preparatoria Lo que implica costos que el el indiciado Gerardo pues no no ha podido ya no puede soportar los gastos onerosos que pues ha ha dado a pesar de la falta de pruebas contundentes Gerardo ya fue sometido a un largo proceso judicial que ha perjudicado su integridad Cu\u00e1l es su postura presidente sobre esta actuaci\u00f3n del manejo de este tipo de casos que exhibe violaciones a los Derechos Humanos presidente a y el debido proceso tambi\u00e9n a qui\u00e9n protege el poder judicial si no es a los ciudadanos habr\u00e1 algunas consecuencias para estos jueces Daniel Marcelino ni\u00f1o Jim\u00e9nez y Paloma xomara Gonz\u00e1lez involucrados en este proceso por cierto Paloma xomara fue quien Eh pues ofreci\u00f3 diversos amparos otorg\u00f3 diversos amparos a este cartel inmobiliario y as\u00ed como este pues he mencionado bastantes presidente que ha habido muchas irregularidades a prop\u00f3sito de que est\u00e1 la secretaria de seguridad pues muchos piden no piden no quieren ventilar estos casos porque temen represalias ya las Ha habido Pero ellos dicen a d\u00f3nde se pueden presentar d\u00f3nde pueden presentar estas carpetas de investigaci\u00f3n carpetas que ya han sido pues han aumentado con delitos fabricados presidente con qui\u00e9n pueden llegar a hac a entregar todo esto y que les escuchen y que les revis nuevamente estos casos presidente pues este Ros con j y con discreci\u00f3n con sigilo este que debe de aplicarse En estos casos para que no haya represalias este no deber\u00edan de haber pero es Es mejor que se trate de manera directa y lo de los jueces para eso es la reforma va a cambiar para bien todo lo que es impartici\u00f3n de Justicia porque los jueces eh van a ser elegidos por el pueblo la gente los va a elegir y eh se va a cuidar que sea gente \u00edntegra honesta incorruptible realmente eh con convicciones de abogados que imparten justicia no corruptos es lo que ha predominado hay muchos corruptos este en el poder judicial desde luego que hay honrosas excepciones pero est\u00e1 plagado de corrupci\u00f3n porque era un poder clandestino nadie sab\u00eda se pensaba que el presidente era el que lo pod\u00eda [M\u00fasica] todo el que decid\u00eda qui\u00e9n iba a la c\u00e1rcel qui\u00e9n sal\u00eda de la c\u00e1rcel y no es as\u00ed y no deber\u00eda ser as\u00ed desde luego existe una fiscal\u00eda existe el ministerio p\u00fablico pero el Ministerio P\u00fablico no tiene la \u00faltima palabra ministerio p\u00fablico para detener a alguien requiere de una orden de aprensi\u00f3n que le corresponde emitirla a un juez del poder judicial de otro poder y ese juez es tambi\u00e9n el que decide si esa persona es culpable o no entonces esos jueces no todos desde luego pero la mayor\u00eda actuaban o act\u00faan con prepotencia eh todo el poder judicial er una asociaci\u00f3n delictuosa una relaci\u00f3n de componendas y de complicidades porque luego los magistrados lo mismo los ministros igual tan es as\u00ed se sent\u00edan tan poderosos tan poderosos que a\u00fan cuando se empiezan a hacer las denuncias en vez de modificar su actuaci\u00f3n de llevar a cabo reformas no se corrompieron m\u00e1s lleg\u00f3 la nueva presidenta y dijo este los jueces son aut\u00f3nomos y pueden hacer lo que [M\u00fasica] quieran todo esto para ganarse la simpat\u00eda de los jueces para tener una base de apoyo a partir de esta relaci\u00f3n mafiosa presidente Y a partir de ah\u00ed a liberar delincuentes y crecieron los Sabadazo y hay dos casos entre muchos pero hay dos emblem\u00e1ticos uno imag\u00ednense la fiscal\u00eda solicita orden de aprehensi\u00f3n para el segundo tirador en el asesinato de Luis Donaldo Colosio candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica y el juez niega la orden de opci\u00f3n y lo hace por razones pol\u00edticas in contubernio con La Mafia del poder apela la [M\u00fasica] fiscal\u00eda y en una segunda instancia el tribunal de magistrados le da la raz\u00f3n al juez y no se autoriza la orden de aprensi\u00f3n y la orden de presi\u00f3n no significaba que ya era culpable era iniciar un proceso A partir de todas las pruebas que tiene la fiscal\u00eda pues no as\u00ed de Tajo detienen el proceso dos un ministro es se\u00f1or Aguilar que al mismo tiempo que est\u00e1 amparando a quienes no quieren los nuevos libros de texto de Educaci\u00f3n P\u00fablica tiene [M\u00fasica] Guardado indebidamente de su escritorio un expediente para que una empresa no pague ahora como 35000 millones de pesos de impuestos cuando se da a conocer otros ministros deciden que no procede lo que estaba haciendo y regresan el expediente al tribunal que le corresponde ese tribunal dice hay que pagar los impuestos y regresa el caso sin fundamento legal a la suprema corte le dan entrada y bueno quisieron parar lo de la conformaci\u00f3n del Congreso o lo que establece la Constituci\u00f3n y la ley sobre el reparto de diputados plurinominales y le dio entrada la presidenta n m\u00e1s que como es una aberraci\u00f3n un contrasentido una violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n un ministro rechaz\u00f3 ese recurso ahora un juez o dos ordenan que se detenga todo el proceso de la Constituci\u00f3n que tiene que ver con la reforma judicial ellos como juez y parte Pero adem\u00e1s sin ning\u00fan fundamento muy lamentable ese proceder de este ilegalidad nada que como no es un asunto \u00fanicamente jur\u00eddico sino eminentemente pol\u00edtico pues son merecedores a juicios pol\u00edticos Pero para qu\u00e9 es mejor el que se sepa c\u00f3mo est\u00e1n actuando y ojal\u00e1 y cambien Yo me sorprend\u00ed cuando el informe porque aplauden y es un honor e eh estar con Obrador y sonaba no se escuchaba fuerte y fuerte tambi\u00e9n Es un honor estar con Claudia hoy pero cuando de repente empiez a escuchar un griter\u00edo no de una se\u00f1ora de la corte yo de\u00eda no pues esto est\u00e1 este y espont\u00e1neo de la gente que no se dan cuenta de eso creen que porque den mer lor de Mola o L\u00f3pez dorga o coiro C\u00f3mo se llama C\u00e1rdenas Pepe C\u00e1rdenas el reforma el compa\u00f1ero Junco el compa\u00f1ero Zamarripa camaradas este les est\u00e1n alentando el otro d\u00eda le\u00eda de que los asesores de la se\u00f1ora pi\u00f1a son este Federico Reyes heroles y pues Aguilar y que se re\u00fanen los jueves yo no estoy para darle consejo a nadie pero que se busque otros la est\u00e1n perjudicando s\u00ed presidente si hay preocupaci\u00f3n en este sentido porque inclusive hay V\u00edctimas de estos abusos que son cambiados de penales de la noche a la ma\u00f1ana sin ninguna justificaci\u00f3n alej\u00e1ndolos completamente de sus familiares entonces encima de lo que han pagado Pues no ya no tienen para trasladarse seguir estas este proceso y pues para Igualmente para ir a ver a sus familiares Yo espero que este todo esto cambie con la elecci\u00f3n de los ministros Cu\u00e1ndo va a ser la elecci\u00f3n en los ministros en marzo bueno de toda laes Seg\u00fan el Plan de la ley en marzo S\u00ed pero son dos partes los jueces es este la mitad y estea la corte Si es completa s\u00ed Entonces ya ya falta poco usted votar\u00eda presidente No yo ya no ya es que ya me retiro yo ya este completamente yo me jubilo eh Ya este ni me voy a enterar pero yo s\u00e9 que eso es muy bueno s\u00e9 que eso es muy bueno y estamos cumpliendo con nuestra responsabilidad que Imag\u00ednese si cualquier ciudadano sabe de un hecho de corrupci\u00f3n tiene la obligaci\u00f3n de denunciarlo pero si es una autoridad la que sabe de la corrupci\u00f3n pues tiene la obligaci\u00f3n tiene el deber s\u00ed de enfrentarla de combatirla ese es mi caso eh dejar eh ese poder judicial eh echado a perder al servicio de minor\u00edas que no imparten justicia en favor del pueblo ser\u00eda pues una omisi\u00f3n grav\u00edsima de mi parte y estoy seguro que va a funcionar muy bien porque le tengo mucha confianza al pueblo el pueblo sabe lo que conviene y lo que no conviene el pueblo tiene un instinto certero es sabio eso no lo aceptan los conservadores para ellos el pueblo es tonto y no no no no no no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto s gracias entonces va a ayudar mucho a limpiar a purificar al poder judicial la reforma todas las ayudan reforma es cambiar de forma no es una Revoluci\u00f3n es una reforma una revoluci\u00f3n tiene que ver con una transformaci\u00f3n y dentro de esa transformaci\u00f3n en el marco de esa transformaci\u00f3n se lleva a cabo una reforma y no debe de preocupar a nadie Se van a beneficiar todos los mexicanos se van a beneficiar los empresarios desde luego que saben que es un beneficio para la inversi\u00f3n extranjera muy contrario de lo que sostienen los expertos muy contrario expertos entre comillas Por qu\u00e9 eh es un aut\u00e9ntico estado de derecho no hay influyentismo no hay corrupci\u00f3n no hay amiguismo no hay nepotismo [M\u00fasica] ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica y eso es lo que hay que buscar limpiar al poder judicial s\u00ed presidente Gracias en otros temas presidente el fin de semana hace ya dos semanas eh fueron expulsados varios militantes de morena entre ellos la alcaldesa de Chilpancingo Norma utilia Hern\u00e1ndez a algunos d\u00edas ya de que culmine su administraci\u00f3n tanto la de ella como pues la de usted de acuerdo al documento que da fe de la cancelaci\u00f3n de su registro de afiliaci\u00f3n como militante de morena se se\u00f1ala que fueron las acciones y conductas de la alcaldesa lo que deriv\u00f3 esta decisi\u00f3n en este punto presidente Morena la expulsa por versiones period\u00edsticas Que publicaron varios medios de comunicaci\u00f3n y que en otros casos no tendr\u00edan fundamento pero en el caso de ella fue lo \u00fanico que valoraron para tomar esta decisi\u00f3n eh ella coment\u00f3 que a lo largo de un a\u00f1o pidi\u00f3 a la a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en tres ocasiones que informara si exist\u00eda delito o investigaci\u00f3n al respecto ahora la alcaldesa denuncia persecuci\u00f3n pol\u00edtica debido a que en el pasado proceso electoral le negaron su derecho para participar en la encuesta y Buscar su reelecci\u00f3n y ahora el gobierno Estatal le pide al gobierno municipal desaloje los inmuebles que ocupa el ayuntamiento las las instalaciones de bomberos en entre otros que han pertenecido al municipio desde hace ya 20 a\u00f1os usted tiene informaci\u00f3n al respecto presidente sabe si Existe alguna investigaci\u00f3n sobre la alcaldesa y es v\u00e1lido que sin investigaci\u00f3n alguna se le Pues neguen todos los derechos a los que pertenecen a morena Pues eso por la parte que tiene que ver con justicia no uno ya a ver si este si este si ahora que termine con Rosa y cela se ponen de acuerdo s\u00ed presidente finalmente Igualmente en Puebla el sobrino del exgobernador Mario Mar\u00edn Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Parra se perfila para coordinar el gabinete del gobernador Alejandro Armenta quien ha expresado que es su mano derecha y este personaje ha estado involucrado en varios esc\u00e1ndalos recientemente su novia a quien la hicieron diputada local por morena fue fotografiada en Ibiza el se acaba de comprar un departamento de m\u00e1s de 30 millones de pesos en una zona exclusiva de Puebla y tambi\u00e9n estuvo involucrado en el esc\u00e1ndalo del Audi de del Audi del bienestar Qu\u00e9 opina usted al respecto de esta situaci\u00f3n presidente cuando Pues est\u00e1n reciclando a a personajes funcionarios de las administraciones pasadas y esto pues obviamente evita que los buenos funcionarios que llegan con toda la voluntad para trabajar en la 4t pues queden relegados Cu\u00e1les su opini\u00f3n al respecto presidente Pues yo no tengo opini\u00f3n Pero t\u00fa si tienes opini\u00f3n y ya la expresaste y va a corresponder a quienes este atiendan este asunto no presente ya Finalmente s\u00ed adelante adelante ya tengo m\u00e1s de un m adelante adelante adelante presidente ya hay preocupaci\u00f3n por los ex trbajadores de la CFE quies pues ya no pudieron 2000 de ellos ya noed pudieron ser integrados a este programa que es la compensaci\u00f3n vitalicia por justicia social usted ya habl\u00f3 con la presidenta entrante presidente Para que sea atendido por y que estos 2000 trabajadores puedan ser integrados este programa y tambi\u00e9n dar trabando y Jes\u00fas precisamente tiene informaci\u00f3n y a ver si podemos antes de irnos resolverlo estamos en eso miren nos qued\u00f3 la tarjeta que se cay\u00f3 y que encontramos es judit la que qued\u00f3 pendiente va para ma\u00f1ana y este bueno ustedes lo s y Sonora ya nos vemos Que desayunen bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:08.814635"
}