{
    "video_id": "XWofBZaogL4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XWofBZaogL4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARglIGUoNjAP&rs=AOn4CLBqSwl9G3UJa3lYjeTeMAwIweK0hw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XWofBZaogL4",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 11 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3994,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 276.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 289.86,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "hola muy buenas noches a todas ya todos",
            "start": 291.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda",
            "start": 293.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de hoy en la conferencia cotidiana que",
            "start": 296.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se tiene con relaci\u00f3n al estado que",
            "start": 299.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guarda la epidemia de e.coli 19 en",
            "start": 301.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el d\u00eda de hoy tenemos como",
            "start": 304.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre la parte de presentaci\u00f3n del",
            "start": 307.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "componente t\u00e9cnico donde les daremos",
            "start": 309.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n relevante acerca de cu\u00e1l es",
            "start": 311.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el estado que guarda el comportamiento",
            "start": 315.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la epidemia a nuestro pa\u00eds y as\u00ed",
            "start": 317.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de los grandes puntos en",
            "start": 319.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de control de la epidemia que",
            "start": 322.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como ustedes saben es la estrategia de",
            "start": 324.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a la",
            "start": 326.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "doctora karla berdichevsky quien como",
            "start": 330.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes saben es la directora de centro",
            "start": 333.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional de equidad de g\u00e9nero y salud",
            "start": 335.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reproductiva y quien presentar\u00e1 un",
            "start": 336.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "componente muy importante que es",
            "start": 338.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "justamente el tema de mujer embarazada y",
            "start": 341.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la parte de vacunaci\u00f3n por kobe y",
            "start": 345.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos el gusto de que nos",
            "start": 347.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e v\u00eda",
            "start": 349.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y",
            "start": 352.09,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a quien es el director general de premio",
            "start": 355.31,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "log\u00eda y quien tambi\u00e9n estar\u00e1 en esta",
            "start": 357.68,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "parte de coordinaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n",
            "start": 360.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "del componente del d\u00eda de hoy mi nombre",
            "start": 362.449,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "es a leche de la torre y soy la",
            "start": 365.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "directora general de el censida",
            "start": 366.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 371.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y bueno si me pasan estas diapositivas",
            "start": 380.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que ustedes ya tanto en casa las",
            "start": 384.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reconocen que es justamente c\u00f3mo se han",
            "start": 388.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comportado la curva epid\u00e9mica en nuestro",
            "start": 391.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y como pueden ver contin\u00faa esta",
            "start": 394.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "parte descendiente de las curvas tanto",
            "start": 396.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los casos que se est\u00e1n presentando",
            "start": 399.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como la parte espejo que siempre sabemos",
            "start": 402.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es cierto retraso en t\u00e9rminos de",
            "start": 405.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas recuperadas pero",
            "start": 408.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la buena noticia es que la misma",
            "start": 411.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tendencia en t\u00e9rminos de control de la",
            "start": 413.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "epidemia a nivel nacional continua",
            "start": 415.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recordemos si el mensaje claro es hacer",
            "start": 418.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caso de la informaci\u00f3n que se les da en",
            "start": 421.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades federativas",
            "start": 423.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "para que puedan seguir las",
            "start": 425.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "recomendaciones locales que siempre son",
            "start": 427.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extraordinariamente importantes y me",
            "start": 429.48,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "pasa a la siguiente por favor",
            "start": 431.62,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "otro de los elementos y como ustedes",
            "start": 434.529,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueden ver al tener una disminuci\u00f3n de",
            "start": 436.809,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la carga de la enfermedad lo esperable",
            "start": 439.479,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n del n\u00famero de",
            "start": 441.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas que desarrollan una enfermedad",
            "start": 444.099,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "grave y por lo tanto requieren",
            "start": 446.079,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n as\u00ed como aquellas",
            "start": 447.669,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "personas que desarrollan y necesitan un",
            "start": 449.889,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "apoyo ventilatorio que requieren una",
            "start": 454.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cama en unidades de terapia intensiva",
            "start": 456.699,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 459.069,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "justamente un 83 por ciento de la",
            "start": 462.869,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional versus el m\u00e1ximo que",
            "start": 466.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda al d\u00eda de hoy entonces estas",
            "start": 469.899,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n extraordinarias noticias sin",
            "start": 472.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "embargo es importante que en casa",
            "start": 475.329,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recuerden que se contin\u00faa con una",
            "start": 477.639,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pandemia a nivel internacional y por lo",
            "start": 481.059,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tanto las medidas de protecci\u00f3n de",
            "start": 483.189,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control de infecciones",
            "start": 485.229,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "deben de continuar d\u00eda a d\u00eda en nuestras",
            "start": 486.599,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "actividades si me pasa la siguiente por",
            "start": 489.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 491.649,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y este es el otro punto que siempre es",
            "start": 492.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "grato presentar y es justamente los",
            "start": 496.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avances de la estrategia nacional de",
            "start": 499.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recordemos que se presente el",
            "start": 501.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "avance diario en dosis y se tienen",
            "start": 504.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "reportadas para el d\u00eda 10 de mayo en el",
            "start": 507.83,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "corte que generalmente se tiene de",
            "start": 512.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manera cotidiana 58 mil 572 dosis y",
            "start": 514.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces pueden ver ustedes c\u00f3mo se ha",
            "start": 518.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenido esta tendencia si el incremento",
            "start": 520.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de dosis aplicadas recordemos",
            "start": 522.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que cada una de estas personas que est\u00e1",
            "start": 525.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "siendo vacunadas lo que est\u00e1",
            "start": 527.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "representando tambi\u00e9n es una protecci\u00f3n",
            "start": 529.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para la persona y para la comunidad",
            "start": 531.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuevamente el mensaje es recordemos que",
            "start": 533.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las vacunas son sumamente seguras que la",
            "start": 536.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia est\u00e1 dise\u00f1ada para ir",
            "start": 539.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "generando un incremento de las personas",
            "start": 541.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en riesgo por lo tanto su protecci\u00f3n",
            "start": 543.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tanto para la persona como para la",
            "start": 546.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidad si me pasa a la siguiente por",
            "start": 549.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 551.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y al final tenemos el total de dosis",
            "start": 552.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aplicadas que superan ya los 21 millones",
            "start": 555.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desde que se inici\u00f3 justamente toda esta",
            "start": 559.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia nacional de",
            "start": 562.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n desde diciembre del a\u00f1o",
            "start": 564.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pasado entonces son avances son avances",
            "start": 566.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy positivos recordemos que cada vez se",
            "start": 569.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "va acelerando como pueden ver en esta",
            "start": 572.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica claramente el n\u00famero y la",
            "start": 574.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "velocidad con la que se van aplicando",
            "start": 577.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estas dosis y se me pasa en la siguiente",
            "start": 579.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 581.82,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos los diferentes grupos",
            "start": 583.22,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que se han dado y dadas las",
            "start": 585.649,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recomendaciones del grupo de expertos en",
            "start": 588.759,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de los lineamientos de la",
            "start": 591.529,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n nacional y como",
            "start": 594.529,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ustedes saben la primera fase fue",
            "start": 597.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "justamente enfocarse en personal de",
            "start": 599.72,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "salud para lo cual se tiene ya m\u00e1s de un",
            "start": 602.569,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas vacunadas despu\u00e9s",
            "start": 605.149,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n una parte muy importante",
            "start": 607.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que permitir\u00e1 a las ni\u00f1as ni\u00f1os de",
            "start": 609.439,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds regresar a un proceso de",
            "start": 613.579,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que les permita su bienestar",
            "start": 616.55,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "global y tenemos para personal educativo",
            "start": 620.209,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 1.300.000 personas vacunadas y",
            "start": 623.689,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un grupo extraordinariamente importante",
            "start": 628.069,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las personas con 60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad",
            "start": 631.189,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que evidentemente lo que hablamos es de",
            "start": 634.579,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "un grupo que ten\u00eda un alto riesgo de",
            "start": 637.1,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "complicaciones y que en todas los",
            "start": 639.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lineamientos tanto nacionales como",
            "start": 642.009,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "internacionales es un grupo prioritario",
            "start": 644.48,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y de esto se tienen m\u00e1s de 10 millones",
            "start": 646.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y personas que lograron ser vacunadas",
            "start": 650.259,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dentro de este estrato de edad y despu\u00e9s",
            "start": 654.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya el avance que se tiene en el",
            "start": 657.309,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "siguiente grupo con un riesgo",
            "start": 659.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "significativo que son personas entre 50",
            "start": 661.649,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a 59 a\u00f1os recordemos que estamos ante",
            "start": 664.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una estrategia de vacunaci\u00f3n universal y",
            "start": 667.149,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que por lo tanto toda esta parte va",
            "start": 669.91,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "dirigida a los grupos de alto riesgo a",
            "start": 672.1,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que sabemos que tiene una",
            "start": 676.449,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor probabilidad de tener infecciones",
            "start": 679.029,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "graves y por lo tanto tenemos en m\u00e1s de",
            "start": 681.129,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "14 millones de personas vacunadas",
            "start": 685.289,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "reportadas al 10 de mayo esto es una",
            "start": 689.039,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cifra tambi\u00e9n muy significativa",
            "start": 692.439,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante y que permite entonces dar",
            "start": 695.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "justamente el siguiente paso que es la",
            "start": 698.049,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a trav\u00e9s de las estrategias",
            "start": 701.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n recordemos y como se ha",
            "start": 703.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dicho desde el inicio de la estrategia",
            "start": 705.519,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n esto no significa que nos",
            "start": 708.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relajemos no significa que no sigamos",
            "start": 710.739,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las indicaciones de uno",
            "start": 713.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "un uso correcto de cubrebocas que nos",
            "start": 715.209,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cobra la nariz y la boca hasta la",
            "start": 717.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "barbilla el hacer higiene de manos e",
            "start": 719.709,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener unas a la distancia el poder tener",
            "start": 722.35,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "una adecuada limpieza desinfecci\u00f3n de",
            "start": 726.189,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "las superficies en mantener los lugares",
            "start": 728.199,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con una adecuada iluminaci\u00f3n y",
            "start": 730.36,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n porque son esas estrategias",
            "start": 732.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que van a ayudar a seguir controlando la",
            "start": 734.259,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "epidemia como lo han podido constatar en",
            "start": 736.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas presentadas sin pasar la",
            "start": 739.449,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y bueno tambi\u00e9n",
            "start": 741.73,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "extraordinarias noticias el d\u00eda de hoy",
            "start": 743.79,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "11 de mayo arribo de esta cuna pzifer el",
            "start": 746.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pp con m\u00e1s con 585 mil dosis entonces",
            "start": 750.759,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son dosis que se van a seguir",
            "start": 755.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aplicando y recordemos cada vez que hay",
            "start": 757.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuevas vacunas que llegan a nuestro pa\u00eds",
            "start": 760.509,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inmediatamente se tiene justamente esta",
            "start": 762.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estrategia a trav\u00e9s de la estrategia",
            "start": 765.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "correcaminos para asegurar el uso",
            "start": 769.329,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "adecuado de cada una de estas dosis y me",
            "start": 771.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasaron a siguiente por favor",
            "start": 774.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la liberaci\u00f3n de vacuna",
            "start": 776.41,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "cancino con 206 mil 780 dosis lo cual",
            "start": 779.86,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una noticia",
            "start": 784.149,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "extraordinariamente importante como",
            "start": 786.209,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueden ver se van sumando dosis y dosis",
            "start": 787.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y esto recordemos que se distribuye a",
            "start": 790.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nivel nacional y permite tener un avance",
            "start": 792.819,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en todas las entidades federativas si me",
            "start": 795.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pasa la siguiente por favor hasta",
            "start": 798.399,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos un total de 2 y",
            "start": 800.47,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recibidas desde el 23 de diciembre del",
            "start": 804.79,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "2020 de m\u00e1s de 27 millones a nivel",
            "start": 808.149,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "nacional y pueden ver la distribuci\u00f3n de",
            "start": 815.139,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acuerdo a los diferentes tipos de vacuna",
            "start": 817.18,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y evidentemente esto lo que los habla es",
            "start": 819.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que gracias a la estrategia nacional de",
            "start": 821.949,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n al tener esta cantidad de",
            "start": 824.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "dosis pues evidentemente como lo han",
            "start": 827.589,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "podido constatar se ir\u00e1n incrementando",
            "start": 829.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas que se van",
            "start": 832.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "beneficiando a trav\u00e9s de esta estrategia",
            "start": 834.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional si me pasa es la siguiente por",
            "start": 836.31,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "favor y bueno en \u00e9sta",
            "start": 839.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pablo pueden ver en los embarques de",
            "start": 841.059,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunas programada hasta el 15 de mayo",
            "start": 843.279,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pueden ver justamente para facer para",
            "start": 846.849,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cancino y esto nos va a dar un total de",
            "start": 850.569,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dosis de m\u00e1s de 2 millones y esto nos",
            "start": 855.489,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permite entonces incluir tambi\u00e9n a otros",
            "start": 857.979,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "grupos que son extremadamente",
            "start": 860.649,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prioritarios desde el punto de vista de",
            "start": 862.469,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de la atenci\u00f3n del cuidado",
            "start": 864.759,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las personas con mayor riesgo de",
            "start": 867.489,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desarrollar enfermedad grave por la cob",
            "start": 869.589,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y 19",
            "start": 871.869,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y recordemos es muy importante tener una",
            "start": 876.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa una comunicaci\u00f3n",
            "start": 879.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "confiable durante todo este tiempo",
            "start": 882.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueden surgir dudas cada una de las",
            "start": 884.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dudas son genuinas y estas dudas lo que",
            "start": 886.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podemos hacer para disminuir cualquier",
            "start": 889.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tipo de ansiedad cualquier tipo de",
            "start": 891.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no nos quede clara es",
            "start": 893.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acercarnos hacia fuentes confiables",
            "start": 896.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes gracias por siempre ayudar\u00e1 a",
            "start": 898.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar reportes acerca de informaci\u00f3n que",
            "start": 901.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es adecuada que es confiable como medios",
            "start": 904.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n ustedes en casa por",
            "start": 907.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayudarnos a transmitir tambi\u00e9n estas",
            "start": 909.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ligas de informaci\u00f3n que son",
            "start": 911.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "extraordinariamente importantes y",
            "start": 913.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recordemos existe un centro de atenci\u00f3n",
            "start": 915.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica sobre vacunaci\u00f3n contra la",
            "start": 917.23,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "cob y 19 el n\u00famero es de 55 36 84 03 70",
            "start": 920.35,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y con esta vinculaci\u00f3n se pueden tambi\u00e9n",
            "start": 926.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "acercar justamente a resolver pues las",
            "start": 930.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dudas las preguntas y justamente tambi\u00e9n",
            "start": 933.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a una atenci\u00f3n que vaya requiriendo la",
            "start": 936.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 938.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si me pasa la siguiente por favor y",
            "start": 940.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora le ceder\u00eda la palabra la doctora",
            "start": 944.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "karla berdichevsky para que presente el",
            "start": 947.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "componente tem\u00e1tico",
            "start": 949.61,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 952.61,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches a todos y",
            "start": 958.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todas un saludo a quienes nos escuchan",
            "start": 962.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desde su casa a que nos escuchan desde",
            "start": 966.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los servicios de salud en las",
            "start": 969.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud estatales para",
            "start": 972.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quienes hemos dirigido una parte del",
            "start": 975.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mensaje de este componente y tambi\u00e9n un",
            "start": 977.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agradecimiento a los medios de",
            "start": 980.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en",
            "start": 982.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la sala porque el mensaje que tenemos",
            "start": 983.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que transmitir esta noche es sumamente",
            "start": 986.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "importante reitera el mensaje que se",
            "start": 989.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hizo en el pulso de la salud esta ma\u00f1ana",
            "start": 992.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en donde se anunci\u00f3 que iniciamos la",
            "start": 995.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n de personas embarazadas",
            "start": 998.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para la estrategia nacional de",
            "start": 1001.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y voy a iniciar la",
            "start": 1003.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n haciendo un recuento de",
            "start": 1006.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que llegamos a esta",
            "start": 1008.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n llevamos muchas semanas de",
            "start": 1010.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajo analizando los datos que tenemos",
            "start": 1013.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disponibles a nivel internacional en",
            "start": 1017.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuanto a la evidencia cient\u00edfica las",
            "start": 1019.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recomendaciones que hacen los organismos",
            "start": 1022.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 1024.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y los \u00f3rganos colegiados especializados",
            "start": 1025.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en la materia pero tambi\u00e9n en",
            "start": 1028.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con el an\u00e1lisis que hicimos",
            "start": 1030.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de los datos que tenemos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1032.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con respecto a la afectaci\u00f3n que ha",
            "start": 1035.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "habido por la pandemia en la salud",
            "start": 1037.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "materna como recordar\u00e1n hemos presentado",
            "start": 1039.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de forma repetida en este espacio hemos",
            "start": 1043.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "elaborado este lineamiento para la",
            "start": 1046.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de kobe 19 en el",
            "start": 1049.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "continuo de la atenci\u00f3n al embarazo al",
            "start": 1053.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "parto y el puerperio ya la persona",
            "start": 1055.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacida este fue emitido en abril",
            "start": 1058.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado y ha pasado por varias",
            "start": 1061.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revisiones en este proceso de generaci\u00f3n",
            "start": 1064.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de evidencia cient\u00edfica y de las propias",
            "start": 1067.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recomendaciones que se han emitido a",
            "start": 1070.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nivel internacional y con mucho gusto",
            "start": 1072.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "les comento que el d\u00eda de hoy se publica",
            "start": 1075.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina de coronavirus punto gob.mx",
            "start": 1078.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n a este alineamiento",
            "start": 1082.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entre otros aspectos como recordar\u00e1n",
            "start": 1085.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este lineamiento contiene todas",
            "start": 1089.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y medidas a implementar para garantizar",
            "start": 1091.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la continuidad de los servicios de salud",
            "start": 1094.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reproductiva espec\u00edficamente los",
            "start": 1097.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "servicios de salud materna y de salud",
            "start": 1099.76,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "perinatal y en el que se hacen",
            "start": 1103.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recomendaciones sobre todo para los",
            "start": 1107.07,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "implementadores de la pol\u00edtica de salud",
            "start": 1109.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sexual y reproductiva en las entidades",
            "start": 1112.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federativas el d\u00eda de hoy la",
            "start": 1114.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n hace una revisi\u00f3n de la",
            "start": 1117.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nueva evidencia cient\u00edfica e incorpora",
            "start": 1120.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las recomendaciones que se est\u00e1n",
            "start": 1124.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo ahora con este anuncio de la",
            "start": 1126.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n con",
            "start": 1128.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respecto a las personas embarazadas",
            "start": 1131.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este es el lineamiento base que pedimos",
            "start": 1134.89,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sea consultado y como fuente principal",
            "start": 1138.01,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con respecto a esta incorporaci\u00f3n de las",
            "start": 1142.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "personas embarazadas y que pedimos a",
            "start": 1145.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestros colegas en las entidades",
            "start": 1148.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "federativas en todo el sector salud",
            "start": 1150.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puedan tomar como gu\u00eda para garantizar",
            "start": 1152.17,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esta continuidad de servicios y ahora",
            "start": 1155.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a ofrecer la informaci\u00f3n que necesitar\u00e1n",
            "start": 1158.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las personas embarazadas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1161.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para poder acceder a la vacuna en caso",
            "start": 1164.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de que as\u00ed decidan hacerlo la que sigue",
            "start": 1166.44,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1169.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de este lineamiento que hemos",
            "start": 1171.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajado pues a lo largo de todo este",
            "start": 1173.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "a\u00f1o conforme se ha generado la evidencia",
            "start": 1177.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los datos que se han recopilado",
            "start": 1180.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y a nivel internacional",
            "start": 1184.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "han resaltado el impacto que ha tenido",
            "start": 1187.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la pandemia sobre la salud materna y",
            "start": 1190.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed resalt\u00f3 algunos hitos en",
            "start": 1193.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tanto internacional como",
            "start": 1195.549,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nacional con respecto a este tema y",
            "start": 1198.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recordar que desde el 13 de agosto del",
            "start": 1201.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado ya la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 1203.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la salud la organizaci\u00f3n panamericana de",
            "start": 1206.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la salud hac\u00eda un llamado a trav\u00e9s de",
            "start": 1208.99,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "esta alerta epidemiol\u00f3gica para asegurar",
            "start": 1211.779,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el acceso a los servicios de atenci\u00f3n",
            "start": 1214.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prenatal e implementar las medidas",
            "start": 1216.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preventivas para reducir las muertes",
            "start": 1218.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "maternas en toda la regi\u00f3n ya que para",
            "start": 1221.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese entonces hab\u00eda ya claros aumentos en",
            "start": 1224.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n de mortalidad materna y en ese",
            "start": 1228.279,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sentido desde la secretar\u00eda de salud se",
            "start": 1231.639,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "emitieron dos avisos epidemiol\u00f3gicos el",
            "start": 1234.61,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1237.37,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en respuesta a este aviso internacional",
            "start": 1238.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se emiti\u00f3 tambi\u00e9n en agosto del a\u00f1o",
            "start": 1240.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pasado y el segundo a finales de enero",
            "start": 1244.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o porque como recuerdan de las",
            "start": 1247.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cifras que hemos presentado a trav\u00e9s de",
            "start": 1250.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que se queda registrado en nuestras",
            "start": 1253.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "plataformas de aviso de epidemiolog\u00eda",
            "start": 1256.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vimos un pico en en las muertes maternas",
            "start": 1259.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "al cierre del a\u00f1o pasado y al inicio de",
            "start": 1263.8,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "este y as\u00ed en esta l\u00f3gica es que tambi\u00e9n",
            "start": 1266.86,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses aqu\u00ed resalt\u00f3 una",
            "start": 1272.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de ellos a partir de este a\u00f1o",
            "start": 1275.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que han incorporado a sus pol\u00edticas",
            "start": 1278.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nacionales de vacunaci\u00f3n la priorizaci\u00f3n",
            "start": 1281.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de las personas embarazadas y aqu\u00ed",
            "start": 1284.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resalt\u00f3 la reciente incorporaci\u00f3n de un",
            "start": 1287.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tiene caracter\u00edsticas",
            "start": 1291.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas similares a las de el",
            "start": 1293.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestro un comportamiento en raz\u00f3n de",
            "start": 1297.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muerte materna similar al nuestro",
            "start": 1301.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es brasil que recientemente hizo la",
            "start": 1304.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las personas",
            "start": 1307.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "embarazadas a su pol\u00edtica nacional de",
            "start": 1310.24,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la crisis de por favor",
            "start": 1312.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me gustar\u00eda retomar algunas de las",
            "start": 1317.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cifras que hemos presentado",
            "start": 1320.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anteriormente para mostrarles el",
            "start": 1321.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comportamiento que ha tenido la",
            "start": 1325.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mortalidad materna por semana y",
            "start": 1327.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica en nuestro pa\u00eds donde",
            "start": 1329.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "claramente pueden ver como para el 2020",
            "start": 1331.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "es la l\u00ednea punteada en rojo se dispara",
            "start": 1335.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta tendencia de casos acumulados por",
            "start": 1340.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica en el a\u00f1o y para",
            "start": 1343.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "2020 cerramos el a\u00f1o con un total de m\u00e1s",
            "start": 1347.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de 900 muertes maternas fueron un total",
            "start": 1352.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de 934 donde la principal causa de",
            "start": 1354.91,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n fue la enfermedad por kobe 19",
            "start": 1359.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con un acumulado de 205 casos",
            "start": 1363.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "confirmados ya para el 2021 este dato",
            "start": 1366.67,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ha sido actualizado tenemos un registro",
            "start": 1372.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de 135 casos de muerte materna",
            "start": 1376.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "confirmados a la fecha la que sirve por",
            "start": 1379.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1381.76,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver la importancia que",
            "start": 1385.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiene en la raz\u00f3n de mortalidad materna",
            "start": 1388.539,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como un indicador de desarrollo a nivel",
            "start": 1391.09,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "internacional este es un indicador que",
            "start": 1394.769,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "se vigila a trav\u00e9s de los objetivos de",
            "start": 1398.289,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible actualmente en su",
            "start": 1401.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momento era una meta para los objetivos",
            "start": 1404.83,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de desarrollo del milenio en el color",
            "start": 1407.83,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "verde pueden ver la meta que estaba",
            "start": 1411.669,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trazada para cumplir en 2015 esta cifra",
            "start": 1413.889,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "no se cumpli\u00f3 era de reducir en un 75%",
            "start": 1418.749,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n de muerte en materna y por ello",
            "start": 1423.58,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el marco de los objetivos de",
            "start": 1426.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible se vuelven a",
            "start": 1428.499,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "trazar estas metas que para nuestro pa\u00eds",
            "start": 1430.57,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "siendo la raz\u00f3n de mortalidad materna",
            "start": 1434.97,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "menor de 60 nos plantea una meta de",
            "start": 1438.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de dos terceras partes a",
            "start": 1441.369,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "partir de la cifra registrada en 2015",
            "start": 1444.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para el 2030",
            "start": 1447.399,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pueden ver como la tendencia de la",
            "start": 1450.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de muerte materna iba a la baja",
            "start": 1454.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero el a\u00f1o pasado justamente por el",
            "start": 1457.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "efecto de la pandemia se disparan",
            "start": 1461.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas cifras estos son datos",
            "start": 1463.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preliminares todav\u00eda sin embargo la",
            "start": 1466.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tendencia estar\u00e1 por confirmarse una vez",
            "start": 1470.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se confirme en la cifra final y nos",
            "start": 1473.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "plantea entonces un reto m\u00e1s alto para",
            "start": 1476.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llegar a esta meta que es un indicador",
            "start": 1480.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "internacional para el cual tenemos que",
            "start": 1482.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "trabajar desde el sector salud pero",
            "start": 1485.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde otros sectores del desarrollo",
            "start": 1488.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "siendo que este es un indicador de",
            "start": 1490.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desarrollo social y de acceso a la salud",
            "start": 1494.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la que sirve por favor",
            "start": 1497.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en combinaci\u00f3n con estas cifras es que",
            "start": 1501.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mencionaba un trabajo que se hizo en el",
            "start": 1505.07,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "marco del grupo t\u00e9cnico de asesor en el",
            "start": 1508.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n",
            "start": 1513.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del cual se form\u00f3 un subgrupo espec\u00edfico",
            "start": 1515.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para revisar toda esta tendencia que ya",
            "start": 1518.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos identificando en cuanto a",
            "start": 1521.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muertes maternas por ccoo vidas",
            "start": 1524.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "registradas en nuestro pa\u00eds en contraste",
            "start": 1527.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con lo que se ve\u00eda ya a nivel",
            "start": 1529.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "internacional la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 1531.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "generada y esto que ya estaba sucediendo",
            "start": 1533.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses en cuanto a la",
            "start": 1536.309,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las personas",
            "start": 1538.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "embarazadas a las pol\u00edticas nacionales",
            "start": 1540.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n se hizo un an\u00e1lisis de",
            "start": 1542.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "datos epidemiol\u00f3gicos son muchas cifras",
            "start": 1546.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se analizaron pero aqu\u00ed resalt\u00f3 una",
            "start": 1550.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que es bastante impactante porque al",
            "start": 1552.99,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comparar el grupo de mujeres de 20 a 49",
            "start": 1556.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando",
            "start": 1560.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se hace el an\u00e1lisis entre aquellas que",
            "start": 1563.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estaban infectadas por sars co2 las",
            "start": 1566.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas tuvieron un riesgo",
            "start": 1570.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de muerte de tres a cuatro veces mayor",
            "start": 1572.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con aquellas que no",
            "start": 1575.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estaban embarazadas as\u00ed entre los",
            "start": 1578.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "diferentes an\u00e1lisis se identificaron que",
            "start": 1582.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el riesgo de complicaciones y de muerte",
            "start": 1585.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aumenta significativamente con la edad",
            "start": 1587.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la mujer embarazada va aumentando",
            "start": 1591.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "progresivamente y de forma bastante",
            "start": 1594.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "impactante conforme se analizan de los",
            "start": 1596.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grupos etarios por quinquenio la",
            "start": 1599.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presencia de comorbilidades como lo",
            "start": 1602.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos visto tambi\u00e9n para la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1604.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "general pero que tambi\u00e9n se refleja en",
            "start": 1606.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de mujeres embarazadas y",
            "start": 1608.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "especialmente al pse aumenta el riesgo",
            "start": 1611.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacia el segundo y tercer trimestre del",
            "start": 1614.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "embarazo y durante el puerperio la que",
            "start": 1617.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 1621.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con esto el grupo t\u00e9cnico asesor en",
            "start": 1625.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vacunas emite una recomendaci\u00f3n es una",
            "start": 1629.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n de los datos epidemiol\u00f3gicos",
            "start": 1633.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que he resumido y de algunos otros que",
            "start": 1635.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "voy a presentar pero en s\u00ed en",
            "start": 1639.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n la evidencia internacional y",
            "start": 1641.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los resultados epidemiol\u00f3gicos a nivel",
            "start": 1644.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nacional marcan el mayor riesgo en las",
            "start": 1647.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas de presentar formas",
            "start": 1651.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "graves de la enfermedad kobe de 19 de",
            "start": 1654.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "requerir tratamientos intrahospitalarios",
            "start": 1659.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de ingresar a unidades de cuidados",
            "start": 1662.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "intensivos y como ya ve\u00edamos en los",
            "start": 1666.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficos un riesgo aumentado de muerte",
            "start": 1668.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "materna y mortalidad en el productor la",
            "start": 1672.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 1675.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no solamente estos datos epidemiol\u00f3gicos",
            "start": 1680.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son los que llevan a esta modificaci\u00f3n",
            "start": 1682.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1685.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sino algunas consideraciones \u00e9ticas y de",
            "start": 1688.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica siendo como mencionaba",
            "start": 1692.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "previamente que la muerte materna es un",
            "start": 1695.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indicador clave para los objetivos de",
            "start": 1698.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible por la relaci\u00f3n",
            "start": 1700.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que guarda con las inequidades sociales",
            "start": 1703.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y por la relaci\u00f3n que guarda con la",
            "start": 1706.07,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "inequidad de g\u00e9nero y siendo \u00e9ste una",
            "start": 1709.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n tambi\u00e9n a los derechos humanos",
            "start": 1713.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "normalmente en las muertes maternas se",
            "start": 1716.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "consideran muertes evitables y esto que",
            "start": 1718.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ha sido observado durante la pandemia",
            "start": 1723.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "implica una regresi\u00f3n de m\u00e1s de una",
            "start": 1725.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada con respecto a la tendencia que",
            "start": 1728.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda y anterior a la pandemia por",
            "start": 1730.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otro lado pues una muerte materna tiene",
            "start": 1733.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un impacto doble normalmente es una",
            "start": 1737.13,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "muerte para",
            "start": 1739.95,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "la mujer y es una muerte para el",
            "start": 1741.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "producto y finalmente tiene un profundo",
            "start": 1743.309,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "impacto de manera emocional de manera",
            "start": 1747.33,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "social y de manera econ\u00f3mica para las",
            "start": 1751.529,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "familias para los hijos de estas madres",
            "start": 1754.559,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que mueren y que sobreviven y en general",
            "start": 1758.58,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "para la sociedad en la que siguen",
            "start": 1762.09,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por ello es que el d\u00eda de hoy se anuncia",
            "start": 1766.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta actualizaci\u00f3n a la pol\u00edtica",
            "start": 1770.549,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n y hoy anunciamos",
            "start": 1773.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a todas las mujeres que est\u00e1n",
            "start": 1777.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "embarazadas y que tienen 18 a\u00f1os de edad",
            "start": 1779.85,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s y que cursan con un embarazo de 9",
            "start": 1783.69,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "semanas o m\u00e1s que tienen derecho a",
            "start": 1787.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acceder a la vacuna contra kobe 19 las",
            "start": 1790.799,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mujeres que cumplen con estas",
            "start": 1795.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones podr\u00e1n acceder a cualquiera",
            "start": 1796.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las vacunas o bien que est\u00e1n",
            "start": 1799.59,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "disponibles en el pa\u00eds la que sirve por",
            "start": 1801.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1804.419,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 hay que hacer si cumples con",
            "start": 1807.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estas condiciones y est\u00e1s embarazada",
            "start": 1810.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues la primera recomendaci\u00f3n es acceder",
            "start": 1812.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a este sitio vacuna kobe punto gob.mx",
            "start": 1815.33,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "porque hay toda esta informaci\u00f3n",
            "start": 1820.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "disponible para que sea consultada por",
            "start": 1824.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la persona embarazada est\u00e1n las",
            "start": 1827.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recomendaciones sobre los cuidados que",
            "start": 1830.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hay que seguir una vez que ha habido una",
            "start": 1833.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vez siendo vacunadas est\u00e1n los cuidados",
            "start": 1837.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hay que mantener siempre vigilando",
            "start": 1840.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las se\u00f1ales de alarma durante el",
            "start": 1844.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "embarazo y las recomendaciones",
            "start": 1846.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de dar aviso a las personas",
            "start": 1848.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que llevan el control prenatal de que",
            "start": 1853.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "han sido vacunadas para poder dar un",
            "start": 1855.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "seguimiento est\u00e1 este espacio en la",
            "start": 1858.08,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina nos lleva a el prerregistro que",
            "start": 1863.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "como saben es a trav\u00e9s de mi vacuna",
            "start": 1867.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "punto salud punto punto",
            "start": 1870.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde se hacen una serie de preguntas",
            "start": 1873.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para el registro y donde todo que est\u00e1s",
            "start": 1875.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "embarazada pondr\u00edas la opci\u00f3n si estoy",
            "start": 1878.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "embarazada y cu\u00e1ntas semanas de embarazo",
            "start": 1881.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienes para lograr identificar aquellas",
            "start": 1884.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s de nueve semanas como un",
            "start": 1888.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "primer de filtro de la convocatoria que",
            "start": 1891.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 a trav\u00e9s de los municipios",
            "start": 1895.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 vinculada al ejercicio de",
            "start": 1897.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para personas de 50 a\u00f1os o",
            "start": 1900.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es la estrategia que ya estaba",
            "start": 1904.34,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en curso y como mencionaba antes es",
            "start": 1908.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "importante asegurarse de avisar al",
            "start": 1911.99,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "personal de salud cuando vayas a la",
            "start": 1914.51,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "consulta prenatal para que se registre",
            "start": 1918.409,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en el expediente que has tenido tu",
            "start": 1921.409,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "primera dosis de vacuna y eventualmente",
            "start": 1923.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si es un esquema que requiere de una",
            "start": 1926.23,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "segunda dosis pues tambi\u00e9n dar aviso de",
            "start": 1929.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta ha sido aplicada la que sigue",
            "start": 1932.059,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1934.159,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1936.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al igual que para toda la poblaci\u00f3n si",
            "start": 1938.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se presenta en una persona embarazada y",
            "start": 1941.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cualquier s\u00edntoma durante los primeros",
            "start": 1944.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "30 d\u00edas despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n hay que",
            "start": 1946.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "registrarlo en esta misma p\u00e1gina vacuna",
            "start": 1949.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cobit punto gob.mx o llamar a esta l\u00ednea",
            "start": 1952.1,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica 800 00 44 800 y obviamente",
            "start": 1956.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recordar a las mujeres",
            "start": 1961.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "embarazadas que tenemos esta l\u00ednea de",
            "start": 1963.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n para datos de alarma en el",
            "start": 1967.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "embarazo es la l\u00ednea materna el tel\u00e9fono",
            "start": 1970.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "806 28 37 62 muchas gracias",
            "start": 1973.66,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1979.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctora carla y bueno",
            "start": 1982.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo suficiente para pasar a",
            "start": 1985.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "las preguntas y entonces empezar\u00edamos",
            "start": 1989.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con usted con usted con usted y as\u00ed nos",
            "start": 1992.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos siguiendo por ejemplo",
            "start": 1995.929,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "buenas noches cuadran desde 10 hasta el",
            "start": 1999.139,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n nada m\u00e1s ser\u00eda nada m\u00e1s son",
            "start": 2001.909,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unos datos que le quer\u00edamos para esta",
            "start": 2004.58,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 2006.859,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "ustedes tienen contemplado estimado",
            "start": 2007.669,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos millones bueno cu\u00e1ntas millones",
            "start": 2009.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de mujeres embarazadas habitan se tienen",
            "start": 2011.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y \u00e9ste y la m\u00e1s lo m\u00e1s",
            "start": 2014.059,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "importante que aqu\u00ed van a estar viendo",
            "start": 2017.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed unas dudas que nos estaban enviando",
            "start": 2021.109,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "por \u00e9ste puestamente por redes sociales",
            "start": 2022.369,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en donde nos se\u00f1alan de precisamente que",
            "start": 2024.499,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se les puede explicar de \u00e9ste porque",
            "start": 2027.979,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta ahorita se decidi\u00f3 en este",
            "start": 2029.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "especialmente aplicar la vacuna a",
            "start": 2032.779,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas y no nos olvidamos",
            "start": 2034.72,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "que por el mes de enero posibles podr\u00edan",
            "start": 2038.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "explicarse es esa actitud bueno",
            "start": 2040.729,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "aclar\u00e1rselo al p\u00fablico",
            "start": 2042.139,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed muchas gracias se tienen",
            "start": 2047.879,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estimaciones de el n\u00famero de embarazos y",
            "start": 2051.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de nacimientos en el pa\u00eds que se basan",
            "start": 2055.629,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en los datos que genera conapo estamos",
            "start": 2058.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "partiendo de una estimaci\u00f3n de 2.3",
            "start": 2062.379,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "millones para este a\u00f1o se han hecho los",
            "start": 2065.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos obviamente no estamos iniciando",
            "start": 2068.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n al inicio del a\u00f1o y",
            "start": 2070.6,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "entonces se han hecho las estimaciones",
            "start": 2073.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "conociendo tambi\u00e9n el desagregado por",
            "start": 2076.649,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entidad federativa de cu\u00e1ntas personas",
            "start": 2079.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "embarazadas potencialmente habr\u00eda por",
            "start": 2081.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entidad con respecto a \u00e9l porque hasta",
            "start": 2084.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora pues en realidad creo que ha sido",
            "start": 2088.33,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "explicativo la presentaci\u00f3n en donde",
            "start": 2092.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "primero que nada hab\u00eda que esperar a que",
            "start": 2095.49,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hubiese una vacuna disponible y como",
            "start": 2099.25,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 ustedes saben en los procesos de",
            "start": 2103.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis fase 3 de las vacunas no",
            "start": 2107.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "incluyeron alas",
            "start": 2112.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las embarazadas entonces esto requiere",
            "start": 2113.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de un cierto an\u00e1lisis muy fino en cuanto",
            "start": 2116.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n disponible sobre",
            "start": 2121.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "riesgos en poblaci\u00f3n no embarazada y a",
            "start": 2123.49,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la fecha es que tenemos una serie de",
            "start": 2127.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "datos que nos permiten tomar esta",
            "start": 2131.25,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n primero que nada existen",
            "start": 2133.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "plataformas en otros pa\u00edses en donde se",
            "start": 2135.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2138.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de forma con antelaci\u00f3n estoy hablando",
            "start": 2140.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de eeuu en particular en donde exist\u00eda",
            "start": 2144.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya en el registro de sobre todo de",
            "start": 2148.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personal de salud algunas mujeres que",
            "start": 2150.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estaban embarazadas y que esos datos se",
            "start": 2153.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "registraron en las plataformas de",
            "start": 2156.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguimiento a esa vis entonces con esa",
            "start": 2159.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tenemos por lo pronto",
            "start": 2163.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis disponibles de 30.000 mujeres",
            "start": 2166.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero sabemos que en esa plataforma de",
            "start": 2169.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "registro",
            "start": 2171.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actualmente hay hasta 70.000 mujeres es",
            "start": 2172.54,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que se ha podido ver que los sabinos",
            "start": 2175.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "realmente diferentes a los de la",
            "start": 2179.91,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no est\u00e1 embarazada y por",
            "start": 2182.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ello nos da un cierto grado de certeza",
            "start": 2187.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que no hay riesgos adicionales por otro",
            "start": 2190.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lado el modelaje que se ha hecho en",
            "start": 2193.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "modelos animales del tipo de vacunas en",
            "start": 2196.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde se sabe hasta ahora que no hay",
            "start": 2199.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "efectos teratog\u00e9nicos de la vacuna que",
            "start": 2201.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es una de las posibles preocupaciones",
            "start": 2204.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda una persona embarazada y",
            "start": 2206.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "finalmente en un an\u00e1lisis de riesgo",
            "start": 2209.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "beneficio tomando el principio de",
            "start": 2213.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "beneficencia conociendo que tenemos por",
            "start": 2216.57,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un lado este riesgo de muerte materna",
            "start": 2220.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con lo que representa socialmente y",
            "start": 2223.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personalmente para esta poblaci\u00f3n contra",
            "start": 2226.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los posibles beneficios y es por eso que",
            "start": 2229.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "haciendo este recorrido tanto hist\u00f3rico",
            "start": 2232.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del momento desde cuando se tienen",
            "start": 2236.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "disponibles las vacunas y tambi\u00e9n la",
            "start": 2238.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la evidencia cient\u00edfica en",
            "start": 2240.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las recomendaciones internacionales es",
            "start": 2242.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se toma esta decisi\u00f3n",
            "start": 2244.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podemos decir adem\u00e1s que somos de los",
            "start": 2246.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primeros pa\u00edses en tomar esta decisi\u00f3n",
            "start": 2250.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2252.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias a del anticipo",
            "start": 2254.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes marco para la",
            "start": 2260.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "doctora de la torre que directora de",
            "start": 2263.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sencilla en m\u00e9xico seg\u00fan reportes de la",
            "start": 2265.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud hay 200 mil personas",
            "start": 2268.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contaminadas de vih y el grupo de",
            "start": 2270.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "personas como van a recibir la vacuna de",
            "start": 2274.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "covite cuando sabemos que en 30 a\u00f1os la",
            "start": 2277.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ciencia m\u00e9dica no ha logrado encontrar",
            "start": 2281.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una vacuna contra el vih y obviamente la",
            "start": 2283.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vacuna de el coronavirus es muy joven",
            "start": 2287.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiene menos de 8 meses siete meses y",
            "start": 2290.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues se est\u00e1 aplicando cu\u00e1les ser\u00edan los",
            "start": 2294.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "da\u00f1os colaterales que tendr\u00edan estos",
            "start": 2297.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grupos vulnerables de hombres y mujeres",
            "start": 2300.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os incluso que est\u00e1n contaminados",
            "start": 2302.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con vih y van a recibir la vacuna contra",
            "start": 2304.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el cob y 19 es la primera pregunta y",
            "start": 2307.54,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos con la doctora fellman",
            "start": 2309.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su pregunta creo que",
            "start": 2311.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es resalta varios elementos muy",
            "start": 2315.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "importantes el primero es todas las",
            "start": 2318.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas que viven con vih y esto es",
            "start": 2320.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "algo extraordinariamente importante una",
            "start": 2323.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vez que est\u00e1n en tratamiento",
            "start": 2326.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "antirretroviral recordemos que tienen",
            "start": 2327.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "una calidad de vida muy similar a las",
            "start": 2330.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "personas que no viven con vih este es el",
            "start": 2333.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primer mensaje quiere decir que todas",
            "start": 2336.0,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 2338.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "recordemos tenemos que hacerlo es",
            "start": 2339.829,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "nuestra prueba para poder tener un",
            "start": 2342.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico temprano el poder en caso de",
            "start": 2343.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que la persona se confirme que vive con",
            "start": 2346.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vih iniciar este tratamiento al igual",
            "start": 2349.079,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "que con otras vacunas y la mayor\u00eda de",
            "start": 2352.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las vacunas en las personas que viven",
            "start": 2356.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "con vih no est\u00e1n contraindicados",
            "start": 2358.259,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de hecho son muy pocas y dependen de la",
            "start": 2361.799,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de un conteo de cd4 que son las",
            "start": 2365.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas de la defensa los soldaditos que",
            "start": 2368.609,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nos protegen contra las infecciones que",
            "start": 2370.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "nos permiten o nos indican en algunos",
            "start": 2373.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "casos donde sabemos qu\u00e9",
            "start": 2376.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la inmunidad la capacidad de",
            "start": 2378.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "respuesta es muy baja que no se puedan",
            "start": 2380.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplicar estas vacunas pero son muy pocas",
            "start": 2383.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son muy espec\u00edficas pero la mayor\u00eda de",
            "start": 2386.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las vacunas se deben de hecho aplicar en",
            "start": 2388.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas que viven con vih porque",
            "start": 2392.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque es una medida adicional de",
            "start": 2394.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proteger a su salud un ejemplo cl\u00e1sico",
            "start": 2396.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por eje es la vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 2398.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "influenza que recordemos que inclusive",
            "start": 2401.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos presentado aqu\u00ed que es fundamental",
            "start": 2404.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que todas las personas que viven con vih",
            "start": 2406.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se vacunen cada a\u00f1o lo mismo ocurre para",
            "start": 2408.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n para covite el mensaje es",
            "start": 2411.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy claro las personas que viven con vih",
            "start": 2414.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es extraordinariamente importante que se",
            "start": 2418.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vacunen contra la cob y 19 porque porque",
            "start": 2421.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de esta manera van a estar teniendo una",
            "start": 2425.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "capacidad de responder y de evitar",
            "start": 2428.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "formas graves de la infecci\u00f3n hay de",
            "start": 2430.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hecho recomendaciones por la",
            "start": 2433.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que es",
            "start": 2435.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy clara acerca de los beneficios de",
            "start": 2437.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las vacunas en las de la vacuna",
            "start": 2440.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para asearse",
            "start": 2442.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en este grupo poblacional es por eso que",
            "start": 2444.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde el conocida y al inicio de",
            "start": 2447.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "toda la estrategia de vacunaci\u00f3n se puso",
            "start": 2452.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden verificar en los",
            "start": 2455.58,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "documentos que una de las poblaciones",
            "start": 2457.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "prioritarias tambi\u00e9n para este tipo de",
            "start": 2458.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estrategias nacionales de vacunaci\u00f3n son",
            "start": 2462.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "las personas que viven con vih y que no",
            "start": 2465.27,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "existe una conducta en contra indicaci\u00f3n",
            "start": 2468.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que al contrario se recomienda su",
            "start": 2470.609,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n al respecto por otro lado",
            "start": 2472.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos pues avances cient\u00edficos",
            "start": 2475.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y ya en alguna otra oportunidad",
            "start": 2479.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablaremos espec\u00edficamente de los",
            "start": 2482.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "avances que se han tenido respecto a la",
            "start": 2484.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vacuna del vih y tambi\u00e9n pues el",
            "start": 2487.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "extraordinario papel que algunos centros",
            "start": 2491.21,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "e investigadores nacionales se est\u00e1n",
            "start": 2493.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jugando parte de las estrategias para",
            "start": 2496.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generar informaci\u00f3n acerca de estaba con",
            "start": 2500.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces el mensaje claro y fuerte toda",
            "start": 2502.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "persona que vive con vih por favor",
            "start": 2505.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunarse contra la cob y 19 es una",
            "start": 2508.1,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2510.6,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "y les va a proteger contra formas graves",
            "start": 2511.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de kobe y forma parte de la estrategia",
            "start": 2513.599,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n gracias y la",
            "start": 2516.089,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "doctora firmen si me lo permite usted",
            "start": 2520.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acaba de decir que aproximadamente m\u00e1s",
            "start": 2522.299,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de 2 millones de mujeres embarazadas",
            "start": 2524.01,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "seg\u00fan reportes de la conapo e",
            "start": 2525.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "indicaciones m\u00e9dicas se\u00f1alan que las",
            "start": 2528.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "mujeres en estado de gestaci\u00f3n no pueden",
            "start": 2531.359,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ingestas medicinas o aplic\u00e1rsele ning\u00fan",
            "start": 2534.26,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "medicamento por indicaciones m\u00e9dicas que",
            "start": 2538.349,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tanto ustedes acaban de decir que",
            "start": 2541.859,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obviamente van a vacunarse a las mujeres",
            "start": 2543.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n encinta pero que tanto",
            "start": 2545.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "afectar\u00eda al feto si se aplica la vacuna",
            "start": 2548.309,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del cobi 19 o que da\u00f1os colaterales",
            "start": 2552.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda este efecto porque finalmente es",
            "start": 2555.559,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "un feto de tres meses y posteriormente",
            "start": 2558.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda un beb\u00e9",
            "start": 2560.73,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "muchas gracias yo creo que las personas",
            "start": 2563.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "embarazadas estar\u00e1n haci\u00e9ndose esa",
            "start": 2566.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pregunta siempre durante el embarazo uno",
            "start": 2568.92,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "tiene ciertas precauciones adicionales",
            "start": 2572.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "justamente porque el organismo",
            "start": 2575.089,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiene una fisiolog\u00eda diferente y porque",
            "start": 2577.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "evidentemente hay otro organismo",
            "start": 2581.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e1ndose en el cuerpo de la mujer",
            "start": 2583.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y como habr\u00e1n notado de la recomendaci\u00f3n",
            "start": 2586.02,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado que la vacunaci\u00f3n se",
            "start": 2589.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "har\u00eda a partir de la novena semana del",
            "start": 2593.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "embarazo esto nos da un rango de",
            "start": 2596.25,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "seguridad adicional para proteger al",
            "start": 2599.78,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "desarrollo de \u00e9l",
            "start": 2606.079,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "el feto en esas primeras semanas vale",
            "start": 2610.53,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed mencionar que no se ha",
            "start": 2615.9,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "demostrado ning\u00fan efecto adverso de las",
            "start": 2618.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "vacunas que est\u00e1n existentes esto como",
            "start": 2622.589,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda en los propios ensayos en",
            "start": 2624.809,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "modelos animales y adem\u00e1s",
            "start": 2627.059,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "a la par es posible que el beb\u00e9 tenga",
            "start": 2630.44,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "una inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la propia",
            "start": 2636.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n de la madre incluso hay",
            "start": 2639.589,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que han abierto esta",
            "start": 2643.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n desde el inicio del",
            "start": 2645.589,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embarazo nosotros hemos sido pues un",
            "start": 2648.079,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s conservadores en la",
            "start": 2651.589,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n considerando esta",
            "start": 2653.99,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "posibilidad que no se ha confirmado pero",
            "start": 2656.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque todav\u00eda est\u00e1 por generarse",
            "start": 2658.579,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta evidencia cient\u00edfica pero la",
            "start": 2661.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n la hacemos basada en un",
            "start": 2664.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grupo multidisciplinar recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2666.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un grupo multidisciplinario que incluye",
            "start": 2669.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a expertos en la materia e incluso a",
            "start": 2671.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bioeticistas que han considerado que el",
            "start": 2675.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "beneficio es mayor que el riesgo y que",
            "start": 2679.55,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por ende es esta recomendaci\u00f3n que se ha",
            "start": 2682.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se ha implementado muchas gracias",
            "start": 2686.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2689.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "serge noble buenas noches de pulso",
            "start": 2694.789,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saludable la primera pregunta es para la",
            "start": 2696.769,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "doctora de la torre doctora hemos",
            "start": 2699.109,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recibido notificaciones de varios grupos",
            "start": 2701.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de adultos mayores de ayahuanco veracruz",
            "start": 2703.069,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y huamantla tlaxcala que no han recibido",
            "start": 2706.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna dosis de las vacunas para los",
            "start": 2708.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os esto que se debe y",
            "start": 2710.839,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edan llegar las vacunas ya que",
            "start": 2713.749,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud local menciona",
            "start": 2715.91,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "que es el gobierno federal el que no ha",
            "start": 2717.919,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hecho llegar las vacunas perfecto y aqu\u00ed",
            "start": 2719.479,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguramente jos\u00e9 lu\u00eds y nos pueden",
            "start": 2721.789,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "ayudar estamos los tres alineados",
            "start": 2725.209,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "con mucho gusto muy buenas noches a",
            "start": 2729.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "todas y todos gracias tambi\u00e9n por la",
            "start": 2731.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar participando en",
            "start": 2734.619,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 2735.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "efectivamente tendr\u00edamos que realizar y",
            "start": 2737.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una revisi\u00f3n puntual con",
            "start": 2740.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la entidad federativa agradecemos de",
            "start": 2742.66,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "hecho la la notificaci\u00f3n y la",
            "start": 2744.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puntualidad con que se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 2746.769,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n porque el la log\u00edstica",
            "start": 2748.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "correcaminos como sabemos pues incluye",
            "start": 2752.579,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas e inclu\u00eda",
            "start": 2755.079,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los municipios en la rep\u00fablica",
            "start": 2758.289,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "mexicana para efectos de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2760.569,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan municipio en donde sus",
            "start": 2762.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pobladores que ya les toca la vacuna es",
            "start": 2765.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decir que ya est\u00e1n dentro de los minutos",
            "start": 2768.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "identificados para la misma por alg\u00fan",
            "start": 2770.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "motivo no ha recibido la vacuna o no ha",
            "start": 2772.63,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tenido acceso o no se hab\u00eda enterado que",
            "start": 2775.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en su municipio hubieran instalado alg\u00fan",
            "start": 2779.289,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "punto alg\u00fan puesto de vacunaci\u00f3n es",
            "start": 2781.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante saberlo para",
            "start": 2783.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevar obviamente a la coordinaci\u00f3n este",
            "start": 2785.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tanto correcaminos estatal como a nivel",
            "start": 2788.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federal que est\u00e1 supervisando la",
            "start": 2792.099,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n \u00e9ste se",
            "start": 2793.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "realice r\u00e1pidamente y se vea cu\u00e1les",
            "start": 2796.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pudieran haber sido las causas y si hay",
            "start": 2799.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alguna causa que en su momento se",
            "start": 2802.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "identifique de seguro r\u00e1pidamente se",
            "start": 2805.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solucionar\u00e1 y se activara el punto de",
            "start": 2808.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que corresponde para efectos",
            "start": 2810.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del municipio recordemos la vacuna es",
            "start": 2813.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "universal es gratuita y debe de llegar a",
            "start": 2816.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todos los rincones de la rep\u00fablica",
            "start": 2819.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexicana entonces gracias por la",
            "start": 2821.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la vamos a verificar",
            "start": 2823.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente para que de ser \u00e9ste",
            "start": 2825.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "correcta se solucione inmediatamente",
            "start": 2828.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2833.79,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "desde que se hab\u00eda conocer\u00e1 en la ma\u00f1ana",
            "start": 2835.65,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "de que las mujeres embarazadas ya",
            "start": 2838.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "podr\u00edan vacunarse contra el convencional",
            "start": 2839.619,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "algunos m\u00e9dicos se han pronunciado al",
            "start": 2841.599,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "respecto mencionando que esta adicci\u00f3n",
            "start": 2843.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda prematura ya que hay estudios",
            "start": 2845.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que existen que s\u00f3lo se basan en las de",
            "start": 2848.56,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "adn mensajero tal es el caso de fisher",
            "start": 2850.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su",
            "start": 2854.339,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y si todas las mujeres",
            "start": 2856.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "embarazadas se podr\u00edan vacunar",
            "start": 2857.589,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "independientemente de la vacuna",
            "start": 2859.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed por supuesto hay estudios m\u00e1s o menos",
            "start": 2863.88,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "robustos de acuerdo al tipo de vacuna",
            "start": 2868.89,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que ha estado disponible en otros pa\u00edses",
            "start": 2871.109,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y del cual de las cuales se han generado",
            "start": 2873.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferentes niveles de evidencia",
            "start": 2876.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica sin embargo no estoy",
            "start": 2879.089,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "expresando una opini\u00f3n propia es la",
            "start": 2882.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de este grupo colegiado de",
            "start": 2885.869,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "expertos y con la cual estamos basando",
            "start": 2888.72,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "esta modificaci\u00f3n a la pol\u00edtica de",
            "start": 2892.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed recalc\u00f3 que es muy",
            "start": 2896.309,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "importante que este grupo consider\u00f3 que",
            "start": 2900.96,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "todas las vacunas que est\u00e1n disponibles",
            "start": 2905.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tienen beneficios que",
            "start": 2907.109,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "superan a los riesgos eso es muy",
            "start": 2911.549,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "importante recalcar",
            "start": 2913.799,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "es cierto que de acuerdo a los ensayos y",
            "start": 2915.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n que est\u00e1 disponible se",
            "start": 2918.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "prefiere alg\u00fan tipo de vacuna por las",
            "start": 2922.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que \u00e9stas tienen pero en",
            "start": 2925.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "general la recomendaci\u00f3n gen\u00e9rica para",
            "start": 2928.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es que dado que no hay",
            "start": 2931.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "efectos adversos importantes que hayan",
            "start": 2935.53,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sido documentados en estas plataformas",
            "start": 2937.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de seguimiento que la seguridad est\u00e1",
            "start": 2940.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "comprobada en cuanto a la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2945.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de otras vacunas de virus inactivados y",
            "start": 2948.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no representan un riesgo es que entran",
            "start": 2952.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en este tipo de vacunas tambi\u00e9n y el",
            "start": 2955.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "riesgo de eventos muy raros que han sido",
            "start": 2958.39,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "notificados especialmente en mujeres",
            "start": 2962.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y que se han asociado tambi\u00e9n a",
            "start": 2965.34,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de vacunas que parecen tener",
            "start": 2968.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mecanismos independientes que no est\u00e1n",
            "start": 2972.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vinculados a la condici\u00f3n de embarazo y",
            "start": 2975.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por ende no representan un riesgo",
            "start": 2978.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 2980.53,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y las personas embarazadas entonces",
            "start": 2981.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "reiterar esta no es no es en base de una",
            "start": 2985.109,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n personal es con base en un",
            "start": 2988.869,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ejercicio colegiado que nos tom\u00f3 muchas",
            "start": 2992.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semanas se hicieron consultas respecto a",
            "start": 2995.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "expertos internacionales tanto de",
            "start": 2998.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "organismos internacionales de salud",
            "start": 3000.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de organismos colegiados",
            "start": 3003.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "especializados en temas de ginecolog\u00eda y",
            "start": 3006.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obstetricia a bioeticistas tanto",
            "start": 3009.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacionales como en espacios",
            "start": 3012.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nacionales y se llega a esta",
            "start": 3015.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n con la certeza de que el",
            "start": 3018.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficio supera los riesgos y de que",
            "start": 3020.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas las vacunas cumplen con esa",
            "start": 3022.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica y es por eso que la",
            "start": 3025.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n se hace amplia de acuerdo",
            "start": 3027.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a las vacunas que est\u00e1n en el pa\u00eds",
            "start": 3029.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solamente cumpliendo con estas dos",
            "start": 3031.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s 9",
            "start": 3033.33,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "semanas de embarazo",
            "start": 3037.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de edad gestacional o m\u00e1s para la mujer",
            "start": 3039.569,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que decida vacunarse porque ciertamente",
            "start": 3043.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es una elecci\u00f3n personal y como ya dec\u00eda",
            "start": 3045.539,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el doctor a lonia las vacunas est\u00e1n",
            "start": 3049.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "disponibles para todas las mujeres",
            "start": 3051.569,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "embarazadas que decidan vacunarse de",
            "start": 3053.039,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "forma gratuita y basada en que ellas",
            "start": 3055.229,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tengan esta informaci\u00f3n por ello es muy",
            "start": 3060.029,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "importante recordar que esta plataforma",
            "start": 3062.309,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vacuna kobe punto gob.mx es el espacio",
            "start": 3065.539,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "al que invitamos a las mujeres",
            "start": 3069.69,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "embarazadas a consultar esta informaci\u00f3n",
            "start": 3071.43,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para que puedan tomar esta decisi\u00f3n por",
            "start": 3073.799,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ellas mismas muchas veces",
            "start": 3077.279,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 3080.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3083.37,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "gracias muy buenas noches puebla",
            "start": 3085.77,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "betancor de canal 6 nada m\u00e1s para",
            "start": 3087.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puntualizar doctoras pues despu\u00e9s del",
            "start": 3089.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prerregistro que tendr\u00e1n que llevar a",
            "start": 3092.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cabo las mujeres embarazadas qu\u00e9",
            "start": 3093.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requisitos o que tendr\u00e1n que presentar",
            "start": 3096.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ellas al momento de vacunarse para",
            "start": 3098.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "corroborar que tienen m\u00e1s de nueve",
            "start": 3100.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "semanas de embarazo y si tienen alguna",
            "start": 3101.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n para cuando podr\u00edan estarse",
            "start": 3103.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aplicando las vacunas para las mujeres",
            "start": 3106.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "embarazadas gracias",
            "start": 3108.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como se anunci\u00f3 esta ma\u00f1ana el",
            "start": 3110.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "prerregistro inicia a partir de 8",
            "start": 3113.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces para ello hemos proyectado",
            "start": 3116.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una serie de procesos",
            "start": 3119.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preparativos en las entidades",
            "start": 3122.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federativas que incluyen capacitaciones",
            "start": 3124.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tanto a los equipos que hacen la",
            "start": 3127.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como los equipos que operan",
            "start": 3129.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en las c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n para que",
            "start": 3131.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9n completamente listos y en su",
            "start": 3133.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "momento puedan definir cu\u00e1ndo es que las",
            "start": 3136.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas ya pueden acudir a",
            "start": 3139.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los espacios de vacunaci\u00f3n que sean",
            "start": 3142.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "designados por ello hemos previsto que",
            "start": 3144.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tomar\u00eda unos cuatro d\u00edas todav\u00eda en lo",
            "start": 3147.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que ocurre el prerregistro ese es una",
            "start": 3152.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "forma que tenemos nosotros tambi\u00e9n de",
            "start": 3154.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuantificar c\u00f3mo distribuir las vacunas",
            "start": 3156.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aunque ya est\u00e1n disponibles y",
            "start": 3159.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contempladas a nivel estatal y nos",
            "start": 3161.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permite a nosotros hacer una log\u00edstica",
            "start": 3165.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fina sin embargo las entidades",
            "start": 3166.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "federativas tomar\u00e1n esta decisi\u00f3n se",
            "start": 3169.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 y conforme est\u00e9n listos para",
            "start": 3172.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "implementarlo y por ello es que dec\u00edamos",
            "start": 3175.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que es importante que una vez est\u00e9n",
            "start": 3179.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "registradas esperen el aviso que se les",
            "start": 3181.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 desde su municipio para acudir al",
            "start": 3183.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sitio y que se les indique y perd\u00f3n",
            "start": 3186.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda otra pregunta",
            "start": 3190.11,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1n que documentos o que",
            "start": 3192.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "requisitos deber\u00e1n presentar las mujeres",
            "start": 3194.509,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "embarazadas si muchas gracias no estamos",
            "start": 3196.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pidiendo ning\u00fan requisito m\u00e1s que que se",
            "start": 3198.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "registren en los espacios que ya",
            "start": 3201.14,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mencionamos en mi vacuna punto gob.mx es",
            "start": 3204.17,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la plataforma que se ha utilizado para",
            "start": 3209.39,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el registro ah\u00ed se har\u00e1n estas preguntas",
            "start": 3211.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "filtros y una vez est\u00e9n registradas ir\u00e1n",
            "start": 3213.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a los sitios de vacunaci\u00f3n ah\u00ed se les",
            "start": 3216.559,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "har\u00e1n otra serie de preguntas para",
            "start": 3218.99,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "asegurarse que est\u00e1n cumpliendo con",
            "start": 3223.509,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estas dos caracter\u00edsticas y no tendr\u00e1n",
            "start": 3225.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que presentar nada m\u00e1s que su registro",
            "start": 3228.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "para ser vacunadas igual como en el",
            "start": 3230.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3233.839,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "eventualmente si no han podido acceder",
            "start": 3235.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al prerregistro podr\u00e1n ir directamente a",
            "start": 3237.049,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los lugares de vacunaci\u00f3n para recibir",
            "start": 3240.799,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la vacuna y estas preguntas y este",
            "start": 3243.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "filtro ser\u00e1n suficientes para evitar que",
            "start": 3245.809,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "por ejemplo mujeres que no est\u00e1n",
            "start": 3248.119,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embarazadas puedan registrarse y quiz\u00e1",
            "start": 3249.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues quiz\u00e1 mentir para poder ser",
            "start": 3252.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunadas esperamos que s\u00ed sean",
            "start": 3254.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "suficientes y que",
            "start": 3257.059,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "el resto de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1",
            "start": 3258.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "embarazada tambi\u00e9n sepa que esta",
            "start": 3261.17,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n que se ha hecho es por el",
            "start": 3264.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "riesgo tan ha aumentado que hemos",
            "start": 3266.539,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "identificado en esta poblaci\u00f3n y que",
            "start": 3269.839,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 accediendo a la vacuna fuera de el",
            "start": 3273.019,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "orden que ha sido preestablecido",
            "start": 3276.259,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estar\u00edan quiz\u00e1 quit\u00e1ndole la oportunidad",
            "start": 3278.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a alguien que tiene este riesgo",
            "start": 3280.91,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "aumentado de acceder a la vacuna de",
            "start": 3283.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "forma priorizada y prioritaria dado los",
            "start": 3285.049,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "riesgos que se han identificado en la",
            "start": 3288.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de personas embarazadas muchas",
            "start": 3290.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias m\u00e1s o menos en que se basar\u00eda en",
            "start": 3293.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estas preguntas o qu\u00e9 ser\u00eda lo que les",
            "start": 3295.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda no pedir\u00edan por ejemplo",
            "start": 3297.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "alg\u00fan ultrasonido en una prueba para",
            "start": 3299.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que puedan comprobar que est\u00e1n",
            "start": 3301.72,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "embarazadas como dije no se est\u00e1",
            "start": 3303.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "solicitando nada m\u00e1s que el prerregistro",
            "start": 3305.809,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y se har\u00e1 un filtro en el lugar de",
            "start": 3308.45,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para corroborar estos",
            "start": 3311.45,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "requisitos que hemos dispuesto",
            "start": 3313.819,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed creo que es muy importante de",
            "start": 3317.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuevo hacer el llamado tal cual lo",
            "start": 3320.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentaba la doctora karla berdichevsky",
            "start": 3322.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a pensar como una comunidad",
            "start": 3324.759,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "recordemos que el cuidar a las personas",
            "start": 3328.559,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que tienen un mayor riesgo de",
            "start": 3331.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desarrollar enfermedades graves depende",
            "start": 3333.759,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no solamente de esa persona pero del",
            "start": 3336.73,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "resto de nosotros evidentemente siempre",
            "start": 3339.309,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "apelamos a la civilidad de cada una de",
            "start": 3342.069,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las personas y por lo tanto nuevamente",
            "start": 3347.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en este ejercicio de autonom\u00eda en este",
            "start": 3349.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ejercicio de libertad de cada uno de las",
            "start": 3353.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "personas lo que no se desea es generar",
            "start": 3357.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "brechas generar barreras que impida que",
            "start": 3360.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aquellas mujeres que se encuentran",
            "start": 3363.67,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "embarazadas y que por lo tanto requieren",
            "start": 3365.319,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "el acceso a esta vacuna pues no se",
            "start": 3367.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vacunen por un problema administrativo",
            "start": 3369.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "entonces el llamado a la poblaci\u00f3n es",
            "start": 3370.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy claro desde el principio de la",
            "start": 3373.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n ha",
            "start": 3376.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sido recordemos esta es una estrategia",
            "start": 3379.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nacional y cada uno de nosotros",
            "start": 3381.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y esperar nuestro turno y tenemos que",
            "start": 3384.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estar seguros que lo que se est\u00e1",
            "start": 3387.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "haciendo es ir protegiendo a las",
            "start": 3389.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s vulnerables de desarrollar",
            "start": 3391.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "enfermedades graves y nuevamente",
            "start": 3394.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradecemos el apoyo pues de cada una de",
            "start": 3396.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las personas de las comunidades",
            "start": 3399.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recordemos las epidemias las pandemias",
            "start": 3401.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se controlan desde la comunidad",
            "start": 3405.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero hubo otro comentario con respecto a",
            "start": 3409.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que menciona la doctora de la torre y",
            "start": 3412.5,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "es que si recuerdan de las filminas que",
            "start": 3415.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "presentamos las consideraciones que se",
            "start": 3420.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hicieron para priorizar a este grupo son",
            "start": 3423.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en dos sentidos uno son los datos",
            "start": 3426.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos en donde ciertamente",
            "start": 3428.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vimos un riesgo claro y aumentado para",
            "start": 3430.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las mujeres embarazadas que se contagian",
            "start": 3434.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por el virus sars cop 2 desarrollan la",
            "start": 3437.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enfermedad con estos riesgos de tener",
            "start": 3441.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una enfermedad grave e incluso de muerte",
            "start": 3442.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la otra consideraci\u00f3n es la",
            "start": 3446.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n \u00e9tica y del impacto que",
            "start": 3448.05,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tiene una muerte materna no s\u00f3lo para la",
            "start": 3450.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "propia mujer sino para el binomio y para",
            "start": 3453.359,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "la sociedad en general y en ese sentido",
            "start": 3457.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "analizando quienes en este pa\u00eds tienen a",
            "start": 3459.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "riesgo de una muerte materna son",
            "start": 3464.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "normalmente las mujeres que viven en",
            "start": 3466.05,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "condiciones sociales de desventaja",
            "start": 3468.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estamos pensando en ellas cuando",
            "start": 3470.609,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "no ponemos un requisito adicional para",
            "start": 3474.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comprobar que est\u00e1n embarazadas porque",
            "start": 3477.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 estamos pensando en las personas",
            "start": 3479.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en una ubicaci\u00f3n rural que no tendr\u00e1n",
            "start": 3481.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acceso a un ultrasonido que no han",
            "start": 3484.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "podido ir a una primera consulta",
            "start": 3487.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prenatal a pesar de saber que est\u00e1n",
            "start": 3488.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "embarazadas y queremos ofrecerles este",
            "start": 3491.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "beneficio de poderse vacunar porque si",
            "start": 3494.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es una estrategia el costo efectiva",
            "start": 3497.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "costo ben\u00e9fica para prevenir una",
            "start": 3500.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermedad grave en ellas e incluso la",
            "start": 3503.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muerte entonces es muy importante",
            "start": 3505.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconocer esto reconocer este",
            "start": 3508.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diferencial que tenemos en en la",
            "start": 3511.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana y estar pensando en",
            "start": 3514.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estas mujeres que dejar\u00edan de tener",
            "start": 3516.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acceso a la vacuna si estamos",
            "start": 3519.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "solicitando una serie de requisitos que",
            "start": 3522.21,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 no puedan cumplir hay una",
            "start": 3524.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "oportunidad tambi\u00e9n en cuanto a la",
            "start": 3526.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de la vacunaci\u00f3n sabemos que",
            "start": 3528.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se implementa la estrategia de forma",
            "start": 3531.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "escalonada se va moviendo por los",
            "start": 3535.81,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "municipios y puede ser que s\u00ed",
            "start": 3537.94,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las mujeres pierden la oportunidad de",
            "start": 3541.029,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser vacunadas cuando la vacunaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3542.979,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "implementada en su municipio transcurra",
            "start": 3545.229,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "el embarazo entren a una fase del",
            "start": 3547.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "embarazo que ya est\u00e1 en el segundo o",
            "start": 3549.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tercer trimestre sin haber tenido la",
            "start": 3552.159,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "oportunidad de vacunarse tempranamente",
            "start": 3554.65,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para evitar este riesgo que va",
            "start": 3556.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "aumentando conforme progresa el embarazo",
            "start": 3558.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces pues es un llamado a la",
            "start": 3561.159,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sociedad en general a la honestidad de",
            "start": 3564.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos y de hacer",
            "start": 3566.709,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este registro con base en esos",
            "start": 3570.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "principios para proteger sobre todo a",
            "start": 3573.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas mujeres que estar\u00edan m\u00e1s",
            "start": 3575.409,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "desprotegidas muchas gracias",
            "start": 3577.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3581.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en ese sentido que acaba de mencionar la",
            "start": 3584.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "doctora c\u00f3mo ser\u00e1 la estrategia para la",
            "start": 3586.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena la poblaci\u00f3n alejada",
            "start": 3589.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a hacer la comunicaci\u00f3n a ver",
            "start": 3591.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no tienen acceso a internet no tienen",
            "start": 3593.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acceso a al servicio m\u00e9dico como va a",
            "start": 3595.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser esta comunicaci\u00f3n para que sentido",
            "start": 3598.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en las personas y puedan acceder a la",
            "start": 3600.33,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3601.98,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pues como se ha hecho hasta la fecha a",
            "start": 3603.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las brigadas correcaminos es",
            "start": 3606.569,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que existen diferentes estrategias",
            "start": 3610.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunitarias para anunciar que la",
            "start": 3612.329,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se va a implementar en estos",
            "start": 3615.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "municipios que pueden tener condiciones",
            "start": 3617.549,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n con con m\u00e1s retos y ser\u00e1",
            "start": 3621.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "igual para esta poblaci\u00f3n que ahora",
            "start": 3626.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemos priorizado como personas",
            "start": 3630.15,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "embarazadas con diversas estrategias de",
            "start": 3632.19,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "acercamiento comunitario pero tambi\u00e9n",
            "start": 3635.339,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1n alertados todos los",
            "start": 3638.519,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "prestadores de servicios de salud para",
            "start": 3642.329,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "igualmente reiterar este mensaje de clic",
            "start": 3644.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la vacuna est\u00e1 disponible y tambi\u00e9n",
            "start": 3648.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso a trav\u00e9s de aquellas personas",
            "start": 3650.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "embarazadas que est\u00e1n yendo a las",
            "start": 3653.309,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "consultas prenatales se comunique esta",
            "start": 3655.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estrategia y de ese modo tambi\u00e9n muchas",
            "start": 3658.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3661.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3662.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenas noches iones galindo del mundo",
            "start": 3669.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "forma en alg\u00fan momento se ha pensado que",
            "start": 3671.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico tenemos un alto \u00edndice de",
            "start": 3675.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "embarazos en adolescentes en alg\u00fan",
            "start": 3678.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento se ha pensado tambi\u00e9n en estas",
            "start": 3681.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "chicas en estas ni\u00f1as que obviamente",
            "start": 3683.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues son menores de 18 qu\u00e9 pasar\u00eda con",
            "start": 3686.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellas esa ser\u00eda una pregunta y otra",
            "start": 3688.94,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda si tambi\u00e9n hay ni\u00f1os",
            "start": 3692.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "menores lo que preguntaba tambi\u00e9n el",
            "start": 3698.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero tambi\u00e9n tenemos ni\u00f1os menores",
            "start": 3701.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vulnerables no nos vemos los ni\u00f1os de",
            "start": 3703.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer qu\u00e9 va a pasar con todos con toda",
            "start": 3705.8,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esa poblaci\u00f3n vulnerable eso sea",
            "start": 3708.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este sentido y para responder primero",
            "start": 3713.47,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "parte despu\u00e9s la doctora berdichevsky la",
            "start": 3717.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estrategia se basa en la evidencia",
            "start": 3721.869,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 3724.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recordemos que as\u00ed como fue muy clara la",
            "start": 3725.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "doctora carla en decir la informaci\u00f3n",
            "start": 3728.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica se est\u00e1 generando d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 3731.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda aprendemos la comunidad",
            "start": 3734.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internacional m\u00e1s acerca de la seguridad",
            "start": 3737.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en diferentes grupos y as\u00ed como se tiene",
            "start": 3740.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este primer avance en mujeres",
            "start": 3744.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "embarazadas tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n y",
            "start": 3746.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguramente ustedes conocer\u00e1n ya acerca",
            "start": 3748.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de algunos elementos en t\u00e9rminos de",
            "start": 3752.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad para el siguiente bloque que",
            "start": 3755.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son en personas adolescentes y despu\u00e9s",
            "start": 3757.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 seguramente investigaci\u00f3n en",
            "start": 3760.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n infantil entonces toda la",
            "start": 3763.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que se",
            "start": 3765.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ha presentado a ustedes a ustedes en",
            "start": 3769.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casa se basa en evidencia cient\u00edfica y",
            "start": 3772.39,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "esto es algo que les debe de dejar muy",
            "start": 3775.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tranquilos todas",
            "start": 3778.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "vacunas pasan por un proceso muy",
            "start": 3779.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estricto para asegurarse que el",
            "start": 3782.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "beneficio que est\u00e1n otorgando a la",
            "start": 3784.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es much\u00edsimo mayor que el",
            "start": 3786.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "riesgo y es por eso tambi\u00e9n en estos",
            "start": 3788.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grupos adicionales donde todav\u00eda no se",
            "start": 3791.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuenta con informaci\u00f3n suficiente o que",
            "start": 3794.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se encuentra en un proceso de evaluaci\u00f3n",
            "start": 3796.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para cuando liberar estas estrategias",
            "start": 3798.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que es el llamado al n\u00famero uno no",
            "start": 3801.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "olvidar nuestras estrategias de",
            "start": 3806.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control b\u00e1sico de",
            "start": 3808.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "infecciones uso correcto de cubrebocas",
            "start": 3810.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es bien importante que los cubrebocas si",
            "start": 3813.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "son de tela recuerden lavarlos todos los",
            "start": 3816.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00edas est\u00e1 muy claro en la p\u00e1gina de",
            "start": 3819.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coronavirus c\u00f3mo hacerlos el hacer",
            "start": 3821.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra higiene de manos revisar la",
            "start": 3824.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de alcohol gel espacios",
            "start": 3826.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ventilados bien iluminados y eso a pesar",
            "start": 3828.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n es forma de proteger",
            "start": 3831.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adolescentes a ni\u00f1os y a todas las otras",
            "start": 3833.79,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "personas que estamos en espera de cuando",
            "start": 3836.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos toque nuestro turno en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3838.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y el siguiente elemento es cuando se",
            "start": 3840.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ofrece se abre esta parte",
            "start": 3843.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a grupos poblacionales hay detr\u00e1s toda",
            "start": 3846.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una serie de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica al",
            "start": 3848.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respecto que avala la seguridad",
            "start": 3851.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica y la evaluaci\u00f3n del riesgo y",
            "start": 3854.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "beneficio para dicha poblaci\u00f3n",
            "start": 3857.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias pues hemos aqu\u00ed ya ha",
            "start": 3860.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presentado el tema de embarazo",
            "start": 3863.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adolescente en otras conferencias es un",
            "start": 3866.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "problema que tenemos a nivel nacional no",
            "start": 3868.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "abundaremos en este sin embargo la",
            "start": 3871.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n que se hace en la edad a",
            "start": 3874.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "partir de la cual se estar\u00eda vacunando a",
            "start": 3877.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las mujeres embarazadas es con base en",
            "start": 3879.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las recomendaciones que hay de uso de",
            "start": 3882.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las vacunas excepto una de ellas la",
            "start": 3885.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vacuna a facer todas est\u00e1n recomendadas",
            "start": 3888.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para poblaci\u00f3n a partir de los 18 a\u00f1os y",
            "start": 3891.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es por ello que hemos decidido ante esta",
            "start": 3894.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n de vacunas disponibles en el",
            "start": 3896.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para hacer un mensaje unificado y",
            "start": 3900.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una estrategia nacional unificada en",
            "start": 3904.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos log\u00edsticos es que se decidi\u00f3",
            "start": 3907.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tomar como",
            "start": 3910.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "edad m\u00ednima 18 a\u00f1os cumplidos sin",
            "start": 3912.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "embargo esto no es inamovible conforme",
            "start": 3916.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se pueda generar m\u00e1s evidencia",
            "start": 3919.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica del uso en edades menores a",
            "start": 3921.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os posiblemente modifiquemos esta",
            "start": 3924.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sin embargo a la fecha es la",
            "start": 3928.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que se hace con base en la",
            "start": 3932.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad de las vacunas de la",
            "start": 3936.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3938.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "disponible sin embargo para la poblaci\u00f3n",
            "start": 3940.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adolescente embarazada es que se",
            "start": 3943.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "prioriza su atenci\u00f3n obst\u00e9trica no se",
            "start": 3947.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "deja vigilar todo el riesgo adicional",
            "start": 3950.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo el social que tiene un",
            "start": 3953.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adolescente que est\u00e1 embarazada y en",
            "start": 3956.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "caso de que estas adolescentes",
            "start": 3958.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embarazadas tengan que cubrir",
            "start": 3959.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n una atenci\u00f3n muy focalizada para",
            "start": 3962.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lograr prevenir las posibles",
            "start": 3966.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "complicaciones",
            "start": 3968.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero tanto a ellas como a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3970.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en general siguen las recomendaciones",
            "start": 3972.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y gm y sana distancia que ya mencionada",
            "start": 3976.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la doctora de la torre",
            "start": 3979.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias nuevamente much\u00edsimas",
            "start": 3981.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "gracias son las 8 de la noche con dos",
            "start": 3984.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "minutos les deseamos muy buenas noches",
            "start": 3986.369,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3988.56,
            "duration": 2.36
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] hola muy buenas noches a todas ya todos muchas gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy en la conferencia cotidiana que se tiene con relaci\u00f3n al estado que guarda la epidemia de e.coli 19 en nuestro pa\u00eds el d\u00eda de hoy tenemos como siempre la parte de presentaci\u00f3n del componente t\u00e9cnico donde les daremos informaci\u00f3n relevante acerca de cu\u00e1l es el estado que guarda el comportamiento de la epidemia a nuestro pa\u00eds y as\u00ed tambi\u00e9n uno de los grandes puntos en t\u00e9rminos de control de la epidemia que como ustedes saben es la estrategia de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a la doctora karla berdichevsky quien como ustedes saben es la directora de centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva y quien presentar\u00e1 un componente muy importante que es justamente el tema de mujer embarazada y la parte de vacunaci\u00f3n por kobe y tambi\u00e9n tenemos el gusto de que nos acompa\u00f1e v\u00eda electr\u00f3nica el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a quien es el director general de premio log\u00eda y quien tambi\u00e9n estar\u00e1 en esta parte de coordinaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n del componente del d\u00eda de hoy mi nombre es a leche de la torre y soy la directora general de el censida no y bueno si me pasan estas diapositivas que ustedes ya tanto en casa las reconocen que es justamente c\u00f3mo se han comportado la curva epid\u00e9mica en nuestro pa\u00eds y como pueden ver contin\u00faa esta parte descendiente de las curvas tanto de los casos que se est\u00e1n presentando como la parte espejo que siempre sabemos qui\u00e9n es cierto retraso en t\u00e9rminos de el n\u00famero de personas recuperadas pero la buena noticia es que la misma tendencia en t\u00e9rminos de control de la epidemia a nivel nacional continua recordemos si el mensaje claro es hacer caso de la informaci\u00f3n que se les da en cada una de las entidades federativas para que puedan seguir las recomendaciones locales que siempre son extraordinariamente importantes y me pasa a la siguiente por favor otro de los elementos y como ustedes pueden ver al tener una disminuci\u00f3n de la carga de la enfermedad lo esperable es tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n del n\u00famero de personas que desarrollan una enfermedad grave y por lo tanto requieren hospitalizaci\u00f3n as\u00ed como aquellas personas que desarrollan y necesitan un apoyo ventilatorio que requieren una cama en unidades de terapia intensiva entonces tenemos una reducci\u00f3n de justamente un 83 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional versus el m\u00e1ximo que se ten\u00eda al d\u00eda de hoy entonces estas son tambi\u00e9n extraordinarias noticias sin embargo es importante que en casa recuerden que se contin\u00faa con una pandemia a nivel internacional y por lo tanto las medidas de protecci\u00f3n de prevenci\u00f3n y control de infecciones deben de continuar d\u00eda a d\u00eda en nuestras actividades si me pasa la siguiente por favor y este es el otro punto que siempre es grato presentar y es justamente los avances de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n recordemos que se presente el avance diario en dosis y se tienen reportadas para el d\u00eda 10 de mayo en el corte que generalmente se tiene de manera cotidiana 58 mil 572 dosis y entonces pueden ver ustedes c\u00f3mo se ha tenido esta tendencia si el incremento del n\u00famero de dosis aplicadas recordemos que cada una de estas personas que est\u00e1 siendo vacunadas lo que est\u00e1 representando tambi\u00e9n es una protecci\u00f3n para la persona y para la comunidad nuevamente el mensaje es recordemos que las vacunas son sumamente seguras que la estrategia est\u00e1 dise\u00f1ada para ir generando un incremento de las personas en riesgo por lo tanto su protecci\u00f3n tanto para la persona como para la comunidad si me pasa a la siguiente por favor y al final tenemos el total de dosis aplicadas que superan ya los 21 millones desde que se inici\u00f3 justamente toda esta parte de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n desde diciembre del a\u00f1o pasado entonces son avances son avances muy positivos recordemos que cada vez se va acelerando como pueden ver en esta gr\u00e1fica claramente el n\u00famero y la velocidad con la que se van aplicando estas dosis y se me pasa en la siguiente por favor tambi\u00e9n tenemos los diferentes grupos que se han dado y dadas las recomendaciones del grupo de expertos en t\u00e9rminos de los lineamientos de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n nacional y como ustedes saben la primera fase fue justamente enfocarse en personal de salud para lo cual se tiene ya m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas vacunadas despu\u00e9s tenemos tambi\u00e9n una parte muy importante que permitir\u00e1 a las ni\u00f1as ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds regresar a un proceso de educaci\u00f3n que les permita su bienestar global y tenemos para personal educativo ya m\u00e1s de 1.300.000 personas vacunadas y un grupo extraordinariamente importante las personas con 60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad que evidentemente lo que hablamos es de un grupo que ten\u00eda un alto riesgo de complicaciones y que en todas los lineamientos tanto nacionales como internacionales es un grupo prioritario y de esto se tienen m\u00e1s de 10 millones y personas que lograron ser vacunadas dentro de este estrato de edad y despu\u00e9s ya el avance que se tiene en el siguiente grupo con un riesgo significativo que son personas entre 50 a 59 a\u00f1os recordemos que estamos ante una estrategia de vacunaci\u00f3n universal y que por lo tanto toda esta parte va dirigida a los grupos de alto riesgo a la poblaci\u00f3n que sabemos que tiene una mayor probabilidad de tener infecciones graves y por lo tanto tenemos en m\u00e1s de 14 millones de personas vacunadas reportadas al 10 de mayo esto es una cifra tambi\u00e9n muy significativa importante y que permite entonces dar justamente el siguiente paso que es la protecci\u00f3n a trav\u00e9s de las estrategias de vacunaci\u00f3n recordemos y como se ha dicho desde el inicio de la estrategia de vacunaci\u00f3n esto no significa que nos relajemos no significa que no sigamos las indicaciones de uno un uso correcto de cubrebocas que nos cobra la nariz y la boca hasta la barbilla el hacer higiene de manos e tener unas a la distancia el poder tener una adecuada limpieza desinfecci\u00f3n de las superficies en mantener los lugares con una adecuada iluminaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n porque son esas estrategias que van a ayudar a seguir controlando la epidemia como lo han podido constatar en las gr\u00e1ficas presentadas sin pasar la siguiente por favor y bueno tambi\u00e9n extraordinarias noticias el d\u00eda de hoy 11 de mayo arribo de esta cuna pzifer el pp con m\u00e1s con 585 mil dosis entonces tambi\u00e9n son dosis que se van a seguir aplicando y recordemos cada vez que hay nuevas vacunas que llegan a nuestro pa\u00eds inmediatamente se tiene justamente esta estrategia a trav\u00e9s de la estrategia correcaminos para asegurar el uso adecuado de cada una de estas dosis y me pasaron a siguiente por favor y tambi\u00e9n la liberaci\u00f3n de vacuna cancino con 206 mil 780 dosis lo cual tambi\u00e9n es una noticia extraordinariamente importante como pueden ver se van sumando dosis y dosis y esto recordemos que se distribuye a nivel nacional y permite tener un avance en todas las entidades federativas si me pasa la siguiente por favor hasta ahorita tenemos un total de 2 y recibidas desde el 23 de diciembre del 2020 de m\u00e1s de 27 millones a nivel nacional y pueden ver la distribuci\u00f3n de acuerdo a los diferentes tipos de vacuna y evidentemente esto lo que los habla es que gracias a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n al tener esta cantidad de dosis pues evidentemente como lo han podido constatar se ir\u00e1n incrementando el n\u00famero de personas que se van beneficiando a trav\u00e9s de esta estrategia nacional si me pasa es la siguiente por favor y bueno en \u00e9sta pablo pueden ver en los embarques de vacunas programada hasta el 15 de mayo pueden ver justamente para facer para cancino y esto nos va a dar un total de dosis de m\u00e1s de 2 millones y esto nos permite entonces incluir tambi\u00e9n a otros grupos que son extremadamente prioritarios desde el punto de vista de salud p\u00fablica de la atenci\u00f3n del cuidado de las personas con mayor riesgo de desarrollar enfermedad grave por la cob y 19 y recordemos es muy importante tener una comunicaci\u00f3n directa una comunicaci\u00f3n confiable durante todo este tiempo pueden surgir dudas cada una de las dudas son genuinas y estas dudas lo que podemos hacer para disminuir cualquier tipo de ansiedad cualquier tipo de informaci\u00f3n que no nos quede clara es acercarnos hacia fuentes confiables ustedes gracias por siempre ayudar\u00e1 a dar reportes acerca de informaci\u00f3n que es adecuada que es confiable como medios de comunicaci\u00f3n ustedes en casa por ayudarnos a transmitir tambi\u00e9n estas ligas de informaci\u00f3n que son extraordinariamente importantes y recordemos existe un centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica sobre vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 el n\u00famero es de 55 36 84 03 70 y con esta vinculaci\u00f3n se pueden tambi\u00e9n acercar justamente a resolver pues las dudas las preguntas y justamente tambi\u00e9n a una atenci\u00f3n que vaya requiriendo la poblaci\u00f3n si me pasa la siguiente por favor y ahora le ceder\u00eda la palabra la doctora karla berdichevsky para que presente el componente tem\u00e1tico [M\u00fasica] muchas gracias buenas noches a todos y todas un saludo a quienes nos escuchan desde su casa a que nos escuchan desde los servicios de salud en las secretar\u00edas de salud estatales para quienes hemos dirigido una parte del mensaje de este componente y tambi\u00e9n un agradecimiento a los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en la sala porque el mensaje que tenemos que transmitir esta noche es sumamente importante reitera el mensaje que se hizo en el pulso de la salud esta ma\u00f1ana en donde se anunci\u00f3 que iniciamos la priorizaci\u00f3n de personas embarazadas para la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y voy a iniciar la presentaci\u00f3n haciendo un recuento de c\u00f3mo es que llegamos a esta recomendaci\u00f3n llevamos muchas semanas de trabajo analizando los datos que tenemos disponibles a nivel internacional en cuanto a la evidencia cient\u00edfica las recomendaciones que hacen los organismos internacionales y los \u00f3rganos colegiados especializados en la materia pero tambi\u00e9n en vinculaci\u00f3n con el an\u00e1lisis que hicimos de los datos que tenemos en nuestro pa\u00eds con respecto a la afectaci\u00f3n que ha habido por la pandemia en la salud materna como recordar\u00e1n hemos presentado de forma repetida en este espacio hemos elaborado este lineamiento para la prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de kobe 19 en el continuo de la atenci\u00f3n al embarazo al parto y el puerperio ya la persona reci\u00e9n nacida este fue emitido en abril del a\u00f1o pasado y ha pasado por varias revisiones en este proceso de generaci\u00f3n de evidencia cient\u00edfica y de las propias recomendaciones que se han emitido a nivel internacional y con mucho gusto les comento que el d\u00eda de hoy se publica en la p\u00e1gina de coronavirus punto gob.mx la actualizaci\u00f3n a este alineamiento entre otros aspectos como recordar\u00e1n este lineamiento contiene todas y medidas a implementar para garantizar la continuidad de los servicios de salud reproductiva espec\u00edficamente los servicios de salud materna y de salud perinatal y en el que se hacen recomendaciones sobre todo para los implementadores de la pol\u00edtica de salud sexual y reproductiva en las entidades federativas el d\u00eda de hoy la actualizaci\u00f3n hace una revisi\u00f3n de la nueva evidencia cient\u00edfica e incorpora las recomendaciones que se est\u00e1n haciendo ahora con este anuncio de la nueva pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n con respecto a las personas embarazadas este es el lineamiento base que pedimos sea consultado y como fuente principal con respecto a esta incorporaci\u00f3n de las personas embarazadas y que pedimos a nuestros colegas en las entidades federativas en todo el sector salud puedan tomar como gu\u00eda para garantizar esta continuidad de servicios y ahora a ofrecer la informaci\u00f3n que necesitar\u00e1n las personas embarazadas en nuestro pa\u00eds para poder acceder a la vacuna en caso de que as\u00ed decidan hacerlo la que sigue por favor adem\u00e1s de este lineamiento que hemos trabajado pues a lo largo de todo este a\u00f1o conforme se ha generado la evidencia tambi\u00e9n los datos que se han recopilado a nivel nacional y a nivel internacional han resaltado el impacto que ha tenido la pandemia sobre la salud materna y aqu\u00ed resalt\u00f3 algunos hitos en comunicaci\u00f3n tanto internacional como nacional con respecto a este tema y recordar que desde el 13 de agosto del a\u00f1o pasado ya la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud hac\u00eda un llamado a trav\u00e9s de esta alerta epidemiol\u00f3gica para asegurar el acceso a los servicios de atenci\u00f3n prenatal e implementar las medidas preventivas para reducir las muertes maternas en toda la regi\u00f3n ya que para ese entonces hab\u00eda ya claros aumentos en la raz\u00f3n de mortalidad materna y en ese sentido desde la secretar\u00eda de salud se emitieron dos avisos epidemiol\u00f3gicos el primero en respuesta a este aviso internacional se emiti\u00f3 tambi\u00e9n en agosto del a\u00f1o pasado y el segundo a finales de enero de este a\u00f1o porque como recuerdan de las cifras que hemos presentado a trav\u00e9s de lo que se queda registrado en nuestras plataformas de aviso de epidemiolog\u00eda vimos un pico en en las muertes maternas al cierre del a\u00f1o pasado y al inicio de este y as\u00ed en esta l\u00f3gica es que tambi\u00e9n algunos pa\u00edses aqu\u00ed resalt\u00f3 una selecci\u00f3n de ellos a partir de este a\u00f1o es que han incorporado a sus pol\u00edticas nacionales de vacunaci\u00f3n la priorizaci\u00f3n de las personas embarazadas y aqu\u00ed resalt\u00f3 la reciente incorporaci\u00f3n de un pa\u00eds que tiene caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas similares a las de el nuestro un comportamiento en raz\u00f3n de muerte materna similar al nuestro qu\u00e9 es brasil que recientemente hizo la incorporaci\u00f3n de las personas embarazadas a su pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n la crisis de por favor aqu\u00ed me gustar\u00eda retomar algunas de las cifras que hemos presentado anteriormente para mostrarles el comportamiento que ha tenido la mortalidad materna por semana y epidemiol\u00f3gica en nuestro pa\u00eds donde claramente pueden ver como para el 2020 es la l\u00ednea punteada en rojo se dispara esta tendencia de casos acumulados por semana epidemiol\u00f3gica en el a\u00f1o y para 2020 cerramos el a\u00f1o con un total de m\u00e1s de 900 muertes maternas fueron un total de 934 donde la principal causa de defunci\u00f3n fue la enfermedad por kobe 19 con un acumulado de 205 casos confirmados ya para el 2021 este dato ha sido actualizado tenemos un registro de 135 casos de muerte materna confirmados a la fecha la que sirve por favor aqu\u00ed podemos ver la importancia que tiene en la raz\u00f3n de mortalidad materna como un indicador de desarrollo a nivel internacional este es un indicador que se vigila a trav\u00e9s de los objetivos de desarrollo sostenible actualmente en su momento era una meta para los objetivos de desarrollo del milenio en el color verde pueden ver la meta que estaba trazada para cumplir en 2015 esta cifra no se cumpli\u00f3 era de reducir en un 75% la raz\u00f3n de muerte en materna y por ello en el marco de los objetivos de desarrollo sostenible se vuelven a trazar estas metas que para nuestro pa\u00eds siendo la raz\u00f3n de mortalidad materna menor de 60 nos plantea una meta de reducci\u00f3n de dos terceras partes a partir de la cifra registrada en 2015 para el 2030 aqu\u00ed pueden ver como la tendencia de la raz\u00f3n de muerte materna iba a la baja pero el a\u00f1o pasado justamente por el efecto de la pandemia se disparan estas cifras estos son datos preliminares todav\u00eda sin embargo la tendencia estar\u00e1 por confirmarse una vez se confirme en la cifra final y nos plantea entonces un reto m\u00e1s alto para llegar a esta meta que es un indicador internacional para el cual tenemos que trabajar desde el sector salud pero desde otros sectores del desarrollo siendo que este es un indicador de desarrollo social y de acceso a la salud la que sirve por favor en combinaci\u00f3n con estas cifras es que mencionaba un trabajo que se hizo en el marco del grupo t\u00e9cnico de asesor en el grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n del cual se form\u00f3 un subgrupo espec\u00edfico para revisar toda esta tendencia que ya ven\u00edamos identificando en cuanto a muertes maternas por ccoo vidas registradas en nuestro pa\u00eds en contraste con lo que se ve\u00eda ya a nivel internacional la evidencia cient\u00edfica generada y esto que ya estaba sucediendo en algunos pa\u00edses en cuanto a la incorporaci\u00f3n de las personas embarazadas a las pol\u00edticas nacionales de vacunaci\u00f3n se hizo un an\u00e1lisis de datos epidemiol\u00f3gicos son muchas cifras que se analizaron pero aqu\u00ed resalt\u00f3 una que es bastante impactante porque al comparar el grupo de mujeres de 20 a 49 a\u00f1os cuando se hace el an\u00e1lisis entre aquellas que estaban infectadas por sars co2 las mujeres embarazadas tuvieron un riesgo de muerte de tres a cuatro veces mayor en comparaci\u00f3n con aquellas que no estaban embarazadas as\u00ed entre los diferentes an\u00e1lisis se identificaron que el riesgo de complicaciones y de muerte aumenta significativamente con la edad de la mujer embarazada va aumentando progresivamente y de forma bastante impactante conforme se analizan de los grupos etarios por quinquenio la presencia de comorbilidades como lo hemos visto tambi\u00e9n para la poblaci\u00f3n en general pero que tambi\u00e9n se refleja en la poblaci\u00f3n de mujeres embarazadas y especialmente al pse aumenta el riesgo hacia el segundo y tercer trimestre del embarazo y durante el puerperio la que sigue por favor con esto el grupo t\u00e9cnico asesor en vacunas emite una recomendaci\u00f3n es una combinaci\u00f3n de los datos epidemiol\u00f3gicos que he resumido y de algunos otros que voy a presentar pero en s\u00ed en combinaci\u00f3n la evidencia internacional y los resultados epidemiol\u00f3gicos a nivel nacional marcan el mayor riesgo en las mujeres embarazadas de presentar formas graves de la enfermedad kobe de 19 de requerir tratamientos intrahospitalarios de ingresar a unidades de cuidados intensivos y como ya ve\u00edamos en los gr\u00e1ficos un riesgo aumentado de muerte materna y mortalidad en el productor la que sigue no solamente estos datos epidemiol\u00f3gicos son los que llevan a esta modificaci\u00f3n en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n sino algunas consideraciones \u00e9ticas y de salud p\u00fablica siendo como mencionaba previamente que la muerte materna es un indicador clave para los objetivos de desarrollo sostenible por la relaci\u00f3n que guarda con las inequidades sociales y por la relaci\u00f3n que guarda con la inequidad de g\u00e9nero y siendo \u00e9ste una violaci\u00f3n tambi\u00e9n a los derechos humanos normalmente en las muertes maternas se consideran muertes evitables y esto que ha sido observado durante la pandemia implica una regresi\u00f3n de m\u00e1s de una d\u00e9cada con respecto a la tendencia que se ten\u00eda y anterior a la pandemia por otro lado pues una muerte materna tiene un impacto doble normalmente es una muerte para la mujer y es una muerte para el producto y finalmente tiene un profundo impacto de manera emocional de manera social y de manera econ\u00f3mica para las familias para los hijos de estas madres que mueren y que sobreviven y en general para la sociedad en la que siguen por ello es que el d\u00eda de hoy se anuncia esta actualizaci\u00f3n a la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n y hoy anunciamos a todas las mujeres que est\u00e1n embarazadas y que tienen 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s y que cursan con un embarazo de 9 semanas o m\u00e1s que tienen derecho a acceder a la vacuna contra kobe 19 las mujeres que cumplen con estas condiciones podr\u00e1n acceder a cualquiera de las vacunas o bien que est\u00e1n disponibles en el pa\u00eds la que sirve por favor ahora qu\u00e9 hay que hacer si cumples con estas condiciones y est\u00e1s embarazada pues la primera recomendaci\u00f3n es acceder a este sitio vacuna kobe punto gob.mx porque hay toda esta informaci\u00f3n disponible para que sea consultada por la persona embarazada est\u00e1n las recomendaciones sobre los cuidados que hay que seguir una vez que ha habido una vez siendo vacunadas est\u00e1n los cuidados que hay que mantener siempre vigilando las se\u00f1ales de alarma durante el embarazo y las recomendaciones espec\u00edficas de dar aviso a las personas que llevan el control prenatal de que han sido vacunadas para poder dar un seguimiento est\u00e1 este espacio en la p\u00e1gina nos lleva a el prerregistro que como saben es a trav\u00e9s de mi vacuna punto salud punto punto donde se hacen una serie de preguntas para el registro y donde todo que est\u00e1s embarazada pondr\u00edas la opci\u00f3n si estoy embarazada y cu\u00e1ntas semanas de embarazo tienes para lograr identificar aquellas que tienen m\u00e1s de nueve semanas como un primer de filtro de la convocatoria que se har\u00e1 a trav\u00e9s de los municipios estar\u00e1 vinculada al ejercicio de vacunaci\u00f3n para personas de 50 a\u00f1os o m\u00e1s que es la estrategia que ya estaba en curso y como mencionaba antes es importante asegurarse de avisar al personal de salud cuando vayas a la consulta prenatal para que se registre en el expediente que has tenido tu primera dosis de vacuna y eventualmente si es un esquema que requiere de una segunda dosis pues tambi\u00e9n dar aviso de que \u00e9sta ha sido aplicada la que sigue personas [M\u00fasica] al igual que para toda la poblaci\u00f3n si se presenta en una persona embarazada y cualquier s\u00edntoma durante los primeros 30 d\u00edas despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n hay que registrarlo en esta misma p\u00e1gina vacuna cobit punto gob.mx o llamar a esta l\u00ednea telef\u00f3nica 800 00 44 800 y obviamente tambi\u00e9n recordar a las mujeres embarazadas que tenemos esta l\u00ednea de orientaci\u00f3n para datos de alarma en el embarazo es la l\u00ednea materna el tel\u00e9fono 806 28 37 62 muchas gracias [M\u00fasica] much\u00edsimas gracias doctora carla y bueno tenemos tiempo suficiente para pasar a las preguntas y entonces empezar\u00edamos con usted con usted con usted y as\u00ed nos vamos siguiendo por ejemplo buenas noches cuadran desde 10 hasta el grupo cant\u00f3n nada m\u00e1s ser\u00eda nada m\u00e1s son unos datos que le quer\u00edamos para esta nota ustedes tienen contemplado estimado cu\u00e1ntos millones bueno cu\u00e1ntas millones de mujeres embarazadas habitan se tienen en m\u00e9xico y \u00e9ste y la m\u00e1s lo m\u00e1s importante que aqu\u00ed van a estar viendo aqu\u00ed unas dudas que nos estaban enviando por \u00e9ste puestamente por redes sociales en donde nos se\u00f1alan de precisamente que se les puede explicar de \u00e9ste porque hasta ahorita se decidi\u00f3 en este especialmente aplicar la vacuna a mujeres embarazadas y no nos olvidamos que por el mes de enero posibles podr\u00edan explicarse es esa actitud bueno aclar\u00e1rselo al p\u00fablico claro que s\u00ed muchas gracias se tienen estimaciones de el n\u00famero de embarazos y de nacimientos en el pa\u00eds que se basan en los datos que genera conapo estamos partiendo de una estimaci\u00f3n de 2.3 millones para este a\u00f1o se han hecho los c\u00e1lculos obviamente no estamos iniciando la vacunaci\u00f3n al inicio del a\u00f1o y entonces se han hecho las estimaciones conociendo tambi\u00e9n el desagregado por entidad federativa de cu\u00e1ntas personas embarazadas potencialmente habr\u00eda por entidad con respecto a \u00e9l porque hasta ahora pues en realidad creo que ha sido explicativo la presentaci\u00f3n en donde primero que nada hab\u00eda que esperar a que hubiese una vacuna disponible y como quiz\u00e1 ustedes saben en los procesos de an\u00e1lisis fase 3 de las vacunas no incluyeron alas las embarazadas entonces esto requiere de un cierto an\u00e1lisis muy fino en cuanto a la informaci\u00f3n disponible sobre riesgos en poblaci\u00f3n no embarazada y a la fecha es que tenemos una serie de datos que nos permiten tomar esta decisi\u00f3n primero que nada existen plataformas en otros pa\u00edses en donde se inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n de forma con antelaci\u00f3n estoy hablando de eeuu en particular en donde exist\u00eda ya en el registro de sobre todo de personal de salud algunas mujeres que estaban embarazadas y que esos datos se registraron en las plataformas de seguimiento a esa vis entonces con esa informaci\u00f3n tenemos por lo pronto an\u00e1lisis disponibles de 30.000 mujeres pero sabemos que en esa plataforma de registro actualmente hay hasta 70.000 mujeres es que se ha podido ver que los sabinos realmente diferentes a los de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1 embarazada y por ello nos da un cierto grado de certeza que no hay riesgos adicionales por otro lado el modelaje que se ha hecho en modelos animales del tipo de vacunas en donde se sabe hasta ahora que no hay efectos teratog\u00e9nicos de la vacuna que es una de las posibles preocupaciones que tendr\u00eda una persona embarazada y finalmente en un an\u00e1lisis de riesgo beneficio tomando el principio de beneficencia conociendo que tenemos por un lado este riesgo de muerte materna con lo que representa socialmente y personalmente para esta poblaci\u00f3n contra los posibles beneficios y es por eso que haciendo este recorrido tanto hist\u00f3rico del momento desde cuando se tienen disponibles las vacunas y tambi\u00e9n la generaci\u00f3n de la evidencia cient\u00edfica en las recomendaciones internacionales es que se toma esta decisi\u00f3n podemos decir adem\u00e1s que somos de los primeros pa\u00edses en tomar esta decisi\u00f3n muchas gracias muchas gracias a del anticipo gracias buenas tardes marco para la doctora de la torre que directora de sencilla en m\u00e9xico seg\u00fan reportes de la secretar\u00eda de salud hay 200 mil personas contaminadas de vih y el grupo de personas como van a recibir la vacuna de covite cuando sabemos que en 30 a\u00f1os la ciencia m\u00e9dica no ha logrado encontrar una vacuna contra el vih y obviamente la vacuna de el coronavirus es muy joven tiene menos de 8 meses siete meses y pues se est\u00e1 aplicando cu\u00e1les ser\u00edan los da\u00f1os colaterales que tendr\u00edan estos grupos vulnerables de hombres y mujeres y ni\u00f1os incluso que est\u00e1n contaminados con vih y van a recibir la vacuna contra el cob y 19 es la primera pregunta y despu\u00e9s vamos con la doctora fellman muchas gracias por su pregunta creo que es resalta varios elementos muy importantes el primero es todas las personas que viven con vih y esto es algo extraordinariamente importante una vez que est\u00e1n en tratamiento antirretroviral recordemos que tienen una calidad de vida muy similar a las personas que no viven con vih este es el primer mensaje quiere decir que todas las personas recordemos tenemos que hacerlo es nuestra prueba para poder tener un diagn\u00f3stico temprano el poder en caso de que la persona se confirme que vive con vih iniciar este tratamiento al igual que con otras vacunas y la mayor\u00eda de las vacunas en las personas que viven con vih no est\u00e1n contraindicados de hecho son muy pocas y dependen de la mayor\u00eda de un conteo de cd4 que son las c\u00e9lulas de la defensa los soldaditos que nos protegen contra las infecciones que nos permiten o nos indican en algunos casos donde sabemos qu\u00e9 en la inmunidad la capacidad de respuesta es muy baja que no se puedan aplicar estas vacunas pero son muy pocas son muy espec\u00edficas pero la mayor\u00eda de las vacunas se deben de hecho aplicar en las personas que viven con vih porque porque es una medida adicional de proteger a su salud un ejemplo cl\u00e1sico por eje es la vacunaci\u00f3n contra influenza que recordemos que inclusive hemos presentado aqu\u00ed que es fundamental que todas las personas que viven con vih se vacunen cada a\u00f1o lo mismo ocurre para la vacunaci\u00f3n para covite el mensaje es muy claro las personas que viven con vih es extraordinariamente importante que se vacunen contra la cob y 19 porque porque de esta manera van a estar teniendo una capacidad de responder y de evitar formas graves de la infecci\u00f3n hay de hecho recomendaciones por la organizaci\u00f3n mundial de la salud que es muy clara acerca de los beneficios de las vacunas en las de la vacuna espec\u00edficamente para asearse en este grupo poblacional es por eso que tambi\u00e9n desde el conocida y al inicio de toda la estrategia de vacunaci\u00f3n se puso y ustedes pueden verificar en los documentos que una de las poblaciones prioritarias tambi\u00e9n para este tipo de estrategias nacionales de vacunaci\u00f3n son las personas que viven con vih y que no existe una conducta en contra indicaci\u00f3n que al contrario se recomienda su vacunaci\u00f3n al respecto por otro lado tambi\u00e9n tenemos pues avances cient\u00edficos y ya en alguna otra oportunidad hablaremos espec\u00edficamente de los avances que se han tenido respecto a la vacuna del vih y tambi\u00e9n pues el extraordinario papel que algunos centros e investigadores nacionales se est\u00e1n jugando parte de las estrategias para generar informaci\u00f3n acerca de estaba con entonces el mensaje claro y fuerte toda persona que vive con vih por favor vacunarse contra la cob y 19 es una vacuna y les va a proteger contra formas graves de kobe y forma parte de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n gracias y la doctora firmen si me lo permite usted acaba de decir que aproximadamente m\u00e1s de 2 millones de mujeres embarazadas seg\u00fan reportes de la conapo e indicaciones m\u00e9dicas se\u00f1alan que las mujeres en estado de gestaci\u00f3n no pueden ingestas medicinas o aplic\u00e1rsele ning\u00fan medicamento por indicaciones m\u00e9dicas que tanto ustedes acaban de decir que obviamente van a vacunarse a las mujeres que est\u00e1n encinta pero que tanto afectar\u00eda al feto si se aplica la vacuna del cobi 19 o que da\u00f1os colaterales tendr\u00eda este efecto porque finalmente es un feto de tres meses y posteriormente ya ser\u00eda un beb\u00e9 muchas gracias yo creo que las personas embarazadas estar\u00e1n haci\u00e9ndose esa pregunta siempre durante el embarazo uno tiene ciertas precauciones adicionales justamente porque el organismo tiene una fisiolog\u00eda diferente y porque evidentemente hay otro organismo desarroll\u00e1ndose en el cuerpo de la mujer y como habr\u00e1n notado de la recomendaci\u00f3n hemos se\u00f1alado que la vacunaci\u00f3n se har\u00eda a partir de la novena semana del embarazo esto nos da un rango de seguridad adicional para proteger al desarrollo de \u00e9l el feto en esas primeras semanas vale tambi\u00e9n aqu\u00ed mencionar que no se ha demostrado ning\u00fan efecto adverso de las vacunas que est\u00e1n existentes esto como lo dec\u00eda en los propios ensayos en modelos animales y adem\u00e1s a la par es posible que el beb\u00e9 tenga una inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la propia inmunizaci\u00f3n de la madre incluso hay pa\u00edses que han abierto esta recomendaci\u00f3n desde el inicio del embarazo nosotros hemos sido pues un poquito m\u00e1s conservadores en la recomendaci\u00f3n considerando esta posibilidad que no se ha confirmado pero s\u00ed porque todav\u00eda est\u00e1 por generarse esta evidencia cient\u00edfica pero la recomendaci\u00f3n la hacemos basada en un grupo multidisciplinar recomendaci\u00f3n de un grupo multidisciplinario que incluye a expertos en la materia e incluso a bioeticistas que han considerado que el beneficio es mayor que el riesgo y que por ende es esta recomendaci\u00f3n que se ha que se ha implementado muchas gracias gracias serge noble buenas noches de pulso saludable la primera pregunta es para la doctora de la torre doctora hemos recibido notificaciones de varios grupos de adultos mayores de ayahuanco veracruz y huamantla tlaxcala que no han recibido ninguna dosis de las vacunas para los mayores de 60 a\u00f1os esto que se debe y cuando podr\u00edan llegar las vacunas ya que la secretar\u00eda de salud local menciona que es el gobierno federal el que no ha hecho llegar las vacunas perfecto y aqu\u00ed seguramente jos\u00e9 lu\u00eds y nos pueden ayudar estamos los tres alineados con mucho gusto muy buenas noches a todas y todos gracias tambi\u00e9n por la oportunidad de estar participando en esta conferencia efectivamente tendr\u00edamos que realizar y llevar a cabo una revisi\u00f3n puntual con la entidad federativa agradecemos de hecho la la notificaci\u00f3n y la puntualidad con que se est\u00e1 haciendo la observaci\u00f3n porque el la log\u00edstica correcaminos como sabemos pues incluye las 32 entidades federativas e inclu\u00eda todos los municipios en la rep\u00fablica mexicana para efectos de la vacunaci\u00f3n si hay alg\u00fan municipio en donde sus pobladores que ya les toca la vacuna es decir que ya est\u00e1n dentro de los minutos identificados para la misma por alg\u00fan motivo no ha recibido la vacuna o no ha tenido acceso o no se hab\u00eda enterado que en su municipio hubieran instalado alg\u00fan punto alg\u00fan puesto de vacunaci\u00f3n es importante saberlo para llevar obviamente a la coordinaci\u00f3n este tanto correcaminos estatal como a nivel federal que est\u00e1 supervisando la realizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n \u00e9ste se realice r\u00e1pidamente y se vea cu\u00e1les pudieran haber sido las causas y si hay alguna causa que en su momento se identifique de seguro r\u00e1pidamente se solucionar\u00e1 y se activara el punto de vacunaci\u00f3n que corresponde para efectos del municipio recordemos la vacuna es universal es gratuita y debe de llegar a todos los rincones de la rep\u00fablica mexicana entonces gracias por la informaci\u00f3n la vamos a verificar r\u00e1pidamente para que de ser \u00e9ste correcta se solucione inmediatamente [M\u00fasica] desde que se hab\u00eda conocer\u00e1 en la ma\u00f1ana de que las mujeres embarazadas ya podr\u00edan vacunarse contra el convencional algunos m\u00e9dicos se han pronunciado al respecto mencionando que esta adicci\u00f3n es todav\u00eda prematura ya que hay estudios que existen que s\u00f3lo se basan en las de adn mensajero tal es el caso de fisher entonces me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n y si todas las mujeres embarazadas se podr\u00edan vacunar independientemente de la vacuna s\u00ed por supuesto hay estudios m\u00e1s o menos robustos de acuerdo al tipo de vacuna que ha estado disponible en otros pa\u00edses y del cual de las cuales se han generado diferentes niveles de evidencia cient\u00edfica sin embargo no estoy expresando una opini\u00f3n propia es la recomendaci\u00f3n de este grupo colegiado de expertos y con la cual estamos basando esta modificaci\u00f3n a la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed recalc\u00f3 que es muy importante que este grupo consider\u00f3 que todas las vacunas que est\u00e1n disponibles en nuestro pa\u00eds tienen beneficios que superan a los riesgos eso es muy importante recalcar es cierto que de acuerdo a los ensayos y a la informaci\u00f3n que est\u00e1 disponible se prefiere alg\u00fan tipo de vacuna por las caracter\u00edsticas que \u00e9stas tienen pero en general la recomendaci\u00f3n gen\u00e9rica para nuestro pa\u00eds es que dado que no hay efectos adversos importantes que hayan sido documentados en estas plataformas de seguimiento que la seguridad est\u00e1 comprobada en cuanto a la aplicaci\u00f3n de de otras vacunas de virus inactivados y no representan un riesgo es que entran en este tipo de vacunas tambi\u00e9n y el riesgo de eventos muy raros que han sido notificados especialmente en mujeres j\u00f3venes y que se han asociado tambi\u00e9n a alg\u00fan tipo de vacunas que parecen tener mecanismos independientes que no est\u00e1n vinculados a la condici\u00f3n de embarazo y por ende no representan un riesgo adicional y las personas embarazadas entonces reiterar esta no es no es en base de una opini\u00f3n personal es con base en un ejercicio colegiado que nos tom\u00f3 muchas semanas se hicieron consultas respecto a expertos internacionales tanto de organismos internacionales de salud p\u00fablica de organismos colegiados especializados en temas de ginecolog\u00eda y obstetricia a bioeticistas tanto internacionales como en espacios nacionales y se llega a esta recomendaci\u00f3n con la certeza de que el beneficio supera los riesgos y de que todas las vacunas cumplen con esa caracter\u00edstica y es por eso que la recomendaci\u00f3n se hace amplia de acuerdo a las vacunas que est\u00e1n en el pa\u00eds solamente cumpliendo con estas dos caracter\u00edsticas 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s 9 semanas de embarazo de edad gestacional o m\u00e1s para la mujer que decida vacunarse porque ciertamente es una elecci\u00f3n personal y como ya dec\u00eda el doctor a lonia las vacunas est\u00e1n disponibles para todas las mujeres embarazadas que decidan vacunarse de forma gratuita y basada en que ellas tengan esta informaci\u00f3n por ello es muy importante recordar que esta plataforma vacuna kobe punto gob.mx es el espacio al que invitamos a las mujeres embarazadas a consultar esta informaci\u00f3n para que puedan tomar esta decisi\u00f3n por ellas mismas muchas veces blanco [M\u00fasica] gracias muy buenas noches puebla betancor de canal 6 nada m\u00e1s para puntualizar doctoras pues despu\u00e9s del prerregistro que tendr\u00e1n que llevar a cabo las mujeres embarazadas qu\u00e9 requisitos o que tendr\u00e1n que presentar ellas al momento de vacunarse para corroborar que tienen m\u00e1s de nueve semanas de embarazo y si tienen alguna proyecci\u00f3n para cuando podr\u00edan estarse aplicando las vacunas para las mujeres embarazadas gracias como se anunci\u00f3 esta ma\u00f1ana el prerregistro inicia a partir de 8 entonces para ello hemos proyectado todav\u00eda una serie de procesos preparativos en las entidades federativas que incluyen capacitaciones tanto a los equipos que hacen la vacunaci\u00f3n como los equipos que operan en las c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n para que est\u00e9n completamente listos y en su momento puedan definir cu\u00e1ndo es que las mujeres embarazadas ya pueden acudir a los espacios de vacunaci\u00f3n que sean designados por ello hemos previsto que tomar\u00eda unos cuatro d\u00edas todav\u00eda en lo que ocurre el prerregistro ese es una forma que tenemos nosotros tambi\u00e9n de cuantificar c\u00f3mo distribuir las vacunas aunque ya est\u00e1n disponibles y contempladas a nivel estatal y nos permite a nosotros hacer una log\u00edstica m\u00e1s fina sin embargo las entidades federativas tomar\u00e1n esta decisi\u00f3n se tomar\u00e1 y conforme est\u00e9n listos para implementarlo y por ello es que dec\u00edamos que es importante que una vez est\u00e9n registradas esperen el aviso que se les dar\u00e1 desde su municipio para acudir al sitio y que se les indique y perd\u00f3n hab\u00eda otra pregunta que tendr\u00e1n que documentos o que requisitos deber\u00e1n presentar las mujeres embarazadas si muchas gracias no estamos pidiendo ning\u00fan requisito m\u00e1s que que se registren en los espacios que ya mencionamos en mi vacuna punto gob.mx es la plataforma que se ha utilizado para el registro ah\u00ed se har\u00e1n estas preguntas filtros y una vez est\u00e9n registradas ir\u00e1n a los sitios de vacunaci\u00f3n ah\u00ed se les har\u00e1n otra serie de preguntas para asegurarse que est\u00e1n cumpliendo con estas dos caracter\u00edsticas y no tendr\u00e1n que presentar nada m\u00e1s que su registro para ser vacunadas igual como en el resto de la poblaci\u00f3n eventualmente si no han podido acceder al prerregistro podr\u00e1n ir directamente a los lugares de vacunaci\u00f3n para recibir la vacuna y estas preguntas y este filtro ser\u00e1n suficientes para evitar que por ejemplo mujeres que no est\u00e1n embarazadas puedan registrarse y quiz\u00e1 pues quiz\u00e1 mentir para poder ser vacunadas esperamos que s\u00ed sean suficientes y que el resto de la poblaci\u00f3n que no est\u00e1 embarazada tambi\u00e9n sepa que esta priorizaci\u00f3n que se ha hecho es por el riesgo tan ha aumentado que hemos identificado en esta poblaci\u00f3n y que quiz\u00e1 accediendo a la vacuna fuera de el orden que ha sido preestablecido estar\u00edan quiz\u00e1 quit\u00e1ndole la oportunidad a alguien que tiene este riesgo aumentado de acceder a la vacuna de forma priorizada y prioritaria dado los riesgos que se han identificado en la poblaci\u00f3n de personas embarazadas muchas gracias m\u00e1s o menos en que se basar\u00eda en estas preguntas o qu\u00e9 ser\u00eda lo que les preguntar\u00eda no pedir\u00edan por ejemplo alg\u00fan ultrasonido en una prueba para para que puedan comprobar que est\u00e1n embarazadas como dije no se est\u00e1 solicitando nada m\u00e1s que el prerregistro y se har\u00e1 un filtro en el lugar de vacunaci\u00f3n para corroborar estos requisitos que hemos dispuesto y aqu\u00ed creo que es muy importante de nuevo hacer el llamado tal cual lo comentaba la doctora karla berdichevsky a pensar como una comunidad recordemos que el cuidar a las personas que tienen un mayor riesgo de desarrollar enfermedades graves depende no solamente de esa persona pero del resto de nosotros evidentemente siempre apelamos a la civilidad de cada una de las personas y por lo tanto nuevamente en este ejercicio de autonom\u00eda en este ejercicio de libertad de cada uno de las personas lo que no se desea es generar brechas generar barreras que impida que aquellas mujeres que se encuentran embarazadas y que por lo tanto requieren el acceso a esta vacuna pues no se vacunen por un problema administrativo entonces el llamado a la poblaci\u00f3n es muy claro desde el principio de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n ha sido recordemos esta es una estrategia nacional y cada uno de nosotros y esperar nuestro turno y tenemos que estar seguros que lo que se est\u00e1 haciendo es ir protegiendo a las personas m\u00e1s vulnerables de desarrollar enfermedades graves y nuevamente agradecemos el apoyo pues de cada una de las personas de las comunidades recordemos las epidemias las pandemias se controlan desde la comunidad pero hubo otro comentario con respecto a lo que menciona la doctora de la torre y es que si recuerdan de las filminas que presentamos las consideraciones que se hicieron para priorizar a este grupo son en dos sentidos uno son los datos epidemiol\u00f3gicos en donde ciertamente vimos un riesgo claro y aumentado para las mujeres embarazadas que se contagian por el virus sars cop 2 desarrollan la enfermedad con estos riesgos de tener una enfermedad grave e incluso de muerte la otra consideraci\u00f3n es la consideraci\u00f3n \u00e9tica y del impacto que tiene una muerte materna no s\u00f3lo para la propia mujer sino para el binomio y para la sociedad en general y en ese sentido analizando quienes en este pa\u00eds tienen a riesgo de una muerte materna son normalmente las mujeres que viven en condiciones sociales de desventaja estamos pensando en ellas cuando no ponemos un requisito adicional para comprobar que est\u00e1n embarazadas porque quiz\u00e1 estamos pensando en las personas en una ubicaci\u00f3n rural que no tendr\u00e1n acceso a un ultrasonido que no han podido ir a una primera consulta prenatal a pesar de saber que est\u00e1n embarazadas y queremos ofrecerles este beneficio de poderse vacunar porque si es una estrategia el costo efectiva costo ben\u00e9fica para prevenir una enfermedad grave en ellas e incluso la muerte entonces es muy importante reconocer esto reconocer este diferencial que tenemos en en la sociedad mexicana y estar pensando en estas mujeres que dejar\u00edan de tener acceso a la vacuna si estamos solicitando una serie de requisitos que quiz\u00e1 no puedan cumplir hay una oportunidad tambi\u00e9n en cuanto a la log\u00edstica de la vacunaci\u00f3n sabemos que se implementa la estrategia de forma escalonada se va moviendo por los municipios y puede ser que s\u00ed las mujeres pierden la oportunidad de ser vacunadas cuando la vacunaci\u00f3n est\u00e1 implementada en su municipio transcurra el embarazo entren a una fase del embarazo que ya est\u00e1 en el segundo o tercer trimestre sin haber tenido la oportunidad de vacunarse tempranamente para evitar este riesgo que va aumentando conforme progresa el embarazo entonces pues es un llamado a la sociedad en general a la honestidad de todas y todos los mexicanos y de hacer este registro con base en esos principios para proteger sobre todo a estas mujeres que estar\u00edan m\u00e1s desprotegidas muchas gracias [M\u00fasica] en ese sentido que acaba de mencionar la doctora c\u00f3mo ser\u00e1 la estrategia para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena la poblaci\u00f3n alejada c\u00f3mo se va a hacer la comunicaci\u00f3n a ver no tienen acceso a internet no tienen acceso a al servicio m\u00e9dico como va a ser esta comunicaci\u00f3n para que sentido en las personas y puedan acceder a la vacuna pues como se ha hecho hasta la fecha a trav\u00e9s de las brigadas correcaminos es que existen diferentes estrategias comunitarias para anunciar que la vacunaci\u00f3n se va a implementar en estos municipios que pueden tener condiciones de comunicaci\u00f3n con con m\u00e1s retos y ser\u00e1 igual para esta poblaci\u00f3n que ahora hemos priorizado como personas embarazadas con diversas estrategias de acercamiento comunitario pero tambi\u00e9n incluso est\u00e1n alertados todos los prestadores de servicios de salud para igualmente reiterar este mensaje de clic la vacuna est\u00e1 disponible y tambi\u00e9n incluso a trav\u00e9s de aquellas personas embarazadas que est\u00e1n yendo a las consultas prenatales se comunique esta estrategia y de ese modo tambi\u00e9n muchas gracias adelante buenas noches iones galindo del mundo forma en alg\u00fan momento se ha pensado que aqu\u00ed en m\u00e9xico tenemos un alto \u00edndice de embarazos en adolescentes en alg\u00fan momento se ha pensado tambi\u00e9n en estas chicas en estas ni\u00f1as que obviamente pues son menores de 18 qu\u00e9 pasar\u00eda con ellas esa ser\u00eda una pregunta y otra pregunta ser\u00eda si tambi\u00e9n hay ni\u00f1os menores lo que preguntaba tambi\u00e9n el compa\u00f1ero tambi\u00e9n tenemos ni\u00f1os menores vulnerables no nos vemos los ni\u00f1os de c\u00e1ncer qu\u00e9 va a pasar con todos con toda esa poblaci\u00f3n vulnerable eso sea este sentido y para responder primero parte despu\u00e9s la doctora berdichevsky la estrategia se basa en la evidencia cient\u00edfica recordemos que as\u00ed como fue muy clara la doctora carla en decir la informaci\u00f3n cient\u00edfica se est\u00e1 generando d\u00eda a d\u00eda cada d\u00eda aprendemos la comunidad internacional m\u00e1s acerca de la seguridad en diferentes grupos y as\u00ed como se tiene este primer avance en mujeres embarazadas tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n y seguramente ustedes conocer\u00e1n ya acerca de algunos elementos en t\u00e9rminos de seguridad para el siguiente bloque que son en personas adolescentes y despu\u00e9s continuar\u00e1 seguramente investigaci\u00f3n en poblaci\u00f3n infantil entonces toda la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que se ha presentado a ustedes a ustedes en casa se basa en evidencia cient\u00edfica y esto es algo que les debe de dejar muy tranquilos todas vacunas pasan por un proceso muy estricto para asegurarse que el beneficio que est\u00e1n otorgando a la poblaci\u00f3n es much\u00edsimo mayor que el riesgo y es por eso tambi\u00e9n en estos grupos adicionales donde todav\u00eda no se cuenta con informaci\u00f3n suficiente o que se encuentra en un proceso de evaluaci\u00f3n para cuando liberar estas estrategias que es el llamado al n\u00famero uno no olvidar nuestras estrategias de prevenci\u00f3n y control b\u00e1sico de infecciones uso correcto de cubrebocas es bien importante que los cubrebocas si son de tela recuerden lavarlos todos los d\u00edas est\u00e1 muy claro en la p\u00e1gina de coronavirus c\u00f3mo hacerlos el hacer nuestra higiene de manos revisar la concentraci\u00f3n de alcohol gel espacios ventilados bien iluminados y eso a pesar de la vacunaci\u00f3n es forma de proteger adolescentes a ni\u00f1os y a todas las otras personas que estamos en espera de cuando nos toque nuestro turno en la vacunaci\u00f3n y el siguiente elemento es cuando se ofrece se abre esta parte a grupos poblacionales hay detr\u00e1s toda una serie de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica al respecto que avala la seguridad espec\u00edfica y la evaluaci\u00f3n del riesgo y beneficio para dicha poblaci\u00f3n muchas gracias pues hemos aqu\u00ed ya ha presentado el tema de embarazo adolescente en otras conferencias es un problema que tenemos a nivel nacional no abundaremos en este sin embargo la consideraci\u00f3n que se hace en la edad a partir de la cual se estar\u00eda vacunando a las mujeres embarazadas es con base en las recomendaciones que hay de uso de las vacunas excepto una de ellas la vacuna a facer todas est\u00e1n recomendadas para poblaci\u00f3n a partir de los 18 a\u00f1os y es por ello que hemos decidido ante esta combinaci\u00f3n de vacunas disponibles en el pa\u00eds y para hacer un mensaje unificado y una estrategia nacional unificada en t\u00e9rminos log\u00edsticos es que se decidi\u00f3 tomar como edad m\u00ednima 18 a\u00f1os cumplidos sin embargo esto no es inamovible conforme se pueda generar m\u00e1s evidencia cient\u00edfica del uso en edades menores a 18 a\u00f1os posiblemente modifiquemos esta pol\u00edtica sin embargo a la fecha es la recomendaci\u00f3n que se hace con base en la seguridad de las vacunas de la informaci\u00f3n y la evidencia cient\u00edfica disponible sin embargo para la poblaci\u00f3n adolescente embarazada es que se prioriza su atenci\u00f3n obst\u00e9trica no se deja vigilar todo el riesgo adicional sobre todo el social que tiene un adolescente que est\u00e1 embarazada y en caso de que estas adolescentes embarazadas tengan que cubrir tendr\u00e1n una atenci\u00f3n muy focalizada para lograr prevenir las posibles complicaciones pero tanto a ellas como a la poblaci\u00f3n en general siguen las recomendaciones y gm y sana distancia que ya mencionada la doctora de la torre muchas gracias nuevamente much\u00edsimas gracias son las 8 de la noche con dos minutos les deseamos muy buenas noches gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:26.449413"
}