{
    "video_id": "XX09Tog2reA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/XX09Tog2reA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDqaw2PMKapKhLWWfzXusuEvHoKmA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=XX09Tog2reA",
    "video_title": "Marcha de la Lealtad, 110 Aniversario, desde la Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 4359,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "cuando el general revolucionario",
            "start": 0.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata proclam\u00f3 el Plan de",
            "start": 2.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Ayala en noviembre de 1911 en \u00e9l exig\u00eda",
            "start": 4.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la devoluci\u00f3n inmediata de las tierras a",
            "start": 8.519,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sus antiguos propietarios adem\u00e1s",
            "start": 11.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda la investidura de Madero",
            "start": 13.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quien apenas llevaba 17 d\u00edas en el cargo",
            "start": 15.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en su plan Zapata invit\u00f3 a Pascual",
            "start": 18.38,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Orozco A unirse a su movimiento pero El",
            "start": 21.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "norte\u00f1o rechaz\u00f3 la propuesta",
            "start": 24.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el segundo reto ocurri\u00f3 con el general",
            "start": 27.439,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes exiliado en los Estados",
            "start": 30.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Unidos de Am\u00e9rica desde donde conspiraba",
            "start": 33.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contra Madero y el 13 de diciembre de",
            "start": 36.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1911 ingres\u00f3 a territorio nacional sin",
            "start": 38.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "embargo este fracas\u00f3 y fue trasladado a",
            "start": 42.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y recluido en la",
            "start": 45.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n militar de Santiago meses",
            "start": 48.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estos acontecimientos en el",
            "start": 50.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds Pascual Orozco desconoci\u00f3",
            "start": 53.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la figura de Madero y proclam\u00f3 el Plan",
            "start": 56.399,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de la empacadora en marzo de 1912",
            "start": 58.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndose en Rebeld\u00eda para derrocarlo",
            "start": 61.94,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "en respuesta se envi\u00f3 al ej\u00e9rcito",
            "start": 64.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Federal al mando del general Victoriano",
            "start": 66.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Huerta quien logr\u00f3 derrotar otro",
            "start": 69.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "levantamiento ocurri\u00f3 en el puerto de",
            "start": 71.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Veracruz en octubre de 1912 a cargo del",
            "start": 73.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "General F\u00e9lix D\u00edaz sobrino del ex",
            "start": 77.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente pero fue Derrotado por el",
            "start": 79.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general Joaqu\u00edn Beltr\u00e1n y recluido en la",
            "start": 81.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "penitenciar\u00eda nacional",
            "start": 84.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sin embargo fue hasta la sedici\u00f3n del 9",
            "start": 87.619,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de febrero de 1913 que sorprendi\u00f3 a la",
            "start": 91.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "capital de la rep\u00fablica Y al propio",
            "start": 94.439,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Madero lo que dio origen a la marcha de",
            "start": 96.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la lealtad de la siguiente manera",
            "start": 99.299,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los oficiales y alumnos de la Escuela",
            "start": 101.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Militar de aspirantes arribaron y",
            "start": 103.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "relevaron a las guardias del veinteavo",
            "start": 106.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de Palacio Nacional",
            "start": 108.78,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "posteriormente ocuparon las torres de la",
            "start": 110.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Catedral Metropolitana",
            "start": 113.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a las siete lleg\u00f3 el general Lauro",
            "start": 115.22,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Villar comandante de ingres\u00f3 por la",
            "start": 118.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parte posterior de la entrada principal",
            "start": 121.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de Palacio Nacional Y tom\u00f3 por sorpresa",
            "start": 123.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a los sediciosos que los relev\u00f3 con",
            "start": 125.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tropas del veinteavo y veinticuatroavo",
            "start": 128.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "batallones leales al gobierno al mismo",
            "start": 130.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo el general Mondrag\u00f3n lideraba a",
            "start": 133.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los generales Bernardo Reyes y feliz",
            "start": 136.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "D\u00edaz logrando llegar a Palacio Nacional",
            "start": 138.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde el general billar se manten\u00eda fiel",
            "start": 140.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al gobierno pero el general Reyes",
            "start": 143.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creyendo convencerlo trat\u00f3 de",
            "start": 144.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "intimidarlo orden\u00e1ndole que se rindiera",
            "start": 147.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obteniendo una en\u00e9rgica negativa de este",
            "start": 149.819,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "punto noroso militar mientras trataba de",
            "start": 153.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "investirlo El general billar logr\u00f3",
            "start": 156.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esquivarlo y orden\u00f3 abrir fuego cayendo",
            "start": 159.239,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muerto el general Reyes en ese instante",
            "start": 162.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el general Villar qued\u00f3 herido del",
            "start": 165.959,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hombro en esos momentos en la residencia",
            "start": 168.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencial que en ese entonces ocupaba",
            "start": 170.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el castillo de Chapultepec el presidente",
            "start": 173.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Madero al conocer esta situaci\u00f3n decidi\u00f3",
            "start": 175.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trasladarse al palacio para demostrar a",
            "start": 178.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las instituciones y a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 181.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda sido derrocado y que a\u00fan",
            "start": 183.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contaba con tropas leales por lo que",
            "start": 186.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a los cadetes del Colegio Militar",
            "start": 188.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al mando del teniente coronel V\u00edctor",
            "start": 190.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Covarrubias para que lo",
            "start": 193.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escoltaran en columna de honor para",
            "start": 195.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salvaguardar el gobierno legalmente",
            "start": 197.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituido durante su memorable",
            "start": 199.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trayecto a la Plaza de la Constituci\u00f3n",
            "start": 202.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grupos sediciosos que estaban rezagados",
            "start": 204.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en la ciudadela efectuaron disparos",
            "start": 207.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde el edificio de la mutua por lo que",
            "start": 209.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el general Garc\u00eda Pe\u00f1a secretario de",
            "start": 212.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "guerra y marina aconsej\u00f3 a Madero para",
            "start": 214.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que se refugiase en el local de la",
            "start": 217.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda tagger pero la valiente",
            "start": 219.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de Los cadetes del Colegio",
            "start": 221.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Militar al repeler el ataque y asegurar",
            "start": 223.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el per\u00edmetro garantizaron que el",
            "start": 226.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente Madero acompa\u00f1ado por el",
            "start": 228.599,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pueblo y los cadetes del Colegio Militar",
            "start": 230.76,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "avanzara hasta Palacio Nacional",
            "start": 233.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "restaurando as\u00ed el orden constitucional",
            "start": 235.459,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el hist\u00f3rico de Patriotismo y lealtad",
            "start": 238.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "institucional demostrado por los cadetes",
            "start": 241.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar al proteger a la",
            "start": 244.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n presidencial en 1913",
            "start": 247.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "representa el ejemplo de la salvaguarda",
            "start": 250.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de las aspiraciones democr\u00e1ticas del",
            "start": 253.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y que con justa raz\u00f3n",
            "start": 255.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se le ha denominado la marcha de la",
            "start": 258.299,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 261.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 264.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo una",
            "start": 267.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n hist\u00f3rica de la marcha de",
            "start": 270.419,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la lealtad",
            "start": 272.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana del 9 de febrero de 1913 el",
            "start": 275.06,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Francisco",
            "start": 280.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Ignacio Madero fue informado por el",
            "start": 282.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "general Lauro Villar comandante de la",
            "start": 285.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "plaza militar de lo siguiente Buenos",
            "start": 287.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente Lamento informarle",
            "start": 290.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que esta ma\u00f1ana en Palacio Nacional",
            "start": 293.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un movimiento de sedici\u00f3n Sin",
            "start": 294.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "embargo a partir de las siete de la",
            "start": 297.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se ha recuperado y retomado el",
            "start": 299.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "control de Palacio Nacional",
            "start": 302.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no es posible que esto est\u00e9 sucediendo",
            "start": 304.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a hacer algo de inmediato que",
            "start": 306.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venga el teniente coronel V\u00edctor",
            "start": 309.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Covarrubias subdirector del",
            "start": 311.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Colegio Militar por lo que el",
            "start": 313.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "subdirector del Colegio Militar se",
            "start": 315.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ante el presidente Madero",
            "start": 318.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estoy",
            "start": 321.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presente d\u00edgame usted teniente coronel",
            "start": 323.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "he recibido informaci\u00f3n de que hay una",
            "start": 325.919,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sonada militar en contra de mi gobierno",
            "start": 328.68,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Por lo cual Los Cadetes van a escoltarme",
            "start": 330.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prep\u00e1renlos por favor ser\u00e1 lo que usted",
            "start": 333.259,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ordene se\u00f1or presidente",
            "start": 335.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "correntador \u00f3rdenes",
            "start": 336.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "toca general la",
            "start": 339.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 343.9,
            "duration": 20.129
        },
        {
            "text": "pase lista",
            "start": 374.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 384.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 398.77,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "las tropas est\u00e1n listas se\u00f1or presidente",
            "start": 410.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Madero conocedor de la historia de",
            "start": 413.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "lealtad de Los cadetes del Colegio",
            "start": 416.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Militar se acerc\u00f3 a ellos pararengarlos",
            "start": 417.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con las palabras siguientes",
            "start": 420.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes unos cuantos malos",
            "start": 422.6,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "mexicanos militares y civiles se han",
            "start": 425.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sublevelado esta madrugada en contra de",
            "start": 429.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mi gobierno en estos momentos la",
            "start": 431.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n ha sido retomada por el",
            "start": 434.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pundoroso general Lauro Villar",
            "start": 436.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "comandante de la guarnici\u00f3n y el Palacio",
            "start": 438.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Nacional est\u00e1 en poder de las tropas",
            "start": 441.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 443.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ustedes Herederos de las m\u00e1s puras y",
            "start": 445.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nobles tradiciones de honor militar a",
            "start": 448.919,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las instituciones legalmente",
            "start": 451.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "constituidas van a escoltarme en columna",
            "start": 452.819,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de honor hasta el Palacio Nacional para",
            "start": 456.419,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "demostrarle al pueblo capitalino que",
            "start": 459.419,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos triunfado derrotando a los",
            "start": 462.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incidentes y desleales",
            "start": 464.759,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que traigan mi caballo",
            "start": 467.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar",
            "start": 474.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 477.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "demostraremos nuestra lealtad escoltando",
            "start": 478.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al presidente Madero",
            "start": 482.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a ser revista su armamento e integre",
            "start": 484.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las columnas",
            "start": 487.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "existe una resistencia Armada en contra",
            "start": 488.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica por lo",
            "start": 491.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 494.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mant\u00e9ngase alertas",
            "start": 495.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "por Franco derecho izquierdo",
            "start": 498.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 502.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 507.79,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "concluida la arenga Madero mont\u00f3 su",
            "start": 523.339,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "caballo tordillo y flanqueado por las",
            "start": 526.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de Cadetes parti\u00f3 del Castillo",
            "start": 529.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de Chapultepec con direcci\u00f3n a Palacio",
            "start": 531.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 533.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguiendo por el Paseo de reforma y",
            "start": 534.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s continu\u00f3 hasta la altura de la",
            "start": 537.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Avenida Ju\u00e1rez en ese punto una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 540.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la calle 5 de Mayo la segunda por",
            "start": 543.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la hora Avenida Madero y la tercera",
            "start": 547.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 a las \u00f3rdenes del teniente coronel",
            "start": 549.959,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Covarrubias que avanz\u00f3 por la",
            "start": 552.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "calle 16 de septiembre",
            "start": 554.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mujeres hombres y ni\u00f1os se unieron de",
            "start": 557.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera espont\u00e1nea para integrarse a la",
            "start": 561.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "magia y acompa\u00f1ar tambi\u00e9n al presidente",
            "start": 564.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 566.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Los leales Cadetes que acompa\u00f1aban a",
            "start": 567.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Madero recibieron fuego desde algunas",
            "start": 570.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "azoteas provenientes de quienes a\u00fan",
            "start": 572.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quedaban rezagados y se encontraban",
            "start": 575.459,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "escondidos en los edificios y por",
            "start": 577.8,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "consejo del General \u00c1ngel Garc\u00eda Pe\u00f1a",
            "start": 580.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretario de guerra y marina el",
            "start": 583.459,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presidente se refugi\u00f3 en el edificio que",
            "start": 586.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ocupaba el estudio fotogr\u00e1fico daguer",
            "start": 588.839,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mientras los integrantes del Colegio",
            "start": 592.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Militar demostraron gran hero\u00edsmo al",
            "start": 595.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "repeler el ataque y proteger la vida e",
            "start": 599.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investidura del gobierno legalmente",
            "start": 602.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 603.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "finalmente Madero pudo llegar a Palacio",
            "start": 605.42,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Nacional donde fue informado por el",
            "start": 608.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general Lauro Villar que la situaci\u00f3n",
            "start": 611.459,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido controlada",
            "start": 613.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este hecho hist\u00f3rico ha sido llamado",
            "start": 617.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como la marcha de la lealtad legado de",
            "start": 620.459,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Los Cadetes a las mujeres y hombres del",
            "start": 624.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos valor",
            "start": 627.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que hoy gu\u00eda el actuar de todos los",
            "start": 631.74,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 635.1,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 643.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 646.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 649.15,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 650.74,
            "duration": 23.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 651.57,
            "duration": 25.59
        },
        {
            "text": "concluye esta representaci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 674.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad Agradeciendo",
            "start": 677.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la presencia del presidente de la",
            "start": 680.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de su distinguida esposa y",
            "start": 682.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1aron",
            "start": 685.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 690.55,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se les invita a abordar el veh\u00edculo",
            "start": 697.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cinco estrellas que los trasladar\u00e1 al",
            "start": 699.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo de esta ciudad escoltados por los",
            "start": 702.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda",
            "start": 704.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ignacio Allende del heroico colegio",
            "start": 706.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 709.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 776.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 843.86,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 847.85,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 918.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 933.01,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 961.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 979.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1065.08,
            "duration": 23.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1091.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1111.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1132.41,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1158.3,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.24,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1178.98,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "se encuentra en esta Plaza de la",
            "start": 1187.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1189.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por los secretarios de la",
            "start": 1191.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de Marina as\u00ed como de",
            "start": 1194.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su distinguida esposa y los presidentes",
            "start": 1196.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las mesas directivas de la c\u00e1mara de",
            "start": 1199.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "diputados y senadores y la presidenta de",
            "start": 1201.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 1204.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1206.24,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1206.8,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1223.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1227.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1228.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1235.71,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1252.8,
            "duration": 45.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1299.26,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1299.41,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1305.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1311.49,
            "duration": 13.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1311.7,
            "duration": 13.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1335.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige",
            "start": 1340.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que",
            "start": 1343.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "custodia la escolta de bandera del",
            "start": 1345.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar",
            "start": 1347.72,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1357.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 1465.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 1469.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1470.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1472.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1476.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1480.55,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1490.91,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1500.94,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1507.42,
            "duration": 25.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1537.8,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1551.48,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1566.31,
            "duration": 24.43
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 1586.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 1597.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ciento diez aniversario de la marcha de",
            "start": 1599.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la lealtad el presidente de los Estados",
            "start": 1602.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1604.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1607.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1609.1,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1611.94,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1617.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el presidium la doctora",
            "start": 1622.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del",
            "start": 1625.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1628.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 1635.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 1638.96,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1641.179,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1649.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 1652.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1653.94,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 1660.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1662.98,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1665.56,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "licenciado Marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 1671.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 1674.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "diputado Santiago kril Miranda",
            "start": 1683.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1686.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1688.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 1696.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 1699.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1701.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez",
            "start": 1708.46,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 1711.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1713.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 1721.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1725.059,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 1732.82,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 1735.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1737.779,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez",
            "start": 1745.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 1748.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ciudadana Ariana Montiel Reyes",
            "start": 1755.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 1758.38,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 1765.98,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 1769.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de",
            "start": 1777.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1781.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 1782.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "doctor Jorge Carlos Alcocer Varela",
            "start": 1789.559,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 1792.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secreta",
            "start": 1799.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1803.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "maestro Miguel torruco Marqu\u00e9s",
            "start": 1811.64,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "secretario de turismo",
            "start": 1814.34,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra fraustro Guerrero",
            "start": 1821.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 1824.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula",
            "start": 1832.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 1835.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 1837.559,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 1843.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1846.1,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "social y Vocero de presidencia de la",
            "start": 1847.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1850.279,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto director",
            "start": 1857.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "general del Instituto Mexicano de",
            "start": 1860.84,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 1863.0,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del",
            "start": 1870.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1873.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00edas de la",
            "start": 1875.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de Marina",
            "start": 1877.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "subdirectores",
            "start": 1878.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "mexicanos director del centro nacional",
            "start": 1880.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de inteligencia directores de planteles",
            "start": 1883.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militares directores generales de las",
            "start": 1885.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "armas y servicios generales en situaci\u00f3n",
            "start": 1888.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de retiro ex directores del heroico",
            "start": 1890.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "colegio militar en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 1892.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo Nacional de la",
            "start": 1894.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n del heroico colegio militar",
            "start": 1896.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 1898.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 1902.059,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 1905.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1908.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico y Guardia nacional",
            "start": 1911.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 1914.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 1917.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "invitados especiales y estudiantes de",
            "start": 1919.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los diferentes planteles de educaci\u00f3n",
            "start": 1922.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y media superior de la Secretar\u00eda",
            "start": 1924.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n P\u00fablica representantes",
            "start": 1926.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 1929.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 1931.58,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 1933.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 1935.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1937.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1939.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1948.6,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1948.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1951.51,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "favor de ponerse de pie",
            "start": 1957.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1964.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 lista de honor a los",
            "start": 1967.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de 1847 y 1914",
            "start": 1970.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1976.24,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "lista de honor",
            "start": 1986.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a los h\u00e9roes del heroico",
            "start": 1990.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 1993.7,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1995.3,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Teniente Juan de la Barrera",
            "start": 1997.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Cadete Juan Escutia",
            "start": 2005.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cadete",
            "start": 2011.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Melgar",
            "start": 2013.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Cadete Vicente Su\u00e1rez",
            "start": 2018.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Cadete Fernando Montes de Oca",
            "start": 2025.44,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2029.46,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "Cadete Francisco M\u00e1rquez",
            "start": 2032.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del heroica escuela naval",
            "start": 2040.539,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "Teniente Jos\u00e9 azueta",
            "start": 2044.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Cadete Virgilio Uribe",
            "start": 2051.22,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2055.219,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2061.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en el marco de esta ceremonia",
            "start": 2072.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conmemorativa al ciento diez aniversario",
            "start": 2073.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad seis",
            "start": 2076.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de Cadetes del heroico colegio",
            "start": 2079.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "militar realizar\u00e1n una salva de",
            "start": 2081.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "fusiler\u00eda",
            "start": 2083.859,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2151.3,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2151.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2169.73,
            "duration": 18.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2204.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2212.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 2233.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general de",
            "start": 2243.24,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "brigada diplomado de Estado Mayor Jorge",
            "start": 2246.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Antonio Maldonado Guevara director del",
            "start": 2248.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar",
            "start": 2251.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2259.31,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2261.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2264.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2266.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2268.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa",
            "start": 2270.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 2273.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "diputado Santiago Cruz Miranda",
            "start": 2276.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 2278.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2281.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "senador Alejandro Armenta Mier",
            "start": 2283.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva del",
            "start": 2285.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 2288.28,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez",
            "start": 2289.859,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 2292.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n general Luis",
            "start": 2295.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 2298.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 2300.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 2302.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 2304.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbampardo jefa de",
            "start": 2307.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2311.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidio",
            "start": 2312.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "agregados de defensa militares y a\u00e9reos",
            "start": 2315.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y navales acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2317.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2321.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2322.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Marina integrantes de la guardia",
            "start": 2324.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2326.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2327.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y Armada que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 2330.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes",
            "start": 2333.66,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2336.24,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 2337.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este acto de devoci\u00f3n sincera de los",
            "start": 2341.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes reafirm\u00f3 su amor a la",
            "start": 2344.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "patria y convicci\u00f3n por defender las",
            "start": 2347.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 2350.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n sucedi\u00f3 en la gesta heroica",
            "start": 2352.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de 1847",
            "start": 2355.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ambos hechos de trascendentales",
            "start": 2356.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "relevancia para el pa\u00eds son parte",
            "start": 2358.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imborrable de la gran historia que el",
            "start": 2361.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Colegio Militar se ha forjado desde el",
            "start": 2363.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "11 de octubre de 1823 y que este a\u00f1o",
            "start": 2365.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "celebra orgullosamente el Bicentenario",
            "start": 2369.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de su fundaci\u00f3n",
            "start": 2372.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como instituci\u00f3n educativa este plantel",
            "start": 2374.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "militar desde su creaci\u00f3n asumi\u00f3 la alta",
            "start": 2377.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "responsabilidad de formar a los mandos",
            "start": 2380.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsables de dirigir al ej\u00e9rcito",
            "start": 2383.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexicano y recientemente",
            "start": 2385.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preparen sus aulas a los cuadros de",
            "start": 2387.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mando de la guardia nacional",
            "start": 2391.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guiados todos ellos por los valores",
            "start": 2393.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fundamentales de honor y lealtad",
            "start": 2395.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Esta preparaci\u00f3n integral est\u00e1 cimentada",
            "start": 2400.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en un modelo educativo moderno que",
            "start": 2403.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contempla tres ejes rectores el",
            "start": 2405.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico profesional la instrucci\u00f3n",
            "start": 2408.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "militar y la formaci\u00f3n axiol\u00f3gica con",
            "start": 2410.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "altos est\u00e1ndares de eficiencia y",
            "start": 2413.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "eficacia que les permita desempe\u00f1arse",
            "start": 2415.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con \u00e9xito como l\u00edderes comprometidos con",
            "start": 2417.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la seguridad y el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 2420.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para ello en este Centro de Estudios se",
            "start": 2424.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "imparten la licenciaturas de",
            "start": 2427.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar y de seguridad",
            "start": 2429.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2431.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "complementadas con formaci\u00f3n moral \u00e9tica",
            "start": 2432.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y axiol\u00f3gica que les permita a los",
            "start": 2435.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "futuros oficiales del ej\u00e9rcito y de la",
            "start": 2438.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional concebir preparar y",
            "start": 2441.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conducir operaciones as\u00ed como",
            "start": 2443.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administrar los recursos humanos y",
            "start": 2446.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "materiales de los que disponen",
            "start": 2448.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en este contexto la secretar\u00eda de la",
            "start": 2452.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "defensa nacional ha adoptado importantes",
            "start": 2455.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acciones para fortalecer la educaci\u00f3n",
            "start": 2458.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se imparte en el plantel militar",
            "start": 2459.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mediante la actualizaci\u00f3n y",
            "start": 2462.119,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de programas y",
            "start": 2464.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "procedimientos educativos por lo que",
            "start": 2466.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actualmente en el heroico colegio",
            "start": 2468.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "militar prevalecen las condiciones de",
            "start": 2470.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas siguientes el empleo de las",
            "start": 2473.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y",
            "start": 2476.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que facilitan la",
            "start": 2477.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n acad\u00e9mica y la intercambio",
            "start": 2479.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y garantiza la igualdad",
            "start": 2481.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de oportunidades para el acceso a la",
            "start": 2484.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2486.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instalaciones modernas e interactivas",
            "start": 2487.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que cuentan con infraestructura",
            "start": 2490.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "educativa para facilitar el proceso de",
            "start": 2492.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza aprendizaje en forma",
            "start": 2495.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea de 5000 estudiantes",
            "start": 2497.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adicionalmente se cuenta con una planta",
            "start": 2500.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "docente con \u00f3ptima preparaci\u00f3n acad\u00e9mica",
            "start": 2502.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y pedag\u00f3gica adem\u00e1s de los materiales de",
            "start": 2505.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "apoyo necesarios que complementan y",
            "start": 2509.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hacen posible la educaci\u00f3n objetiva de",
            "start": 2512.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los Cadetes basados en el modelo por",
            "start": 2514.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "competencias",
            "start": 2517.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es importante destacar que en este",
            "start": 2520.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Heroico plantel la educaci\u00f3n se imparte",
            "start": 2522.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n de g\u00e9nero el derecho de",
            "start": 2525.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la igualdad sustantiva permite el acceso",
            "start": 2528.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a mujeres y hombres al mismo trato y",
            "start": 2530.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2533.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndose a trav\u00e9s de la equidad",
            "start": 2534.599,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que promueve las mismas posibilidades de",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "desarrollo profesional en los Cadetes",
            "start": 2539.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muestra de ello es el ingreso de las",
            "start": 2541.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mujeres a las armas de Infanter\u00eda",
            "start": 2545.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda y arma blindada que",
            "start": 2547.079,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "anteriormente eran exclusivas para",
            "start": 2550.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2552.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es por ello que durante su Estancia en",
            "start": 2553.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todas las etapas de su formaci\u00f3n",
            "start": 2556.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "profesional el valor de la lealtad es el",
            "start": 2557.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fundamento imprescindible que permite",
            "start": 2561.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fomentar en los oficiales egresados una",
            "start": 2563.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica convicci\u00f3n de servicio al",
            "start": 2566.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y sus instituciones",
            "start": 2568.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "herencia transmitida de generaci\u00f3n en",
            "start": 2571.5,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y refrendada por los Cadetes",
            "start": 2574.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en la marcha de la lealtad de 1913",
            "start": 2577.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los retos y desaf\u00edos",
            "start": 2581.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que enfrenta nuestro pa\u00eds",
            "start": 2584.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "exigen un plantel educativo moderno y",
            "start": 2586.38,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vanguardista en sus m\u00e9todos de ense\u00f1anza",
            "start": 2589.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y los procedimientos para difundir el",
            "start": 2591.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "conocimiento de las ciencias militares",
            "start": 2593.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que propicien el desarrollo integral de",
            "start": 2595.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sus cadetes entrelazados con el legado",
            "start": 2598.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de honor y lealtad que nos heredaron",
            "start": 2601.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes nos antecedieron en las aulas",
            "start": 2603.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar",
            "start": 2606.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el marco de la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 2609.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "marcha de lealtad reiteramos nuestra",
            "start": 2611.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lealtad institucional y firme compromiso",
            "start": 2614.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de seguir contribuyendo en la formaci\u00f3n",
            "start": 2616.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mexicanos con s\u00f3lidos valores seguros",
            "start": 2619.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de su vocaci\u00f3n de servicio y amor a la",
            "start": 2622.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 2625.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "De igual forma reafirmamos al pueblo de",
            "start": 2627.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que nuestra tradici\u00f3n de lealtad",
            "start": 2630.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 siempre el m\u00e1s grande distintivo de",
            "start": 2633.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Los hijos del heroico colegio militar",
            "start": 2636.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por el honor de M\u00e9xico",
            "start": 2638.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2642.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2646.52,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2648.19,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2656.86,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "favor de ponerse de pie",
            "start": 2661.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta fecha se celebra un suceso",
            "start": 2667.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en el que j\u00f3venes Cadetes",
            "start": 2670.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Herederos de las m\u00e1s puras y nobles",
            "start": 2672.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tradiciones de lealtad a todas las",
            "start": 2675.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 2677.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "refrendaron su compromiso durante el",
            "start": 2679.859,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "episodio conocido en la historia con el",
            "start": 2682.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nombre de la marcha de la lealtad hecho",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "glorioso en el que los cadetes del",
            "start": 2686.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Colegio Militar escoltaron en columna de",
            "start": 2689.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "honor al presidente Francisco I Madero",
            "start": 2691.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "brind\u00e1ndole seguridad en su trayecto",
            "start": 2693.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta Palacio Nacional es por ello que",
            "start": 2695.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el marco de esta celebraci\u00f3n con",
            "start": 2699.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "motivo del ciento diez aniversario de la",
            "start": 2701.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad el presidente de la",
            "start": 2704.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica develar\u00e1 una placa",
            "start": 2707.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conmemorativa a las instalaciones del",
            "start": 2708.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuartelarista que se ubicaba en el",
            "start": 2711.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional y fue una de las sedes",
            "start": 2713.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que alberg\u00f3 al Colegio Militar durante",
            "start": 2716.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo comprendido de 1867 a 1868 y",
            "start": 2718.72,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en reconocimiento a los 200 a\u00f1os de su",
            "start": 2724.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n",
            "start": 2727.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por lo anterior se solicita amablemente",
            "start": 2728.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "al presidente de M\u00e9xico y a su",
            "start": 2731.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "distinguida esposa as\u00ed como integrantes",
            "start": 2733.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "del presidium a realizar la develaci\u00f3n",
            "start": 2736.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la placa conmemorativa",
            "start": 2738.579,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2761.08,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "texto contenido en la placa en el marco",
            "start": 2774.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de los festejos del Bicentenario del",
            "start": 2777.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar cuartel Arista",
            "start": 2779.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "1867",
            "start": 2783.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "1868 rectitud y distinci\u00f3n de sus hijos",
            "start": 2785.04,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "Cadetes Ciudad de M\u00e9xico 9 de febrero de",
            "start": 2789.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 2792.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con motivo de la develaci\u00f3n de la placa",
            "start": 2807.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conmemorativa al ciento diez aniversario",
            "start": 2810.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad la banda de",
            "start": 2812.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres",
            "start": 2815.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Diana",
            "start": 2817.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2820.66,
            "duration": 38.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2850.65,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "se les invita a ocupar su lugar en el",
            "start": 2860.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 2863.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2896.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2908.05,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 2915.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 2925.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 2928.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 2931.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "antes de iniciar este",
            "start": 2952.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "discurso conmemorativo del ciento diez",
            "start": 2955.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aniversario de la marcha de la lealtad",
            "start": 2958.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "algo del conocimiento que el personal",
            "start": 2961.92,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 all\u00e1 en Turqu\u00eda personal de",
            "start": 2965.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la que Integra la ayuda humanitaria",
            "start": 2971.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hasta el momento han rescatado a tres",
            "start": 2973.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2978.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sin vida",
            "start": 2979.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "van a seguir trabajando desarrollando",
            "start": 2981.9,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "todo el el programa de rescate que se",
            "start": 2985.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "coordin\u00f3 ya con las autoridades",
            "start": 2989.319,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 de Turqu\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2993.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lograron res con vida a una se\u00f1ora de 70",
            "start": 2996.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "a\u00f1os atrapada en los restos de uno de",
            "start": 3000.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los edificios nuestro personal",
            "start": 3003.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nuestro representantes de M\u00e9xico all\u00e1 en",
            "start": 3006.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda continuar\u00e1n con este trabajo",
            "start": 3010.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importante para ayuda de los",
            "start": 3012.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 3015.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3025.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3028.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3030.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 3032.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa",
            "start": 3034.859,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 3037.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diputado Santiago krill Miranda",
            "start": 3040.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 3042.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3044.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "senador Alejandro romentamier presidente",
            "start": 3047.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva del senado de la",
            "start": 3050.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3052.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez",
            "start": 3054.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 3057.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3060.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 3062.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 3066.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 3068.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3071.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del presidio",
            "start": 3073.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete funcionarios de",
            "start": 3076.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las diferentes dependencias de la",
            "start": 3080.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal",
            "start": 3081.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "agregados de defensa militares a\u00e9reos y",
            "start": 3084.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "navales acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3089.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3091.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3093.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 3096.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 3097.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 3100.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y Armada que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 3103.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes",
            "start": 3105.5,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 3107.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 3109.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hoy nos encontramos reunidos en la Plaza",
            "start": 3113.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n un lugar de Gran",
            "start": 3116.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "importancia para los mexicanos y que en",
            "start": 3119.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n se engalana con la",
            "start": 3121.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del 110 aniversario de la",
            "start": 3124.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad",
            "start": 3127.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este emblem\u00e1tico espacio s\u00edmbolo de la",
            "start": 3130.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n del pasado y el presente de",
            "start": 3133.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es testigo fiel que",
            "start": 3135.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "custodia los acontecimientos",
            "start": 3138.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trascendentales de la historia de M\u00e9xico",
            "start": 3140.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y que nuevamente nos recibe para",
            "start": 3143.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "celebrar uno de los hechos hist\u00f3ricos",
            "start": 3145.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que marcaron el rumbo democr\u00e1tico de",
            "start": 3147.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n",
            "start": 3150.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la marcha de la lealtad es el ejemplo",
            "start": 3152.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permanente de la salvaguarda de los",
            "start": 3155.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aspiraciones democr\u00e1ticas del pueblo y",
            "start": 3158.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la defensa de las instituciones de la",
            "start": 3160.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Como cada a\u00f1o en esta fecha",
            "start": 3163.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "recordamos los ideales democr\u00e1ticos de",
            "start": 3166.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero as\u00ed como el amor a la",
            "start": 3169.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "patria y la convicci\u00f3n de servir",
            "start": 3172.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "demostrados por los cadetes del Colegio",
            "start": 3174.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Militar",
            "start": 3177.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "virtudes que han sido heredadas de",
            "start": 3178.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n desde la",
            "start": 3182.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de este emblem\u00e1tico plantel",
            "start": 3184.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3186.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han transcurrido 110 a\u00f1os de aquel gesto",
            "start": 3188.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "memorable de lealtad en el que los",
            "start": 3191.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar acompa\u00f1ado",
            "start": 3194.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3196.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "abri\u00e9ndole paso a la justicia al orden y",
            "start": 3198.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 3202.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "evento trascendental que para los",
            "start": 3204.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "egresados de este noble plantel es",
            "start": 3207.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "motivo de gran orgullo ya que se",
            "start": 3209.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conmemora en el marco de los festejos",
            "start": 3212.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del Bicentenario de la fundaci\u00f3n de",
            "start": 3213.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestra Alma Mater cuna",
            "start": 3217.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde se han forjado las mujeres y",
            "start": 3220.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hombres que han contribuido al",
            "start": 3222.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 3224.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 3227.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aquella ma\u00f1ana del 9 de febrero de 1913",
            "start": 3230.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "un grupo de militares motivados por sus",
            "start": 3233.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intereses personales marcharon hacia el",
            "start": 3237.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad con la intenci\u00f3n de",
            "start": 3240.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tomar por la fuerza el Palacio Nacional",
            "start": 3242.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y arrebatar al pueblo de M\u00e9xico su",
            "start": 3245.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "voluntad depositada en la figura del",
            "start": 3248.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primer presidente elegido",
            "start": 3251.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente en el siglo XX",
            "start": 3253.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en estos acontecimientos",
            "start": 3257.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que dieron inicio a la de Decena Tr\u00e1gica",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fueron informados al presidente",
            "start": 3264.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero quien se encontraba",
            "start": 3267.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el castillo de Chapultepec residencia",
            "start": 3270.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "oficial del poder ejecutivo y a la vez",
            "start": 3272.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sede del Colegio Militar",
            "start": 3275.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "tomando la decisi\u00f3n de trasladarse a",
            "start": 3278.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional y sin vacilar confi\u00f3 su",
            "start": 3280.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguridad a tres compa\u00f1\u00edas de valientes",
            "start": 3284.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Cadetes al mando del teniente coronel",
            "start": 3286.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Hern\u00e1ndez Covarrubias",
            "start": 3289.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "quien extrem\u00f3 las precauciones ante la",
            "start": 3291.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ante la elevada responsabilidad de",
            "start": 3295.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "custodiar la instituci\u00f3n presidencial",
            "start": 3298.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con la certeza de contar con el respaldo",
            "start": 3302.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes honorables y del General de",
            "start": 3305.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n \u00c1ngel Garc\u00eda Pe\u00f1a secretario de",
            "start": 3307.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guerra y marina el presidente Madero",
            "start": 3310.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "montado en su caballo se dirigi\u00f3 a las",
            "start": 3313.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de Cadetes y los exhort\u00f3",
            "start": 3316.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles en t\u00e9rminos semejantes lo",
            "start": 3318.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3321.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes unos cuantos malos",
            "start": 3324.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mexicanos militares y civiles se han",
            "start": 3327.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sublevado esta madrugada contra mi",
            "start": 3331.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno en estos momentos la situaci\u00f3n",
            "start": 3333.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ha sido dominada por el pundoroso",
            "start": 3336.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "general Lauro Villar comandante de la",
            "start": 3339.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n y el Palacio Nacional est\u00e1 en",
            "start": 3343.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "poder de las tropas leales a las",
            "start": 3347.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 3349.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Los invito a escoltarme en columna de",
            "start": 3353.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "honor hasta Palacio Nacional para",
            "start": 3356.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "demostrar al pueblo capitalino que hemos",
            "start": 3358.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "triunfado derrotando a los incidentes",
            "start": 3361.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desleales",
            "start": 3364.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el memorable trayecto que inici\u00f3 desde",
            "start": 3368.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el castillo de Chapultepec con una",
            "start": 3371.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "descubierta protegiendo el frente Por",
            "start": 3374.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "donde se desplazar\u00eda el se\u00f1or presidente",
            "start": 3377.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y su comitiva para tomar el Paseo de la",
            "start": 3379.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Reforma hacia el centro de la ciudad",
            "start": 3382.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n que fue vitoreada por el",
            "start": 3385.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pueblo reconocer la fusi\u00f3n de legalidad",
            "start": 3388.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representada por el ejecutivo federal y",
            "start": 3390.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los cadetes del Colegio Militar",
            "start": 3393.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una vez que llegaron a la esquina de la",
            "start": 3396.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Avenida Ju\u00e1rez y San Juan de Letr\u00e1n",
            "start": 3398.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recibieron disparos por lo que el",
            "start": 3400.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "general Garc\u00eda Pe\u00f1a sugiri\u00f3 al",
            "start": 3403.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente que descendiera de su montura",
            "start": 3406.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y se resguardara hasta que la situaci\u00f3n",
            "start": 3408.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fuera controlada",
            "start": 3411.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Posteriormente la escolta de Cadetes fue",
            "start": 3413.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dividida en tres columnas con el",
            "start": 3416.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "objetivo de tomar el control de la Plaza",
            "start": 3418.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n",
            "start": 3421.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la primera avanz\u00f3 por la avenida Cinco",
            "start": 3422.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Mayo",
            "start": 3426.059,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la segunda por la calle San Francisco",
            "start": 3426.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hoy Avenida Francisco I Madero y la",
            "start": 3430.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tercera por la calle 16 de septiembre",
            "start": 3433.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alcanzando el Z\u00f3calo Los Cadetes",
            "start": 3437.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colaboraron en el desalojo de los",
            "start": 3439.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rebeldes remanentes dejando despejado el",
            "start": 3442.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "camino para la llegada del presidente",
            "start": 3445.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Madero al Palacio Nacional",
            "start": 3447.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recinto sede del poder ejecutivo que",
            "start": 3450.319,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "momentos antes fue defendido con las",
            "start": 3452.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "acciones de otros militares que hicieron",
            "start": 3455.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gala de entereza donde resalta la",
            "start": 3457.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de las tropas leales al mando",
            "start": 3460.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del General Lauro Villar",
            "start": 3462.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta actitud memorable mostrada por los",
            "start": 3465.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar no se trat\u00f3",
            "start": 3468.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de una circunstancia in\u00e9dita ya que",
            "start": 3471.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde su origen y a lo largo de su",
            "start": 3474.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "devenir hist\u00f3rico Los hijos del heroico",
            "start": 3476.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "colegio militar han enfrentado",
            "start": 3479.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "innumerables retos y adversidades en los",
            "start": 3481.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que siempre han demostrado la disciplina",
            "start": 3484.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el profundo amor a la patria y la",
            "start": 3487.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "lealtad a sus instituciones",
            "start": 3490.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "destacando los siguientes",
            "start": 3492.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al proteger al gobierno del gobierno del",
            "start": 3494.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "General Guadalupe Victoria Durante los",
            "start": 3497.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disturbios del mot\u00edn de la cordada en",
            "start": 3500.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "1828",
            "start": 3502.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al acompa\u00f1ar al presidente Anastasio",
            "start": 3505.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Bustamante en 1840 en contra del",
            "start": 3508.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "levantamiento del General Jos\u00e9 de Urrea",
            "start": 3512.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en la defensa de la instituci\u00f3n",
            "start": 3516.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidencial representada por el",
            "start": 3518.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Manuel Mar\u00eda lombardini en",
            "start": 3520.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "1853 y en la defensa del gobierno",
            "start": 3524.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "legalmente constituido en 185 y 58",
            "start": 3527.9,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "durante el ataque a la garita de San",
            "start": 3532.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Cosme en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3535.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al igual que los anteriores hechos de",
            "start": 3538.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lealtad es importante mencionar que en",
            "start": 3541.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el ideario colectivo de los mexicanos la",
            "start": 3544.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gesta heroica heroica de 1847 permanece",
            "start": 3548.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "como el episodio de mayor relevancia por",
            "start": 3552.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "constituir la expresi\u00f3n Sublime de amor",
            "start": 3555.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la patria de seis j\u00f3venes Cadetes que",
            "start": 3558.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ofrendaron su vida por la defensa de la",
            "start": 3562.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3564.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Este ejemplo digno de emular sell\u00f3 con",
            "start": 3566.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "honor la inalterable el inalterable",
            "start": 3569.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sendero que habr\u00eda de seguir toda una",
            "start": 3572.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n en su papel como garante de",
            "start": 3576.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda y la legalidad",
            "start": 3579.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contribuyendo a crear las bases de la",
            "start": 3582.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "identidad nacional sobre la sobre la que",
            "start": 3586.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se construye la m\u00e1s noble tradici\u00f3n de",
            "start": 3589.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la grandeza de la juventud mexicana",
            "start": 3592.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la defensa del Castillo de",
            "start": 3595.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Chapultepec el Colegio Militar puso de",
            "start": 3597.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "manifiesto nuevamente el legado de",
            "start": 3600.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "institucionalidad durante el",
            "start": 3603.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento al presidente Venustiano",
            "start": 3605.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Carranza en 1920 para defenderlo en su",
            "start": 3607.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "traslado de la Ciudad de M\u00e9xico a la",
            "start": 3612.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "plaza de Veracruz en lo que se conoce",
            "start": 3614.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como la columna de la legalidad",
            "start": 3616.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como se puede apreciar la inquebrantable",
            "start": 3620.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lealtad demostrada por los cadetes del",
            "start": 3623.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Colegio Militar en los eventos",
            "start": 3626.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "suscitados el 9 de febrero de 1913 no",
            "start": 3628.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fueron producto de la casualidad sino",
            "start": 3632.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "consecuencia del arraigado honor",
            "start": 3635.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Patriotismo y vocaci\u00f3n de servicio que",
            "start": 3637.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se han inculcado en esta instituci\u00f3n",
            "start": 3641.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educativa militar desde su creaci\u00f3n hace",
            "start": 3642.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os el compromiso y la conducta de",
            "start": 3646.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Los Cadetes a lo largo de la historia se",
            "start": 3650.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "convierte en una lecci\u00f3n ejemplar para",
            "start": 3653.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todas las mujeres y hombres que buscan",
            "start": 3655.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el bien com\u00fan",
            "start": 3658.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este legado hist\u00f3rico actualmente",
            "start": 3660.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocido por la sociedad mexicana como",
            "start": 3661.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ejemplar para mantener el orden",
            "start": 3665.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "constitucional en cualquier momento en",
            "start": 3668.099,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "resumen aquel recorrido custodiado por",
            "start": 3671.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "al ap\u00f3stol de la Democracia Con justa",
            "start": 3676.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n se le ha llamado la marcha de la",
            "start": 3679.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lealtad y nos recuerda a\u00f1o con a\u00f1o el",
            "start": 3682.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso de la sociedad y sus fuerzas",
            "start": 3686.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "armadas con M\u00e9xico anteponiendo los",
            "start": 3688.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "intereses institucionales a los",
            "start": 3691.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "personales a\u00fan con el riesgo de perder",
            "start": 3694.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 3697.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la firme postura de Los Cadetes para",
            "start": 3698.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sostener la legalidad y no dudar en",
            "start": 3700.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "proteger a la instituci\u00f3n presidencial",
            "start": 3704.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en 1913 los ubica como actores",
            "start": 3706.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "principales de La haza\u00f1a que hoy nos",
            "start": 3709.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llena de Orgullo como mexicanos desde",
            "start": 3712.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces los integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 3715.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y ahora la guardia nacional",
            "start": 3717.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mantiene presente el pasado glorioso del",
            "start": 3720.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar y el ejemplo de",
            "start": 3724.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "honor y lealtad que sus hijos",
            "start": 3727.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "demostraron en momentos desafortunados",
            "start": 3729.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de la patria",
            "start": 3731.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el Alma Mater del ej\u00e9rcito mexicano es",
            "start": 3733.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fuente inagotable de principios y",
            "start": 3736.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "valores para las generaciones de j\u00f3venes",
            "start": 3739.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexicanos que cada a\u00f1o acuden a sus",
            "start": 3741.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aulas con el fin de prepararse",
            "start": 3744.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "intelectual f\u00edsica y moralmente sobre",
            "start": 3746.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una s\u00f3lida base de tradici\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 3750.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que les permite a su egreso enfrentar",
            "start": 3752.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los compromisos y retos presentes y",
            "start": 3755.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "futuros de M\u00e9xico",
            "start": 3757.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amable auditorio el heroico colegio",
            "start": 3760.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "militar es una instituci\u00f3n de Gran",
            "start": 3763.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n que a lo largo de su",
            "start": 3766.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "existencia mantiene los principios de",
            "start": 3767.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "honor lealtad Patriotismo valor y",
            "start": 3770.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "abnegaci\u00f3n que son la piedra angular de",
            "start": 3774.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de lo de todos aquellos que",
            "start": 3778.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 3781.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 3784.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Asimismo continuaremos con la gran",
            "start": 3785.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "responsabilidad que hemos llevado a lo",
            "start": 3788.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "largo de 200 a\u00f1os de formar en el",
            "start": 3791.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar mujeres y",
            "start": 3794.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hombres \u00edntegros en valores y leales al",
            "start": 3797.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3801.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es por ello que el legado de Los cadetes",
            "start": 3802.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de 1913 nos motiva a replicar su ejemplo",
            "start": 3806.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en cada acci\u00f3n sabedores de que la",
            "start": 3810.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lealtad institucional constituye un",
            "start": 3813.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compromiso de honor con la patria",
            "start": 3815.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esta expresi\u00f3n es una verdad cotidiana y",
            "start": 3818.66,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "vigente que refrendamos d\u00eda a d\u00eda ante",
            "start": 3822.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las instituciones legalmente",
            "start": 3826.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constituidas pero sobre todo ante el",
            "start": 3827.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico De igual forma es",
            "start": 3830.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "oportuno en el marco del 110 aniversario",
            "start": 3834.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad expresar",
            "start": 3836.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestra gratitud por la confianza",
            "start": 3840.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "depositada en las fuerzas armadas y",
            "start": 3842.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reafirmamos nuestro compromiso de velar",
            "start": 3844.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "por la seguridad bienestar y desarrollo",
            "start": 3847.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3850.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y comandante supremo de",
            "start": 3853.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 3855.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y la guardia",
            "start": 3857.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nacional estamos comprometidos con",
            "start": 3860.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "preservar esta herencia de honor y",
            "start": 3863.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lealtad para garantizar el orden",
            "start": 3865.859,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "constitucional y el estado de derecho",
            "start": 3868.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ello las mujeres y hombres que",
            "start": 3871.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "integran el ej\u00e9rcito la armada fuerza",
            "start": 3875.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y Guardia nacional refrendamos el",
            "start": 3878.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supremo valor de lealtad que demostraron",
            "start": 3882.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los cadetes de 1913 al defender a las",
            "start": 3884.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas y",
            "start": 3888.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3891.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas y j\u00f3venes Cadetes",
            "start": 3894.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "el legado de valor y Patriotismo de Los",
            "start": 3897.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar de 1913 nos",
            "start": 3901.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "obliga a continuar cumpliendo nuestras",
            "start": 3905.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "misiones org\u00e1nicas con firme compromiso",
            "start": 3907.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con amor a la patria y lealtad",
            "start": 3910.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "institucional ya que nos acredita y",
            "start": 3913.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compromete con el pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 3916.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este sentido Los invito a que este acto",
            "start": 3919.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de lealtad inquebrantable",
            "start": 3922.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "contin\u00fae siendo un ejemplo de compromiso",
            "start": 3924.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "permanente para las actuales y futuras",
            "start": 3927.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generaciones con el fin de continuar",
            "start": 3930.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contribuyendo a garantizar el bienestar",
            "start": 3933.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la sociedad en cualquier lugar en",
            "start": 3936.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo momento Y desde cualquier \u00e1mbito de",
            "start": 3939.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 3942.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo la marcha de la lealtad se",
            "start": 3944.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "convierte en una marca indeleble de",
            "start": 3947.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "fidelidad para que hoy ma\u00f1ana y siempre",
            "start": 3950.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los integrantes del ej\u00e9rcito la armada",
            "start": 3954.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 3957.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a las instituciones legalmente",
            "start": 3960.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constituidas y elegidas democr\u00e1ticamente",
            "start": 3963.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los que integramos las fuerzas armadas y",
            "start": 3966.68,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la guardia nacional tenemos presente",
            "start": 3969.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como principio y fin defender la",
            "start": 3972.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "legalidad y la institucionalidad por el",
            "start": 3975.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "honor de M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 3979.319,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3981.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3985.17,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 4006.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 4009.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 4011.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 4014.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "invita a permanecer de pie para entonar",
            "start": 4017.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nuestro Himno Nacional a nuestros",
            "start": 4019.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados Les pedimos",
            "start": 4022.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de firmes",
            "start": 4024.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4029.63,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4041.54,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4048.55,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4055.21,
            "duration": 22.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4058.07,
            "duration": 19.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4077.58,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4078.74,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4085.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4086.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4091.1,
            "duration": 36.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4091.38,
            "duration": 39.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4127.899,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4130.81,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige",
            "start": 4140.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 4143.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 4145.699,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4216.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4240.62,
            "duration": 15.619
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como culmina esta ceremonia",
            "start": 4253.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conmemorativa al ciento diez aniversario",
            "start": 4256.239,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de la marcha de la lealtad recordando",
            "start": 4258.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aquellos j\u00f3venes Cadetes que en el",
            "start": 4261.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pasado refrendaron su compromiso para",
            "start": 4263.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "demostrar al pueblo de M\u00e9xico la lealtad",
            "start": 4265.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que le profesan sus fuerzas armadas y",
            "start": 4267.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que en la actualidad luchan",
            "start": 4270.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constantemente por garantizar su",
            "start": 4271.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "libertad de sociales con honor valor y",
            "start": 4274.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lealtad se agradece la presencia en esta",
            "start": 4276.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente de M\u00e9xico y su",
            "start": 4279.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distinguida esposa de los presidentes de",
            "start": 4282.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras de diputados y de senadores",
            "start": 4284.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de la suprema corte de justicia",
            "start": 4286.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n de integrantes del gabinete",
            "start": 4288.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4291.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00edas de la",
            "start": 4293.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de Marina subdirector",
            "start": 4295.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salvaguarda estrat\u00e9gica de petr\u00f3leo es",
            "start": 4297.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicanos director del centro nacional",
            "start": 4300.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de inteligencia directores de planteles",
            "start": 4301.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "militares directores generales de las",
            "start": 4304.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "armas y servicios generales en situaci\u00f3n",
            "start": 4305.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de retiro ex directores del heroico",
            "start": 4307.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "colegio militar en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 4309.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo Nacional de del",
            "start": 4311.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar generales",
            "start": 4314.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 4316.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales Cadetes tropa",
            "start": 4319.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes",
            "start": 4322.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea arma de M\u00e9xico",
            "start": 4326.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y Guardia nacional agregados militares",
            "start": 4328.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro",
            "start": 4331.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds as\u00ed como invitados especiales y",
            "start": 4333.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estudiantes de los diferentes planteles",
            "start": 4336.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior de",
            "start": 4337.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 4340.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4341.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguieron por internet a",
            "start": 4343.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales que tengan",
            "start": 4346.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos una excelente tarde",
            "start": 4348.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4355.09,
            "duration": 3.409
        }
    ],
    "transcription_text": " cuando el general revolucionario Emiliano Zapata proclam\u00f3 el Plan de Ayala en noviembre de 1911 en \u00e9l exig\u00eda la devoluci\u00f3n inmediata de las tierras a sus antiguos propietarios adem\u00e1s desconoc\u00eda la investidura de Madero quien apenas llevaba 17 d\u00edas en el cargo en su plan Zapata invit\u00f3 a Pascual Orozco A unirse a su movimiento pero El norte\u00f1o rechaz\u00f3 la propuesta el segundo reto ocurri\u00f3 con el general Bernardo Reyes exiliado en los Estados Unidos de Am\u00e9rica desde donde conspiraba contra Madero y el 13 de diciembre de 1911 ingres\u00f3 a territorio nacional sin embargo este fracas\u00f3 y fue trasladado a la Ciudad de M\u00e9xico y recluido en la prisi\u00f3n militar de Santiago meses despu\u00e9s de estos acontecimientos en el norte del pa\u00eds Pascual Orozco desconoci\u00f3 la figura de Madero y proclam\u00f3 el Plan de la empacadora en marzo de 1912 poni\u00e9ndose en Rebeld\u00eda para derrocarlo en respuesta se envi\u00f3 al ej\u00e9rcito Federal al mando del general Victoriano Huerta quien logr\u00f3 derrotar otro levantamiento ocurri\u00f3 en el puerto de Veracruz en octubre de 1912 a cargo del General F\u00e9lix D\u00edaz sobrino del ex presidente pero fue Derrotado por el general Joaqu\u00edn Beltr\u00e1n y recluido en la penitenciar\u00eda nacional sin embargo fue hasta la sedici\u00f3n del 9 de febrero de 1913 que sorprendi\u00f3 a la capital de la rep\u00fablica Y al propio Madero lo que dio origen a la marcha de la lealtad de la siguiente manera los oficiales y alumnos de la Escuela Militar de aspirantes arribaron y relevaron a las guardias del veinteavo Batall\u00f3n de Palacio Nacional posteriormente ocuparon las torres de la Catedral Metropolitana a las siete lleg\u00f3 el general Lauro Villar comandante de ingres\u00f3 por la parte posterior de la entrada principal de Palacio Nacional Y tom\u00f3 por sorpresa a los sediciosos que los relev\u00f3 con tropas del veinteavo y veinticuatroavo batallones leales al gobierno al mismo tiempo el general Mondrag\u00f3n lideraba a los generales Bernardo Reyes y feliz D\u00edaz logrando llegar a Palacio Nacional donde el general billar se manten\u00eda fiel al gobierno pero el general Reyes creyendo convencerlo trat\u00f3 de intimidarlo orden\u00e1ndole que se rindiera obteniendo una en\u00e9rgica negativa de este punto noroso militar mientras trataba de investirlo El general billar logr\u00f3 esquivarlo y orden\u00f3 abrir fuego cayendo muerto el general Reyes en ese instante el general Villar qued\u00f3 herido del hombro en esos momentos en la residencia presidencial que en ese entonces ocupaba el castillo de Chapultepec el presidente Madero al conocer esta situaci\u00f3n decidi\u00f3 trasladarse al palacio para demostrar a las instituciones y a la poblaci\u00f3n civil que no hab\u00eda sido derrocado y que a\u00fan contaba con tropas leales por lo que invit\u00f3 a los cadetes del Colegio Militar al mando del teniente coronel V\u00edctor Hern\u00e1ndez Covarrubias para que lo escoltaran en columna de honor para salvaguardar el gobierno legalmente constituido durante su memorable trayecto a la Plaza de la Constituci\u00f3n grupos sediciosos que estaban rezagados en la ciudadela efectuaron disparos desde el edificio de la mutua por lo que el general Garc\u00eda Pe\u00f1a secretario de guerra y marina aconsej\u00f3 a Madero para que se refugiase en el local de la fotograf\u00eda tagger pero la valiente intervenci\u00f3n de Los cadetes del Colegio Militar al repeler el ataque y asegurar el per\u00edmetro garantizaron que el presidente Madero acompa\u00f1ado por el pueblo y los cadetes del Colegio Militar avanzara hasta Palacio Nacional restaurando as\u00ed el orden constitucional el hist\u00f3rico de Patriotismo y lealtad institucional demostrado por los cadetes del Colegio Militar al proteger a la instituci\u00f3n presidencial en 1913 representa el ejemplo de la salvaguarda de las aspiraciones democr\u00e1ticas del pueblo de M\u00e9xico y que con justa raz\u00f3n se le ha denominado la marcha de la lealtad [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo una representaci\u00f3n hist\u00f3rica de la marcha de la lealtad en la ma\u00f1ana del 9 de febrero de 1913 el presidente de la rep\u00fablica Francisco Ignacio Madero fue informado por el general Lauro Villar comandante de la plaza militar de lo siguiente Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Lamento informarle que esta ma\u00f1ana en Palacio Nacional lleg\u00f3 un movimiento de sedici\u00f3n Sin embargo a partir de las siete de la ma\u00f1ana se ha recuperado y retomado el control de Palacio Nacional no es posible que esto est\u00e9 sucediendo vamos a hacer algo de inmediato que venga el teniente coronel V\u00edctor Hern\u00e1ndez Covarrubias subdirector del Colegio Militar por lo que el subdirector del Colegio Militar se present\u00f3 ante el presidente Madero Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estoy presente d\u00edgame usted teniente coronel he recibido informaci\u00f3n de que hay una sonada militar en contra de mi gobierno Por lo cual Los Cadetes van a escoltarme prep\u00e1renlos por favor ser\u00e1 lo que usted ordene se\u00f1or presidente correntador \u00f3rdenes toca general la [M\u00fasica] pase lista oficiales [M\u00fasica] las tropas est\u00e1n listas se\u00f1or presidente Madero conocedor de la historia de lealtad de Los cadetes del Colegio Militar se acerc\u00f3 a ellos pararengarlos con las palabras siguientes j\u00f3venes Cadetes unos cuantos malos mexicanos militares y civiles se han sublevelado esta madrugada en contra de mi gobierno en estos momentos la guarnici\u00f3n ha sido retomada por el pundoroso general Lauro Villar comandante de la guarnici\u00f3n y el Palacio Nacional est\u00e1 en poder de las tropas leales ustedes Herederos de las m\u00e1s puras y nobles tradiciones de honor militar a las instituciones legalmente constituidas van a escoltarme en columna de honor hasta el Palacio Nacional para demostrarle al pueblo capitalino que hemos triunfado derrotando a los incidentes y desleales que traigan mi caballo cadetes del Colegio Militar el d\u00eda de hoy demostraremos nuestra lealtad escoltando al presidente Madero va a ser revista su armamento e integre las columnas existe una resistencia Armada en contra del presidente de la rep\u00fablica por lo tanto mant\u00e9ngase alertas por Franco derecho izquierdo ya [Aplausos] concluida la arenga Madero mont\u00f3 su caballo tordillo y flanqueado por las compa\u00f1\u00edas de Cadetes parti\u00f3 del Castillo de Chapultepec con direcci\u00f3n a Palacio Nacional siguiendo por el Paseo de reforma y despu\u00e9s continu\u00f3 hasta la altura de la Avenida Ju\u00e1rez en ese punto una compa\u00f1\u00eda tom\u00f3 la calle 5 de Mayo la segunda por la hora Avenida Madero y la tercera qued\u00f3 a las \u00f3rdenes del teniente coronel Hern\u00e1ndez Covarrubias que avanz\u00f3 por la calle 16 de septiembre mujeres hombres y ni\u00f1os se unieron de manera espont\u00e1nea para integrarse a la magia y acompa\u00f1ar tambi\u00e9n al presidente de la rep\u00fablica Los leales Cadetes que acompa\u00f1aban a Madero recibieron fuego desde algunas azoteas provenientes de quienes a\u00fan quedaban rezagados y se encontraban escondidos en los edificios y por consejo del General \u00c1ngel Garc\u00eda Pe\u00f1a secretario de guerra y marina el presidente se refugi\u00f3 en el edificio que ocupaba el estudio fotogr\u00e1fico daguer mientras los integrantes del Colegio Militar demostraron gran hero\u00edsmo al repeler el ataque y proteger la vida e investidura del gobierno legalmente constituido finalmente Madero pudo llegar a Palacio Nacional donde fue informado por el general Lauro Villar que la situaci\u00f3n hab\u00eda sido controlada este hecho hist\u00f3rico ha sido llamado como la marcha de la lealtad legado de Los Cadetes a las mujeres y hombres del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos valor que hoy gu\u00eda el actuar de todos los militares [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] concluye esta representaci\u00f3n hist\u00f3rica de la marcha de la lealtad Agradeciendo la presencia del presidente de la rep\u00fablica de su distinguida esposa y funcionarios que lo acompa\u00f1aron [Aplausos] se les invita a abordar el veh\u00edculo cinco estrellas que los trasladar\u00e1 al Z\u00f3calo de esta ciudad escoltados por los cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende del heroico colegio militar [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] se encuentra en esta Plaza de la Constituci\u00f3n el presidente de M\u00e9xico acompa\u00f1ado por los secretarios de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de su distinguida esposa y los presidentes de las mesas directivas de la c\u00e1mara de diputados y senadores y la presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] el presidente de la rep\u00fablica se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodia la escolta de bandera del heroico colegio militar [Risas] damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al ciento diez aniversario de la marcha de la lealtad el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] lo acompa\u00f1an en el presidium la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina [Aplausos] licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n [Aplausos] licenciado Marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores diputado Santiago kril Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda ciudadana Ariana Montiel Reyes secretaria de bienestar maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes doctor Jorge Carlos Alcocer Varela secretario de salud licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro Miguel torruco Marqu\u00e9s secretario de turismo licenciada Alejandra fraustro Guerrero secretaria de cultura doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero de presidencia de la rep\u00fablica y maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto director general del Instituto Mexicano de seguridad social tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico funcionarios de la secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina subdirectores mexicanos director del centro nacional de inteligencia directores de planteles militares directores generales de las armas y servicios generales en situaci\u00f3n de retiro ex directores del heroico colegio militar en situaci\u00f3n de retiro presidente ejecutivo Nacional de la asociaci\u00f3n del heroico colegio militar generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada de M\u00e9xico y Guardia nacional agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds as\u00ed como invitados especiales y estudiantes de los diferentes planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica representantes los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] favor de ponerse de pie el comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y 1914 [M\u00fasica] lista de honor a los h\u00e9roes del heroico colegio militar [M\u00fasica] Teniente Juan de la Barrera Cadete Juan Escutia Cadete Agust\u00edn Melgar Cadete Vicente Su\u00e1rez Cadete Fernando Montes de Oca [Aplausos] Cadete Francisco M\u00e1rquez del heroica escuela naval Teniente Jos\u00e9 azueta Cadete Virgilio Uribe [Aplausos] [M\u00fasica] en el marco de esta ceremonia conmemorativa al ciento diez aniversario de la marcha de la lealtad seis compa\u00f1\u00edas de Cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] se les invita a tomar asiento hace uso de la palabra el general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar [Aplausos] licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente diputado Santiago Cruz Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro Armenta Mier presidente de la mesa directiva del senado de la Rep\u00fablica ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina doctora Claudia sheinbampardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico distinguidos integrantes del presidio agregados de defensa militares y a\u00e9reos y navales acreditados en nuestro pa\u00eds funcionarios de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la Secretar\u00eda de Marina integrantes de la guardia nacional compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Armada que hoy nos acompa\u00f1an j\u00f3venes Cadetes representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas este acto de devoci\u00f3n sincera de los j\u00f3venes Cadetes reafirm\u00f3 su amor a la patria y convicci\u00f3n por defender las instituciones legalmente constituidas como tambi\u00e9n sucedi\u00f3 en la gesta heroica de 1847 ambos hechos de trascendentales relevancia para el pa\u00eds son parte imborrable de la gran historia que el Colegio Militar se ha forjado desde el 11 de octubre de 1823 y que este a\u00f1o celebra orgullosamente el Bicentenario de su fundaci\u00f3n como instituci\u00f3n educativa este plantel militar desde su creaci\u00f3n asumi\u00f3 la alta responsabilidad de formar a los mandos responsables de dirigir al ej\u00e9rcito mexicano y recientemente preparen sus aulas a los cuadros de mando de la guardia nacional guiados todos ellos por los valores fundamentales de honor y lealtad Esta preparaci\u00f3n integral est\u00e1 cimentada en un modelo educativo moderno que contempla tres ejes rectores el acad\u00e9mico profesional la instrucci\u00f3n militar y la formaci\u00f3n axiol\u00f3gica con altos est\u00e1ndares de eficiencia y eficacia que les permita desempe\u00f1arse con \u00e9xito como l\u00edderes comprometidos con la seguridad y el desarrollo del pa\u00eds para ello en este Centro de Estudios se imparten la licenciaturas de administraci\u00f3n militar y de seguridad p\u00fablica complementadas con formaci\u00f3n moral \u00e9tica y axiol\u00f3gica que les permita a los futuros oficiales del ej\u00e9rcito y de la guardia nacional concebir preparar y conducir operaciones as\u00ed como administrar los recursos humanos y materiales de los que disponen en este contexto la secretar\u00eda de la defensa nacional ha adoptado importantes acciones para fortalecer la educaci\u00f3n que se imparte en el plantel militar mediante la actualizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de programas y procedimientos educativos por lo que actualmente en el heroico colegio militar prevalecen las condiciones de ense\u00f1anzas siguientes el empleo de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n que facilitan la investigaci\u00f3n acad\u00e9mica y la intercambio de informaci\u00f3n y garantiza la igualdad de oportunidades para el acceso a la educaci\u00f3n instalaciones modernas e interactivas que cuentan con infraestructura educativa para facilitar el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje en forma simult\u00e1nea de 5000 estudiantes adicionalmente se cuenta con una planta docente con \u00f3ptima preparaci\u00f3n acad\u00e9mica y pedag\u00f3gica adem\u00e1s de los materiales de apoyo necesarios que complementan y hacen posible la educaci\u00f3n objetiva de los Cadetes basados en el modelo por competencias es importante destacar que en este Heroico plantel la educaci\u00f3n se imparte sin distinci\u00f3n de g\u00e9nero el derecho de la igualdad sustantiva permite el acceso a mujeres y hombres al mismo trato y oportunidades manifest\u00e1ndose a trav\u00e9s de la equidad que promueve las mismas posibilidades de desarrollo profesional en los Cadetes muestra de ello es el ingreso de las mujeres a las armas de Infanter\u00eda caballer\u00eda y arma blindada que anteriormente eran exclusivas para hombres es por ello que durante su Estancia en todas las etapas de su formaci\u00f3n profesional el valor de la lealtad es el fundamento imprescindible que permite fomentar en los oficiales egresados una aut\u00e9ntica convicci\u00f3n de servicio al pueblo de M\u00e9xico y sus instituciones herencia transmitida de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y refrendada por los Cadetes en la marcha de la lealtad de 1913 se\u00f1or presidente los retos y desaf\u00edos que enfrenta nuestro pa\u00eds exigen un plantel educativo moderno y vanguardista en sus m\u00e9todos de ense\u00f1anza y los procedimientos para difundir el conocimiento de las ciencias militares que propicien el desarrollo integral de sus cadetes entrelazados con el legado de honor y lealtad que nos heredaron quienes nos antecedieron en las aulas del heroico colegio militar en el marco de la conmemoraci\u00f3n de la marcha de lealtad reiteramos nuestra lealtad institucional y firme compromiso de seguir contribuyendo en la formaci\u00f3n de mexicanos con s\u00f3lidos valores seguros de su vocaci\u00f3n de servicio y amor a la patria De igual forma reafirmamos al pueblo de M\u00e9xico que nuestra tradici\u00f3n de lealtad ser\u00e1 siempre el m\u00e1s grande distintivo de Los hijos del heroico colegio militar por el honor de M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Risas] favor de ponerse de pie esta fecha se celebra un suceso hist\u00f3rico en el que j\u00f3venes Cadetes Herederos de las m\u00e1s puras y nobles tradiciones de lealtad a todas las instituciones legalmente constituidas refrendaron su compromiso durante el episodio conocido en la historia con el nombre de la marcha de la lealtad hecho glorioso en el que los cadetes del Colegio Militar escoltaron en columna de honor al presidente Francisco I Madero brind\u00e1ndole seguridad en su trayecto hasta Palacio Nacional es por ello que en el marco de esta celebraci\u00f3n con motivo del ciento diez aniversario de la marcha de la lealtad el presidente de la rep\u00fablica develar\u00e1 una placa conmemorativa a las instalaciones del cuartelarista que se ubicaba en el Palacio Nacional y fue una de las sedes que alberg\u00f3 al Colegio Militar durante el per\u00edodo comprendido de 1867 a 1868 y en reconocimiento a los 200 a\u00f1os de su creaci\u00f3n por lo anterior se solicita amablemente al presidente de M\u00e9xico y a su distinguida esposa as\u00ed como integrantes del presidium a realizar la develaci\u00f3n de la placa conmemorativa [Aplausos] texto contenido en la placa en el marco de los festejos del Bicentenario del heroico colegio militar cuartel Arista 1867 1868 rectitud y distinci\u00f3n de sus hijos Cadetes Ciudad de M\u00e9xico 9 de febrero de 2023 con motivo de la develaci\u00f3n de la placa conmemorativa al ciento diez aniversario de la marcha de la lealtad la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres de Diana [M\u00fasica] [Aplausos] se les invita a ocupar su lugar en el presidio [Aplausos] [Aplausos] sean tan amables de tomar asiento hace uso de la palabra el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional antes de iniciar este discurso conmemorativo del ciento diez aniversario de la marcha de la lealtad algo del conocimiento que el personal que est\u00e1 all\u00e1 en Turqu\u00eda personal de la que Integra la ayuda humanitaria hasta el momento han rescatado a tres personas sin vida van a seguir trabajando desarrollando todo el el programa de rescate que se coordin\u00f3 ya con las autoridades de all\u00e1 de Turqu\u00eda tambi\u00e9n lograron res con vida a una se\u00f1ora de 70 a\u00f1os atrapada en los restos de uno de los edificios nuestro personal nuestro representantes de M\u00e9xico all\u00e1 en Turqu\u00eda continuar\u00e1n con este trabajo importante para ayuda de los damnificados licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente diputado Santiago krill Miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador Alejandro romentamier presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica ministra Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico distinguidos integrantes del presidio compa\u00f1eros de gabinete funcionarios de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal agregados de defensa militares a\u00e9reos y navales acreditados en nuestro pa\u00eds funcionarios de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la Secretar\u00eda de Marina integrantes de la guardia nacional compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Armada que hoy nos acompa\u00f1an j\u00f3venes Cadetes representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas hoy nos encontramos reunidos en la Plaza de la Constituci\u00f3n un lugar de Gran importancia para los mexicanos y que en esta ocasi\u00f3n se engalana con la conmemoraci\u00f3n del 110 aniversario de la marcha de la lealtad este emblem\u00e1tico espacio s\u00edmbolo de la uni\u00f3n del pasado y el presente de nuestro pa\u00eds es testigo fiel que custodia los acontecimientos trascendentales de la historia de M\u00e9xico y que nuevamente nos recibe para celebrar uno de los hechos hist\u00f3ricos que marcaron el rumbo democr\u00e1tico de esta naci\u00f3n la marcha de la lealtad es el ejemplo permanente de la salvaguarda de los aspiraciones democr\u00e1ticas del pueblo y la defensa de las instituciones de la Rep\u00fablica Como cada a\u00f1o en esta fecha recordamos los ideales democr\u00e1ticos de Francisco I Madero as\u00ed como el amor a la patria y la convicci\u00f3n de servir demostrados por los cadetes del Colegio Militar virtudes que han sido heredadas de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n desde la creaci\u00f3n de este emblem\u00e1tico plantel militar han transcurrido 110 a\u00f1os de aquel gesto memorable de lealtad en el que los cadetes del Colegio Militar acompa\u00f1ado al presidente de la rep\u00fablica abri\u00e9ndole paso a la justicia al orden y a la democracia evento trascendental que para los egresados de este noble plantel es motivo de gran orgullo ya que se conmemora en el marco de los festejos del Bicentenario de la fundaci\u00f3n de nuestra Alma Mater cuna donde se han forjado las mujeres y hombres que han contribuido al desarrollo del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional aquella ma\u00f1ana del 9 de febrero de 1913 un grupo de militares motivados por sus intereses personales marcharon hacia el centro de la ciudad con la intenci\u00f3n de tomar por la fuerza el Palacio Nacional y arrebatar al pueblo de M\u00e9xico su voluntad depositada en la figura del primer presidente elegido democr\u00e1ticamente en el siglo XX en estos acontecimientos que dieron inicio a la de Decena Tr\u00e1gica fueron informados al presidente Francisco I Madero quien se encontraba en el castillo de Chapultepec residencia oficial del poder ejecutivo y a la vez sede del Colegio Militar tomando la decisi\u00f3n de trasladarse a Palacio Nacional y sin vacilar confi\u00f3 su seguridad a tres compa\u00f1\u00edas de valientes Cadetes al mando del teniente coronel V\u00edctor Hern\u00e1ndez Covarrubias quien extrem\u00f3 las precauciones ante la ante la elevada responsabilidad de custodiar la instituci\u00f3n presidencial con la certeza de contar con el respaldo de j\u00f3venes honorables y del General de divisi\u00f3n \u00c1ngel Garc\u00eda Pe\u00f1a secretario de guerra y marina el presidente Madero montado en su caballo se dirigi\u00f3 a las compa\u00f1\u00edas de Cadetes y los exhort\u00f3 dici\u00e9ndoles en t\u00e9rminos semejantes lo siguiente j\u00f3venes Cadetes unos cuantos malos mexicanos militares y civiles se han sublevado esta madrugada contra mi gobierno en estos momentos la situaci\u00f3n ha sido dominada por el pundoroso general Lauro Villar comandante de la guarnici\u00f3n y el Palacio Nacional est\u00e1 en poder de las tropas leales a las instituciones legalmente constituidas Los invito a escoltarme en columna de honor hasta Palacio Nacional para demostrar al pueblo capitalino que hemos triunfado derrotando a los incidentes desleales el memorable trayecto que inici\u00f3 desde el castillo de Chapultepec con una descubierta protegiendo el frente Por donde se desplazar\u00eda el se\u00f1or presidente y su comitiva para tomar el Paseo de la Reforma hacia el centro de la ciudad progresi\u00f3n que fue vitoreada por el pueblo reconocer la fusi\u00f3n de legalidad representada por el ejecutivo federal y los cadetes del Colegio Militar una vez que llegaron a la esquina de la Avenida Ju\u00e1rez y San Juan de Letr\u00e1n recibieron disparos por lo que el general Garc\u00eda Pe\u00f1a sugiri\u00f3 al presidente que descendiera de su montura y se resguardara hasta que la situaci\u00f3n fuera controlada Posteriormente la escolta de Cadetes fue dividida en tres columnas con el objetivo de tomar el control de la Plaza de la Constituci\u00f3n la primera avanz\u00f3 por la avenida Cinco de Mayo la segunda por la calle San Francisco hoy Avenida Francisco I Madero y la tercera por la calle 16 de septiembre alcanzando el Z\u00f3calo Los Cadetes colaboraron en el desalojo de los Rebeldes remanentes dejando despejado el camino para la llegada del presidente Madero al Palacio Nacional recinto sede del poder ejecutivo que momentos antes fue defendido con las acciones de otros militares que hicieron gala de entereza donde resalta la actuaci\u00f3n de las tropas leales al mando del General Lauro Villar esta actitud memorable mostrada por los cadetes del Colegio Militar no se trat\u00f3 de una circunstancia in\u00e9dita ya que desde su origen y a lo largo de su devenir hist\u00f3rico Los hijos del heroico colegio militar han enfrentado innumerables retos y adversidades en los que siempre han demostrado la disciplina el profundo amor a la patria y la lealtad a sus instituciones destacando los siguientes al proteger al gobierno del gobierno del General Guadalupe Victoria Durante los disturbios del mot\u00edn de la cordada en 1828 al acompa\u00f1ar al presidente Anastasio Bustamante en 1840 en contra del levantamiento del General Jos\u00e9 de Urrea en la defensa de la instituci\u00f3n presidencial representada por el presidente Manuel Mar\u00eda lombardini en 1853 y en la defensa del gobierno legalmente constituido en 185 y 58 durante el ataque a la garita de San Cosme en la Ciudad de M\u00e9xico al igual que los anteriores hechos de lealtad es importante mencionar que en el ideario colectivo de los mexicanos la gesta heroica heroica de 1847 permanece como el episodio de mayor relevancia por constituir la expresi\u00f3n Sublime de amor a la patria de seis j\u00f3venes Cadetes que ofrendaron su vida por la defensa de la naci\u00f3n Este ejemplo digno de emular sell\u00f3 con honor la inalterable el inalterable sendero que habr\u00eda de seguir toda una instituci\u00f3n en su papel como garante de la soberan\u00eda y la legalidad contribuyendo a crear las bases de la identidad nacional sobre la sobre la que se construye la m\u00e1s noble tradici\u00f3n de la grandeza de la juventud mexicana despu\u00e9s de la defensa del Castillo de Chapultepec el Colegio Militar puso de manifiesto nuevamente el legado de institucionalidad durante el acompa\u00f1amiento al presidente Venustiano Carranza en 1920 para defenderlo en su traslado de la Ciudad de M\u00e9xico a la plaza de Veracruz en lo que se conoce como la columna de la legalidad como se puede apreciar la inquebrantable lealtad demostrada por los cadetes del Colegio Militar en los eventos suscitados el 9 de febrero de 1913 no fueron producto de la casualidad sino consecuencia del arraigado honor Patriotismo y vocaci\u00f3n de servicio que se han inculcado en esta instituci\u00f3n educativa militar desde su creaci\u00f3n hace 200 a\u00f1os el compromiso y la conducta de Los Cadetes a lo largo de la historia se convierte en una lecci\u00f3n ejemplar para todas las mujeres y hombres que buscan el bien com\u00fan este legado hist\u00f3rico actualmente reconocido por la sociedad mexicana como ejemplar para mantener el orden constitucional en cualquier momento en resumen aquel recorrido custodiado por al ap\u00f3stol de la Democracia Con justa raz\u00f3n se le ha llamado la marcha de la lealtad y nos recuerda a\u00f1o con a\u00f1o el compromiso de la sociedad y sus fuerzas armadas con M\u00e9xico anteponiendo los intereses institucionales a los personales a\u00fan con el riesgo de perder la vida la firme postura de Los Cadetes para sostener la legalidad y no dudar en proteger a la instituci\u00f3n presidencial en 1913 los ubica como actores principales de La haza\u00f1a que hoy nos llena de Orgullo como mexicanos desde entonces los integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y ahora la guardia nacional mantiene presente el pasado glorioso del heroico colegio militar y el ejemplo de honor y lealtad que sus hijos demostraron en momentos desafortunados de la patria el Alma Mater del ej\u00e9rcito mexicano es fuente inagotable de principios y valores para las generaciones de j\u00f3venes mexicanos que cada a\u00f1o acuden a sus aulas con el fin de prepararse intelectual f\u00edsica y moralmente sobre una s\u00f3lida base de tradici\u00f3n hist\u00f3rica que les permite a su egreso enfrentar los compromisos y retos presentes y futuros de M\u00e9xico amable auditorio el heroico colegio militar es una instituci\u00f3n de Gran tradici\u00f3n que a lo largo de su existencia mantiene los principios de honor lealtad Patriotismo valor y abnegaci\u00f3n que son la piedra angular de la formaci\u00f3n de lo de todos aquellos que integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional Asimismo continuaremos con la gran responsabilidad que hemos llevado a lo largo de 200 a\u00f1os de formar en el heroico colegio militar mujeres y hombres \u00edntegros en valores y leales al pueblo es por ello que el legado de Los cadetes de 1913 nos motiva a replicar su ejemplo en cada acci\u00f3n sabedores de que la lealtad institucional constituye un compromiso de honor con la patria esta expresi\u00f3n es una verdad cotidiana y vigente que refrendamos d\u00eda a d\u00eda ante las instituciones legalmente constituidas pero sobre todo ante el pueblo de M\u00e9xico De igual forma es oportuno en el marco del 110 aniversario de la marcha de la lealtad expresar nuestra gratitud por la confianza depositada en las fuerzas armadas y reafirmamos nuestro compromiso de velar por la seguridad bienestar y desarrollo del pueblo de M\u00e9xico se\u00f1or presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas las fuerzas armadas y la guardia nacional estamos comprometidos con preservar esta herencia de honor y lealtad para garantizar el orden constitucional y el estado de derecho por ello las mujeres y hombres que integran el ej\u00e9rcito la armada fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional refrendamos el supremo valor de lealtad que demostraron los cadetes de 1913 al defender a las instituciones legalmente constituidas y al pueblo de M\u00e9xico compa\u00f1eros de armas y j\u00f3venes Cadetes el legado de valor y Patriotismo de Los cadetes del Colegio Militar de 1913 nos obliga a continuar cumpliendo nuestras misiones org\u00e1nicas con firme compromiso con amor a la patria y lealtad institucional ya que nos acredita y compromete con el pueblo de M\u00e9xico en este sentido Los invito a que este acto de lealtad inquebrantable contin\u00fae siendo un ejemplo de compromiso permanente para las actuales y futuras generaciones con el fin de continuar contribuyendo a garantizar el bienestar de la sociedad en cualquier lugar en todo momento Y desde cualquier \u00e1mbito de acci\u00f3n por \u00faltimo la marcha de la lealtad se convierte en una marca indeleble de fidelidad para que hoy ma\u00f1ana y siempre los integrantes del ej\u00e9rcito la armada fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional acompa\u00f1an a las instituciones legalmente constituidas y elegidas democr\u00e1ticamente los que integramos las fuerzas armadas y la guardia nacional tenemos presente como principio y fin defender la legalidad y la institucionalidad por el honor de M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional a nuestros distinguidos invitados Les pedimos colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [Aplausos] es as\u00ed como culmina esta ceremonia conmemorativa al ciento diez aniversario de la marcha de la lealtad recordando aquellos j\u00f3venes Cadetes que en el pasado refrendaron su compromiso para demostrar al pueblo de M\u00e9xico la lealtad que le profesan sus fuerzas armadas y que en la actualidad luchan constantemente por garantizar su libertad de sociales con honor valor y lealtad se agradece la presencia en esta ceremonia del presidente de M\u00e9xico y su distinguida esposa de los presidentes de las c\u00e1maras de diputados y de senadores as\u00ed como de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n de integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico funcionarios de la secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina subdirector salvaguarda estrat\u00e9gica de petr\u00f3leo es mexicanos director del centro nacional de inteligencia directores de planteles militares directores generales de las armas y servicios generales en situaci\u00f3n de retiro ex directores del heroico colegio militar en situaci\u00f3n de retiro presidente ejecutivo Nacional de del heroico colegio militar generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea arma de M\u00e9xico y Guardia nacional agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds as\u00ed como invitados especiales y estudiantes de los diferentes planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de redes sociales que tengan todos una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:27.472232"
}