{
    "video_id": "xXVlVTDSm40",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xXVlVTDSm40/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDAghNDOkpkIqOh1Up1l8mpKgF5w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xXVlVTDSm40",
    "video_title": "Consulta a pueblos ind\u00edgenas para el Tren Maya. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7432,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 827.089,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "concluir esta semana informativa",
            "start": 831.22,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "con la presentaci\u00f3n",
            "start": 836.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 839.15,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 840.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de consulta",
            "start": 842.18,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que vamos a llevar a cabo",
            "start": 844.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 849.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 852.87,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el sentido de los habitantes",
            "start": 855.379,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "por d\u00f3nde va a pasar el tren mayo",
            "start": 859.85,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "es una consulta que se va a llevar a",
            "start": 866.38,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 869.95,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos y de manera especial en",
            "start": 871.329,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 876.129,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n",
            "start": 880.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 884.12,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "incluye chiapas tabasco",
            "start": 887.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 891.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n quintana roo",
            "start": 895.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos los municipios por donde va",
            "start": 899.889,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 904.279,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 proyectado",
            "start": 906.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 909.97,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 914.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no solo con lo que establece la ley",
            "start": 917.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 922.22,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con el compromiso que tenemos de",
            "start": 924.14,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo",
            "start": 930.62,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "de gobernar",
            "start": 933.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 935.889,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la democracia lo hemos dicho es eso",
            "start": 938.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 940.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 943.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y muchas veces hemos dicho",
            "start": 946.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 950.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "repet\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 953.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el",
            "start": 956.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 960.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces vamos a pedirle al arquitecto",
            "start": 962.64,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "rogelio jim\u00e9nez pons",
            "start": 967.65,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de fonatur que es el encargado del",
            "start": 970.329,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsable de este proyecto",
            "start": 972.819,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que nos informe lo mismo a la",
            "start": 975.459,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "subsecretaria de gobernaci\u00f3n de anna",
            "start": 981.269,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez que tambi\u00e9n le corresponde",
            "start": 985.149,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "lo relacionado con las consultas",
            "start": 990.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 994.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "adelfo regino que es el director del",
            "start": 995.87,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1000.25,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "los tres nos van a exponer sobre este",
            "start": 1004.85,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1009.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "terminando de abordar este asunto",
            "start": 1011.529,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entramos como siempre a la sesi\u00f3n de",
            "start": 1015.06,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas vamos primero con",
            "start": 1018.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rogel",
            "start": 1022.629,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or ese es un placer estar",
            "start": 1026.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con ustedes primero",
            "start": 1028.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "les pedir\u00eda un cien favor pasar un v\u00eddeo",
            "start": 1030.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para entrar en el ambiente decide sobre",
            "start": 1033.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 desastre total",
            "start": 1036.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hoy nos acercamos m\u00e1s que nunca",
            "start": 1058.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunidades industrias y personas del",
            "start": 1061.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico unir\u00e1n sus fuerzas",
            "start": 1064.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para realizar el tren maya para mejorar",
            "start": 1066.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su calidad de vida generar oportunidades",
            "start": 1068.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de trabajo incluyentes y promover el",
            "start": 1071.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y sustentable de la",
            "start": 1073.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1076.1,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el tren maya es el proyecto de",
            "start": 1079.299,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "infraestructura m\u00e1s grande del sexenio",
            "start": 1081.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "recorrer\u00e1 m\u00e1s de 1400 kil\u00f3metros",
            "start": 1084.09,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "equivalentes a viajar de la ciudad de",
            "start": 1087.239,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mexico a chihuahua en auto sus d\u00edas",
            "start": 1089.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00e1n tres tipos de servicios de",
            "start": 1092.739,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 1094.869,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el 95% de la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 1096.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aprovechar\u00e1 los derechos de d\u00eda",
            "start": 1099.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "existentes tales como v\u00edas del tren",
            "start": 1101.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "carreteras y tendido el\u00e9ctrico a lo",
            "start": 1104.33,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "largo de su ruta se construir\u00e1n pasos de",
            "start": 1108.179,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "fauna para garantizar el libre tr\u00e1nsito",
            "start": 1110.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "de animales y plantas y con ello",
            "start": 1112.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "reconectar las zonas naturales",
            "start": 1115.32,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "fragmentadas",
            "start": 1117.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "su planeaci\u00f3n es una oportunidad para",
            "start": 1119.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "revertir y mitigar el impacto ambiental",
            "start": 1122.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "negativo en el sureste su construcci\u00f3n",
            "start": 1123.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requerir\u00e1 la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 1127.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "instituciones gubernamentales de",
            "start": 1128.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "distintos niveles de gobierno as\u00ed como",
            "start": 1130.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el trabajo conjunto con acad\u00e9micos",
            "start": 1133.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empresarios y las propias comunidades a",
            "start": 1135.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "partir de estudios cient\u00edficos",
            "start": 1138.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n territorial y procesos",
            "start": 1140.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "participativos el tren maya lograr\u00e1",
            "start": 1143.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo social econ\u00f3mico",
            "start": 1146.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "territorial regional y urbano del",
            "start": 1149.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sureste mexicano",
            "start": 1152.41,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso el tren maya m\u00e1s que un tren es",
            "start": 1154.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo integral para el",
            "start": 1158.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 1160.25,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1165.68,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "como habitante aqu\u00ed de calakmul me",
            "start": 1168.419,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que mejorar\u00e1 las",
            "start": 1170.489,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infraestructuras que ya existen mi",
            "start": 1172.379,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajo con las abejas no solamente es",
            "start": 1174.809,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo econ\u00f3mico cambio emocional llegar a",
            "start": 1176.909,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nivel y con ario y llegar a mi apiario y",
            "start": 1179.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ver que est\u00e1n bien con la llegada del",
            "start": 1181.679,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tren maya podr\u00edamos nosotros como",
            "start": 1185.22,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "productores vender mejor nuestra miel",
            "start": 1187.109,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "por lo tanto vamos a tener la",
            "start": 1189.149,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "oportunidad de mejorar nuestra calidad",
            "start": 1190.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 1192.239,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1194.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "soy artesano elegido 29 toda la gente",
            "start": 1198.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conoce lo que hace 20 de noviembre",
            "start": 1202.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de que el mercado",
            "start": 1205.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es amplio como antes a\u00f1os",
            "start": 1207.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda es un reto el tren maya es una",
            "start": 1209.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n que lo vemos nosotros como un",
            "start": 1213.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n para que nosotros podamos dar a",
            "start": 1215.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conocer y comercializar nuestros",
            "start": 1218.41,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 1220.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1220.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ahorita est\u00e1 pasando por una",
            "start": 1224.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "crisis de falta de turismo el tren maya",
            "start": 1227.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos de albert beneficios de atraer",
            "start": 1230.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "turistas nacionales for\u00e1neos y nos va a",
            "start": 1233.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "traer pues divisas",
            "start": 1236.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nosotros como inversionistas le damos al",
            "start": 1238.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "color trabajo en tren nos va a ser m\u00e1s",
            "start": 1241.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuertes para darle m\u00e1s trabajo a la",
            "start": 1243.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1246.69,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1250.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mucha gente depend\u00eda del trabajo de que",
            "start": 1251.789,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quien ferrocarriles que esto era",
            "start": 1255.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un patrimonio hay para nuestros hijos y",
            "start": 1257.549,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo eso no se aprob\u00f3 con la",
            "start": 1260.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles el",
            "start": 1262.529,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tren maya moore a venir a darle buena",
            "start": 1265.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "madurez para traer beneficios y fuentes",
            "start": 1268.249,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de empleo va a mejorar la calidad de",
            "start": 1271.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vida de la gente",
            "start": 1274.169,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1275.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en adelante y tiempo de los siguientes",
            "start": 1283.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "line",
            "start": 1285.53,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el proceso de consulta ya se inicia",
            "start": 1288.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "formalmente el d\u00eda de hoy",
            "start": 1290.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es muy importante comentarles que hemos",
            "start": 1294.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "durante pr\u00e1cticamente un a\u00f1o tienen",
            "start": 1298.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples reuniones en la zona ha habido",
            "start": 1301.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reuniones con acad\u00e9micos con",
            "start": 1304.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "universidades con gremios con",
            "start": 1306.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estudiantes con comunidades",
            "start": 1308.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con grupos de toda",
            "start": 1310.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "\u00edndole con ongs a lo largo de todos",
            "start": 1314.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos todo este tiempo o sea haya habido",
            "start": 1317.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un proceso preliminar e informal se",
            "start": 1319.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir pero si ha habido desde un",
            "start": 1322.01,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "principio desde hace mucho tiempo",
            "start": 1323.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contacto como unidades hemos recogido",
            "start": 1325.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "opiniones en los vertidos cu\u00e1les han",
            "start": 1327.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sido las intenciones durante todo este",
            "start": 1329.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1331.4,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como ustedes podr\u00e1n ver en nuestros",
            "start": 1333.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "derechos de v\u00eda existentes v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 1335.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n el\u00e9ctrica arteras es",
            "start": 1339.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde funcio fundamentar a todo esto se",
            "start": 1341.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estima de inversi\u00f3n total de 120 mil",
            "start": 1343.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "millones de pesos como ya se ha estado",
            "start": 1345.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "avisando y estamos hablando una",
            "start": 1347.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 12 millones de habitantes y",
            "start": 1349.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en una zona que llegan aproximadamente",
            "start": 1352.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "17 millones de turistas al a\u00f1o el tema",
            "start": 1354.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya como insistimos es una oportunidad",
            "start": 1357.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para saldar la deuda hist\u00f3rica del pa\u00eds",
            "start": 1359.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "con el sureste de m\u00e9xico",
            "start": 1361.97,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y los factores fundamentales es el",
            "start": 1366.41,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial",
            "start": 1368.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si es para llevar a cabo procesos de",
            "start": 1371.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n con participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1373.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "privilegiar el respeto al medio ambiente",
            "start": 1375.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y la inclusi\u00f3n social promover un modelo",
            "start": 1377.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de desarrollo territorio equilibrado y",
            "start": 1380.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sostenible para conectar las comunidades",
            "start": 1382.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de espacio p\u00fablico",
            "start": 1384.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y a la movilidad genera oportunidades",
            "start": 1387.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equitativas para las comunidades",
            "start": 1389.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en cuanto al medio ambiente es utilizar",
            "start": 1393.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los derechos existentes aplicar",
            "start": 1395.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programas como sembrando vida construir",
            "start": 1397.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "paz la fauna y proteger los corredores",
            "start": 1400.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos proteger los recursos",
            "start": 1401.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos y acu\u00edferos en particular se",
            "start": 1403.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "note si r\u00edos subterr\u00e1neos respetar las",
            "start": 1406.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reservas ambientales implementar",
            "start": 1409.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sistemas de alerta soberan\u00eda para",
            "start": 1411.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la fauna",
            "start": 1413.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en cuanto al desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1416.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "integrar a las comunidades a cadenas",
            "start": 1417.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "productivas y generar valor agregado a",
            "start": 1419.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sus productos incorpora a peque\u00f1os",
            "start": 1422.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "productores del campo a nuevos mercados",
            "start": 1424.95,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "reducir los costos de transportaci\u00f3n",
            "start": 1427.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aumentar la conectividad digital",
            "start": 1429.919,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "facilita el acceso a los mercados",
            "start": 1432.62,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "laborales y generar nuevos portones",
            "start": 1434.549,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 1436.71,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en cuanto al patrimonio cultural",
            "start": 1438.919,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "respetar y promover las tradiciones y",
            "start": 1440.389,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "expresiones de que identifican a los",
            "start": 1442.549,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblos originarios facilitar el acceso",
            "start": 1444.35,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a m\u00faltiples zonas de arqueol\u00f3gicas y",
            "start": 1447.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poblaciones de valor tur\u00edstico impulsar",
            "start": 1450.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de rutas gastron\u00f3micas y",
            "start": 1452.899,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "artesanales promover pr\u00e1cticas",
            "start": 1454.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sustentables y formas alternativas de",
            "start": 1456.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "turismo redistribuir los flujos",
            "start": 1458.899,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos por toda la regi\u00f3n",
            "start": 1460.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ahora yo le pedir\u00e9 aqu\u00ed para que",
            "start": 1463.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escribiera este aqu\u00ed a la subsecretaria",
            "start": 1465.919,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "diana que nos hicieron un resumen de los",
            "start": 1469.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "trabajos que viene coordinando",
            "start": 1471.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos en esta ocasi\u00f3n el",
            "start": 1477.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proceso de consulta para el proyecto de",
            "start": 1480.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tren maya se va a componer tanto de un",
            "start": 1483.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejercicio participativo como de una",
            "start": 1484.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "consulta ind\u00edgena en este caso convocan",
            "start": 1487.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y organizan tanto fonatur el impi y",
            "start": 1491.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en cuanto al objeto del",
            "start": 1493.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejercicio participativo se busca",
            "start": 1496.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "promover la participaci\u00f3n ciudadana con",
            "start": 1498.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n adecuada oportuna y",
            "start": 1500.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accesible con respecto a este proyecto y",
            "start": 1503.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desde luego fortalecer como lo coment\u00f3",
            "start": 1506.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el presidente la democracia",
            "start": 1509.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participativa y generar estos consensos",
            "start": 1510.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y cohesi\u00f3n social en toda la zona para",
            "start": 1513.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ello previo a la jornada",
            "start": 1516.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a realizar brigadas informativas",
            "start": 1518.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para sensibilizar a la poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 1520.32,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la importancia de su participaci\u00f3n y",
            "start": 1523.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "proporcionarle informaci\u00f3n del proyecto",
            "start": 1525.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el 15 de diciembre del presente a\u00f1o se",
            "start": 1527.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "van a instalar m\u00f3dulos de participaci\u00f3n",
            "start": 1530.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ciudadana en los estados de chiapas",
            "start": 1532.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 1534.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para recibir esta participaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 1537.52,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de casillas en la que pueden expresarse",
            "start": 1541.33,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estas casillas van a funcionar en un",
            "start": 1544.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "horario de 8 de la ma\u00f1ana a 18 horas y",
            "start": 1547.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los m\u00f3dulos se van a instalar en los",
            "start": 1550.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "municipios directamente involucrados en",
            "start": 1552.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el trazo de la v\u00eda del tren ellos ser\u00edan",
            "start": 1555.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los municipios que participar\u00edan y la",
            "start": 1557.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n espec\u00edfica la vamos a",
            "start": 1559.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "difundir a trav\u00e9s de una p\u00e1gina en",
            "start": 1562.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "internet que es www participaci\u00f3n social",
            "start": 1565.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "punto gob.mx en su momento vamos a",
            "start": 1568.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "establecer ah\u00ed la metodolog\u00eda que se va",
            "start": 1571.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a utilizar para determinar la ubicaci\u00f3n",
            "start": 1574.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de los m\u00f3dulos el n\u00famero de boletas la",
            "start": 1576.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "forma de identificaci\u00f3n de las personas",
            "start": 1578.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "participantes y esa metodolog\u00eda va a",
            "start": 1580.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "explicar los criterios como la poblaci\u00f3n",
            "start": 1583.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el padr\u00f3n la accesibilidad y la",
            "start": 1586.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viabilidad de todo esto tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1588.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poner toda la informaci\u00f3n del proyecto",
            "start": 1592.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que cualquier persona pueda",
            "start": 1595.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consultarla y de esta manera ir",
            "start": 1597.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fortaleciendo tambi\u00e9n toda la cuesti\u00f3n",
            "start": 1599.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la transparencia y rendici\u00f3n de",
            "start": 1601.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cuentas que hemos llevado a cabo en",
            "start": 1602.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todos los procesos de consulta y",
            "start": 1604.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ejercicios participativos durante este",
            "start": 1605.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de gobierno gracias ahora",
            "start": 1608.09,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "escuchar adelfo regino con el tema de",
            "start": 1610.279,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las consultas ind\u00edgenas",
            "start": 1613.099,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "imagen ep reuters",
            "start": 1623.8,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos de",
            "start": 1627.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n con su",
            "start": 1630.289,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1632.899,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "tal como ya lo ha anunciado aqu\u00ed el",
            "start": 1635.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons y la",
            "start": 1638.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subsecretaria diana \u00e1lvarez en",
            "start": 1641.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "complemento a esta jornada de",
            "start": 1644.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana de manera",
            "start": 1647.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica se va a realizar la consulta",
            "start": 1649.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que como ustedes saben esto as\u00ed",
            "start": 1653.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en las leyes",
            "start": 1657.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "particularmente en el convenio 169 de la",
            "start": 1658.74,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "oit sobre pueblos ind\u00edgenas y a este",
            "start": 1662.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "respecto se ha definido el objeto de",
            "start": 1666.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta consulta que consistir\u00e1",
            "start": 1670.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en tener un di\u00e1logo",
            "start": 1673.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "directo con las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1676.62,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ubicadas en el trayecto del",
            "start": 1680.74,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "proyecto de desarrollo del tren maya y",
            "start": 1685.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto con la finalidad de que podamos",
            "start": 1689.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construir los acuerdos para que puedan",
            "start": 1692.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participar las comunidades y en un tema",
            "start": 1694.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tan importante como es la cuesti\u00f3n de",
            "start": 1697.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los beneficios justos",
            "start": 1700.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y equitativos que puedan derivar que un",
            "start": 1702.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "proyecto tan importante como el que ha",
            "start": 1704.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sido descrito en cuanto a los sujetos de",
            "start": 1706.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la consulta esto como ya ha sido dicho",
            "start": 1709.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or presidente va dirigido",
            "start": 1712.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a las comunidades",
            "start": 1715.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y estaremos convocando a sus",
            "start": 1716.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades e instituciones",
            "start": 1719.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "representativas fundamentalmente a los",
            "start": 1721.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comisarios municipales a las autoridades",
            "start": 1724.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejidales y comunales a las autoridades",
            "start": 1727.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tradicionales ustedes saben que en la",
            "start": 1730.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zona maya particularmente hay un sistema",
            "start": 1733.39,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de cargos asociado pues a \u00e9sta",
            "start": 1736.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "forma de organizaci\u00f3n tradicional que",
            "start": 1741.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen las comunidades hemos ubicado",
            "start": 1744.1,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "alrededor de 3.425 localidades ind\u00edgenas",
            "start": 1747.1,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de un 40% y m\u00e1s de poblaci\u00f3n",
            "start": 1752.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que son los destinatarios de",
            "start": 1756.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este proceso de consulta y como ha sido",
            "start": 1760.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dicho pues esta consulta ser\u00e1 realizada",
            "start": 1763.39,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con fonatur que es la",
            "start": 1766.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridad responsable del proyecto con",
            "start": 1769.179,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion que en este",
            "start": 1771.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caso fungir\u00e1 como \u00f3rgano garante y el",
            "start": 1773.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1776.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que fungir\u00e1 como \u00f3rgano",
            "start": 1777.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en cuanto a las etapas de la",
            "start": 1780.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consulta como ha sido dicho aqu\u00ed por el",
            "start": 1782.95,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "arquitecto rogelio jim\u00e9nez hemos",
            "start": 1784.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "realizado una serie de actos previos",
            "start": 1787.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recorridos reuniones en particular se ha",
            "start": 1789.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "elaborado un protocolo de consulta que",
            "start": 1791.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es el que va a sustentar todo este",
            "start": 1794.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proceso y tambi\u00e9n se ha hecho un",
            "start": 1796.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ejercicio de regionalizaci\u00f3n para ubicar",
            "start": 1798.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las 15 sedes de",
            "start": 1801.3,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "las asambleas con el mismo n\u00famero que",
            "start": 1804.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n realizadas en este proceso de",
            "start": 1807.429,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "consulta vamos en una primera etapa como",
            "start": 1810.01,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "lo dice el arquitecto rogelio hoy se",
            "start": 1813.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inicia formalmente el proceso con la",
            "start": 1815.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de la convocatoria en el",
            "start": 1818.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n vamos a",
            "start": 1820.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "difundir la informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 1823.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proyecto por todos los medios en nuestro",
            "start": 1825.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "caso en el instituto nacional de los",
            "start": 1827.679,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas tenemos tres",
            "start": 1830.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "radiodifusoras culturales ind\u00edgenas",
            "start": 1831.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ubicados en peto en felipe carrillo",
            "start": 1833.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puerto y en escurrir ah\u00ed estaremos pues",
            "start": 1835.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "difundiendo y se realizar\u00e1n a fines de",
            "start": 1839.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mes el d\u00eda 29 y 30 de noviembre 15",
            "start": 1842.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asambleas informativas en un primer",
            "start": 1846.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "momento despu\u00e9s las comunidades pues",
            "start": 1849.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reflexionar\u00e1n la informaci\u00f3n que se les",
            "start": 1852.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "proporcione en sus reuniones en sus",
            "start": 1854.77,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "asambleas respectivas y un tercer",
            "start": 1857.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "momento ser\u00e1 ya la asamblea consultiva",
            "start": 1860.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que se realizar\u00e1 el d\u00eda 14 y 15 de",
            "start": 1863.61,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "diciembre esto esta \u00faltima fecha",
            "start": 1868.0,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "con el ejercicio de participaci\u00f3n",
            "start": 1871.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudadana coordinada por la",
            "start": 1873.149,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "subsecretaria diana \u00e1lvarez y al final",
            "start": 1876.039,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguramente en las asambleas pues sabr\u00e1n",
            "start": 1878.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "se definir\u00e1n mecanismos de seguimiento",
            "start": 1881.649,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1n definidos por las propias",
            "start": 1883.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "autoridades participantes quisiera en",
            "start": 1887.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "este momento anunciar las sedes en",
            "start": 1891.309,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "particular las sedes que se estar\u00e1n est\u00e9",
            "start": 1894.82,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "estableciendo estas quince sedes",
            "start": 1898.2,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "las 5 entidades federativas en el caso",
            "start": 1901.789,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de chiapas hemos definido como se de",
            "start": 1905.149,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "palenque donde acudir\u00e1 el pueblo",
            "start": 1907.549,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena chol tzeltal en la asamblea",
            "start": 1909.919,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "informativa ser\u00e1 el 29 de noviembre de",
            "start": 1912.879,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y la asamblea consultiva el 14",
            "start": 1916.609,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de diciembre en tabasco hemos definido",
            "start": 1919.999,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenosique donde estar\u00e1 acudiendo",
            "start": 1922.94,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunidades pertenecientes al pueblo",
            "start": 1925.249,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "celta al sol y toxic el d\u00eda 30 de",
            "start": 1927.259,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "noviembre ser\u00e1 la asamblea informativa y",
            "start": 1930.619,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el 15 de diciembre la asamblea",
            "start": 1933.139,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consultiva en campeche van a ser cuatro",
            "start": 1934.999,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sedes enescu hill calakmul donde estar\u00e1",
            "start": 1937.999,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el kun donde estar\u00e1 presente comunidades",
            "start": 1941.779,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pertenecientes al al pueblo maya",
            "start": 1945.499,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "peninsular y sol y otros pueblos",
            "start": 1947.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas asentados en el sur de",
            "start": 1949.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "campeche ser\u00e1 la asamblea la primera",
            "start": 1951.71,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "asamblea el 30 de noviembre y la segunda",
            "start": 1954.83,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el 15 de diciembre en don samuel",
            "start": 1956.629,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega tambi\u00e9n",
            "start": 1959.869,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "la primera asamblea ser\u00e1 el 30 de",
            "start": 1962.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "noviembre y la segunda el 15 de",
            "start": 1964.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diciembre en felipe carrillo puerto",
            "start": 1966.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "champot\u00f3n esto del lado de campeche",
            "start": 1969.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque hay otro felipe carrillo puerto",
            "start": 1972.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por el lado de quintana roo",
            "start": 1973.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la asamblea informativa el 30 de",
            "start": 1975.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "noviembre y el 15 de diciembre la",
            "start": 1978.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "asamblea consultiva en tenabo ser\u00e1 la",
            "start": 1981.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "asamblea informativa el 29 de noviembre",
            "start": 1985.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y la consultiva el 14 de diciembre en",
            "start": 1988.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n haremos 5",
            "start": 1992.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "asambleas regionales",
            "start": 1995.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se han definido cinco sedes la primera",
            "start": 1998.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 en este fin un el d\u00eda 29 de",
            "start": 2000.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "noviembre la asamblea informativa y el",
            "start": 2004.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "14 de diciembre la asamblea consultiva",
            "start": 2007.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en chichimil\u00e1 el 29 de noviembre la",
            "start": 2009.36,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "asamblea informativa y el 14 de",
            "start": 2013.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diciembre en la asamblea consultiva en",
            "start": 2016.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tunk\u00e1s municipio del mismo nombre \u00e9ste",
            "start": 2020.08,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la asamblea informativa el 29 de",
            "start": 2023.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "noviembre y el 14 de diciembre la",
            "start": 2025.809,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "asamblea consultiva en tixpehual",
            "start": 2028.779,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipio el mismo nombre la asamblea",
            "start": 2032.25,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "informativa ser\u00e1 el 29 de noviembre y el",
            "start": 2035.049,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "14 de diciembre la asamblea consultiva y",
            "start": 2037.899,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enmarcan un municipio del mismo nombre",
            "start": 2041.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 29 de noviembre la asamblea",
            "start": 2044.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "informativa y el 14 de diciembre la",
            "start": 2047.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "asamblea consultiva en el caso de",
            "start": 2050.679,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "quintana roo hemos definido cuatro sedes",
            "start": 2053.679,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el primero de ellos en reforma va a",
            "start": 2056.05,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "calar la asamblea informativa ser\u00e1 el 30",
            "start": 2058.629,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "de noviembre",
            "start": 2061.629,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "en la asamblea consultiva el 15 de",
            "start": 2063.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diciembre en surja municipio de oth\u00f3n p",
            "start": 2065.45,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "blanco en la fase informal la asamblea",
            "start": 2068.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre y la",
            "start": 2071.329,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "asamblea consultiva el 15 de diciembre",
            "start": 2073.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en su f\u00e1cil",
            "start": 2076.72,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto y la asamblea",
            "start": 2080.54,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre y la",
            "start": 2084.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asamblea consultiva el 15 de diciembre y",
            "start": 2086.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "finalmente en ese mismo estado de",
            "start": 2089.24,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quintana roo en cova tulum la asamblea",
            "start": 2091.55,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre y la",
            "start": 2094.129,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "consultiva el 15 de diciembre",
            "start": 2097.099,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "estos son pues las sedes de las",
            "start": 2100.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asambleas de las 15 asambleas que se",
            "start": 2102.89,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n realizando en estas cinco",
            "start": 2105.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entidades federativas ustedes podr\u00e1n",
            "start": 2108.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "consultarlo en un momento m\u00e1s en las",
            "start": 2110.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas del gobierno de mexico del",
            "start": 2113.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "gobierno en la rep\u00fablica quiero decirles",
            "start": 2116.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que este documento hoy lo",
            "start": 2119.119,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "estamos presentando tanto en su versi\u00f3n",
            "start": 2122.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en castellano como en maya hemos",
            "start": 2125.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "traducido estos documentos",
            "start": 2128.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para que puedan ser conocidos",
            "start": 2129.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ampliamente por toda la poblaci\u00f3n y se",
            "start": 2131.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pueda tener una participaci\u00f3n plena y",
            "start": 2135.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "efectiva por parte de nuestras",
            "start": 2138.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidades y tambi\u00e9n por parte de la",
            "start": 2140.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda quisiera finalizar mi",
            "start": 2142.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n pues estoy diciendo que",
            "start": 2144.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta ser\u00e1 seguramente una jornada",
            "start": 2147.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica in\u00e9dita porque no hay en la",
            "start": 2149.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds este pues un",
            "start": 2151.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejercicio de esta naturaleza en donde",
            "start": 2154.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por un lado se realiza una consulta",
            "start": 2157.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudadana dirigido a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2159.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ubicada en el trayecto del proyecto y",
            "start": 2161.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por el otro lado una consulta espec\u00edfica",
            "start": 2165.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas que ah\u00ed",
            "start": 2167.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "viven de modo que pues nosotros",
            "start": 2169.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esperamos que puedan participar la",
            "start": 2171.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda puedan participar nuestras",
            "start": 2175.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "autoridades municipales comunitarias y",
            "start": 2177.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tradicionales y que podamos cumplir con",
            "start": 2179.9,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito que hoy",
            "start": 2182.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado el se\u00f1or presente en la",
            "start": 2185.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de cumplir la ley pero tambi\u00e9n",
            "start": 2187.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este deseo este anhelo de nuestro pueblo",
            "start": 2189.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de un gobierno que mande obedeciendo de",
            "start": 2192.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un gobierno que atienda el mandato",
            "start": 2196.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "soberano de la ciudadan\u00eda muchas gracias",
            "start": 2199.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "solamente enfatizar con un plano que",
            "start": 2207.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos de la que ustedes tomen m\u00e1s en",
            "start": 2209.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la escala de las distancias lo que",
            "start": 2212.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "significa este esfuerzo se ha venido",
            "start": 2215.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajando aqu\u00ed tenemos los municipios",
            "start": 2217.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "son 40 municipios que se tocan el",
            "start": 2220.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recorrido del tren maya vale la pena",
            "start": 2224.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "indicarles y toda la parte anterior",
            "start": 2227.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alguna imagen interior que es pronto",
            "start": 2230.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estos ser\u00e1n los seguidos",
            "start": 2232.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que son 160 kilos pero aqu\u00ed lo que",
            "start": 2236.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queremos enfatizar es la serie de puntos",
            "start": 2239.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que va tocando que inicia el recorrido",
            "start": 2241.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en palenque que es",
            "start": 2243.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde siempre hemos tomado como punto de",
            "start": 2245.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "partida aunque evidentemente hay el",
            "start": 2248.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recorrido fundamental que tendr\u00e1 el",
            "start": 2251.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "turismo es a partir de canc\u00fan que son en",
            "start": 2253.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "marcha turistas se recibe pero el",
            "start": 2256.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recorrido va por toda la zona de chiapas",
            "start": 2259.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "chiapas es pr\u00e1cticamente adem\u00e1s son dos",
            "start": 2262.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dos municipios palenque y la libertad de",
            "start": 2266.789,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "igual manera en son tres en tabasco en",
            "start": 2270.809,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tabasco hay un punto fundamental que es",
            "start": 2274.769,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "boca el cerro donde se estar\u00e1 ubicando",
            "start": 2276.66,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una de las estaciones importantes y esto",
            "start": 2278.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 programa un programa estatal que se",
            "start": 2281.219,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "llama r\u00edos mayas que est\u00e1 promoviendo",
            "start": 2283.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actualmente el gobernador con la gente",
            "start": 2285.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de turismo ya de ah\u00ed pasar\u00edamos hacia la",
            "start": 2287.459,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "zona de balanc\u00e1n donde en el triunfo de",
            "start": 2289.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "balanc\u00e1n habr\u00eda ya una estaci\u00f3n pasamos",
            "start": 2293.759,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el rumbo hacia all\u00e1 entrando a campeche",
            "start": 2296.519,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y nos pasar\u00edamos por candelaria cruzado",
            "start": 2299.509,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "r\u00edo san pedro",
            "start": 2303.929,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vamos llegamos hasta es c\u00e1rcel que es en",
            "start": 2305.069,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "punto vital que ese punto de whitby",
            "start": 2307.919,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "burke acci\u00f3n donde salen las dos l\u00edneas",
            "start": 2310.439,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una hacia el norte hacia la ciudad de",
            "start": 2313.109,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "campeche es la capital y tenemos todo un",
            "start": 2315.569,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recorrido importante en estas antiguas",
            "start": 2318.419,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "regiones donde exist\u00eda ya tren de",
            "start": 2321.269,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "campeche es la parte mental acosta nos",
            "start": 2325.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lanzamos a ser hacia m\u00e9rida",
            "start": 2327.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "obviamente pasaron por m\u00e1s que nunca que",
            "start": 2330.419,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "ni antes interruptor",
            "start": 2332.309,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "campechano en m\u00e9rida hay un libramiento",
            "start": 2333.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entre el tren a medias o entra por la",
            "start": 2338.42,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "parte oriente que estamos viendo y est\u00e1",
            "start": 2340.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como entrar sin que estorbe el",
            "start": 2342.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "crecimiento de la ciudad y de ah\u00ed",
            "start": 2344.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salimos directamente izamal de izamal",
            "start": 2346.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos hacia chich\u00e9n itz\u00e1 y all\u00ed hay un",
            "start": 2350.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cambio del a trav\u00e9s del tradicional",
            "start": 2353.82,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recorrido y lo volvemos a tomar para",
            "start": 2355.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llegar a valladolid que son estos",
            "start": 2357.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblos fundamentalmente tur\u00edsticos en",
            "start": 2359.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "chich\u00e9n itz\u00e1 va a ser muy importante",
            "start": 2361.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generar un nuevo centro de atracci\u00f3n",
            "start": 2363.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para turistas para relatos los problemas",
            "start": 2366.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que existen con la zona arqueol\u00f3gica de",
            "start": 2367.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los ambulantes",
            "start": 2369.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "existe de valladolid nos vamos por los",
            "start": 2372.58,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "derechos de v\u00eda tanto de la l\u00ednea",
            "start": 2375.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica como de carretera rumbo a cova",
            "start": 2377.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed les comento que se acuerdan que",
            "start": 2380.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hubo un cambio hace unos meses que se",
            "start": 2383.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 originalmente iba a ir de",
            "start": 2385.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "valladolid de canc\u00fan ahora nos ahorramos",
            "start": 2387.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "70 kil\u00f3metros y nos fuimos de vaya a",
            "start": 2390.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abrir hacia cova e incluimos a kovak es",
            "start": 2392.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un punto muy importante que un gran",
            "start": 2395.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "potencial de visita tur\u00edstica y de cova",
            "start": 2397.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos vamos hacia tulum y ah\u00ed tenemos dos",
            "start": 2400.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "opciones subir hacia el corredor m\u00e1s",
            "start": 2402.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rentable se puede decir que se corre de",
            "start": 2406.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "red de canc\u00fan en los estudios nos han",
            "start": 2408.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "indicado que el corredor canc\u00fan tulum es",
            "start": 2411.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "doble v\u00eda pero tambi\u00e9n recomiendan",
            "start": 2413.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestros especialistas que de canc\u00fan",
            "start": 2416.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "brawn de toulon a m\u00e9rida sea tambi\u00e9n",
            "start": 2418.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doble v\u00eda si hay condiciones de mercado",
            "start": 2421.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para eso para esos dos proyectos y de",
            "start": 2423.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tulum y obviamente pasados por el play",
            "start": 2425.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el carnet pasados por puerto morelos y",
            "start": 2428.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "llegamos a una estaci\u00f3n afuera del",
            "start": 2431.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aeropuerto de campus",
            "start": 2434.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n es coordinarse con el",
            "start": 2437.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobierno estado con un programa de",
            "start": 2439.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "penetraci\u00f3n un sistema de transporte",
            "start": 2441.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacia el interior de la ciudad de canc\u00fan",
            "start": 2443.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y en la zona hotelera regreso a tulum y",
            "start": 2445.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de tour - vamos hacia el sur - vamos",
            "start": 2448.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hacia el ejido pero hacia el municipio",
            "start": 2450.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de carrillo puerto toda esta zona es una",
            "start": 2454.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "zona que tiene gran potencia es se puede",
            "start": 2457.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "decir que las no tocamos en esta parte",
            "start": 2459.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para nada el estero que es la reserva",
            "start": 2462.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cercana y nos vamos dirigi\u00e9ndose al sur",
            "start": 2464.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacia bacalar en bacalar como ustedes",
            "start": 2467.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "saben es una laguna bell\u00edsima que est\u00e1n",
            "start": 2470.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahorita con una cierta presi\u00f3n que",
            "start": 2474.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estamos tratando que el ordenamiento",
            "start": 2475.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "territorial va a calar nos ayude a crear",
            "start": 2477.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un ordenamiento que ya no se presenten",
            "start": 2479.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los des\u00f3rdenes que han pasado en la",
            "start": 2481.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "riviera maya conforme al crecimiento",
            "start": 2483.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 2486.4,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "entonces en bakar\u00e1 estamos trabajando",
            "start": 2487.69,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "con tres seguidos para ver d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 2488.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s asequible llegando ac\u00e1 a",
            "start": 2490.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bacalar nos lanzamos hacia chetumal el",
            "start": 2492.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recorrido de 10 kil\u00f3metros 12 kil\u00f3metros",
            "start": 2495.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para llegar pr\u00e1cticamente a la zona del",
            "start": 2497.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aeropuerto donde se pretende crear una",
            "start": 2500.89,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 2502.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aprovechando lo de las 20 km de zona",
            "start": 2504.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "libre y de ah\u00ed de nuevo hacia el",
            "start": 2507.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poniente hacia el municipio de calakmul",
            "start": 2510.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en campeche donde estamos pasando",
            "start": 2513.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestros de las regiones m\u00e1s importancia",
            "start": 2516.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rmino de potencial para que el",
            "start": 2518.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sepa que el acnur es una ciudad",
            "start": 2521.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "maya tan grande o m\u00e1s grande que",
            "start": 2524.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "teotihuac\u00e1n es una ciudad important\u00edsima",
            "start": 2527.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en medio de una gran reserva de la",
            "start": 2529.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bi\u00f3sfera y existe es que aqu\u00ed pasamos",
            "start": 2532.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precisamente al lado de la carretera y",
            "start": 2534.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tratar de que con la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2537.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunos pasos de fauna reconectar la",
            "start": 2539.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "parte sur y norte de la reserva de la",
            "start": 2541.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bi\u00f3sfera",
            "start": 2543.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y finalmente pasar al llegar de nuevo a",
            "start": 2544.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este es casi nos quer\u00eda darles este",
            "start": 2548.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resumen si quieren as\u00ed pasamos a ver las",
            "start": 2550.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otras im\u00e1genes aqu\u00ed las 40 los 40",
            "start": 2552.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "municipios la siguiente forma pero aqu\u00ed",
            "start": 2555.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es un poco el detalle ya la escala aqu\u00ed",
            "start": 2559.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos dando el ejemplo de valladolid y",
            "start": 2561.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n distribuir las comunidades",
            "start": 2563.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cada municipio sabe cu\u00e1l es el n\u00famero de",
            "start": 2565.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades ya estos este bajo la la",
            "start": 2567.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "directriz de del impi se va definiendo",
            "start": 2570.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como sigue atacando a cada comunidad que",
            "start": 2572.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenga la debida representatividad esto",
            "start": 2575.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "va a grandes rasgos es es lo que quer\u00eda",
            "start": 2578.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "comentaros gracias",
            "start": 2580.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues esto es en",
            "start": 2585.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "creo que no hay precedente",
            "start": 2587.859,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de una consulta as\u00ed",
            "start": 2592.539,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2597.5,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan las obras y para cumplir con",
            "start": 2599.569,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "el expediente luego se hac\u00eda la consulta",
            "start": 2603.849,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "ya cuando estaban hechas las obras",
            "start": 2609.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ahora",
            "start": 2613.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "padeciendo de eso de muchas obras que se",
            "start": 2616.89,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hicieron sin consulta por la fuerza",
            "start": 2620.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2625.15,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se terminan las obras",
            "start": 2627.83,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero no podemos",
            "start": 2630.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "operarlas",
            "start": 2634.759,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "no pueden funcionar las plantas",
            "start": 2636.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2640.81,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2641.73,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "hubo imposici\u00f3n",
            "start": 2642.95,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de los a\u00f1os 50 de los",
            "start": 2645.839,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 60",
            "start": 2649.619,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de los 70 de los 80",
            "start": 2651.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de los tiempos recientes el periodo",
            "start": 2656.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2659.05,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 2665.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se dijo en el terreno de lo",
            "start": 2668.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito iniciando un proceso democr\u00e1tico",
            "start": 2670.88,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una consulta que se sepa",
            "start": 2674.619,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "vinculatoria",
            "start": 2679.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa eso",
            "start": 2685.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2688.13,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se va a respetar la voluntad",
            "start": 2690.07,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 2693.809,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si la gente dice si vamos",
            "start": 2699.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya tenemos los estudios t\u00e9cnicos",
            "start": 2705.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y lanzamos",
            "start": 2708.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la convocatoria para la construcci\u00f3n",
            "start": 2711.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n los recursos disponibles",
            "start": 2714.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para el inicio",
            "start": 2718.22,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2721.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "previsto en el presupuesto de que no",
            "start": 2723.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "falten",
            "start": 2726.089,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios",
            "start": 2727.47,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "si la gente dice no",
            "start": 2732.369,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 2735.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed llegamos",
            "start": 2737.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 2740.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque lo hacemos as\u00ed por la democracia",
            "start": 2745.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 2749.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque le tenemos mucha confianza al",
            "start": 2751.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2755.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no les gustan mis adversarios que yo",
            "start": 2757.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 2760.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero yo creo que por eso lo repito y lo",
            "start": 2763.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "repito como no les gusta",
            "start": 2766.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de que el pueblo es sabio",
            "start": 2770.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene un instinto certero",
            "start": 2775.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ahora la gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 2780.44,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2786.63,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "la ventaja de las redes sociales de los",
            "start": 2789.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "medios convencionales tambi\u00e9n hay m\u00e1s",
            "start": 2792.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todo tipo",
            "start": 2795.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se puede",
            "start": 2800.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 2803.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en beneficio de todos",
            "start": 2807.569,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "esta es la democracia participativa",
            "start": 2810.37,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "eso es lo que se va a llevar a cabo con",
            "start": 2813.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esta consulta estamos muy contentos",
            "start": 2817.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque pues nos llev\u00f3 tiempo",
            "start": 2821.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "preparar",
            "start": 2825.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los anteproyectos hablar con",
            "start": 2829.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2833.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ir aclarando tambi\u00e9n dudas",
            "start": 2837.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2841.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los interesados y lo vamos a seguir",
            "start": 2843.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2847.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por eso toda esta informaci\u00f3n va",
            "start": 2849.29,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "subirse a una p\u00e1gina",
            "start": 2854.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que se conozca",
            "start": 2859.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detalle",
            "start": 2862.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inform\u00f3 que originalmente",
            "start": 2865.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos pensado",
            "start": 2868.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2870.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se iba",
            "start": 2873.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "potenciar un mecanismo",
            "start": 2875.589,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de financiamiento",
            "start": 2878.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iba a significar",
            "start": 2883.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito",
            "start": 2886.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no pagas",
            "start": 2889.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el tiempo la obra",
            "start": 2893.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y ahora se decidi\u00f3",
            "start": 2897.25,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que se haga con recursos propios no va a",
            "start": 2901.339,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ser deuda",
            "start": 2905.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2909.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque tenemos ahorros",
            "start": 2911.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "siempre he dicho",
            "start": 2914.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n hay que combatirla no",
            "start": 2917.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "solo por razones de \u00edndole moral",
            "start": 2919.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 2924.869,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se liberan fondos mucho dinero cuando no",
            "start": 2928.67,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2934.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 2935.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2939.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por no derrochar el dinero del",
            "start": 2942.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2946.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por no permitir los lujos en el gobierno",
            "start": 2947.98,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "nos alcanza el presupuesto",
            "start": 2951.66,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2955.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2957.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los tiempos",
            "start": 2961.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el manejo de los tiempos porque hemos",
            "start": 2966.26,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hecho el compromiso de no iniciar",
            "start": 2968.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "nada que no podamos terminar en nuestro",
            "start": 2972.539,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 2977.099,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "aunque se est\u00e9 pensando que",
            "start": 2982.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el movimiento nuestro pueda continuar",
            "start": 2987.21,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "gobernando",
            "start": 2991.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no queremos eso",
            "start": 2992.829,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es terminar las obras",
            "start": 2996.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2999.089,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "nuestro mandato",
            "start": 3001.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se padece muchos",
            "start": 3006.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sufre",
            "start": 3013.87,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y cuesta",
            "start": 3016.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el reiniciar obras",
            "start": 3019.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el dejar obras a medias nosotros",
            "start": 3024.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "heredamos",
            "start": 3028.79,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cientos de obras de todo tipo",
            "start": 3031.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 3036.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el caso del tren toluca",
            "start": 3040.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ciudad m",
            "start": 3042.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que lo estimaron en 30 mil millones",
            "start": 3045.68,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "se han ejercido 60 mil millones",
            "start": 3051.78,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y para terminar lo necesitamos 30.000",
            "start": 3056.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones m\u00e1s",
            "start": 3060.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "te va a costar 90 mil millones y lo",
            "start": 3063.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 3066.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero toda esa tardanza",
            "start": 3069.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "significa ha significado incremento de",
            "start": 3073.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3076.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que hacer",
            "start": 3079.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "por responsabilidad porque all\u00ed se tiene",
            "start": 3082.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "e invertido dinero del presupuesto que",
            "start": 3089.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 3091.84,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y aqu\u00ed aprovecho ya que atr\u00e1s",
            "start": 3098.65,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del tema",
            "start": 3101.95,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3102.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y decirle con mucha claridad a los que",
            "start": 3104.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se han venido oponiendo a la",
            "start": 3106.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren",
            "start": 3110.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de toluca la ciudad de mexico que",
            "start": 3114.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3119.109,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 con sus demandas",
            "start": 3121.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 3128.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se pag\u00f3 el derecho de v\u00eda",
            "start": 3131.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para hablar claro",
            "start": 3136.079,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se puede probar",
            "start": 3140.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo que se ha destinado",
            "start": 3146.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a pagar afectaciones m\u00e1s",
            "start": 3150.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "otro tipo",
            "start": 3154.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de erogaciones",
            "start": 3157.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para mejorar",
            "start": 3160.79,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "las comunidades por donde pasa el tren",
            "start": 3163.589,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico",
            "start": 3166.619,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "esto lo digo",
            "start": 3169.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque no se va a permitir",
            "start": 3172.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la extorsi\u00f3n",
            "start": 3175.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el chantaje",
            "start": 3179.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque no es el dinero",
            "start": 3183.579,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de los funcionarios el dinero del",
            "start": 3186.63,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "presidente es el dinero del pueblo",
            "start": 3190.44,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 3196.069,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ay robadera en el gobierno",
            "start": 3197.98,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "no pueden decir es que si roban arriba",
            "start": 3201.45,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque nosotros no aprovechamos",
            "start": 3204.829,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de eso se termin\u00f3",
            "start": 3210.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y aplica a todos",
            "start": 3215.46,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3220.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "voy a parar una obra porque lo que",
            "start": 3223.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3227.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es que me des dinero",
            "start": 3228.95,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya no",
            "start": 3232.39,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 3235.269,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si no es gusto",
            "start": 3238.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3242.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y si no es legal",
            "start": 3244.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no hay dinero presupuesto",
            "start": 3246.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo en que est\u00e9",
            "start": 3252.39,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3256.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sacaba dinero del presupuesto",
            "start": 3258.97,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 3263.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero de todos hasta se dec\u00eda y",
            "start": 3266.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "t\u00fa porque cuidas el dinero del",
            "start": 3269.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presupuesto si no es tuyo",
            "start": 3271.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero entonces ah\u00ed cuidando",
            "start": 3275.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si no nos das aqu\u00ed nos quedamos pues ah\u00ed",
            "start": 3281.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se quedan",
            "start": 3284.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n lo que est\u00e1 sucediendo en la",
            "start": 3286.77,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara",
            "start": 3289.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se quedaron acostumbrados a las partidas",
            "start": 3291.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de noche",
            "start": 3295.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3298.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nada absolutamente que no se est\u00e9",
            "start": 3300.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cumpliendo en cuanto",
            "start": 3303.67,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la entrega de recursos a los gobiernos",
            "start": 3306.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estatales ya los gobiernos municipales",
            "start": 3309.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3313.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3315.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "al d\u00eda al corriente",
            "start": 3317.09,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es decir las particiones generales",
            "start": 3322.05,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no estamos entregando hasta en demas\u00eda",
            "start": 3326.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por adelantado todo lo que le",
            "start": 3330.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corresponde a los estados y todo lo que",
            "start": 3333.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "le corresponde a los municipios",
            "start": 3336.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley de",
            "start": 3341.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 3343.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 3349.0,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "para las organizaciones no",
            "start": 3351.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3358.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el presupuesto se tiene que destinar al",
            "start": 3360.549,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "pueblo y se tiene que entregar",
            "start": 3364.66,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios",
            "start": 3368.81,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sin intermediaci\u00f3n",
            "start": 3371.96,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "para eso es el gobierno",
            "start": 3375.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y es el gobierno del pueblo",
            "start": 3380.47,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho y lo repito",
            "start": 3388.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3392.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sacaban el presupuesto por unanimidad",
            "start": 3395.46,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "dice 500 diputados votando todos",
            "start": 3399.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por el presupuesto de todos los partidos",
            "start": 3407.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan",
            "start": 3411.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "era un mago garc\u00e9s",
            "start": 3414.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el que entonces era secretario de",
            "start": 3419.06,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hacienda tres a\u00f1os consecutivos",
            "start": 3421.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sacando el presupuesto la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 3431.079,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "presupuesto por unanimidad",
            "start": 3434.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues repart\u00edan",
            "start": 3440.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a manos llenas",
            "start": 3444.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 3446.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso no le llegaba nada al pueblo",
            "start": 3450.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una gran corrupci\u00f3n",
            "start": 3456.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "descarada",
            "start": 3458.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con noches",
            "start": 3462.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de 100",
            "start": 3465.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "yo voy a bajarte recursos",
            "start": 3466.95,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "aunque trabajas en bajar recursos",
            "start": 3471.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 un grupo",
            "start": 3476.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se dedicaba a eso",
            "start": 3480.079,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y por cada autorizaci\u00f3n",
            "start": 3484.339,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de hacienda un porcentaje",
            "start": 3489.29,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 3493.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 3497.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esto es el cambio",
            "start": 3501.68,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y ofrecemos disculpas",
            "start": 3504.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por todas las molestias",
            "start": 3508.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que la transformaci\u00f3n",
            "start": 3511.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 3514.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero la transformaci\u00f3n va",
            "start": 3516.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces en el caso del tren maya les",
            "start": 3519.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3522.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "queremos cumplir con todo el",
            "start": 3525.37,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procedimiento para terminarlo en tres",
            "start": 3527.05,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar cuatro a\u00f1os",
            "start": 3531.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para tenerlo",
            "start": 3539.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "concluido",
            "start": 3543.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vamos primero si se aprueba la consulta",
            "start": 3545.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "si se aprueba la construcci\u00f3n de \u00e9l",
            "start": 3549.53,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "train vamos a licitar",
            "start": 3554.54,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "las v\u00edas",
            "start": 3558.89,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la v\u00eda cerca",
            "start": 3564.549,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que desde luego modernizarse",
            "start": 3566.589,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se va por el derecho de v\u00eda",
            "start": 3569.729,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "del antiguo tren del sureste pues hay",
            "start": 3573.249,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "que hacer nuevos terraplenes son v\u00edas",
            "start": 3577.509,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los rieles",
            "start": 3581.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 3584.369,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y capacidad",
            "start": 3587.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y luego comprar",
            "start": 3590.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues los trenes",
            "start": 3596.64,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "todo el equipo rodante las estaciones ya",
            "start": 3601.54,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "tenemos un plan y",
            "start": 3605.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el proyecto se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 3609.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda b\u00e1sica del proyecto sin",
            "start": 3612.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "embargo te repito va a depender de lo",
            "start": 3615.53,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "que la gente decida sobre este asunto",
            "start": 3620.18,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "vamos a seguir m\u00e1s",
            "start": 3625.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es la convocatoria",
            "start": 3632.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3635.91,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "se firma",
            "start": 3637.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en maya",
            "start": 3640.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay una traducci\u00f3n al maya",
            "start": 3643.89,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es castellano y maya",
            "start": 3647.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3656.29,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3710.07,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3712.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno pues ya termin\u00f3 nuestra exposici\u00f3n",
            "start": 3740.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 3742.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3750.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos urbana barreras derivaciones se\u00f1or",
            "start": 3752.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presiente quisiera preguntarle si en el",
            "start": 3756.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya est\u00e1 contemplada",
            "start": 3758.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "una \u00e1rea una oficina que est\u00e9 vigilando",
            "start": 3761.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "continuamente a lo largo de todo el",
            "start": 3765.23,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "periodo posibles afectaciones y las",
            "start": 3767.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aportaciones a las comunidades de edad a",
            "start": 3771.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los ejidatarios de comento esto porque",
            "start": 3773.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como hacerlo se\u00f1ala en el pasado y no el",
            "start": 3775.14,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pasado muy lejano sino en el pasado",
            "start": 3778.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reciente en el sexenio anterior",
            "start": 3780.869,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "se otorgaron contratos en la cuenca de",
            "start": 3784.339,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "burgos para la",
            "start": 3786.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el estudio la explotaci\u00f3n la perforaci\u00f3n",
            "start": 3789.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la tercera cuenca m\u00e1s importante del",
            "start": 3791.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mundo y apenas hoy del 20 de agosto del",
            "start": 3793.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "2019 el comisariado ejidal de san",
            "start": 3797.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "buenaventura en coahuila est\u00e1",
            "start": 3801.25,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "denunciando que empresas como gpa energy",
            "start": 3803.71,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se apoderaron los despojaron de sus",
            "start": 3808.069,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "terrenos y ahora est\u00e1n los demandaron y",
            "start": 3809.869,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por perder un juicio no que van a",
            "start": 3812.859,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tener que pagar una importante cantidad",
            "start": 3816.019,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "entonces en este sentido quiero",
            "start": 3818.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preguntarles que si van a integrar un",
            "start": 3819.89,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00e1rea espec\u00edfica para vigilar posibles",
            "start": 3822.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "afectaciones no veo que est\u00e9 aqu\u00ed si hay",
            "start": 3824.809,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n no como en el pasado y c\u00f3mo",
            "start": 3827.239,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "operar\u00eda est\u00e1 estar\u00e9 porque casi siempre",
            "start": 3830.449,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hay un m\u00ednimo es pero hay afectaciones",
            "start": 3834.709,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como se podr\u00eda este resarcir a las",
            "start": 3836.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunidades esa ser\u00eda la primera y si me",
            "start": 3840.469,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "permite una segunda pregunta gracias",
            "start": 3842.63,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y si estamos aqu\u00ed en una pol\u00edtica muy",
            "start": 3847.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 3849.99,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hasta el momento nos llevamos el 98 por",
            "start": 3853.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciento de las audiencias por parte de",
            "start": 3856.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las comunidades para lo que es derecho",
            "start": 3858.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de v\u00eda y ya estamos entonces con el 2% y",
            "start": 3860.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay algunos reclamos de cosas anteriores",
            "start": 3863.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que han pasado pero que si tenemos un",
            "start": 3866.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proceso muy distinto porque es distinto",
            "start": 3868.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ese proceso porque desde un principio",
            "start": 3870.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en primer instancia tenemos este",
            "start": 3873.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de instituciones",
            "start": 3875.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "internacionales como la unesco low nox",
            "start": 3878.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "onu-h\u00e1bitat que nos garantiza que el",
            "start": 3881.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tratamiento sea como d\u00edaz ya sea este y",
            "start": 3884.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sus habitantes ya con las mejores",
            "start": 3887.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas segundo estamos tratando de",
            "start": 3888.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "incorporar a los propietarios de la",
            "start": 3892.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierra a los seguida tarios a la",
            "start": 3895.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de reservas territoriales para",
            "start": 3897.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que sean ellos los que tengan el",
            "start": 3899.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usufructo del beneficio de las",
            "start": 3902.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "plusval\u00edas que van a venir que se van a",
            "start": 3904.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dar por la l\u00f3gica de la ubicaci\u00f3n de las",
            "start": 3906.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "terminales de las estaciones y todo lo",
            "start": 3909.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que venga como parte del desarrollo",
            "start": 3913.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "integral entonces realmente es parte",
            "start": 3914.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inherente el cuidado que las comunidades",
            "start": 3917.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "debemos tener siempre con ellos o sea es",
            "start": 3919.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "parte es una constante de todo el manejo",
            "start": 3921.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la de la participaci\u00f3n y cuidado que",
            "start": 3924.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conlleva esto en t\u00e9rminos de",
            "start": 3929.29,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "responsabilidad social y ambiental",
            "start": 3930.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3932.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la segunda acci\u00f3n presidente tiene un",
            "start": 3935.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poquito que ver no tanto pero va a ver",
            "start": 3938.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un gran dinamismo como dinamismo este",
            "start": 3940.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y ex ser preguntarles de c\u00f3mo",
            "start": 3942.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se van a vigilar espec\u00edficamente los",
            "start": 3945.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aeropuertos nos acaba de llegar tambi\u00e9n",
            "start": 3947.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n no s\u00e9 si ya tiene usted",
            "start": 3949.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n datos de esto de una",
            "start": 3952.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del sat que es",
            "start": 3953.83,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la 105 21 del 2019 es",
            "start": 3957.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n dirigida a la terminal",
            "start": 3961.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "2 del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3963.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n investigando 19 funcionarios",
            "start": 3965.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particularmente de la administraci\u00f3n",
            "start": 3967.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "general de aduanas se se\u00f1ala el nombre",
            "start": 3969.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de juan ram\u00f3n alcal\u00e1 pignol que le",
            "start": 3972.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "imputan como usted dice lo que no mancha",
            "start": 3976.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "t\u00edsner no es con esa intenci\u00f3n pero les",
            "start": 3978.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "imputa en un movimiento de dejar pasar",
            "start": 3981.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gente sin revisi\u00f3n en divisas pasajeros",
            "start": 3983.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contrabando de todo tipo que se va a",
            "start": 3987.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n c\u00f3mo se van a vincular",
            "start": 3989.17,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "para que en esa zona donde va a haber",
            "start": 3990.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gran dinamismo no ocurre en este tipo de",
            "start": 3992.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3994.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hay una vinculaci\u00f3n es un programa",
            "start": 3997.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 4001.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4004.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamental es impulsar el desarrollo",
            "start": 4006.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 4011.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se qued\u00f3",
            "start": 4014.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "rezagado",
            "start": 4016.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4019.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el norte",
            "start": 4023.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poco pero creci\u00f3",
            "start": 4026.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el baj\u00edo",
            "start": 4028.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el centro",
            "start": 4031.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "- y el sur-sureste",
            "start": 4034.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de creci\u00f3",
            "start": 4038.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 4043.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 4045.85,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es interesante a ver si pone en el plano",
            "start": 4049.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4055.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en 12 periodo miren s\u00f3lo hubo",
            "start": 4058.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4062.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en todo este periodo de neoliberal",
            "start": 4065.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "solo un crecimiento aqu\u00ed",
            "start": 4071.17,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de tulum a canc\u00fan o de canc\u00fan a tulum",
            "start": 4079.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el periodo neoliberal",
            "start": 4085.0,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 4088.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en un promedio del 10% anual",
            "start": 4091.589,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4096.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo el sureste",
            "start": 4101.029,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "del sur",
            "start": 4106.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 4107.77,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "miles a buscarse la vida",
            "start": 4110.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n por el turismo",
            "start": 4116.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hasta ahora sigue creciente",
            "start": 4122.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4127.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y generar\u00e1 lo que queremos",
            "start": 4130.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es que haya desarrollo",
            "start": 4133.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 4136.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4139.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el desarrollo sea parejo",
            "start": 4140.98,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "en toda la rep\u00fablica por eso hablamos",
            "start": 4144.989,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del desarrollo regional",
            "start": 4146.849,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el sureste pues tenemos muchos",
            "start": 4152.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4155.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 4157.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el sur sureste est\u00e1 el 70% del agua",
            "start": 4159.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds est\u00e1 el petr\u00f3leo est\u00e1 el gas",
            "start": 4163.029,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las selvas",
            "start": 4167.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas donde va a",
            "start": 4170.7,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "transitar el tren",
            "start": 4175.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es la zona arqueol\u00f3gica m\u00e1s bella del",
            "start": 4179.219,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4182.4,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "pero es un completo abandono",
            "start": 4189.469,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "entonces lo primero es",
            "start": 4192.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "darle su lugar al sureste",
            "start": 4195.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4201.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ha habido una inversi\u00f3n",
            "start": 4206.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de 120.000 millones de pesos",
            "start": 4209.54,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "para el sureste",
            "start": 4214.6,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4217.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un proyecto",
            "start": 4219.909,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "les dejo de tarea",
            "start": 4222.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4226.43,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4227.23,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "indaguen cu\u00e1nto invirti\u00f3",
            "start": 4229.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 4234.929,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 36 a\u00f1os en el sureste",
            "start": 4238.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en chiapas",
            "start": 4245.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en tablas",
            "start": 4247.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en campeche al contrario",
            "start": 4249.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sacaron y sacaron petr\u00f3leo",
            "start": 4254.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se agot\u00f3 cantar el en campeche",
            "start": 4259.86,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "te redujo la producci\u00f3n en tabasco de",
            "start": 4265.03,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4268.27,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 4271.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "les quitaron las participaciones",
            "start": 4275.88,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 4277.86,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan esos estados",
            "start": 4280.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4284.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ser productores de petr\u00f3leo en el tiempo",
            "start": 4286.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en que el 40 por ciento del presupuesto",
            "start": 4290.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4293.69,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4294.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de los ingresos petroleros",
            "start": 4296.67,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "entonces es un asunto tambi\u00e9n de",
            "start": 4300.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4305.469,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4307.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que la parte norte de",
            "start": 4309.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 4313.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que ha aportado mucho que le ha dado",
            "start": 4315.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajo a mucha gente porque el turismo",
            "start": 4319.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4323.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y la ventaja",
            "start": 4325.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4328.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "produce riqueza y distribuye riqueza",
            "start": 4330.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque genera muchos empleos se ayudan",
            "start": 4336.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "transportistas se ayudan las empresas",
            "start": 4339.42,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "hoteleras restaurantes",
            "start": 4344.48,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "hay trabajo",
            "start": 4348.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4350.969,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "meseros para obreros en la parte inicial",
            "start": 4353.19,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "cuando se construye la infraestructura",
            "start": 4359.91,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica entonces por eso el",
            "start": 4363.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "crecimiento del 10 por ciento entonces",
            "start": 4367.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es que siguen",
            "start": 4368.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llegando los turistas all\u00e1 llegan 10",
            "start": 4371.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4376.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de turistas al a\u00f1o entonces que queremos",
            "start": 4379.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los que llegan aqu\u00ed",
            "start": 4384.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no se queden solo aqu\u00ed",
            "start": 4388.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que baje",
            "start": 4393.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 4400.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el proyecto va a generar muchos empleos",
            "start": 4403.469,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 4409.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4415.7,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "le va a dar",
            "start": 4417.079,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mucha vida todo esto",
            "start": 4419.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente",
            "start": 4422.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que sea un desarrollo ordenado",
            "start": 4427.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en lo urbano",
            "start": 4430.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "acabo de estar en bacalar est\u00e1 creciendo",
            "start": 4432.739,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "alcal\u00e1 est\u00e1 abajo",
            "start": 4436.429,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque todo esto se da de manera natural",
            "start": 4439.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque d\u00f3nde en qu\u00e9 parte del mundo no",
            "start": 4442.83,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todo respeto hay estas bellezas",
            "start": 4447.87,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "la laguna de los siete colores",
            "start": 4452.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno entonces ya est\u00e1 va a calar",
            "start": 4456.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 4460.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4462.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "falta de drenaje no hay plantas de",
            "start": 4464.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tratamiento de agua",
            "start": 4467.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no queremos que haya desarrollo",
            "start": 4471.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "an\u00e1rquico tenemos que ordenar entonces",
            "start": 4474.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todo eso se incluye",
            "start": 4478.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 4482.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y a tu pregunta",
            "start": 4487.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n considerando los aeropuertos",
            "start": 4490.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan",
            "start": 4497.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hay aeropuerto en chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 4499.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ah ya de puerto en palenque desde luego",
            "start": 4505.699,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida campeche",
            "start": 4510.07,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "de tu mano",
            "start": 4514.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ampliando por cierto",
            "start": 4516.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se va a ampliar el de canc\u00fan y",
            "start": 4520.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se va a ampliar el de m\u00e9rida",
            "start": 4523.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4527.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos aeropuertos unos concesionados y",
            "start": 4529.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "otros que",
            "start": 4533.26,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4534.14,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejados por la secretaria de",
            "start": 4535.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunicaciones el de chetumal lo est\u00e1",
            "start": 4537.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administrando la secretaria de",
            "start": 4541.45,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "comunicaciones y lo est\u00e1 empleando el de",
            "start": 4542.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "canc\u00fan si es una concesi\u00f3n y est\u00e1n",
            "start": 4545.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invirtiendo el de medida tambi\u00e9n se va a",
            "start": 4547.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "emplear y",
            "start": 4549.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando facilidades para que se",
            "start": 4552.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "lleven a cabo estas inversiones",
            "start": 4556.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en el plan de infraestructura que vamos",
            "start": 4560.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a firmar est\u00e1n estas inversiones",
            "start": 4564.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "incluidas la de ampliaci\u00f3n de",
            "start": 4567.54,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aeropuertos no s\u00f3lo los del sur es sino",
            "start": 4571.39,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en general esa es tu pregunta",
            "start": 4574.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4584.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras presidente",
            "start": 4586.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambiar un poco tambi\u00e9n el tema si bien",
            "start": 4589.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es cierto que el gobierno federal es",
            "start": 4592.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respetuoso de la autonom\u00eda de los",
            "start": 4594.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sindicatos tambi\u00e9n lo es que no est\u00e1 de",
            "start": 4595.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acuerdo con la reelecci\u00f3n y mucho menos",
            "start": 4598.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con apoyar fraudes electorales",
            "start": 4601.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en este sentido presidente como sea como",
            "start": 4602.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sabe usted se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n",
            "start": 4606.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para la secretaria general de la",
            "start": 4608.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n sindical de sobrecargos de",
            "start": 4610.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n de m\u00e9xico assa donde result\u00f3",
            "start": 4613.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "electo por cuarta ocasi\u00f3n ricardo del",
            "start": 4616.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "valle solares esto en medio de",
            "start": 4619.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acusaciones y se\u00f1alamientos de un",
            "start": 4622.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proceso fraudulento e ilegal",
            "start": 4624.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "deyanira by quien fue su contrincante en",
            "start": 4628.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el proceso de elecci\u00f3n inform\u00f3 en redes",
            "start": 4631.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sociales que impugn\u00f3 los resultados por",
            "start": 4633.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una reelecci\u00f3n anti estatuaria todav\u00eda",
            "start": 4636.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es que se tuvieron que hacer reformas a",
            "start": 4640.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su estatuto para que el se\u00f1or ricardo se",
            "start": 4643.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "volviera a reelegir en relaci\u00f3n a estos",
            "start": 4646.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hechos mi pregunta es se\u00f1or presidente",
            "start": 4648.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 acciones va a tomar su gobierno para",
            "start": 4650.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "evitar que se contin\u00fae con el mal uso de",
            "start": 4654.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la reelecci\u00f3n en los sindicatos el cual",
            "start": 4656.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hizo tanto da\u00f1o en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4660.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y aprovechando que hablamos del tema mi",
            "start": 4662.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "segunda pregunta presidente es en",
            "start": 4666.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a mexicana de aviaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 4668.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acciones est\u00e1 su gobierno est\u00e1 haciendo",
            "start": 4670.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero no su gobierno para ayudar a las",
            "start": 4674.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "1400 personas que quedaron desempleadas",
            "start": 4677.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el 2010",
            "start": 4680.33,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "aprovechando la coyuntura ricardo del",
            "start": 4682.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "valle declar\u00f3 que se van a incorporar",
            "start": 4685.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico en 2020 sin embargo la",
            "start": 4687.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica viene desde el 2010 sin que",
            "start": 4691.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hasta el momento se haya resuelto esto",
            "start": 4694.02,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bueno acerca de la elecci\u00f3n",
            "start": 4696.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 4703.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sindicato de sobrecargos es un",
            "start": 4706.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proceso que ellos llevan a cabo la",
            "start": 4710.05,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del trabajo es la que va a",
            "start": 4713.95,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "y decidir sobre este asunto",
            "start": 4718.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que respetar la",
            "start": 4722.849,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda sindical al mismo tiempo",
            "start": 4726.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "con la nueva legislaci\u00f3n",
            "start": 4730.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tiene que haber democracia sindical",
            "start": 4734.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4738.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 vamos",
            "start": 4740.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos va a llevar tiempo",
            "start": 4743.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4746.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4751.3,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os d\u00e9cadas siempre las imposiciones",
            "start": 4753.79,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "siempre la antidemocracia",
            "start": 4759.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4764.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en la falta de democracia",
            "start": 4766.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tenlo",
            "start": 4769.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "electoral en los ciudadanos falta de",
            "start": 4771.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "democracia en los sindicatos en todo",
            "start": 4774.15,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 buscando que haya",
            "start": 4777.59,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "democracia que no haya fraudes ya se",
            "start": 4783.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 4788.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que el fraude sea delito grave",
            "start": 4789.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4794.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no se va a permitir fraude en las",
            "start": 4796.18,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4799.18,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso",
            "start": 4801.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ahora con la nueva reforma laboral",
            "start": 4805.409,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4808.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 tiene que ver voto libre",
            "start": 4810.91,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el secreto directo",
            "start": 4816.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay que ver c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 4819.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n a la que hace referencia",
            "start": 4823.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4826.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no se puede permitir",
            "start": 4830.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n y los fraudes en los",
            "start": 4833.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sindicatos los trabajadores tienen que",
            "start": 4836.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "elegir libremente a sus representantes",
            "start": 4840.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "yo les comento",
            "start": 4844.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4846.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una coincidencia",
            "start": 4849.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4853.239,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nosotros queremos la democracia",
            "start": 4854.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en la escuela",
            "start": 4858.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda en la familia en la escuela en",
            "start": 4862.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los sindicatos",
            "start": 4865.429,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y en el pa\u00eds",
            "start": 4867.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ahora que se est\u00e1 revisando lo del",
            "start": 4871.309,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 4874.879,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los dem\u00f3cratas",
            "start": 4878.219,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y dieron",
            "start": 4885.14,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que se atendiera",
            "start": 4887.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este tema en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4889.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con una actitud respetuosa no",
            "start": 4894.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "intervencionista y hubo coincidencia",
            "start": 4896.65,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "incluso desde antes",
            "start": 4900.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para hablar con la verdad",
            "start": 4903.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a",
            "start": 4906.89,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "yo dije que coincid\u00eda con el presente de",
            "start": 4909.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 4913.98,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "porque estaba planteando que aumentaran",
            "start": 4915.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los salarios en mexico",
            "start": 4918.31,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ahora con lo del tratado",
            "start": 4922.88,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "fue una petici\u00f3n de los dem\u00f3cratas",
            "start": 4927.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y se va por buen camino",
            "start": 4934.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3 a cabo la reforma",
            "start": 4937.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 4939.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 tiene que haber",
            "start": 4942.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democracia en los sindicatos y es un",
            "start": 4947.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "compromiso que asumimos",
            "start": 4951.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "yo incluso les env\u00edo una carta",
            "start": 4953.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "comprometiendo",
            "start": 4959.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al gobierno de mexico",
            "start": 4962.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4966.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hacer valer la ley",
            "start": 4968.36,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "laboral y evitar los fraudes",
            "start": 4972.28,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "en los sindicatos",
            "start": 4980.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "env\u00eden una carta con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4983.07,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles qu\u00e9",
            "start": 4987.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vi con buenos ojos",
            "start": 4993.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el que ayer la acci\u00f3n a pelosi",
            "start": 4997.44,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "haya puesto mensaje",
            "start": 5000.76,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "muchos tristes diciendo de que va por",
            "start": 5005.749,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "buen camino",
            "start": 5010.669,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a negociaci\u00f3n",
            "start": 5013.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para aprobar",
            "start": 5016.55,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en el congreso de eeuu el tratado",
            "start": 5019.53,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "pero una de sus demandas",
            "start": 5024.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con lo laboral con lo que",
            "start": 5031.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando entonces es un doble",
            "start": 5034.59,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "compromiso no lo hacemos s\u00f3lo por ellos",
            "start": 5037.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lo hacemos porque llegamos",
            "start": 5041.36,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "al gobierno con el prop\u00f3sito de",
            "start": 5045.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "establecer la democracia",
            "start": 5049.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n",
            "start": 5052.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "forma de vida y forma de gobierno",
            "start": 5054.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "democracia como forma de vida y como",
            "start": 5058.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "forma de gobierno",
            "start": 5060.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5065.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gracias presidente ha tenido ustedes en",
            "start": 5067.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas reuniones con",
            "start": 5071.1,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "empresarios precisamente para tomar",
            "start": 5072.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tocar este tema si me pudiera comentar",
            "start": 5074.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son varias de puntos qu\u00e9 porcentaje de",
            "start": 5077.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n va a tener ahora el gobierno",
            "start": 5080.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "federal toda vez que usted dice que ya",
            "start": 5083.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no se va a hacer uso de cr\u00e9ditos que",
            "start": 5084.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parte va a tener inversi\u00f3n del gobierno",
            "start": 5086.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federal y que parte la iniciativa",
            "start": 5088.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "privada entiendo que son tres aspectos",
            "start": 5090.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la v\u00eda f\u00edsica es el derecho de v\u00eda y",
            "start": 5093.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es el material rodante qu\u00e9 porcentaje va",
            "start": 5097.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a tener de participaci\u00f3n cada parte",
            "start": 5100.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segunda se\u00f1or presidente usted comenta",
            "start": 5102.59,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ahorita que la fecha de terminaci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 5105.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en tres o cuatro a\u00f1os de que depender\u00eda",
            "start": 5106.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no hay grandes obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos",
            "start": 5108.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "depender\u00eda del flujo de inversi\u00f3n",
            "start": 5111.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ambas partes y entiendo que",
            "start": 5113.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el asunto de las protestas",
            "start": 5117.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociales ya estar\u00eda salvado a cualquiera",
            "start": 5119.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces de qu\u00e9 depender\u00eda el tiempo de",
            "start": 5122.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n del tren y por \u00faltimo del",
            "start": 5125.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respecto al tren",
            "start": 5127.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando se inici\u00f3 este proceso le",
            "start": 5129.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuestiona vamos a usted de hecho fue en",
            "start": 5132.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "palenque cuando se hizo la primera",
            "start": 5134.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los gobernadores",
            "start": 5135.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el asunto de carga hay alguna conexi\u00f3n",
            "start": 5138.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan puerto de altura para darle",
            "start": 5142.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entrada viabilidad al tema de la carga",
            "start": 5144.5,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda propuesto tambi\u00e9n que se",
            "start": 5147.409,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hiciera una derivaci\u00f3n hacia progreso en",
            "start": 5149.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cerca de m\u00e9rida para poder tener acceso",
            "start": 5151.849,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00edas y darle viabilidad",
            "start": 5153.889,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque estos estos proyectos",
            "start": 5155.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no viven del pasaje ni del turismo si",
            "start": 5158.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "haya esa derivaci\u00f3n que se est\u00e9",
            "start": 5161.57,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "planeando y usted ya lo toc\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 5163.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hace rato el asunto de las protestas",
            "start": 5165.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fuera de la c\u00e1mara de diputados el que",
            "start": 5168.26,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ah\u00ed y hayan dicho los campesinos",
            "start": 5170.51,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n all\u00e1 afuera que se van a",
            "start": 5172.909,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quedar eso no cambia para nada la",
            "start": 5174.409,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "propuesta que se hizo por parte del",
            "start": 5176.719,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobierno del presupuesto ya est\u00e1 en",
            "start": 5178.52,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "manos de la c\u00e1mara pero las protestas a",
            "start": 5180.409,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este gobierno de ese tipo pues no van a",
            "start": 5183.469,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tener efecto bueno te contesto primero",
            "start": 5186.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo este hay que garantizar el",
            "start": 5190.039,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 5194.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y el derecho a disentir y a la protesta",
            "start": 5197.02,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5202.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "consustancial a la democracia",
            "start": 5204.349,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5208.23,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que en el caso de nosotros estamos",
            "start": 5210.449,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "presentando un presupuesto",
            "start": 5215.309,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo",
            "start": 5218.91,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para ayudar a todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 5222.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "preferencia a los m\u00e1s pobres y es un",
            "start": 5226.39,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "presupuesto que no permite",
            "start": 5230.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5234.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en cualquiera de sus manifestaciones",
            "start": 5239.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es un presupuesto en donde ya",
            "start": 5246.539,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica no va a",
            "start": 5251.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "manejar",
            "start": 5254.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como el a\u00f1o pasado",
            "start": 5256.05,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 5259.13,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no 3600 millones",
            "start": 5262.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o son 800",
            "start": 5266.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deben de estarse estimando alrededor de",
            "start": 5269.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 5272.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5274.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es lo mismo en otros casos",
            "start": 5276.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5281.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el negocio que ten\u00edan del manejo de los",
            "start": 5283.79,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "subsidios eso se termina",
            "start": 5286.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se reduce el gasto de publicidad",
            "start": 5292.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y se reducen",
            "start": 5298.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5302.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gastos innecesarios onerosos lo que no",
            "start": 5303.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "le llegaba a la gente",
            "start": 5308.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 5313.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "se trataba",
            "start": 5317.57,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto",
            "start": 5320.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "o por corrupci\u00f3n",
            "start": 5323.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o por el gasto oneroso excesivo para",
            "start": 5326.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mantener al gobierno",
            "start": 5329.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de un gobierno lo he dicho en otras",
            "start": 5331.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocasiones y lo repito ahora mantenido y",
            "start": 5333.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bueno para nada",
            "start": 5337.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por eso hay protestas",
            "start": 5340.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si ya no hay noche",
            "start": 5343.83,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "como no va haber protestas",
            "start": 5348.11,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 5353.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5354.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 la mayor\u00eda de los ciudadanos",
            "start": 5357.84,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mexicanos y m\u00e1s los campesinos son",
            "start": 5362.88,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "responsables y est\u00e1n recibiendo recursos",
            "start": 5366.999,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 5371.409,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a lo mejor los que no est\u00e1n recibiendo",
            "start": 5373.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "recursos son los l\u00edderes",
            "start": 5375.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto se les daba a las",
            "start": 5382.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 5385.219,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "campesinas",
            "start": 5388.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por respeto no lo hemos dicho",
            "start": 5393.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque no queremos la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5398.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vamos resolviendo el problema nada m\u00e1s",
            "start": 5401.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se entienda que esto ya cambio",
            "start": 5404.239,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "no es que haber agricultura me tienes",
            "start": 5407.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que dar",
            "start": 5411.99,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo que era desarrollo social",
            "start": 5416.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "les daban",
            "start": 5419.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5422.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces ya no",
            "start": 5426.21,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora es directo",
            "start": 5428.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al campesino ejidatario sea como no sea",
            "start": 5431.41,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o propietario y esto",
            "start": 5435.64,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "me lo aconsejaron los mismos campesinos",
            "start": 5439.68,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "el mismo pueblo que me asesora me dec\u00edan",
            "start": 5444.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desde la campa\u00f1a licenciado vamos a",
            "start": 5449.35,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "ganar no nos vaya a mandar el dinero",
            "start": 5451.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la vez",
            "start": 5456.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de las dependencias federales a trav\u00e9s",
            "start": 5458.98,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de las organizaciones porque no llega",
            "start": 5462.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5470.15,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "estamos aplicando esa pol\u00edtica",
            "start": 5472.099,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo ya comenzamos a",
            "start": 5477.1,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "dispersar los recursos para las escuelas",
            "start": 5480.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 5487.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ya antes de que termine este a\u00f1o",
            "start": 5489.739,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quince mil escuelas van a tener su",
            "start": 5497.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5499.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y le seguimos porque en enero vamos a",
            "start": 5501.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tener otras 15.000",
            "start": 5503.88,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y al final es de",
            "start": 5507.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5509.409,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "vamos a tener cubierta la primera etapa",
            "start": 5511.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 5514.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "7000 escuelas con presupuesto directo",
            "start": 5517.09,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a las sociedades de padres de familia",
            "start": 5522.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rdenes de pago",
            "start": 5525.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya nada de qu\u00e9",
            "start": 5529.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "va a pasar el dinero",
            "start": 5532.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por todas las dependencias",
            "start": 5534.739,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y las escuelas cay\u00e9ndose",
            "start": 5538.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 5544.55,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "produce inconformidad pero vamos a",
            "start": 5547.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "respetar el derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 5549.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5552.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5555.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y la violencia",
            "start": 5558.31,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que usa la fuerza",
            "start": 5561.04,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es porque no tiene la raz\u00f3n",
            "start": 5563.449,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se puede protestar de manera percepci\u00f3n",
            "start": 5572.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo",
            "start": 5575.76,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de gandhi de mandela de luther king",
            "start": 5578.44,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "de muchos luchadores sociales",
            "start": 5584.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que aplicaron la no-violencia",
            "start": 5590.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y repito un dirigente puede poner en",
            "start": 5594.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "riesgo su vida un buen dirigente pero no",
            "start": 5598.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene derecho",
            "start": 5602.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para poner en riesgo la vida de los",
            "start": 5603.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 5606.31,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "porque nada de que ah\u00ed est\u00e9 a su uso",
            "start": 5609.02,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 5616.27,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "me quedo atr\u00e1s",
            "start": 5617.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no no no no no diligente tiene que ir al",
            "start": 5622.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 5624.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "tiene que ser responsable",
            "start": 5627.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y si hay",
            "start": 5631.23,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "un plant\u00f3n ah\u00ed tiene que estar el",
            "start": 5634.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 5637.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nada de que est\u00e1n los campesinos y el",
            "start": 5639.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 5643.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en otra parte",
            "start": 5645.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera",
            "start": 5653.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n",
            "start": 5655.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y di\u00e1logo",
            "start": 5657.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 5661.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n que no",
            "start": 5665.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "haya desinformaci\u00f3n",
            "start": 5669.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no los enga\u00f1en",
            "start": 5674.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si quieren saber sobre c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 5679.62,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "proponiendo el presupuesto",
            "start": 5686.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y estamos en condiciones de informar",
            "start": 5688.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de que va a llegar mucho m\u00e1s dinero al",
            "start": 5692.42,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "campo que nunca",
            "start": 5695.48,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que de otra forma",
            "start": 5699.019,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de otra manera sigue lo que se conoc\u00eda",
            "start": 5705.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "como el procampo",
            "start": 5709.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ahora se llama producci\u00f3n por el",
            "start": 5711.59,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5713.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero es directo",
            "start": 5715.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y no le daban nada",
            "start": 5719.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a los productores pobres",
            "start": 5721.4,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no le daban",
            "start": 5725.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas no ten\u00edan",
            "start": 5729.489,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el llamado procampo",
            "start": 5734.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ahora todos",
            "start": 5736.699,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n quinientos mil campesinos",
            "start": 5740.07,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "directo su apoyo para la siembra",
            "start": 5743.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y se incluy\u00f3 a ca\u00f1eros",
            "start": 5749.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se incluy\u00f3 a cafetaleros",
            "start": 5754.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podr\u00eda decirles",
            "start": 5759.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el sembrando vida cu\u00e1nto",
            "start": 5763.06,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5766.43,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "se iban a cultivar un mill\u00f3n de",
            "start": 5768.479,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en dos a\u00f1os",
            "start": 5770.759,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para dar empleo permanente",
            "start": 5773.9,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5775.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a 400000 sembradores",
            "start": 5777.3,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "cuando recuerdan ustedes un programa s\u00ed",
            "start": 5781.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la vid",
            "start": 5785.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que me dije",
            "start": 5787.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de cerca de 30 mil millones de pesos de",
            "start": 5791.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5795.66,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "todo se quedaba lo poco que decide en el",
            "start": 5799.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 5803.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en los grandes",
            "start": 5805.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan influencia en la",
            "start": 5809.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura",
            "start": 5811.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el seguro todas las tracaler\u00edas que",
            "start": 5817.889,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 5821.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en los subsidios",
            "start": 5823.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a los grandes productores",
            "start": 5827.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces que se decidi\u00f3 como nunca",
            "start": 5832.16,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda much\u00edsimo tiempo no hab\u00edan",
            "start": 5837.409,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 5840.889,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "ahora se establecen los precios de",
            "start": 5842.849,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "garant\u00eda como no va a ser un avance si",
            "start": 5844.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "les pagaban",
            "start": 5848.579,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "3000 jes\u00fas la tonelada de ma\u00edz",
            "start": 5850.239,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5855.61,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "son 5600 de precios de garant\u00eda",
            "start": 5857.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "destacaban",
            "start": 5864.41,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5866.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "seis mil pesos de la tonelada de frijol",
            "start": 5869.45,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ahora 14 mil 600 pesos la tonelada",
            "start": 5873.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 5879.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "te pagan al productor 456 pesos",
            "start": 5882.82,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "ahora 8 pesos 20 centavos el litro",
            "start": 5888.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz y el frijol",
            "start": 5897.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empezamos con los de abajo",
            "start": 5900.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empezamos d\u00e1ndole preferencia a los que",
            "start": 5903.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tienen hasta 20 hect\u00e1reas",
            "start": 5905.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz y en el caso del",
            "start": 5908.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "frijol hasta 30",
            "start": 5911.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando tengamos m\u00e1s presupuesto que haya",
            "start": 5915.9,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos vamos a ir subiendo",
            "start": 5920.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ya no van a ser 20 hect\u00e1reas para el",
            "start": 5923.69,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 5926.39,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "puede ser que sean despu\u00e9s 30 o 40 y en",
            "start": 5928.099,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el caso del fr\u00edjol de 30 40 50 vamos a",
            "start": 5932.689,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ir aumentando la superficie",
            "start": 5935.989,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en la medida que tengamos recursos",
            "start": 5940.789,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque esto significa",
            "start": 5944.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "un subsidio al campo",
            "start": 5947.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "antes ni se pod\u00eda pronunciar la palabra",
            "start": 5951.21,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 5955.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la satanizaron",
            "start": 5959.329,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cuando en eeuu",
            "start": 5963.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "subsidian a los productores",
            "start": 5966.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce ma\u00edz el que produce",
            "start": 5971.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "te digo el que produce carne leche",
            "start": 5974.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibe del gobierno de eeuu el 80 por",
            "start": 5976.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ciento de su costo de producci\u00f3n",
            "start": 5980.71,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en europa y pa\u00edses en donde el que tiene",
            "start": 5983.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una barca recibe",
            "start": 5988.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un d\u00f3lar",
            "start": 5991.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5993.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de subsidio",
            "start": 5995.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por producir y aqu\u00ed con el",
            "start": 5997.81,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "neoliberalismo neoporfirismo",
            "start": 6001.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 6005.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": " apoyo al productor y lo pusieron",
            "start": 6007.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "a competir en condiciones de desigualdad",
            "start": 6010.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con los productores del extranjero",
            "start": 6012.349,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 6015.53,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6018.039,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "comprando a precios justos",
            "start": 6021.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n estableciendo precios de",
            "start": 6024.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y significa un subsidio",
            "start": 6026.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque en todo esto tambi\u00e9n hay mucha",
            "start": 6030.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda el subsidio sigui\u00f3",
            "start": 6032.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero para los de arriba",
            "start": 6036.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora es otra esposa entonces por eso",
            "start": 6041.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "toda esta inconformidad pero qu\u00e9 bueno",
            "start": 6044.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se genere este debate para ir",
            "start": 6046.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aclarando las cosas",
            "start": 6048.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo otro que planteaba ser\u00e1 sobre el tren",
            "start": 6050.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 6052.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed este miren",
            "start": 6054.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "volvemos a lo de la corrupci\u00f3n",
            "start": 6060.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un fondo",
            "start": 6063.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de turismo",
            "start": 6066.8,
            "duration": 2.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6067.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6069.409,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se integraba con el impuesto que le",
            "start": 6071.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cobran a los turistas que llegan a",
            "start": 6075.21,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6077.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ese fondo",
            "start": 6079.21,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "supuestamente para el fomento tur\u00edstico",
            "start": 6081.63,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 6085.409,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fuente de corrupci\u00f3n",
            "start": 6090.469,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de ese fondo hasta se les pagaba a los",
            "start": 6093.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6096.56,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "no usted desde luego",
            "start": 6098.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estoy hablando de los machos",
            "start": 6101.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se contrataba publicidad",
            "start": 6108.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a medios con ese fondo",
            "start": 6113.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6119.119,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se contrataban despachos del extranjero",
            "start": 6122.449,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "con ese fondo",
            "start": 6126.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 6129.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "incluso denuncias presentadas en la",
            "start": 6131.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 6135.19,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos que ese recurso se",
            "start": 6137.37,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "destine al tren m\u00e1s",
            "start": 6142.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "calculamos",
            "start": 6146.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que en promedio en los cinco a\u00f1os",
            "start": 6148.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "van a hacer como 50-60 mil millones de",
            "start": 6154.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6157.91,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de 120 que necesitamos",
            "start": 6161.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces ya tenemos la mitad",
            "start": 6167.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me aseguran",
            "start": 6171.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con la austeridad y como no permitir la",
            "start": 6177.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con m\u00e1s eficiencia en el",
            "start": 6181.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6184.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y con dos elementos adicionales",
            "start": 6186.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque eso ayuda mucho a entender cu\u00e1l",
            "start": 6191.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es nuestra estrategia en materia de",
            "start": 6194.7,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas",
            "start": 6198.45,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 6201.099,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "primer momento",
            "start": 6203.17,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 6206.1,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lo que se libere por corrupci\u00f3n y por",
            "start": 6208.79,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 6213.25,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "es decir por no permitir gastos",
            "start": 6215.349,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sup\u00e9rfluos vamos a liberar ya lo estamos",
            "start": 6218.229,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nos dio para este a\u00f1o y nos va a dar",
            "start": 6221.229,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo sin aumentar impuestos",
            "start": 6224.099,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos",
            "start": 6227.889,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "salimos pero eso",
            "start": 6230.59,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "no puede ser la \u00fanica fuente de",
            "start": 6236.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 6239.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y eso nos est\u00e1 sirviendo mucho nos est\u00e1",
            "start": 6241.71,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ayudando es lo que nos est\u00e1 dando el",
            "start": 6245.37,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "impulso",
            "start": 6247.469,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "que otros componentes nos van a dar",
            "start": 6249.13,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ingresos para las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 6253.9,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6257.78,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el que va a aumentar la producci\u00f3n",
            "start": 6259.429,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 6262.249,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y esto nos va a significar",
            "start": 6269.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a partir del tercer a\u00f1o m\u00e1s ingresos",
            "start": 6272.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 6277.46,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6279.62,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "impulsando a pemex",
            "start": 6281.73,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y por eso 21 campos meterles en",
            "start": 6285.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y producci\u00f3n",
            "start": 6290.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso es va a ser una fuente adicional la",
            "start": 6293.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 6297.64,
            "duration": 1.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6298.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "fuente",
            "start": 6299.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de ingresos va a ser el aumento en el",
            "start": 6302.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 6304.79,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "una medida de que tengamos m\u00e1s",
            "start": 6308.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 6309.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 6311.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 6315.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 6318.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "esa es nuestra estrategia",
            "start": 6321.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6323.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como participa la iniciativa privada en",
            "start": 6327.0,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el caso del tren maya",
            "start": 6329.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 6332.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 6334.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n",
            "start": 6336.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas",
            "start": 6339.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 6344.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque me dec\u00edas del tiempo son cerca de",
            "start": 6346.97,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "1500 km",
            "start": 6350.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es una obra",
            "start": 6354.88,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6358.589,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que lleva tiempo",
            "start": 6360.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a ver si me pones de favor de nuevo",
            "start": 6365.579,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "plano",
            "start": 6369.109,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6371.59,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "vamos a licitar por tramo",
            "start": 6373.429,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "creo que 7 rogelio 7 tramos",
            "start": 6381.02,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "para poder terminar",
            "start": 6385.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "incluso una vez que tengamos",
            "start": 6390.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya iniciada la construcci\u00f3n de los siete",
            "start": 6395.89,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 6399.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o en paralelo",
            "start": 6400.869,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se empieza con la licitaci\u00f3n de los",
            "start": 6404.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 6408.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del material rodante",
            "start": 6409.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 6415.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en tiempo no trajiste es el",
            "start": 6417.079,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cronograma",
            "start": 6419.929,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "bueno pero lo vamos a incluir",
            "start": 6422.369,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estamos calculando los tiempos",
            "start": 6426.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "desde luego todo depende",
            "start": 6428.87,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "de la consulta de lo que diga la gente",
            "start": 6432.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6435.599,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "todo el tema",
            "start": 6439.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a bueno en el caso de la carga porque es",
            "start": 6442.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "interesante lo que plantea son tres",
            "start": 6445.71,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "modalidades para el uso del tren turismo",
            "start": 6448.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un tren r\u00e1pido",
            "start": 6454.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa por",
            "start": 6458.95,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "o se para",
            "start": 6461.16,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en pocas estaciones",
            "start": 6462.989,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un tren de pasajeros normal",
            "start": 6467.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de menor velocidad",
            "start": 6471.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y un tren de carga",
            "start": 6476.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "esta es la otra modalidad por lo que",
            "start": 6479.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comentaba aqu\u00ed para m\u00ed",
            "start": 6482.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 6486.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y utilizar",
            "start": 6488.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del tren para la carga ahora todo se",
            "start": 6491.95,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "lleva por carretera m\u00e1s costoso y",
            "start": 6495.34,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "si quieren utilizar tambi\u00e9n los puertos",
            "start": 6501.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el caso de progreso",
            "start": 6504.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero eso no lo estamos contemplando m\u00e1s",
            "start": 6507.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que en el proyecto general en la parte",
            "start": 6511.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inicial lo que queremos",
            "start": 6514.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es hacer",
            "start": 6516.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el circuito",
            "start": 6518.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque el otro d\u00eda es",
            "start": 6521.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "complementario",
            "start": 6524.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de campeche",
            "start": 6525.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces si es utilizar los puertos los",
            "start": 6533.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "aeropuertos y el tren",
            "start": 6536.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1ores alejandro lelo del",
            "start": 6541.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "rap presidente nos refiere que va a ser",
            "start": 6544.479,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vinculatoria esta consulta entonces hay",
            "start": 6546.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que preguntarle cu\u00e1les ser\u00eda el",
            "start": 6549.999,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fundamento legal lo que llaman los",
            "start": 6552.939,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abogados fundamentaci\u00f3n y motivaci\u00f3n en",
            "start": 6555.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ley concretamente y art\u00edculos se",
            "start": 6557.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fundamenta esta consulta para que",
            "start": 6560.38,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "verdaderamente pueda tener ese car\u00e1cter",
            "start": 6562.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vinculatorio ese ser\u00eda la pregunta muy",
            "start": 6564.729,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "concreta en qu\u00e9 ley y art\u00edculo se",
            "start": 6567.429,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "fundamenta la consulta gracias",
            "start": 6569.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6570.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "lo que se sostiene en la convocatoria",
            "start": 6573.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque no lo pruebe",
            "start": 6576.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 6578.61,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "gracias presente si en lo que concierne",
            "start": 6581.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la consulta ind\u00edgena hay un marco",
            "start": 6583.959,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "normativo nacional e internacional en el",
            "start": 6586.959,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "caso del marco normativo internacional",
            "start": 6591.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estamos hablando concretamente del",
            "start": 6593.38,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 6\u00ba del convenio 169 de la oit",
            "start": 6595.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que establece qu\u00e9",
            "start": 6599.769,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pues este al tomarse alguna medida",
            "start": 6602.13,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "administrativa o legislativa relacionada",
            "start": 6606.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con pueblos y comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6610.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 realizarse un proceso de consulta",
            "start": 6612.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "libre previa e informada y en el caso de",
            "start": 6616.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el art\u00edculo segundo de la",
            "start": 6620.84,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n federal establece el",
            "start": 6623.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "derecho de libre determinaci\u00f3n y de",
            "start": 6626.37,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de nuestros pueblos y de",
            "start": 6629.13,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 6630.929,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y secundaria en m\u00e9xico no tenemos una",
            "start": 6633.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n secundaria sobre el tema de",
            "start": 6636.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la consulta ind\u00edgena es algo que este",
            "start": 6639.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estamos trabajando hoy ante la ausencia",
            "start": 6642.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de este marco normativo lo que hemos",
            "start": 6647.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho es un protocolo de consulta este",
            "start": 6649.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "protocolo lo podr\u00e1n consultar en unos",
            "start": 6652.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s en la p\u00e1gina del gobierno",
            "start": 6654.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de mexico y ah\u00ed podr\u00e1n ustedes sin duda",
            "start": 6659.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alguna tener toda la informaci\u00f3n en la",
            "start": 6662.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 6665.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta muy breve de una m\u00e1s",
            "start": 6667.619,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica nos vamos la vamos a ver el lunes",
            "start": 6670.079,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s para redondear presidente",
            "start": 6673.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la consulta la va a organizar el",
            "start": 6677.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobierno es decir en este caso va a ser",
            "start": 6680.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "juez y parte no generar\u00e1 suspicacia esta",
            "start": 6681.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "consulta porque no se espera a que entre",
            "start": 6687.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en vigor la ley la reforma",
            "start": 6690.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional del 35 o quiz\u00e1 la",
            "start": 6691.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda qu\u00e9 va a ocurrir si",
            "start": 6695.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuando entra en vigor esa ley la gente",
            "start": 6697.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convoca a una consulta que creo que",
            "start": 6700.26,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser nacional porque entiendo",
            "start": 6703.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que el proyecto es de trascendencia",
            "start": 6704.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional y el art\u00edculo 35 reformado",
            "start": 6706.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que en caso de que los proyectos",
            "start": 6709.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sean de inter\u00e9s o de tres de",
            "start": 6712.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trascendencia nacional tiene que ser una",
            "start": 6714.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consulta nacional que va a pasar",
            "start": 6716.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puedes podr\u00eda esas propuestas de esa",
            "start": 6718.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solicitud de la gente de una consulta",
            "start": 6722.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podr\u00eda frenar la obra temporalmente si",
            "start": 6724.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es que se convoca esta consulta gracias",
            "start": 6726.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por siempre no ni siquiera est\u00e9 en lo",
            "start": 6728.89,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6731.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque la nueva ley no tiene efectos",
            "start": 6733.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "retroactivos",
            "start": 6736.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 6739.05,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es un principio no de derecho pero",
            "start": 6740.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el fundamento es completamente",
            "start": 6747.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y",
            "start": 6750.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 6753.54,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "primero que nosotros no somos tramposos",
            "start": 6756.01,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "no somos como los que",
            "start": 6762.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y estaban antes",
            "start": 6765.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "esos que se robaban elecciones",
            "start": 6768.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y que compraban votos",
            "start": 6771.829,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y que falsificaban actas",
            "start": 6775.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y que impon\u00edan presidentes de la",
            "start": 6778.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y gobernadores y presidentes",
            "start": 6780.41,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6783.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o eso este ya se olvid\u00f3",
            "start": 6784.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque eso se calienta",
            "start": 6788.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nosotros somos dem\u00f3cratas",
            "start": 6791.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nunca hemos hecho un fraude",
            "start": 6797.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 6800.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tenemos autoridad moral",
            "start": 6802.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por eso no han podido con nosotros",
            "start": 6805.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6810.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si alguien",
            "start": 6812.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en la posici\u00f3n",
            "start": 6816.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "justifica un fraude electoral",
            "start": 6818.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si alguien sube a la tribuna a decir que",
            "start": 6822.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hay que quemar las boletas",
            "start": 6825.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "si alguien dice",
            "start": 6831.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haya sido como haya sido",
            "start": 6834.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 autoridad moral",
            "start": 6839.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6843.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se habla de democracia",
            "start": 6845.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces proced\u00eda igual a nosotros",
            "start": 6848.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entonces eso por un lado",
            "start": 6852.199,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "somos mapaches",
            "start": 6857.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6861.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 6865.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quien va a cuidar todo el pueblo",
            "start": 6867.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 6870.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a observar",
            "start": 6874.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y darle seguimiento al proceso todos",
            "start": 6882.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto es mejor",
            "start": 6887.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que esos aparatos",
            "start": 6889.33,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que se hacen de la vista gorda",
            "start": 6891.77,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6895.329,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque se hac\u00edan de la vista gorda",
            "start": 6898.28,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "entonces libre",
            "start": 6903.989,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ocultar y va a ser",
            "start": 6907.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la gente la que va a decidir presente",
            "start": 6910.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando refiere que la ley no se puede",
            "start": 6913.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aplicar en forma retroactiva eso solo es",
            "start": 6916.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en perjuicio del ciudadano pero en",
            "start": 6919.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "beneficio del ciudadano si se puede",
            "start": 6921.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aplicar pero tambi\u00e9n no hay ning\u00fan",
            "start": 6922.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "problema porque este no es un asunto",
            "start": 6924.72,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "leguleyo",
            "start": 6926.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios si en el",
            "start": 6928.739,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "supuesto de que legalmente se pueda",
            "start": 6933.63,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y los ciudadanos digan queremos la",
            "start": 6938.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consulta re\u00fanen las firmas se va a",
            "start": 6941.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n de nuevo",
            "start": 6944.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ghana de que se pare la obra se para la",
            "start": 6948.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 6951.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 6952.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6955.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6957.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "repito el pueblo es sabio",
            "start": 6960.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "miren lo que hicieron los",
            "start": 6966.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que participaron en la consulta cuando",
            "start": 6971.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 6973.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos salvaron",
            "start": 6977.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nos dimos",
            "start": 6981.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a meter en",
            "start": 6985.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "atolladero",
            "start": 6989.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esa obra",
            "start": 6992.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y poco a poco se van a ir dando cuenta",
            "start": 6995.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no obra dise\u00f1ada para robar",
            "start": 7000.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero eso es incre\u00edble pero tambi\u00e9n",
            "start": 7006.349,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "hay que garantizar las libertades",
            "start": 7009.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 7014.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "manipulan",
            "start": 7017.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y gente que",
            "start": 7021.1,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda pensar que est\u00e1n informados",
            "start": 7024.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7031.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este brote de racismo",
            "start": 7033.849,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 7039.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero bueno as\u00ed es nuestra sociedad y as\u00ed",
            "start": 7044.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es la democracia",
            "start": 7047.989,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "entonces se hace la consulta en el caso",
            "start": 7050.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de texcoco la gente dice no",
            "start": 7054.12,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dicen los que ten\u00edan la tranza",
            "start": 7057.53,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "y sus voceros y sus seguidores",
            "start": 7063.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ni siquiera a este",
            "start": 7070.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "comprados o alquilados s\u00ed no",
            "start": 7075.179,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n propia que no est\u00e1 mal",
            "start": 7079.929,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no se hizo bien",
            "start": 7085.11,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7086.49,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7088.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fue un error yo les digo no",
            "start": 7091.55,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "les doy gracias a los que participaron",
            "start": 7096.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque nos sacaron de un problema",
            "start": 7100.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo",
            "start": 7103.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese estaban estimando 300.000",
            "start": 7107.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones acabo de hablar del tren maya",
            "start": 7110.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diego del tren toluca",
            "start": 7113.36,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "nos iba a terminar costando un bill\u00f3n",
            "start": 7116.03,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si van",
            "start": 7122.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a defraudar por completo",
            "start": 7125.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s porque no se habla",
            "start": 7129.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7133.68,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n de texcoco",
            "start": 7136.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como prop\u00f3sito cerrar el",
            "start": 7141.28,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aeropuerto actual y el aeropuerto de",
            "start": 7144.159,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "santa lucia y en el caso del aeropuerto",
            "start": 7146.949,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "actual lo quer\u00edan fraccionar y convertir",
            "start": 7148.389,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en un santa fe",
            "start": 7152.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ese era el negocio",
            "start": 7156.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aparte de otras cosas entonces si nos",
            "start": 7162.55,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "importa la consulta",
            "start": 7166.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7168.679,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy despierta muy avispada",
            "start": 7172.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s y yo estoy pidiendo que me ayuden",
            "start": 7175.6,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en todo y me est\u00e1n ayudando",
            "start": 7179.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el pueblo me est\u00e1 ayudando y les",
            "start": 7184.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 7187.409,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "este acompa\u00f1amiento y la asesor\u00eda",
            "start": 7190.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y desde luego va a haber quienes no",
            "start": 7196.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 7198.83,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pero eso es normal es leg\u00edtimo",
            "start": 7200.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y vamos nosotros a seguir respetando",
            "start": 7209.02,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "la libertad de todos de manifestarnos",
            "start": 7212.429,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siempre y defendiendo nuestros puntos de",
            "start": 7215.909,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vista desde luego con argumentos sin",
            "start": 7219.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "imposiciones",
            "start": 7223.189,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "esto es un acto democr\u00e1tico cuando",
            "start": 7225.94,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pusieron el ismo",
            "start": 7230.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las torres e\u00f3licas",
            "start": 7234.97,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "o las que han puesto nunca consultan",
            "start": 7238.929,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "o lo hicieron despu\u00e9s",
            "start": 7243.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y se enteraron ustedes",
            "start": 7247.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en los medios",
            "start": 7254.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es como lo del aeropuerto de",
            "start": 7257.65,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "texcoco y santa lucia disco que no",
            "start": 7261.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hubieron amparos",
            "start": 7266.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda 140 amparos",
            "start": 7270.369,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no hubieron manifestaciones de",
            "start": 7278.43,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 7280.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 7282.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7284.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se estaba destruyendo",
            "start": 7285.9,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el lago nabor carrillo",
            "start": 7289.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y afectando las aves",
            "start": 7293.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 7297.849,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "afect\u00e1ndose un vaso regulador",
            "start": 7301.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que evite inundaciones en la ciudad",
            "start": 7305.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no se dijo nada muy pocos",
            "start": 7311.139,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "lo plantea no",
            "start": 7314.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque plancharon bien todo bueno hasta",
            "start": 7318.07,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "los expertos en manejo de espacio a\u00e9reo",
            "start": 7322.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegaron a decir que no se pod\u00eda",
            "start": 7327.969,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "pero de santa lucia",
            "start": 7331.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que nos aplicaban que hab\u00eda",
            "start": 7336.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "interferencia a\u00e9rea",
            "start": 7339.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando ten\u00edamos que",
            "start": 7343.159,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "decidir sobre si se hac\u00eda la consulta no",
            "start": 7345.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si a la consulta lleg\u00f3 un reporte de",
            "start": 7347.63,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estas asociaciones",
            "start": 7350.869,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a las 3 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7355.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente ten\u00edamos nosotros que",
            "start": 7361.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informar y a las tres de la ma\u00f1ana",
            "start": 7363.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "llega un reporte de esta agencia",
            "start": 7367.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diciendo que no era posible",
            "start": 7369.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se hiciera en santa lucia del",
            "start": 7372.15,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7374.73,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "as\u00ed de atropellados",
            "start": 7381.17,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7384.34,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "por eso es buena la democracia es lo",
            "start": 7386.07,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mejor que hay",
            "start": 7389.429,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "me tengo que ir",
            "start": 7390.949,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "son muchos",
            "start": 7395.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7396.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho lo m\u00e1s justo es que nos veamos la",
            "start": 7398.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana lunes",
            "start": 7402.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "o les invito",
            "start": 7404.93,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7406.79,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "estamos muy bien muy bien muy bien muy",
            "start": 7410.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bien muy bien",
            "start": 7413.619,
            "duration": 1.681
        },
        {
            "text": "tiemblo",
            "start": 7414.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y es que muchas gracias al pueblo por el",
            "start": 7415.3,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "apoyo nos vemos el lunes",
            "start": 7417.94,
            "duration": 4.07
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy vamos a concluir esta semana informativa con la presentaci\u00f3n d el plan de consulta que vamos a llevar a cabo para tener el sentido de los habitantes por d\u00f3nde va a pasar el tren mayo es una consulta que se va a llevar a cabo a los ciudadanos y de manera especial en comunidades ind\u00edgenas de toda la regi\u00f3n del sureste incluye chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n quintana roo todos los municipios por donde va el tren como est\u00e1 proyectado esto es muy importante porque se est\u00e1 cumpliendo no solo con lo que establece la ley s\u00ed no con el compromiso que tenemos de mandar obedeciendo de gobernar con el pueblo la democracia lo hemos dicho es eso gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y muchas veces hemos dicho lo que repet\u00eda ju\u00e1rez por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces vamos a pedirle al arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons de fonatur que es el encargado del responsable de este proyecto que nos informe lo mismo a la subsecretaria de gobernaci\u00f3n de anna \u00e1lvarez que tambi\u00e9n le corresponde lo relacionado con las consultas y adelfo regino que es el director del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas los tres nos van a exponer sobre este tema terminando de abordar este asunto entramos como siempre a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas vamos primero con rogel buenos d\u00edas se\u00f1or ese es un placer estar con ustedes primero les pedir\u00eda un cien favor pasar un v\u00eddeo para entrar en el ambiente decide sobre qu\u00e9 desastre total hoy nos acercamos m\u00e1s que nunca comunidades industrias y personas del sureste de m\u00e9xico unir\u00e1n sus fuerzas para realizar el tren maya para mejorar su calidad de vida generar oportunidades de trabajo incluyentes y promover el desarrollo econ\u00f3mico y sustentable de la regi\u00f3n el tren maya es el proyecto de infraestructura m\u00e1s grande del sexenio recorrer\u00e1 m\u00e1s de 1400 kil\u00f3metros equivalentes a viajar de la ciudad de mexico a chihuahua en auto sus d\u00edas ofrecer\u00e1n tres tipos de servicios de transporte el 95% de la construcci\u00f3n del tren aprovechar\u00e1 los derechos de d\u00eda existentes tales como v\u00edas del tren carreteras y tendido el\u00e9ctrico a lo largo de su ruta se construir\u00e1n pasos de fauna para garantizar el libre tr\u00e1nsito de animales y plantas y con ello reconectar las zonas naturales fragmentadas su planeaci\u00f3n es una oportunidad para revertir y mitigar el impacto ambiental negativo en el sureste su construcci\u00f3n requerir\u00e1 la coordinaci\u00f3n de instituciones gubernamentales de distintos niveles de gobierno as\u00ed como el trabajo conjunto con acad\u00e9micos empresarios y las propias comunidades a partir de estudios cient\u00edficos planeaci\u00f3n territorial y procesos participativos el tren maya lograr\u00e1 impulsar el desarrollo social econ\u00f3mico territorial regional y urbano del sureste mexicano por eso el tren maya m\u00e1s que un tren es un plan de desarrollo integral para el sureste [M\u00fasica] como habitante aqu\u00ed de calakmul me gustar\u00eda que mejorar\u00e1 las infraestructuras que ya existen mi trabajo con las abejas no solamente es algo econ\u00f3mico cambio emocional llegar a nivel y con ario y llegar a mi apiario y ver que est\u00e1n bien con la llegada del tren maya podr\u00edamos nosotros como productores vender mejor nuestra miel por lo tanto vamos a tener la oportunidad de mejorar nuestra calidad de vida [M\u00fasica] soy artesano elegido 29 toda la gente conoce lo que hace 20 de noviembre estamos conscientes de que el mercado todav\u00eda no es amplio como antes a\u00f1os cada d\u00eda es un reto el tren maya es una opci\u00f3n que lo vemos nosotros como un eslab\u00f3n para que nosotros podamos dar a conocer y comercializar nuestros productos [M\u00fasica] tambi\u00e9n que ahorita est\u00e1 pasando por una crisis de falta de turismo el tren maya nos de albert beneficios de atraer turistas nacionales for\u00e1neos y nos va a traer pues divisas nosotros como inversionistas le damos al color trabajo en tren nos va a ser m\u00e1s fuertes para darle m\u00e1s trabajo a la gente [M\u00fasica] mucha gente depend\u00eda del trabajo de que hab\u00eda quien ferrocarriles que esto era un patrimonio hay para nuestros hijos y todo eso no se aprob\u00f3 con la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles el tren maya moore a venir a darle buena madurez para traer beneficios y fuentes de empleo va a mejorar la calidad de vida de la gente [M\u00fasica] en adelante y tiempo de los siguientes line en el proceso de consulta ya se inicia formalmente el d\u00eda de hoy es muy importante comentarles que hemos durante pr\u00e1cticamente un a\u00f1o tienen m\u00faltiples reuniones en la zona ha habido reuniones con acad\u00e9micos con universidades con gremios con estudiantes con comunidades fundamentalmente con grupos de toda \u00edndole con ongs a lo largo de todos estos todo este tiempo o sea haya habido un proceso preliminar e informal se podr\u00eda decir pero si ha habido desde un principio desde hace mucho tiempo contacto como unidades hemos recogido opiniones en los vertidos cu\u00e1les han sido las intenciones durante todo este proceso como ustedes podr\u00e1n ver en nuestros derechos de v\u00eda existentes v\u00edas f\u00e9rreas de transmisi\u00f3n el\u00e9ctrica arteras es donde funcio fundamentar a todo esto se estima de inversi\u00f3n total de 120 mil millones de pesos como ya se ha estado avisando y estamos hablando una poblaci\u00f3n de 12 millones de habitantes y en una zona que llegan aproximadamente 17 millones de turistas al a\u00f1o el tema ya como insistimos es una oportunidad para saldar la deuda hist\u00f3rica del pa\u00eds con el sureste de m\u00e9xico y los factores fundamentales es el ordenamiento territorial si es para llevar a cabo procesos de planeaci\u00f3n con participaci\u00f3n ciudadana privilegiar el respeto al medio ambiente y la inclusi\u00f3n social promover un modelo de desarrollo territorio equilibrado y sostenible para conectar las comunidades garantizar el derecho de espacio p\u00fablico y a la movilidad genera oportunidades equitativas para las comunidades en cuanto al medio ambiente es utilizar los derechos existentes aplicar programas como sembrando vida construir paz la fauna y proteger los corredores biol\u00f3gicos proteger los recursos h\u00eddricos y acu\u00edferos en particular se note si r\u00edos subterr\u00e1neos respetar las reservas ambientales implementar sistemas de alerta soberan\u00eda para protecci\u00f3n de la fauna en cuanto al desarrollo econ\u00f3mico integrar a las comunidades a cadenas productivas y generar valor agregado a sus productos incorpora a peque\u00f1os productores del campo a nuevos mercados reducir los costos de transportaci\u00f3n aumentar la conectividad digital facilita el acceso a los mercados laborales y generar nuevos portones econ\u00f3micos en cuanto al patrimonio cultural respetar y promover las tradiciones y expresiones de que identifican a los pueblos originarios facilitar el acceso a m\u00faltiples zonas de arqueol\u00f3gicas y poblaciones de valor tur\u00edstico impulsar la creaci\u00f3n de rutas gastron\u00f3micas y artesanales promover pr\u00e1cticas sustentables y formas alternativas de turismo redistribuir los flujos tur\u00edsticos por toda la regi\u00f3n ahora yo le pedir\u00e9 aqu\u00ed para que escribiera este aqu\u00ed a la subsecretaria diana que nos hicieron un resumen de los trabajos que viene coordinando buenos d\u00edas a todos en esta ocasi\u00f3n el proceso de consulta para el proyecto de tren maya se va a componer tanto de un ejercicio participativo como de una consulta ind\u00edgena en este caso convocan y organizan tanto fonatur el impi y gobernaci\u00f3n en cuanto al objeto del ejercicio participativo se busca promover la participaci\u00f3n ciudadana con informaci\u00f3n adecuada oportuna y accesible con respecto a este proyecto y desde luego fortalecer como lo coment\u00f3 el presidente la democracia participativa y generar estos consensos y cohesi\u00f3n social en toda la zona para ello previo a la jornada vamos a realizar brigadas informativas para sensibilizar a la poblaci\u00f3n sobre la importancia de su participaci\u00f3n y proporcionarle informaci\u00f3n del proyecto el 15 de diciembre del presente a\u00f1o se van a instalar m\u00f3dulos de participaci\u00f3n ciudadana en los estados de chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo para recibir esta participaci\u00f3n a trav\u00e9s de casillas en la que pueden expresarse estas casillas van a funcionar en un horario de 8 de la ma\u00f1ana a 18 horas y los m\u00f3dulos se van a instalar en los municipios directamente involucrados en el trazo de la v\u00eda del tren ellos ser\u00edan los municipios que participar\u00edan y la informaci\u00f3n espec\u00edfica la vamos a difundir a trav\u00e9s de una p\u00e1gina en internet que es www participaci\u00f3n social punto gob.mx en su momento vamos a establecer ah\u00ed la metodolog\u00eda que se va a utilizar para determinar la ubicaci\u00f3n de los m\u00f3dulos el n\u00famero de boletas la forma de identificaci\u00f3n de las personas participantes y esa metodolog\u00eda va a explicar los criterios como la poblaci\u00f3n el padr\u00f3n la accesibilidad y la viabilidad de todo esto tambi\u00e9n vamos a poner toda la informaci\u00f3n del proyecto para que cualquier persona pueda consultarla y de esta manera ir fortaleciendo tambi\u00e9n toda la cuesti\u00f3n de la transparencia y rendici\u00f3n de cuentas que hemos llevado a cabo en todos los procesos de consulta y ejercicios participativos durante este a\u00f1o de gobierno gracias ahora escuchar adelfo regino con el tema de las consultas ind\u00edgenas imagen ep reuters muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos de los medios de comunicaci\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente tal como ya lo ha anunciado aqu\u00ed el arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons y la subsecretaria diana \u00e1lvarez en complemento a esta jornada de participaci\u00f3n ciudadana de manera espec\u00edfica se va a realizar la consulta ind\u00edgena que como ustedes saben esto as\u00ed est\u00e1 establecido en las leyes particularmente en el convenio 169 de la oit sobre pueblos ind\u00edgenas y a este respecto se ha definido el objeto de esta consulta que consistir\u00e1 fundamentalmente en tener un di\u00e1logo directo con las comunidades ind\u00edgenas que est\u00e1n ubicadas en el trayecto del proyecto de desarrollo del tren maya y esto con la finalidad de que podamos construir los acuerdos para que puedan participar las comunidades y en un tema tan importante como es la cuesti\u00f3n de los beneficios justos y equitativos que puedan derivar que un proyecto tan importante como el que ha sido descrito en cuanto a los sujetos de la consulta esto como ya ha sido dicho por el se\u00f1or presidente va dirigido espec\u00edficamente a las comunidades ind\u00edgenas y estaremos convocando a sus autoridades e instituciones representativas fundamentalmente a los comisarios municipales a las autoridades ejidales y comunales a las autoridades tradicionales ustedes saben que en la zona maya particularmente hay un sistema de cargos asociado pues a \u00e9sta forma de organizaci\u00f3n tradicional que tienen las comunidades hemos ubicado alrededor de 3.425 localidades ind\u00edgenas con m\u00e1s de un 40% y m\u00e1s de poblaci\u00f3n ind\u00edgena que son los destinatarios de este proceso de consulta y como ha sido dicho pues esta consulta ser\u00e1 realizada en coordinaci\u00f3n con fonatur que es la autoridad responsable del proyecto con la secretaria de gobernacion que en este caso fungir\u00e1 como \u00f3rgano garante y el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas que fungir\u00e1 como \u00f3rgano t\u00e9cnico en cuanto a las etapas de la consulta como ha sido dicho aqu\u00ed por el arquitecto rogelio jim\u00e9nez hemos realizado una serie de actos previos recorridos reuniones en particular se ha elaborado un protocolo de consulta que es el que va a sustentar todo este proceso y tambi\u00e9n se ha hecho un ejercicio de regionalizaci\u00f3n para ubicar las 15 sedes de las asambleas con el mismo n\u00famero que ser\u00e1n realizadas en este proceso de consulta vamos en una primera etapa como lo dice el arquitecto rogelio hoy se inicia formalmente el proceso con la publicaci\u00f3n de la convocatoria en el diario oficial de la federaci\u00f3n vamos a difundir la informaci\u00f3n sobre el proyecto por todos los medios en nuestro caso en el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas tenemos tres radiodifusoras culturales ind\u00edgenas ubicados en peto en felipe carrillo puerto y en escurrir ah\u00ed estaremos pues difundiendo y se realizar\u00e1n a fines de mes el d\u00eda 29 y 30 de noviembre 15 asambleas informativas en un primer momento despu\u00e9s las comunidades pues reflexionar\u00e1n la informaci\u00f3n que se les proporcione en sus reuniones en sus asambleas respectivas y un tercer momento ser\u00e1 ya la asamblea consultiva que se realizar\u00e1 el d\u00eda 14 y 15 de diciembre esto esta \u00faltima fecha con el ejercicio de participaci\u00f3n ciudadana coordinada por la subsecretaria diana \u00e1lvarez y al final seguramente en las asambleas pues sabr\u00e1n se definir\u00e1n mecanismos de seguimiento que ser\u00e1n definidos por las propias autoridades participantes quisiera en este momento anunciar las sedes en particular las sedes que se estar\u00e1n est\u00e9 estableciendo estas quince sedes las 5 entidades federativas en el caso de chiapas hemos definido como se de palenque donde acudir\u00e1 el pueblo ind\u00edgena chol tzeltal en la asamblea informativa ser\u00e1 el 29 de noviembre de este a\u00f1o y la asamblea consultiva el 14 de diciembre en tabasco hemos definido tenosique donde estar\u00e1 acudiendo comunidades pertenecientes al pueblo celta al sol y toxic el d\u00eda 30 de noviembre ser\u00e1 la asamblea informativa y el 15 de diciembre la asamblea consultiva en campeche van a ser cuatro sedes enescu hill calakmul donde estar\u00e1 el kun donde estar\u00e1 presente comunidades pertenecientes al al pueblo maya peninsular y sol y otros pueblos ind\u00edgenas asentados en el sur de campeche ser\u00e1 la asamblea la primera asamblea el 30 de noviembre y la segunda el 15 de diciembre en don samuel esc\u00e1rcega tambi\u00e9n la primera asamblea ser\u00e1 el 30 de noviembre y la segunda el 15 de diciembre en felipe carrillo puerto champot\u00f3n esto del lado de campeche porque hay otro felipe carrillo puerto por el lado de quintana roo ser\u00e1 la asamblea informativa el 30 de noviembre y el 15 de diciembre la asamblea consultiva en tenabo ser\u00e1 la asamblea informativa el 29 de noviembre y la consultiva el 14 de diciembre en yucat\u00e1n haremos 5 asambleas regionales se han definido cinco sedes la primera ser\u00e1 en este fin un el d\u00eda 29 de noviembre la asamblea informativa y el 14 de diciembre la asamblea consultiva en chichimil\u00e1 el 29 de noviembre la asamblea informativa y el 14 de diciembre en la asamblea consultiva en tunk\u00e1s municipio del mismo nombre \u00e9ste ser\u00e1 la asamblea informativa el 29 de noviembre y el 14 de diciembre la asamblea consultiva en tixpehual municipio el mismo nombre la asamblea informativa ser\u00e1 el 29 de noviembre y el 14 de diciembre la asamblea consultiva y enmarcan un municipio del mismo nombre el d\u00eda 29 de noviembre la asamblea informativa y el 14 de diciembre la asamblea consultiva en el caso de quintana roo hemos definido cuatro sedes el primero de ellos en reforma va a calar la asamblea informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre en la asamblea consultiva el 15 de diciembre en surja municipio de oth\u00f3n p blanco en la fase informal la asamblea informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre y la asamblea consultiva el 15 de diciembre en su f\u00e1cil felipe carrillo puerto y la asamblea informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre y la asamblea consultiva el 15 de diciembre y finalmente en ese mismo estado de quintana roo en cova tulum la asamblea informativa ser\u00e1 el 30 de noviembre y la consultiva el 15 de diciembre estos son pues las sedes de las asambleas de las 15 asambleas que se estar\u00e1n realizando en estas cinco entidades federativas ustedes podr\u00e1n consultarlo en un momento m\u00e1s en las p\u00e1ginas del gobierno de mexico del gobierno en la rep\u00fablica quiero decirles tambi\u00e9n que este documento hoy lo estamos presentando tanto en su versi\u00f3n en castellano como en maya hemos traducido estos documentos para que puedan ser conocidos ampliamente por toda la poblaci\u00f3n y se pueda tener una participaci\u00f3n plena y efectiva por parte de nuestras comunidades y tambi\u00e9n por parte de la ciudadan\u00eda quisiera finalizar mi intervenci\u00f3n pues estoy diciendo que esta ser\u00e1 seguramente una jornada hist\u00f3rica in\u00e9dita porque no hay en la historia de nuestro pa\u00eds este pues un ejercicio de esta naturaleza en donde por un lado se realiza una consulta ciudadana dirigido a toda la poblaci\u00f3n ubicada en el trayecto del proyecto y por el otro lado una consulta espec\u00edfica a las comunidades ind\u00edgenas que ah\u00ed viven de modo que pues nosotros esperamos que puedan participar la ciudadan\u00eda puedan participar nuestras autoridades municipales comunitarias y tradicionales y que podamos cumplir con este prop\u00f3sito que hoy ha se\u00f1alado el se\u00f1or presente en la rep\u00fablica de cumplir la ley pero tambi\u00e9n este deseo este anhelo de nuestro pueblo de un gobierno que mande obedeciendo de un gobierno que atienda el mandato soberano de la ciudadan\u00eda muchas gracias solamente enfatizar con un plano que tenemos de la que ustedes tomen m\u00e1s en la escala de las distancias lo que significa este esfuerzo se ha venido trabajando aqu\u00ed tenemos los municipios son 40 municipios que se tocan el recorrido del tren maya vale la pena indicarles y toda la parte anterior alguna imagen interior que es pronto estos ser\u00e1n los seguidos que son 160 kilos pero aqu\u00ed lo que queremos enfatizar es la serie de puntos que va tocando que inicia el recorrido fundamentalmente en palenque que es donde siempre hemos tomado como punto de partida aunque evidentemente hay el recorrido fundamental que tendr\u00e1 el turismo es a partir de canc\u00fan que son en marcha turistas se recibe pero el recorrido va por toda la zona de chiapas chiapas es pr\u00e1cticamente adem\u00e1s son dos dos municipios palenque y la libertad de igual manera en son tres en tabasco en tabasco hay un punto fundamental que es boca el cerro donde se estar\u00e1 ubicando una de las estaciones importantes y esto dar\u00e1 programa un programa estatal que se llama r\u00edos mayas que est\u00e1 promoviendo actualmente el gobernador con la gente de turismo ya de ah\u00ed pasar\u00edamos hacia la zona de balanc\u00e1n donde en el triunfo de balanc\u00e1n habr\u00eda ya una estaci\u00f3n pasamos el rumbo hacia all\u00e1 entrando a campeche y nos pasar\u00edamos por candelaria cruzado r\u00edo san pedro vamos llegamos hasta es c\u00e1rcel que es en punto vital que ese punto de whitby burke acci\u00f3n donde salen las dos l\u00edneas una hacia el norte hacia la ciudad de campeche es la capital y tenemos todo un recorrido importante en estas antiguas regiones donde exist\u00eda ya tren de campeche es la parte mental acosta nos lanzamos a ser hacia m\u00e9rida obviamente pasaron por m\u00e1s que nunca que ni antes interruptor campechano en m\u00e9rida hay un libramiento entre el tren a medias o entra por la parte oriente que estamos viendo y est\u00e1 como entrar sin que estorbe el crecimiento de la ciudad y de ah\u00ed salimos directamente izamal de izamal vamos hacia chich\u00e9n itz\u00e1 y all\u00ed hay un cambio del a trav\u00e9s del tradicional recorrido y lo volvemos a tomar para llegar a valladolid que son estos pueblos fundamentalmente tur\u00edsticos en chich\u00e9n itz\u00e1 va a ser muy importante generar un nuevo centro de atracci\u00f3n para turistas para relatos los problemas que existen con la zona arqueol\u00f3gica de los ambulantes existe de valladolid nos vamos por los derechos de v\u00eda tanto de la l\u00ednea el\u00e9ctrica como de carretera rumbo a cova y aqu\u00ed les comento que se acuerdan que hubo un cambio hace unos meses que se anunci\u00f3 originalmente iba a ir de valladolid de canc\u00fan ahora nos ahorramos 70 kil\u00f3metros y nos fuimos de vaya a abrir hacia cova e incluimos a kovak es un punto muy importante que un gran potencial de visita tur\u00edstica y de cova nos vamos hacia tulum y ah\u00ed tenemos dos opciones subir hacia el corredor m\u00e1s rentable se puede decir que se corre de red de canc\u00fan en los estudios nos han indicado que el corredor canc\u00fan tulum es doble v\u00eda pero tambi\u00e9n recomiendan nuestros especialistas que de canc\u00fan brawn de toulon a m\u00e9rida sea tambi\u00e9n doble v\u00eda si hay condiciones de mercado para eso para esos dos proyectos y de tulum y obviamente pasados por el play el carnet pasados por puerto morelos y llegamos a una estaci\u00f3n afuera del aeropuerto de campus la intenci\u00f3n es coordinarse con el gobierno estado con un programa de penetraci\u00f3n un sistema de transporte hacia el interior de la ciudad de canc\u00fan y en la zona hotelera regreso a tulum y de tour - vamos hacia el sur - vamos hacia el ejido pero hacia el municipio de carrillo puerto toda esta zona es una zona que tiene gran potencia es se puede decir que las no tocamos en esta parte para nada el estero que es la reserva cercana y nos vamos dirigi\u00e9ndose al sur hacia bacalar en bacalar como ustedes saben es una laguna bell\u00edsima que est\u00e1n ahorita con una cierta presi\u00f3n que estamos tratando que el ordenamiento territorial va a calar nos ayude a crear un ordenamiento que ya no se presenten los des\u00f3rdenes que han pasado en la riviera maya conforme al crecimiento urbano entonces en bakar\u00e1 estamos trabajando con tres seguidos para ver d\u00f3nde est\u00e1 la opci\u00f3n m\u00e1s asequible llegando ac\u00e1 a bacalar nos lanzamos hacia chetumal el recorrido de 10 kil\u00f3metros 12 kil\u00f3metros para llegar pr\u00e1cticamente a la zona del aeropuerto donde se pretende crear una zona aprovechando lo de las 20 km de zona libre y de ah\u00ed de nuevo hacia el poniente hacia el municipio de calakmul en campeche donde estamos pasando nuestros de las regiones m\u00e1s importancia en t\u00e9rmino de potencial para que el p\u00fablico sepa que el acnur es una ciudad maya tan grande o m\u00e1s grande que teotihuac\u00e1n es una ciudad important\u00edsima en medio de una gran reserva de la bi\u00f3sfera y existe es que aqu\u00ed pasamos precisamente al lado de la carretera y tratar de que con la rehabilitaci\u00f3n de algunos pasos de fauna reconectar la parte sur y norte de la reserva de la bi\u00f3sfera y finalmente pasar al llegar de nuevo a este es casi nos quer\u00eda darles este resumen si quieren as\u00ed pasamos a ver las otras im\u00e1genes aqu\u00ed las 40 los 40 municipios la siguiente forma pero aqu\u00ed es un poco el detalle ya la escala aqu\u00ed estamos dando el ejemplo de valladolid y c\u00f3mo est\u00e1n distribuir las comunidades cada municipio sabe cu\u00e1l es el n\u00famero de comunidades ya estos este bajo la la directriz de del impi se va definiendo como sigue atacando a cada comunidad que tenga la debida representatividad esto va a grandes rasgos es es lo que quer\u00eda comentaros gracias pues esto es en creo que no hay precedente de una consulta as\u00ed antes se hac\u00edan las obras y para cumplir con el expediente luego se hac\u00eda la consulta ya cuando estaban hechas las obras nosotros estamos ahora padeciendo de eso de muchas obras que se hicieron sin consulta por la fuerza y se terminan las obras pero no podemos operarlas no pueden funcionar las plantas por qu\u00e9 [M\u00fasica] hubo imposici\u00f3n no estoy hablando de los a\u00f1os 50 de los a\u00f1os 60 de los 70 de los 80 de los tiempos recientes el periodo neoliberal entonces estamos como aqu\u00ed se dijo en el terreno de lo in\u00e9dito iniciando un proceso democr\u00e1tico adem\u00e1s es una consulta que se sepa vinculatoria qu\u00e9 significa eso qu\u00e9 se va a respetar la voluntad de los ciudadanos si la gente dice si vamos ya tenemos los estudios t\u00e9cnicos y lanzamos la convocatoria para la construcci\u00f3n tenemos tambi\u00e9n los recursos disponibles para el inicio y adem\u00e1s previsto en el presupuesto de que no falten los recursos necesarios si la gente dice no ah\u00ed qued\u00f3 hasta ah\u00ed llegamos el pueblo manda porque lo hacemos as\u00ed por la democracia pero adem\u00e1s porque le tenemos mucha confianza al pueblo no les gustan mis adversarios que yo diga pero yo creo que por eso lo repito y lo repito como no les gusta de que el pueblo es sabio el pueblo tiene un instinto certero y ahora la gente est\u00e1 muy consciente tenemos la ventaja de las redes sociales de los medios convencionales tambi\u00e9n hay m\u00e1s informaci\u00f3n de todo tipo y as\u00ed se puede tomar una decisi\u00f3n en beneficio de todos esta es la democracia participativa eso es lo que se va a llevar a cabo con esta consulta estamos muy contentos porque pues nos llev\u00f3 tiempo preparar los anteproyectos hablar con la gente ir aclarando tambi\u00e9n dudas a todos los interesados y lo vamos a seguir haciendo por eso toda esta informaci\u00f3n va subirse a una p\u00e1gina para que se conozca m\u00e1s detalle tambi\u00e9n inform\u00f3 que originalmente hab\u00edamos pensado qu\u00e9 se iba potenciar un mecanismo de financiamiento qu\u00e9 iba a significar un cr\u00e9dito no pagas en el tiempo la obra y ahora se decidi\u00f3 que se haga con recursos propios no va a ser deuda todo esto porque tenemos ahorros siempre he dicho que la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral sino porque se liberan fondos mucho dinero cuando no hay corrupci\u00f3n para el desarrollo entonces por no permitir la corrupci\u00f3n por no derrochar el dinero del presupuesto por no permitir los lujos en el gobierno nos alcanza el presupuesto tambi\u00e9n es muy importante los tiempos el manejo de los tiempos porque hemos hecho el compromiso de no iniciar nada que no podamos terminar en nuestro periodo aunque se est\u00e9 pensando que el movimiento nuestro pueda continuar gobernando no queremos eso es terminar las obras durante nuestro mandato se padece muchos sufre y cuesta el reiniciar obras el dejar obras a medias nosotros heredamos cientos de obras de todo tipo inconclusas y ah\u00ed est\u00e1 el caso del tren toluca ciudad m que lo estimaron en 30 mil millones se han ejercido 60 mil millones y para terminar lo necesitamos 30.000 millones m\u00e1s te va a costar 90 mil millones y lo tenemos que terminar pero toda esa tardanza significa ha significado incremento de presupuesto y lo tenemos que hacer por responsabilidad porque all\u00ed se tiene e invertido dinero del presupuesto que es dinero del pueblo tambi\u00e9n y aqu\u00ed aprovecho ya que atr\u00e1s del tema [M\u00fasica] y decirle con mucha claridad a los que se han venido oponiendo a la construcci\u00f3n del tren de toluca la ciudad de mexico que ya se cumpli\u00f3 con sus demandas que ya se pag\u00f3 el derecho de v\u00eda para hablar claro que se puede probar lo que se ha destinado a pagar afectaciones m\u00e1s otro tipo de erogaciones para mejorar las comunidades por donde pasa el tren toluca ciudad de mexico esto lo digo porque no se va a permitir la extorsi\u00f3n el chantaje porque no es el dinero de los funcionarios el dinero del presidente es el dinero del pueblo y ya no ay robadera en el gobierno no pueden decir es que si roban arriba porque nosotros no aprovechamos de eso se termin\u00f3 y aplica a todos que est\u00e9 voy a parar una obra porque lo que quiero es que me des dinero as\u00ed ya no eso se termin\u00f3 si no es gusto sobre todo y si no es legal no hay dinero presupuesto ya no es el tiempo en que est\u00e9 s\u00ed sacaba dinero del presupuesto a diestra y siniestra qu\u00e9 es dinero de todos hasta se dec\u00eda y t\u00fa porque cuidas el dinero del presupuesto si no es tuyo pero entonces ah\u00ed cuidando si no nos das aqu\u00ed nos quedamos pues ah\u00ed se quedan es tambi\u00e9n lo que est\u00e1 sucediendo en la c\u00e1mara se quedaron acostumbrados a las partidas de noche no hay nada absolutamente que no se est\u00e9 cumpliendo en cuanto a la entrega de recursos a los gobiernos estatales ya los gobiernos municipales nada vamos al d\u00eda al corriente es decir las particiones generales no estamos entregando hasta en demas\u00eda por adelantado todo lo que le corresponde a los estados y todo lo que le corresponde a los municipios de conformidad con la ley de coordinaci\u00f3n fiscal adicional para las organizaciones no por qu\u00e9 el presupuesto se tiene que destinar al pueblo y se tiene que entregar a los beneficiarios sin intermediaci\u00f3n para eso es el gobierno y es el gobierno del pueblo ya lo he dicho y lo repito antes sacaban el presupuesto por unanimidad dice 500 diputados votando todos por el presupuesto de todos los partidos como le hac\u00edan era un mago garc\u00e9s el que entonces era secretario de hacienda tres a\u00f1os consecutivos sacando el presupuesto la aprobaci\u00f3n del presupuesto por unanimidad pues repart\u00edan a manos llenas a todos por eso no le llegaba nada al pueblo una gran corrupci\u00f3n descarada con noches de 100 yo voy a bajarte recursos aunque trabajas en bajar recursos se cre\u00f3 un grupo que se dedicaba a eso y por cada autorizaci\u00f3n de hacienda un porcentaje noche eso se termin\u00f3 esto es el cambio y ofrecemos disculpas por todas las molestias que la transformaci\u00f3n ocasi\u00f3n pero la transformaci\u00f3n va entonces en el caso del tren maya les dec\u00eda queremos cumplir con todo el procedimiento para terminarlo en tres m\u00e1s tardar cuatro a\u00f1os para tenerlo concluido vamos primero si se aprueba la consulta si se aprueba la construcci\u00f3n de \u00e9l train vamos a licitar las v\u00edas la v\u00eda cerca qu\u00e9 tiene que desde luego modernizarse a\u00fan cuando se va por el derecho de v\u00eda del antiguo tren del sureste pues hay que hacer nuevos terraplenes son v\u00edas los rieles con m\u00e1s y capacidad y luego comprar pues los trenes todo el equipo rodante las estaciones ya tenemos un plan y el proyecto se est\u00e1 haciendo la ingenier\u00eda b\u00e1sica del proyecto sin embargo te repito va a depender de lo que la gente decida sobre este asunto vamos a seguir m\u00e1s es la convocatoria y se firma tambi\u00e9n en maya hay una traducci\u00f3n al maya es castellano y maya [Aplausos] i [Aplausos] bueno pues ya termin\u00f3 nuestra exposici\u00f3n abrimos buenos d\u00edas el presidente buenos d\u00edas todos urbana barreras derivaciones se\u00f1or presiente quisiera preguntarle si en el proyecto del tren maya est\u00e1 contemplada una \u00e1rea una oficina que est\u00e9 vigilando continuamente a lo largo de todo el periodo posibles afectaciones y las aportaciones a las comunidades de edad a los ejidatarios de comento esto porque como hacerlo se\u00f1ala en el pasado y no el pasado muy lejano sino en el pasado reciente en el sexenio anterior se otorgaron contratos en la cuenca de burgos para la el estudio la explotaci\u00f3n la perforaci\u00f3n en la tercera cuenca m\u00e1s importante del mundo y apenas hoy del 20 de agosto del 2019 el comisariado ejidal de san buenaventura en coahuila est\u00e1 denunciando que empresas como gpa energy se apoderaron los despojaron de sus terrenos y ahora est\u00e1n los demandaron y est\u00e1n por perder un juicio no que van a tener que pagar una importante cantidad entonces en este sentido quiero preguntarles que si van a integrar un \u00e1rea espec\u00edfica para vigilar posibles afectaciones no veo que est\u00e9 aqu\u00ed si hay previsi\u00f3n no como en el pasado y c\u00f3mo operar\u00eda est\u00e1 estar\u00e9 porque casi siempre hay un m\u00ednimo es pero hay afectaciones como se podr\u00eda este resarcir a las comunidades esa ser\u00eda la primera y si me permite una segunda pregunta gracias y si estamos aqu\u00ed en una pol\u00edtica muy distinta hasta el momento nos llevamos el 98 por ciento de las audiencias por parte de las comunidades para lo que es derecho de v\u00eda y ya estamos entonces con el 2% y hay algunos reclamos de cosas anteriores que han pasado pero que si tenemos un proceso muy distinto porque es distinto ese proceso porque desde un principio en primer instancia tenemos este acompa\u00f1amiento de instituciones internacionales como la unesco low nox onu-h\u00e1bitat que nos garantiza que el tratamiento sea como d\u00edaz ya sea este y sus habitantes ya con las mejores pr\u00e1cticas segundo estamos tratando de incorporar a los propietarios de la tierra a los seguida tarios a la creaci\u00f3n de reservas territoriales para que sean ellos los que tengan el usufructo del beneficio de las plusval\u00edas que van a venir que se van a dar por la l\u00f3gica de la ubicaci\u00f3n de las terminales de las estaciones y todo lo que venga como parte del desarrollo integral entonces realmente es parte inherente el cuidado que las comunidades debemos tener siempre con ellos o sea es parte es una constante de todo el manejo la de la participaci\u00f3n y cuidado que conlleva esto en t\u00e9rminos de responsabilidad social y ambiental muchas gracias la segunda acci\u00f3n presidente tiene un poquito que ver no tanto pero va a ver un gran dinamismo como dinamismo este tur\u00edstico y ex ser preguntarles de c\u00f3mo se van a vigilar espec\u00edficamente los aeropuertos nos acaba de llegar tambi\u00e9n una informaci\u00f3n no s\u00e9 si ya tiene usted tambi\u00e9n datos de esto de una investigaci\u00f3n del sat que es espec\u00edficamente la 105 21 del 2019 es una investigaci\u00f3n dirigida a la terminal 2 del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n investigando 19 funcionarios particularmente de la administraci\u00f3n general de aduanas se se\u00f1ala el nombre de juan ram\u00f3n alcal\u00e1 pignol que le imputan como usted dice lo que no mancha t\u00edsner no es con esa intenci\u00f3n pero les imputa en un movimiento de dejar pasar gente sin revisi\u00f3n en divisas pasajeros contrabando de todo tipo que se va a hacer tambi\u00e9n c\u00f3mo se van a vincular para que en esa zona donde va a haber gran dinamismo no ocurre en este tipo de casos hay una vinculaci\u00f3n es un programa integral lo fundamental es impulsar el desarrollo del sureste que se qued\u00f3 rezagado en el per\u00edodo neoliberal creci\u00f3 el norte poco pero creci\u00f3 creci\u00f3 el baj\u00edo creci\u00f3 el centro - y el sur-sureste de creci\u00f3 en los \u00faltimos 36 a\u00f1os es interesante a ver si pone en el plano lo que sucedi\u00f3 en 12 periodo miren s\u00f3lo hubo crecimiento en todo este periodo de neoliberal solo un crecimiento aqu\u00ed de tulum a canc\u00fan o de canc\u00fan a tulum aqu\u00ed el periodo neoliberal creci\u00f3 la econom\u00eda en un promedio del 10% anual por eso todo el sureste del sur llegaron miles a buscarse la vida esta regi\u00f3n por el turismo hasta ahora sigue creciente entonces y generar\u00e1 lo que queremos es que haya desarrollo en el sureste qu\u00e9 el desarrollo sea parejo en toda la rep\u00fablica por eso hablamos del desarrollo regional en el sureste pues tenemos muchos recursos mucho potencial en el sur sureste est\u00e1 el 70% del agua del pa\u00eds est\u00e1 el petr\u00f3leo est\u00e1 el gas est\u00e1 en las selvas las zonas arqueol\u00f3gicas donde va a transitar el tren es la zona arqueol\u00f3gica m\u00e1s bella del mundo pero es un completo abandono entonces lo primero es darle su lugar al sureste nunca ha habido una inversi\u00f3n de 120.000 millones de pesos para el sureste solo es un proyecto les dejo de tarea qu\u00e9 [M\u00fasica] indaguen cu\u00e1nto invirti\u00f3 la federaci\u00f3n en los \u00faltimos 36 a\u00f1os en el sureste en chiapas en tablas en campeche al contrario sacaron y sacaron petr\u00f3leo se agot\u00f3 cantar el en campeche te redujo la producci\u00f3n en tabasco de petr\u00f3leo y hasta les quitaron las participaciones federales que recib\u00edan esos estados x ser productores de petr\u00f3leo en el tiempo en que el 40 por ciento del presupuesto nacional [M\u00fasica] depend\u00eda de los ingresos petroleros entonces es un asunto tambi\u00e9n de justicia ahora lo que queremos es que la parte norte de quintana roo que ha aportado mucho que le ha dado trabajo a mucha gente porque el turismo tiene y la ventaja de que produce riqueza y distribuye riqueza porque genera muchos empleos se ayudan transportistas se ayudan las empresas hoteleras restaurantes hay trabajo para meseros para obreros en la parte inicial cuando se construye la infraestructura tur\u00edstica entonces por eso el crecimiento del 10 por ciento entonces ahora lo que queremos es que siguen llegando los turistas all\u00e1 llegan 10 millones de turistas al a\u00f1o entonces que queremos los que llegan aqu\u00ed no se queden solo aqu\u00ed que baje ese es el plan el proyecto va a generar muchos empleos en la construcci\u00f3n y le va a dar mucha vida todo esto cuidando el medio ambiente que sea un desarrollo ordenado en lo urbano acabo de estar en bacalar est\u00e1 creciendo alcal\u00e1 est\u00e1 abajo porque todo esto se da de manera natural porque d\u00f3nde en qu\u00e9 parte del mundo no todo respeto hay estas bellezas la laguna de los siete colores bueno entonces ya est\u00e1 va a calar creciendo pero falta de drenaje no hay plantas de tratamiento de agua no queremos que haya desarrollo an\u00e1rquico tenemos que ordenar entonces todo eso se incluye el proyecto y a tu pregunta se est\u00e1n considerando los aeropuertos de canc\u00fan hay aeropuerto en chich\u00e9n itz\u00e1 ah ya de puerto en palenque desde luego en m\u00e9rida campeche de tu mano que se est\u00e1 ampliando por cierto y tambi\u00e9n se va a ampliar el de canc\u00fan y se va a ampliar el de m\u00e9rida qu\u00e9 estos aeropuertos unos concesionados y otros que [M\u00fasica] est\u00e1n manejados por la secretaria de comunicaciones el de chetumal lo est\u00e1 administrando la secretaria de comunicaciones y lo est\u00e1 empleando el de canc\u00fan si es una concesi\u00f3n y est\u00e1n invirtiendo el de medida tambi\u00e9n se va a emplear y se est\u00e1n dando facilidades para que se lleven a cabo estas inversiones en el plan de infraestructura que vamos a firmar est\u00e1n estas inversiones incluidas la de ampliaci\u00f3n de aeropuertos no s\u00f3lo los del sur es sino en el pa\u00eds en general esa es tu pregunta buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros y compa\u00f1eras presidente cambiar un poco tambi\u00e9n el tema si bien es cierto que el gobierno federal es respetuoso de la autonom\u00eda de los sindicatos tambi\u00e9n lo es que no est\u00e1 de acuerdo con la reelecci\u00f3n y mucho menos con apoyar fraudes electorales en este sentido presidente como sea como sabe usted se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n para la secretaria general de la asociaci\u00f3n sindical de sobrecargos de aviaci\u00f3n de m\u00e9xico assa donde result\u00f3 electo por cuarta ocasi\u00f3n ricardo del valle solares esto en medio de acusaciones y se\u00f1alamientos de un proceso fraudulento e ilegal deyanira by quien fue su contrincante en el proceso de elecci\u00f3n inform\u00f3 en redes sociales que impugn\u00f3 los resultados por una reelecci\u00f3n anti estatuaria todav\u00eda es que se tuvieron que hacer reformas a su estatuto para que el se\u00f1or ricardo se volviera a reelegir en relaci\u00f3n a estos hechos mi pregunta es se\u00f1or presidente qu\u00e9 acciones va a tomar su gobierno para evitar que se contin\u00fae con el mal uso de la reelecci\u00f3n en los sindicatos el cual hizo tanto da\u00f1o en el per\u00edodo neoliberal y aprovechando que hablamos del tema mi segunda pregunta presidente es en relaci\u00f3n a mexicana de aviaci\u00f3n qu\u00e9 acciones est\u00e1 su gobierno est\u00e1 haciendo pero no su gobierno para ayudar a las 1400 personas que quedaron desempleadas en el 2010 aprovechando la coyuntura ricardo del valle declar\u00f3 que se van a incorporar aerom\u00e9xico en 2020 sin embargo la problem\u00e1tica viene desde el 2010 sin que hasta el momento se haya resuelto esto bueno acerca de la elecci\u00f3n aerom\u00e9xico el sindicato de sobrecargos es un proceso que ellos llevan a cabo la secretar\u00eda del trabajo es la que va a y decidir sobre este asunto nosotros tenemos que respetar la autonom\u00eda sindical al mismo tiempo con la nueva legislaci\u00f3n tiene que haber democracia sindical y para all\u00e1 vamos nos va a llevar tiempo por qu\u00e9 durante a\u00f1os d\u00e9cadas siempre las imposiciones siempre la antidemocracia qu\u00e9 en la falta de democracia tenlo electoral en los ciudadanos falta de democracia en los sindicatos en todo ahora se est\u00e1 buscando que haya democracia que no haya fraudes ya se logr\u00f3 que el fraude sea delito grave y no se va a permitir fraude en las elecciones ese es un compromiso ahora con la nueva reforma laboral lo mismo ya est\u00e9 tiene que ver voto libre el secreto directo hay que ver c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n a la que hace referencia y este no se puede permitir la manipulaci\u00f3n y los fraudes en los sindicatos los trabajadores tienen que elegir libremente a sus representantes yo les comento qu\u00e9 una coincidencia por qu\u00e9 nosotros queremos la democracia en la escuela les dir\u00eda en la familia en la escuela en los sindicatos y en el pa\u00eds y ahora que se est\u00e1 revisando lo del tratado los dem\u00f3cratas y dieron que se atendiera este tema en nuestro pa\u00eds con una actitud respetuosa no intervencionista y hubo coincidencia incluso desde antes para hablar con la verdad en campa\u00f1a yo dije que coincid\u00eda con el presente de trump porque estaba planteando que aumentaran los salarios en mexico y ahora con lo del tratado fue una petici\u00f3n de los dem\u00f3cratas y se va por buen camino porque se llev\u00f3 a cabo la reforma laboral y por qu\u00e9 tiene que haber democracia en los sindicatos y es un compromiso que asumimos yo incluso les env\u00edo una carta comprometiendo al gobierno de mexico ah hacer valer la ley laboral y evitar los fraudes en los sindicatos env\u00eden una carta con ese prop\u00f3sito aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles qu\u00e9 vi con buenos ojos el que ayer la acci\u00f3n a pelosi haya puesto mensaje muchos tristes diciendo de que va por buen camino a negociaci\u00f3n para aprobar en el congreso de eeuu el tratado pero una de sus demandas tuvo que ver con lo laboral con lo que est\u00e1s planteando entonces es un doble compromiso no lo hacemos s\u00f3lo por ellos lo hacemos porque llegamos al gobierno con el prop\u00f3sito de establecer la democracia como est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n forma de vida y forma de gobierno democracia como forma de vida y como forma de gobierno s\u00ed gracias presidente ha tenido ustedes en los \u00faltimos d\u00edas reuniones con empresarios precisamente para tomar tocar este tema si me pudiera comentar son varias de puntos qu\u00e9 porcentaje de inversi\u00f3n va a tener ahora el gobierno federal toda vez que usted dice que ya no se va a hacer uso de cr\u00e9ditos que parte va a tener inversi\u00f3n del gobierno federal y que parte la iniciativa privada entiendo que son tres aspectos es la v\u00eda f\u00edsica es el derecho de v\u00eda y es el material rodante qu\u00e9 porcentaje va a tener de participaci\u00f3n cada parte segunda se\u00f1or presidente usted comenta ahorita que la fecha de terminaci\u00f3n ser\u00e1 en tres o cuatro a\u00f1os de que depender\u00eda no hay grandes obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos depender\u00eda del flujo de inversi\u00f3n tambi\u00e9n de ambas partes y entiendo que tambi\u00e9n el asunto de las protestas sociales ya estar\u00eda salvado a cualquiera entonces de qu\u00e9 depender\u00eda el tiempo de realizaci\u00f3n del tren y por \u00faltimo del respecto al tren cuando se inici\u00f3 este proceso le cuestiona vamos a usted de hecho fue en palenque cuando se hizo la primera reuni\u00f3n con los gobernadores el asunto de carga hay alguna conexi\u00f3n con alg\u00fan puerto de altura para darle entrada viabilidad al tema de la carga se hab\u00eda propuesto tambi\u00e9n que se hiciera una derivaci\u00f3n hacia progreso en cerca de m\u00e9rida para poder tener acceso de mercanc\u00edas y darle viabilidad econ\u00f3mica porque estos estos proyectos no viven del pasaje ni del turismo si haya esa derivaci\u00f3n que se est\u00e9 planeando y usted ya lo toc\u00f3 tambi\u00e9n hace rato el asunto de las protestas fuera de la c\u00e1mara de diputados el que est\u00e9n ah\u00ed y hayan dicho los campesinos que est\u00e1n all\u00e1 afuera que se van a quedar eso no cambia para nada la propuesta que se hizo por parte del gobierno del presupuesto ya est\u00e1 en manos de la c\u00e1mara pero las protestas a este gobierno de ese tipo pues no van a tener efecto bueno te contesto primero lo \u00faltimo este hay que garantizar el derecho de manifestaci\u00f3n y el derecho a disentir y a la protesta eso es consustancial a la democracia nada m\u00e1s que en el caso de nosotros estamos presentando un presupuesto para beneficio del pueblo para ayudar a todos pero d\u00e1ndole preferencia a los m\u00e1s pobres y es un presupuesto que no permite la corrupci\u00f3n en cualquiera de sus manifestaciones es un presupuesto en donde ya la presidencia de la rep\u00fablica no va a manejar como el a\u00f1o pasado 2000 no 3600 millones este a\u00f1o son 800 deben de estarse estimando alrededor de 1000 entonces es lo mismo en otros casos ya el negocio que ten\u00edan del manejo de los subsidios eso se termina se reduce el gasto de publicidad y se reducen muchos gastos innecesarios onerosos lo que no le llegaba a la gente el gobierno estaba ensimismado se trataba todo el presupuesto o por corrupci\u00f3n o por el gasto oneroso excesivo para mantener al gobierno de un gobierno lo he dicho en otras ocasiones y lo repito ahora mantenido y bueno para nada por eso hay protestas imag\u00ednense si ya no hay noche como no va haber protestas vale [M\u00fasica] no est\u00e9 la mayor\u00eda de los ciudadanos mexicanos y m\u00e1s los campesinos son responsables y est\u00e1n recibiendo recursos como nunca a lo mejor los que no est\u00e1n recibiendo recursos son los l\u00edderes imag\u00ednense cu\u00e1nto se les daba a las organizaciones campesinas por respeto no lo hemos dicho porque no queremos la confrontaci\u00f3n vamos resolviendo el problema nada m\u00e1s que se entienda que esto ya cambio no es que haber agricultura me tienes que dar lo que era desarrollo social les daban recursos entonces ya no ahora es directo al campesino ejidatario sea como no sea peque\u00f1o propietario y esto me lo aconsejaron los mismos campesinos el mismo pueblo que me asesora me dec\u00edan desde la campa\u00f1a licenciado vamos a ganar no nos vaya a mandar el dinero ya est\u00e1 la vez de las dependencias federales a trav\u00e9s de las organizaciones porque no llega entonces estamos aplicando esa pol\u00edtica ayer por ejemplo ya comenzamos a dispersar los recursos para las escuelas este a\u00f1o ya antes de que termine este a\u00f1o quince mil escuelas van a tener su presupuesto y le seguimos porque en enero vamos a tener otras 15.000 y al final es de el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a tener cubierta la primera etapa siento 7000 escuelas con presupuesto directo a las sociedades de padres de familia sus \u00f3rdenes de pago ya nada de qu\u00e9 va a pasar el dinero por todas las dependencias y las escuelas cay\u00e9ndose entonces todo esto produce inconformidad pero vamos a respetar el derecho de manifestaci\u00f3n desde luego sin y la violencia que usa la fuerza es porque no tiene la raz\u00f3n se puede protestar de manera percepci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de gandhi de mandela de luther king de muchos luchadores sociales que aplicaron la no-violencia y repito un dirigente puede poner en riesgo su vida un buen dirigente pero no tiene derecho para poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s porque nada de que ah\u00ed est\u00e9 a su uso y yo me quedo atr\u00e1s no no no no no diligente tiene que ir al frente tiene que ser responsable y si hay un plant\u00f3n ah\u00ed tiene que estar el dirigente nada de que est\u00e1n los campesinos y el dirigente est\u00e1 en otra parte esa es la verdadera una posici\u00f3n y di\u00e1logo di\u00e1logo porque tambi\u00e9n que no haya desinformaci\u00f3n que no los enga\u00f1en si quieren saber sobre c\u00f3mo se est\u00e1 proponiendo el presupuesto y estamos en condiciones de informar de que va a llegar mucho m\u00e1s dinero al campo que nunca nada m\u00e1s que de otra forma de otra manera sigue lo que se conoc\u00eda como el procampo ahora se llama producci\u00f3n por el bienestar pero es directo y no le daban nada a los productores pobres no le daban los ind\u00edgenas no ten\u00edan el llamado procampo ahora todos un mill\u00f3n quinientos mil campesinos directo su apoyo para la siembra y se incluy\u00f3 a ca\u00f1eros se incluy\u00f3 a cafetaleros y as\u00ed podr\u00eda decirles nada m\u00e1s el sembrando vida cu\u00e1nto este se iban a cultivar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas en dos a\u00f1os para dar empleo permanente [M\u00fasica] a 400000 sembradores cuando recuerdan ustedes un programa s\u00ed la vid que me dije de cerca de 30 mil millones de pesos de presupuesto todo se quedaba lo poco que decide en el campo en los grandes los que ten\u00edan influencia en la secretaria de agricultura en el seguro todas las tracaler\u00edas que hac\u00edan en los subsidios a los grandes productores entonces que se decidi\u00f3 como nunca ya ten\u00eda much\u00edsimo tiempo no hab\u00edan precios de garant\u00eda ahora se establecen los precios de garant\u00eda como no va a ser un avance si les pagaban 3000 jes\u00fas la tonelada de ma\u00edz y ahora son 5600 de precios de garant\u00eda destacaban hasta seis mil pesos de la tonelada de frijol ahora 14 mil 600 pesos la tonelada la leche te pagan al productor 456 pesos ahora 8 pesos 20 centavos el litro en el caso del ma\u00edz y el frijol empezamos con los de abajo empezamos d\u00e1ndole preferencia a los que tienen hasta 20 hect\u00e1reas en el caso del ma\u00edz y en el caso del frijol hasta 30 cuando tengamos m\u00e1s presupuesto que haya m\u00e1s ingresos vamos a ir subiendo y ya no van a ser 20 hect\u00e1reas para el ma\u00edz puede ser que sean despu\u00e9s 30 o 40 y en el caso del fr\u00edjol de 30 40 50 vamos a ir aumentando la superficie en la medida que tengamos recursos porque esto significa un subsidio al campo antes ni se pod\u00eda pronunciar la palabra subsidio la satanizaron cuando en eeuu subsidian a los productores qu\u00e9 produce ma\u00edz el que produce te digo el que produce carne leche recibe del gobierno de eeuu el 80 por ciento de su costo de producci\u00f3n en europa y pa\u00edses en donde el que tiene una barca recibe un d\u00f3lar diario de subsidio por producir y aqu\u00ed con el neoliberalismo neoporfirismo dejaron  apoyo al productor y lo pusieron a competir en condiciones de desigualdad con los productores del extranjero por primera vez se est\u00e1 comprando a precios justos se est\u00e1n estableciendo precios de garant\u00eda y significa un subsidio porque en todo esto tambi\u00e9n hay mucha hipocres\u00eda el subsidio sigui\u00f3 pero para los de arriba ahora es otra esposa entonces por eso toda esta inconformidad pero qu\u00e9 bueno que se genere este debate para ir aclarando las cosas lo otro que planteaba ser\u00e1 sobre el tren maya s\u00ed s\u00ed este miren volvemos a lo de la corrupci\u00f3n hab\u00eda un fondo de turismo [M\u00fasica] qu\u00e9 se integraba con el impuesto que le cobran a los turistas que llegan a m\u00e9xico ese fondo supuestamente para el fomento tur\u00edstico pues es fuente de corrupci\u00f3n de ese fondo hasta se les pagaba a los periodistas no usted desde luego estoy hablando de los machos se contrataba publicidad a medios con ese fondo bueno se contrataban despachos del extranjero con ese fondo y hay incluso denuncias presentadas en la fiscal\u00eda nosotros decidimos que ese recurso se destine al tren m\u00e1s calculamos que en promedio en los cinco a\u00f1os van a hacer como 50-60 mil millones de pesos de 120 que necesitamos entonces ya tenemos la mitad me aseguran con la austeridad y como no permitir la corrupci\u00f3n y con m\u00e1s eficiencia en el gobierno y con dos elementos adicionales porque eso ayuda mucho a entender cu\u00e1l es nuestra estrategia en materia de finanzas p\u00fablicas en un primer momento nos ayuda lo que se libere por corrupci\u00f3n y por austeridad es decir por no permitir gastos sup\u00e9rfluos vamos a liberar ya lo estamos nos dio para este a\u00f1o y nos va a dar para el pr\u00f3ximo sin aumentar impuestos sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos salimos pero eso no puede ser la \u00fanica fuente de financiamiento y eso nos est\u00e1 sirviendo mucho nos est\u00e1 ayudando es lo que nos est\u00e1 dando el impulso que otros componentes nos van a dar ingresos para las finanzas p\u00fablicas 1 el que va a aumentar la producci\u00f3n petrolera y esto nos va a significar a partir del tercer a\u00f1o m\u00e1s ingresos por eso estamos ahora impulsando a pemex y por eso 21 campos meterles en exploraci\u00f3n y producci\u00f3n eso es va a ser una fuente adicional la otra [M\u00fasica] fuente de ingresos va a ser el aumento en el crecimiento una medida de que tengamos m\u00e1s crecimiento vamos a tener m\u00e1s ingresos en las finanzas p\u00fablicas esa es nuestra estrategia entonces como participa la iniciativa privada en el caso del tren maya y van participar en la construcci\u00f3n de las v\u00edas la obra porque me dec\u00edas del tiempo son cerca de 1500 km es una obra importante que lleva tiempo a ver si me pones de favor de nuevo plano entonces vamos a licitar por tramo creo que 7 rogelio 7 tramos para poder terminar incluso una vez que tengamos ya iniciada la construcci\u00f3n de los siete tramos o en paralelo se empieza con la licitaci\u00f3n de los trenes del material rodante para poder est\u00e1n en tiempo no trajiste es el cronograma bueno pero lo vamos a incluir de c\u00f3mo estamos calculando los tiempos desde luego todo depende de la consulta de lo que diga la gente muy bien todo el tema a bueno en el caso de la carga porque es interesante lo que plantea son tres modalidades para el uso del tren turismo qu\u00e9 es un tren r\u00e1pido qu\u00e9 pasa por o se para en pocas estaciones un tren de pasajeros normal de menor velocidad y un tren de carga esta es la otra modalidad por lo que comentaba aqu\u00ed para m\u00ed es muy importante y utilizar del tren para la carga ahora todo se lleva por carretera m\u00e1s costoso y si quieren utilizar tambi\u00e9n los puertos el caso de progreso pero eso no lo estamos contemplando m\u00e1s que en el proyecto general en la parte inicial lo que queremos es hacer el circuito porque el otro d\u00eda es complementario y lo mismo en el caso de campeche entonces si es utilizar los puertos los aeropuertos y el tren buenos d\u00edas se\u00f1ores alejandro lelo del rap presidente nos refiere que va a ser vinculatoria esta consulta entonces hay que preguntarle cu\u00e1les ser\u00eda el fundamento legal lo que llaman los abogados fundamentaci\u00f3n y motivaci\u00f3n en qu\u00e9 ley concretamente y art\u00edculos se fundamenta esta consulta para que verdaderamente pueda tener ese car\u00e1cter vinculatorio ese ser\u00eda la pregunta muy concreta en qu\u00e9 ley y art\u00edculo se fundamenta la consulta gracias b\u00e1sicamente lo que se sostiene en la convocatoria porque no lo pruebe los grandes gracias presente si en lo que concierne a la consulta ind\u00edgena hay un marco normativo nacional e internacional en el caso del marco normativo internacional estamos hablando concretamente del art\u00edculo 6\u00ba del convenio 169 de la oit que establece qu\u00e9 pues este al tomarse alguna medida administrativa o legislativa relacionada con pueblos y comunidades ind\u00edgenas deber\u00e1 realizarse un proceso de consulta libre previa e informada y en el caso de nuestro pa\u00eds el art\u00edculo segundo de la constituci\u00f3n federal establece el derecho de libre determinaci\u00f3n y de participaci\u00f3n de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y secundaria en m\u00e9xico no tenemos una legislaci\u00f3n secundaria sobre el tema de la consulta ind\u00edgena es algo que este estamos trabajando hoy ante la ausencia de este marco normativo lo que hemos hecho es un protocolo de consulta este protocolo lo podr\u00e1n consultar en unos momentos m\u00e1s en la p\u00e1gina del gobierno de mexico y ah\u00ed podr\u00e1n ustedes sin duda alguna tener toda la informaci\u00f3n en la materia la segunda pregunta muy breve de una m\u00e1s l\u00f3gica nos vamos la vamos a ver el lunes de m\u00e1s para redondear presidente la consulta la va a organizar el gobierno es decir en este caso va a ser juez y parte no generar\u00e1 suspicacia esta consulta porque no se espera a que entre en vigor la ley la reforma constitucional del 35 o quiz\u00e1 la pregunta ser\u00eda qu\u00e9 va a ocurrir si cuando entra en vigor esa ley la gente convoca a una consulta que creo que tendr\u00eda que ser nacional porque entiendo que el proyecto es de trascendencia nacional y el art\u00edculo 35 reformado se\u00f1ala que en caso de que los proyectos sean de inter\u00e9s o de tres de trascendencia nacional tiene que ser una consulta nacional que va a pasar puedes podr\u00eda esas propuestas de esa solicitud de la gente de una consulta podr\u00eda frenar la obra temporalmente si es que se convoca esta consulta gracias por siempre no ni siquiera est\u00e9 en lo legal porque la nueva ley no tiene efectos retroactivos chao es un principio no de derecho pero el fundamento es completamente democr\u00e1tico y dos cosas primero que nosotros no somos tramposos no somos como los que y estaban antes esos que se robaban elecciones y que compraban votos y que falsificaban actas y que impon\u00edan presidentes de la rep\u00fablica y gobernadores y presidentes municipales o eso este ya se olvid\u00f3 porque eso se calienta nosotros somos dem\u00f3cratas nunca hemos hecho un fraude jam\u00e1s tenemos autoridad moral por eso no han podido con nosotros imag\u00ednense si alguien en la posici\u00f3n justifica un fraude electoral si alguien sube a la tribuna a decir que hay que quemar las boletas si alguien dice haya sido como haya sido con qu\u00e9 autoridad moral ahora se habla de democracia entonces proced\u00eda igual a nosotros entonces eso por un lado somos mapaches electorales segundo quien va a cuidar todo el pueblo y ustedes a observar y darle seguimiento al proceso todos esto es mejor que esos aparatos que se hacen de la vista gorda siempre porque se hac\u00edan de la vista gorda entonces libre no tenemos nada que ocultar y va a ser la gente la que va a decidir presente cuando refiere que la ley no se puede aplicar en forma retroactiva eso solo es en perjuicio del ciudadano pero en beneficio del ciudadano si se puede aplicar pero tambi\u00e9n no hay ning\u00fan problema porque este no es un asunto leguleyo es un asunto de principios si en el supuesto de que legalmente se pueda y los ciudadanos digan queremos la consulta re\u00fanen las firmas se va a votaci\u00f3n de nuevo ghana de que se pare la obra se para la obra no hay ning\u00fan problema nada m\u00e1s qu\u00e9 repito el pueblo es sabio miren lo que hicieron los que participaron en la consulta cuando texcoco nos salvaron nos dimos a meter en atolladero con esa obra y poco a poco se van a ir dando cuenta no obra dise\u00f1ada para robar pero eso es incre\u00edble pero tambi\u00e9n hay que garantizar las libertades de como manipulan y gente que se podr\u00eda pensar que est\u00e1n informados es como este brote de racismo de los \u00faltimos tiempos pero bueno as\u00ed es nuestra sociedad y as\u00ed es la democracia entonces se hace la consulta en el caso de texcoco la gente dice no qu\u00e9 dicen los que ten\u00edan la tranza y sus voceros y sus seguidores ni siquiera a este comprados o alquilados s\u00ed no por decisi\u00f3n propia que no est\u00e1 mal no se hizo bien [M\u00fasica] este fue un error yo les digo no les doy gracias a los que participaron porque nos sacaron de un problema grav\u00edsimo imag\u00ednese estaban estimando 300.000 millones acabo de hablar del tren maya diego del tren toluca nos iba a terminar costando un bill\u00f3n no s\u00e9 si van a defraudar por completo pero adem\u00e1s porque no se habla de qu\u00e9 y la construcci\u00f3n de texcoco ten\u00eda como prop\u00f3sito cerrar el aeropuerto actual y el aeropuerto de santa lucia y en el caso del aeropuerto actual lo quer\u00edan fraccionar y convertir en un santa fe y ese era el negocio aparte de otras cosas entonces si nos importa la consulta la gente est\u00e1 muy despierta muy avispada a m\u00e1s y yo estoy pidiendo que me ayuden en todo y me est\u00e1n ayudando el pueblo me est\u00e1 ayudando y les agradezco este acompa\u00f1amiento y la asesor\u00eda y desde luego va a haber quienes no est\u00e9n de acuerdo pero eso es normal es leg\u00edtimo y vamos nosotros a seguir respetando la libertad de todos de manifestarnos siempre y defendiendo nuestros puntos de vista desde luego con argumentos sin imposiciones esto es un acto democr\u00e1tico cuando pusieron el ismo las torres e\u00f3licas o las que han puesto nunca consultan o lo hicieron despu\u00e9s y se enteraron ustedes sali\u00f3 en los medios es como lo del aeropuerto de texcoco y santa lucia disco que no hubieron amparos santaluc\u00eda 140 amparos no hubieron manifestaciones de ambientalistas aun cuando [M\u00fasica] se estaba destruyendo el lago nabor carrillo y afectando las aves y no s\u00f3lo eso afect\u00e1ndose un vaso regulador que evite inundaciones en la ciudad no se dijo nada muy pocos lo plantea no porque plancharon bien todo bueno hasta los expertos en manejo de espacio a\u00e9reo llegaron a decir que no se pod\u00eda pero de santa lucia que nos aplicaban que hab\u00eda interferencia a\u00e9rea yo recuerdo que cuando ten\u00edamos que decidir sobre si se hac\u00eda la consulta no s\u00e9 si a la consulta lleg\u00f3 un reporte de estas asociaciones a las 3 de la ma\u00f1ana al d\u00eda siguiente ten\u00edamos nosotros que informar y a las tres de la ma\u00f1ana llega un reporte de esta agencia diciendo que no era posible que se hiciera en santa lucia del aeropuerto as\u00ed de atropellados todo por eso es buena la democracia es lo mejor que hay me tengo que ir son muchos [M\u00fasica] mucho lo m\u00e1s justo es que nos veamos la pr\u00f3xima semana lunes o les invito [M\u00fasica] estamos muy bien muy bien muy bien muy bien muy bien tiemblo y es que muchas gracias al pueblo por el apoyo nos vemos el lunes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:27.750058"
}