{
    "video_id": "xY57IyHoCiA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xY57IyHoCiA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbYSvaV-z7p8kQRKUAWyGr2OgaPQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xY57IyHoCiA",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino rural Santa Mar\u00eda Tepantlali y di\u00e1logo con el pueblo mixe, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 4116,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "carmona extra\u00f1as el sacud\u00f3n hoy es hoy",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos acabado",
            "start": 4.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo ya estoy yo le apoyo el aynaoui falla",
            "start": 5.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que ambos fallos yo",
            "start": 8.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "paula volpe olivera mal",
            "start": 11.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "bartolo jose pablo",
            "start": 15.8,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.42,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 28.39,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.48,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.62,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 72.35,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 73.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esto va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 76.75,
            "duration": 15.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.57,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "no se me est\u00e1 bien llegar",
            "start": 92.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marc mart\u00ed",
            "start": 95.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "man ag",
            "start": 98.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 101.69,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1a",
            "start": 104.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 109.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy exponiendo ya en el mismo tambi\u00e9n",
            "start": 113.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 129.31,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 131.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 134.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.58,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 177.09,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "tanto bien porque soy",
            "start": 179.15,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 184.81,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 187.19,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "llamaron peque\u00f1a de ac\u00e1 para all\u00e1 de",
            "start": 193.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 195.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estando de viaje",
            "start": 198.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.08,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "manuel a",
            "start": 215.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 240.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 246.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cristiano tambi\u00e9n dijera te den amor",
            "start": 248.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 253.79,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 257.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 274.76,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 287.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 297.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuestra vida y ayer",
            "start": 304.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 309.86,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dejar uno",
            "start": 318.249,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "como esto",
            "start": 373.169,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 378.36,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fue una conga",
            "start": 397.259,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 418.77,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "el gobernador de secretario",
            "start": 425.879,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 436.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 474.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llaman y van a demostrar y demostrar",
            "start": 482.389,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "natureza postes que pone en evidencia",
            "start": 485.899,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "malla de m\u00ednima de ay ay aguanten y me",
            "start": 489.259,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "parece para tener que ubican todav\u00eda por",
            "start": 492.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todas opciones",
            "start": 495.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "exponer en color",
            "start": 499.879,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "externa",
            "start": 525.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.82,
            "duration": 11.779
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 544.2,
            "duration": 20.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 544.87,
            "duration": 21.55
        },
        {
            "text": "a copar",
            "start": 564.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 566.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 569.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 573.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "juana",
            "start": 578.019,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 579.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 594.73,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 602.04,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 609.64,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 609.7,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "se pide al p\u00fablico presente ponerse de",
            "start": 618.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pie descubrirse la cabeza y saludar con",
            "start": 622.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las manos cruzadas sobre el pecho para",
            "start": 625.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "darle entrada a la bandera del pueblo",
            "start": 627.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mixe",
            "start": 629.4,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de modo que te llames como javier d\u00edaz",
            "start": 632.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "molina la experta en dignidad debajo de",
            "start": 636.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la manga es portal de tri\u00e1ngulos manga",
            "start": 639.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "chicos est\u00e1n muy expuesta en mi vida",
            "start": 642.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 646.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 651.15,
            "duration": 39.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 687.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 695.54,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 707.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 711.79,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 722.09,
            "duration": 25.289
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 749.529,
            "duration": 37.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 750.53,
            "duration": 36.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 790.59,
            "duration": 36.699
        },
        {
            "text": "preside este evento acciones para el",
            "start": 830.889,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar de oaxaca inauguraci\u00f3n del",
            "start": 834.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "camino rural santa mar\u00eda tepantlali y",
            "start": 836.889,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con el pueblo mixe el presidente",
            "start": 839.679,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 842.259,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 844.089,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 846.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 848.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 852.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 856.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 858.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alejandro ismael murat hinojosa",
            "start": 860.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 865.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "transportes javier jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 867.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 872.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 874.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el licenciado adelfo regino montes",
            "start": 876.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el ingeniero residente de obra jorge",
            "start": 883.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sampedro bola\u00f1os en representaci\u00f3n del",
            "start": 885.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "subsecretario de infraestructura de la",
            "start": 888.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 890.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trasportes",
            "start": 892.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo mixe y",
            "start": 894.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente municipal de santo domingo",
            "start": 896.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tepuxtepec reina nolasco bautista",
            "start": 899.07,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la representante de las mujeres que",
            "start": 902.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "colaboran con la construcci\u00f3n de la",
            "start": 904.959,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "carretera rural clemencia a manuel juan",
            "start": 906.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el investigador del centro de",
            "start": 910.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "investigaciones y estudios superiores en",
            "start": 912.79,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda social",
            "start": 914.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n",
            "start": 916.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la senadora del estado de oaxaca susana",
            "start": 919.82,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "harp iturribarr\u00eda",
            "start": 922.7,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "el representante del pueblo mixe y",
            "start": 925.379,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente municipal de santa mar\u00eda",
            "start": 927.389,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "tepantlali flaviano perfecto posible",
            "start": 929.309,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y el senador del estado de oaxaca ra\u00fal",
            "start": 933.04,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os cacho pues a s\u00ed mismo",
            "start": 935.769,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 939.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 941.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil comunidades",
            "start": 944.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas poblaci\u00f3n de santa mar\u00eda",
            "start": 947.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tepantlali y representantes de los",
            "start": 949.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico que nos",
            "start": 951.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sigue a trav\u00e9s de las redes sociales y",
            "start": 953.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por internet al mundo entero todas y",
            "start": 956.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 958.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 965.769,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 969.069,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos a la",
            "start": 972.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de santo domingo",
            "start": 975.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tepuxtepec mixe",
            "start": 977.55,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "reina nolasco bautista representante del",
            "start": 980.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueblo mi gente",
            "start": 983.29,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.43,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "baina mujer tambi\u00e9n de linda mate",
            "start": 994.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 998.74,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 1001.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "queremos decirle que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1004.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos mucha alegr\u00eda en nuestros",
            "start": 1006.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corazones y pensamientos por honrarnos",
            "start": 1009.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con su visita aqu\u00ed en el municipio de",
            "start": 1012.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tecpan tlalli en las sagradas tierras de",
            "start": 1015.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "zempoalt\u00e9petl las autoridades ni hes con",
            "start": 1017.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la fuerza de nuestra historia y cultura",
            "start": 1022.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "milenaria y con nuestras bandas de",
            "start": 1023.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00fasica lo recibimos con los brazos",
            "start": 1026.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abiertos y con el coraz\u00f3n en la mano",
            "start": 1029.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para decirle que el pueblo mixe est\u00e1 con",
            "start": 1031.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "usted en el trabajo que d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1035.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "realiza para construir la cuarta",
            "start": 1038.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico estamos muy",
            "start": 1041.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agradecidos por todo el apoyo que nos ha",
            "start": 1045.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dado en la construcci\u00f3n del camino",
            "start": 1048.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "artesanal en esta cabecera municipal de",
            "start": 1050.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n y hecho con mano de obra y",
            "start": 1053.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "materiales locales",
            "start": 1056.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estamos seguros que nos va a servir muy",
            "start": 1058.809,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien y que nos va a durar mucho tiempo",
            "start": 1061.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta obra ha sido muy noble dio empleos",
            "start": 1063.809,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para la comunidad adem\u00e1s nos servir\u00e1",
            "start": 1067.659,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para atender diversas necesidades con",
            "start": 1070.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades vecinas en esta",
            "start": 1073.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n mixe tambi\u00e9n est\u00e1n construyendo",
            "start": 1076.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus caminos de concreto los municipios",
            "start": 1079.749,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de tepuxtepec juquila quetzaltepec",
            "start": 1082.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "atitl\u00e1n y jaltepec de candayoc y por",
            "start": 1086.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta raz\u00f3n queremos decirle el d\u00eda de",
            "start": 1089.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hoy que nos siga apoyando con este",
            "start": 1092.95,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "programa para beneficiar a las cabeceras",
            "start": 1095.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "municipales que a\u00fan no tienen camino",
            "start": 1098.529,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pavimentado como son mis island de la",
            "start": 1102.039,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "reforma san pedro ocotepec san lucas",
            "start": 1105.669,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "camotl\u00e1n santiago ixcuintepec san juan",
            "start": 1108.909,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cotzoc\u00f3n y san juan mazatl\u00e1n",
            "start": 1112.539,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n mixe necesitamos diversos",
            "start": 1116.029,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "trabajos de construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n",
            "start": 1119.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n y mantenimiento de las",
            "start": 1122.44,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "carreteras alimentadoras de estos",
            "start": 1125.21,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "consideramos importantes los siguientes",
            "start": 1128.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ayutla a tres islas jaltepec de candayoc",
            "start": 1131.019,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sayula veracruz entronque ayutla",
            "start": 1134.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "alotepec san juan juquila mixes a santa",
            "start": 1137.809,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "isabel de la reforma san isidro huayapan",
            "start": 1141.59,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "a san lucas camotl\u00e1n rancho hormiga",
            "start": 1144.769,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tepuxtepec a la s\u00faper carretera mitla",
            "start": 1147.679,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tehuantepec san juan guichicovi a san",
            "start": 1150.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "juan mazatl\u00e1n la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 1153.889,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "crucero mat\u00edas romero palomares a san",
            "start": 1156.71,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "juan guichicovi solicitamos la",
            "start": 1159.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n y mejora de la red el\u00e9ctrica",
            "start": 1162.499,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de monof\u00e1sica trif\u00e1sica en varias",
            "start": 1165.169,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidades mixes y la construcci\u00f3n de",
            "start": 1168.469,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica en la zona",
            "start": 1171.259,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "media de la regi\u00f3n necesitamos la",
            "start": 1174.259,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de servicios de telefon\u00eda",
            "start": 1177.469,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "celular",
            "start": 1179.869,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en todas las comunidades con se\u00f1ales que",
            "start": 1181.309,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nos sirvan bien y sean permanentes as\u00ed",
            "start": 1184.669,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como el reconocimiento y apoyo de las",
            "start": 1187.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "radios comunitarios que existen en esta",
            "start": 1190.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y una televisi\u00f3n ind\u00edgena a nivel",
            "start": 1192.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "regional para nosotros es necesario la",
            "start": 1195.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de edificios p\u00fablicos y",
            "start": 1199.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viviendas familiares afectados por el",
            "start": 1202.429,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "temblor de 2017 a partir de un nuevo",
            "start": 1205.519,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "censo en el tema de salud planteamos",
            "start": 1209.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "cambiar el hospital de tamazulapan de",
            "start": 1213.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esquema b\u00e1sico comunitario a regional de",
            "start": 1215.99,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "esta forma nos vamos a curar si nos",
            "start": 1219.649,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "enfermamos o sufrimos alg\u00fan accidente",
            "start": 1222.379,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s solicitamos la creaci\u00f3n de",
            "start": 1225.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hospitales regionales para la zona media",
            "start": 1228.529,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y el bajo mixe ya que no tenemos este",
            "start": 1231.289,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "elemental servicio tal como usted lo ha",
            "start": 1234.499,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "anunciado pedimos que estos hospitales y",
            "start": 1237.47,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de nuestras comunidades haya",
            "start": 1240.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos medicamentos equipos m\u00e9dicos",
            "start": 1243.499,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y que los servicios se den respetando",
            "start": 1247.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestros costumbres de igual manera",
            "start": 1250.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pedimos los apoyos para fortalecer",
            "start": 1252.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra medicina tradicional para",
            "start": 1255.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestras costumbres",
            "start": 1258.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesitamos la creaci\u00f3n de una",
            "start": 1261.22,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "universidad para el pueblo mixe con",
            "start": 1263.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carreras que realmente sean beneficio",
            "start": 1266.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para nuestras comunidades y que la",
            "start": 1268.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lengua y cultura mixe se imparta en",
            "start": 1270.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los niveles educativos en esta",
            "start": 1273.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n adem\u00e1s solicitamos la",
            "start": 1276.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1279.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "equipamiento de las escuelas de todos",
            "start": 1281.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los niveles educativos y un mayor n\u00famero",
            "start": 1284.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de maestros y maestras que conozcan",
            "start": 1287.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestra vida comunal y que la fortalezca",
            "start": 1289.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la ense\u00f1anza para este fin",
            "start": 1292.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nos sumamos al programa la escuela es",
            "start": 1295.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nuestra en el que vamos a trabajar de la",
            "start": 1299.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mano con usted las autoridades.miles le",
            "start": 1302.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "solicitamos de una manera muy especial",
            "start": 1306.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal que usted",
            "start": 1308.93,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encabeza",
            "start": 1311.51,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "conozca jur\u00eddicamente el centro de",
            "start": 1312.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la",
            "start": 1315.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cultura mixe cecam ubicado en la",
            "start": 1318.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidad de tlahuitoltepec para que",
            "start": 1321.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sigan formando a nuestros j\u00f3venes en el",
            "start": 1324.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bello arte de la m\u00fasica y que tengan los",
            "start": 1327.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recursos necesarios para hacer labor",
            "start": 1330.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le pedimos su apoyo para",
            "start": 1333.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fortalecer la escuela de m\u00fasica que hay",
            "start": 1336.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en cada uno de los municipios y",
            "start": 1338.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunidades mich es sobre todo para",
            "start": 1341.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pagar a los maestros de m\u00fasica y la cola",
            "start": 1344.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y la compra de instrumentos musicales",
            "start": 1347.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como pueblo mixe hemos cuidado nuestro",
            "start": 1349.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "territorio y la relaci\u00f3n con nuestra",
            "start": 1353.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "madre tierra por ello queremos que el",
            "start": 1356.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno proteja nuestras semillas como",
            "start": 1359.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el frijol ma\u00edz caf\u00e9 y dem\u00e1s que nos han",
            "start": 1361.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dado vida y salud necesitamos",
            "start": 1364.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y equipamiento para las",
            "start": 1367.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "brigadas contra incendios para cuidar y",
            "start": 1369.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aprovechar nuestros recursos forestales",
            "start": 1372.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hacemos la petici\u00f3n",
            "start": 1375.53,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "que el programa sembrando vida se lleve",
            "start": 1377.549,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a cabo en esta regi\u00f3n tomando encuentran",
            "start": 1380.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestras formas de organizar de",
            "start": 1383.369,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para generar empleos a",
            "start": 1385.619,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nivel local y regional es necesario",
            "start": 1388.499,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "atender y fortalecer la producci\u00f3n local",
            "start": 1391.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "del campo la artesan\u00eda y el comercio",
            "start": 1394.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "requerimos cursos y talleres para",
            "start": 1397.7,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "mejorar la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n",
            "start": 1400.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de productos agr\u00edcolas ganaderas y",
            "start": 1402.239,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "artesanales para ello se requiere la",
            "start": 1405.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de mercados regionales y",
            "start": 1409.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "espacios de venta en el \u00e1mbito estatal y",
            "start": 1411.6,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "nacional se\u00f1or presidente queremos pedir",
            "start": 1414.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "su valioso apoyo para la producci\u00f3n y",
            "start": 1417.989,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 ya que muchas",
            "start": 1420.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de las comunidades vivimos y dependemos",
            "start": 1423.749,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de esta actividad econ\u00f3mica la paz y el",
            "start": 1426.179,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respeto en el pueblo mixe tiene su base",
            "start": 1430.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la organizaci\u00f3n comunitaria para",
            "start": 1433.259,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "continuar con esta tranquilidad",
            "start": 1435.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesitamos apoyo para nuestros top y",
            "start": 1438.259,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "leds y polic\u00edas comunitarias",
            "start": 1441.179,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y para las zonas de mayor inseguridad",
            "start": 1443.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solicitamos un trabajo coordinado con la",
            "start": 1446.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "guardia nacional hacemos un llamado a",
            "start": 1449.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las comunidades miguel e ind\u00edgenas de",
            "start": 1452.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "oaxaca para que busquemos la soluci\u00f3n a",
            "start": 1455.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los conflictos agrarios pol\u00edticos y",
            "start": 1458.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociales por medio del di\u00e1logo y el",
            "start": 1461.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1464.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la unidad paz y reconciliaci\u00f3n es lo que",
            "start": 1465.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hoy demanda a nuestras comunidades",
            "start": 1468.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por eso encarecidamente pedimos que",
            "start": 1471.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nuestras formas de vida sean reconocidas",
            "start": 1474.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n para que podamos",
            "start": 1477.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vivir dignamente por \u00faltimo queremos",
            "start": 1479.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reconocer su voluntad de trabajar con",
            "start": 1483.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros siempre con mucha valoraci\u00f3n y",
            "start": 1485.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "respeto nosotros vamos a caminar a su",
            "start": 1488.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lado aportando nuestros valores",
            "start": 1492.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunitarios y sobre todo siguiendo el",
            "start": 1494.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejemplo de nuestros antepasados que nos",
            "start": 1497.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron a luchar por la vida y bienes",
            "start": 1500.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y la bendita tierra se\u00f1or presidente",
            "start": 1503.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1506.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos que la energ\u00eda de nuestra madre",
            "start": 1510.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tierra de cumple con un login y",
            "start": 1512.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda en la noble responsabilidad de",
            "start": 1515.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico ya nuestro pueblo",
            "start": 1518.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena muchas gracias",
            "start": 1520.83,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1523.66,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "yo ya me haya escapado hambre baiuca",
            "start": 1532.57,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bien de nada",
            "start": 1535.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes en seguida hace uso",
            "start": 1536.889,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la palabra el director general del",
            "start": 1540.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1543.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 1544.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1547.21,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1551.95,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dios may efe",
            "start": 1576.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cook del sketch",
            "start": 1578.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "william scott un wedge",
            "start": 1581.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muchas de como the corner",
            "start": 1587.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de agrado contra dos m\u00e1ximas",
            "start": 1591.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 1594.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s del rojo",
            "start": 1595.63,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "bojan de m\u00e1ster condimento de marta y de",
            "start": 1599.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "conductores que me despidan del sketch",
            "start": 1604.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "donde llama causan mayor construy\u00f3 y se",
            "start": 1606.44,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "mueva m\u00e1s venden m\u00e1s fuerte a licenciado",
            "start": 1609.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1613.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1627.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 1629.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y hermanos",
            "start": 1631.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores autoridades municipales y",
            "start": 1634.37,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 1639.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que se han congregado el d\u00eda de hoy",
            "start": 1641.34,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en esta cabecera municipal de santa",
            "start": 1645.82,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mar\u00eda tepantlali",
            "start": 1650.47,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "con la venia de quienes integran la mesa",
            "start": 1653.059,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del pres\u00eddium de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1658.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente de la republica del se\u00f1or",
            "start": 1660.919,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de oaxaca",
            "start": 1664.1,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa de nuestro",
            "start": 1667.21,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de comunicaciones y",
            "start": 1670.789,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trasportes",
            "start": 1672.769,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de una manera muy especial contamos esta",
            "start": 1675.84,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con la distinguida presencia del",
            "start": 1680.159,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "doctor saloma",
            "start": 1684.029,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n quien ha tenido un",
            "start": 1685.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "importante trabajo a favor de nuestros",
            "start": 1690.21,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pueblos y de nuestras comunidades y en",
            "start": 1692.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "particular de esta regi\u00f3n mixe queremos",
            "start": 1696.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aprovechar este momento se\u00f1ores",
            "start": 1700.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades municipales de la regi\u00f3n",
            "start": 1703.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mixe para expresar a nombre del gobierno",
            "start": 1705.75,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico nuestro reconocimiento por",
            "start": 1709.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo el trabajo que est\u00e1n iniciando en",
            "start": 1713.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o sabemos que han sido electas en",
            "start": 1716.61,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "sus asambleas comunitarias durante el",
            "start": 1720.299,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 y bueno pues ahora tienen esta",
            "start": 1723.059,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "noble tarea de servir a sus pueblos ya",
            "start": 1728.309,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sus comunidades y por eso quiero",
            "start": 1732.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "agradecer al se\u00f1or presidente municipal",
            "start": 1734.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de tecpan tlalli y a la se\u00f1ora",
            "start": 1736.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de tepuxtepec",
            "start": 1738.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "por haber entregado en este momento este",
            "start": 1742.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "documento que han acordado en una",
            "start": 1744.809,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n previa de la asamblea de",
            "start": 1747.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "autoridades mich es de esta regi\u00f3n y que",
            "start": 1751.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "contiene sus importantes planteamientos",
            "start": 1753.899,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "y propuestas estoy seguro que de la mano",
            "start": 1758.039,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de m\u00e9xico que encabeza",
            "start": 1761.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nuestro presidente l\u00f3pez obrador el",
            "start": 1764.909,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobernador del estado alejandro murat y",
            "start": 1767.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ustedes como gobiernos municipales de",
            "start": 1770.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usos y costumbres vamos a trabajar de",
            "start": 1772.98,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "manera conjunta para que cada uno de",
            "start": 1776.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos problemas para que cada uno de",
            "start": 1778.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos planteamientos se puedan resolver",
            "start": 1781.139,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de manera constructiva de manera",
            "start": 1784.049,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero sobre todo atendiendo el",
            "start": 1787.799,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "deseo de desarrollo y de progreso de",
            "start": 1791.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 1794.549,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunidades y por eso es tan importante",
            "start": 1796.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esto que hemos atestiguado el d\u00eda de hoy",
            "start": 1800.029,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy nuestro se\u00f1or presidente aqu\u00ed en la",
            "start": 1802.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "entrada de esta municipalidad",
            "start": 1806.309,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ha inaugurado este camino de concreto",
            "start": 1808.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se ha hecho con mano de obra",
            "start": 1811.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunitaria y que los recursos han sido",
            "start": 1813.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ejercidos de manera directa por nuestros",
            "start": 1817.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "municipios y por nuestras comunidades yo",
            "start": 1821.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "felicito al municipio de tpa de pantla",
            "start": 1824.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lynn y tambi\u00e9n a otros municipios de la",
            "start": 1827.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n mixe y de esta sierra norte del",
            "start": 1830.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca que est\u00e1n construyendo",
            "start": 1832.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sus caminos y tambi\u00e9n quiero agradecer a",
            "start": 1835.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las bandas de m\u00fasica que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1839.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentes porque siempre est\u00e1n con",
            "start": 1841.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nosotros en momentos de alegr\u00eda y",
            "start": 1844.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en momentos de dolor muchas",
            "start": 1847.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gracias a la banda filarm\u00f3nica del",
            "start": 1850.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centro de capacitaci\u00f3n musical y",
            "start": 1853.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de la cultura mixe muchas",
            "start": 1855.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1858.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la banda de santa mar\u00eda",
            "start": 1864.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tepantlali y de las otras bandas de",
            "start": 1867.41,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "m\u00fasica que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1871.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en efecto vamos a atender vamos a",
            "start": 1875.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajar para que el reconocimiento",
            "start": 1878.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico del centro de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1881.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "musical y desarrollo de la cultura mixe",
            "start": 1884.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sea una realidad y lo vamos a hacer como",
            "start": 1887.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo ha dicho la presidenta municipal de",
            "start": 1891.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tepuxtepec honrando nuestra historia y",
            "start": 1893.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra cultura recordando a nuestro",
            "start": 1896.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "padre y se\u00f1or con dodge y tajadas que",
            "start": 1899.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucho nos ense\u00f1aron a luchar vamos a",
            "start": 1902.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ponernos de pie como pueblo mixe para",
            "start": 1906.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caminar con nuestro presidente de la",
            "start": 1909.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1912.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y construir la cuarta",
            "start": 1914.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1917.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nacional dios cojo y guste sketch",
            "start": 1920.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1924.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1926.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ya menudo un gas y agua cuenta",
            "start": 1928.49,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "y alejandro amura hinojosa como a\u00f1o",
            "start": 1932.09,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador constitucional",
            "start": 1937.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca maestro alejandro",
            "start": 1940.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "murat hinojosa lo dedica a un mensaje",
            "start": 1942.05,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1944.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1953.549,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido por tercer d\u00eda",
            "start": 1956.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "consecutivo",
            "start": 1960.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en este arranque de a\u00f1o",
            "start": 1962.5,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "a este su gran estado de oaxaca",
            "start": 1965.75,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda especial",
            "start": 1971.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque estamos en una regi\u00f3n",
            "start": 1974.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que se le conoce",
            "start": 1978.15,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "como el pueblo nunca conquistado",
            "start": 1980.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 1985.049,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "como se le conoce a este gran pueblo",
            "start": 1986.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "originario mixe",
            "start": 1990.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que debe de servir para mandarle un",
            "start": 1993.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mensaje a m\u00e9xico de lo que representa su",
            "start": 1996.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presencia el d\u00eda de hoy aqu\u00ed se\u00f1or",
            "start": 2000.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2002.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "representa el respeto a la dignidad",
            "start": 2005.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "representa la fortaleza de un pueblo",
            "start": 2009.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que ha enfrentado",
            "start": 2013.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "todos los retos y siempre ha salido",
            "start": 2016.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "avante",
            "start": 2020.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "representa la fortaleza de las mujeres y",
            "start": 2022.76,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de los hombres que a pesar",
            "start": 2027.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del olvido siempre han caminado con",
            "start": 2031.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "fortaleza y la frente en alto",
            "start": 2035.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "basta ver a los ni\u00f1os",
            "start": 2038.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "basta escuchar al secano",
            "start": 2041.23,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "basta recordar su presencia en todos los",
            "start": 2044.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "grandes auditorios del mundo para ver la",
            "start": 2048.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "grandeza de este pueblo",
            "start": 2052.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que es novedad se\u00f1or presidente es la",
            "start": 2057.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presencia hoy aqu\u00ed",
            "start": 2061.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en santa mar\u00eda tepantlali de un",
            "start": 2064.6,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "presidente de la republica de un hombre",
            "start": 2069.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que no viene con palabras sino que viene",
            "start": 2073.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a inaugurar obras",
            "start": 2076.78,
            "duration": 12.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2079.51,
            "duration": 13.7
        },
        {
            "text": "dos obras fundamentales porque",
            "start": 2089.639,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros pudimos venir en el trayecto",
            "start": 2093.21,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de la carretera mitla tehuantepec y de",
            "start": 2097.289,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "manera decidida el presidente encabeza",
            "start": 2101.039,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "la supervisi\u00f3n para concluir ese anhelo",
            "start": 2104.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de todos y todas las oaxaque\u00f1as pero as\u00ed",
            "start": 2107.93,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "como esta carretera significa el",
            "start": 2112.559,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "desarrollo de todo oaxaca as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2114.9,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "construye de la mano con ustedes como",
            "start": 2119.329,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "bien lo dec\u00eda reina presidenta municipal",
            "start": 2123.569,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de tepuxtepec",
            "start": 2126.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mano a mano los caminos que significan",
            "start": 2130.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la esperanza",
            "start": 2133.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque la esperanza porque estos caminos",
            "start": 2135.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "significan la posibilidad de llevar el",
            "start": 2139.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "comercio del caf\u00e9 significan la",
            "start": 2142.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener salud de tener vida",
            "start": 2145.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "significan la posibilidad de transitar",
            "start": 2150.12,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en esos caminos dif\u00edciles",
            "start": 2152.77,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque no podemos entender un m\u00e9xico de",
            "start": 2156.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera y de segunda clase",
            "start": 2159.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1or presidente de manera",
            "start": 2161.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "decidida nos sumamos tambi\u00e9n al tema de",
            "start": 2165.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2168.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda reina",
            "start": 2170.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hac\u00eda falta en oaxaca desde que",
            "start": 2173.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2176.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "equipamiento",
            "start": 2178.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta centros de salud que puedan",
            "start": 2180.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n medicinas m\u00e1s de",
            "start": 2183.96,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "40 hospitales abandonados y este a\u00f1o se",
            "start": 2188.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "inaugurar\u00e1n varios incluyendo tlaxiaco y",
            "start": 2192.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el centro m\u00e9dico del famoso hospital de",
            "start": 2196.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la mujer",
            "start": 2199.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que quede claro por ah\u00ed dicen que el",
            "start": 2200.73,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "mundo de ciegos el tuerto es rey por eso",
            "start": 2205.11,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "varios dec\u00edan que el seguro popular",
            "start": 2211.11,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "serv\u00eda",
            "start": 2212.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque quieren que el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 2215.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acepte lo menos peor",
            "start": 2217.53,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n un gran cient\u00edfico albert",
            "start": 2221.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "einstein dec\u00eda",
            "start": 2224.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que si no queremos que las cosas sean",
            "start": 2226.76,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "igual hay que hacerlas de manera",
            "start": 2232.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diferente y el link xavi es una",
            "start": 2235.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propuesta de hacer la salud de manera",
            "start": 2239.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diferente y esa salud que quiere todo el",
            "start": 2242.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo de oaxaca se\u00f1or presidente",
            "start": 2245.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2248.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2248.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos listos para seguir la",
            "start": 2256.359,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que viva el pueblo mixe",
            "start": 2258.759,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que viva oaxaca",
            "start": 2263.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y que vivan los pueblos originarios",
            "start": 2266.789,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2268.709,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.01,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 2285.819,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2288.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador har\u00e1 la",
            "start": 2291.219,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entrega del reconocimiento por 60 a\u00f1os",
            "start": 2293.829,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de labor comprometida a favor de los",
            "start": 2296.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico al doctor",
            "start": 2298.839,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n",
            "start": 2301.269,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2306.06,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2329.61,
            "duration": 17.839
        },
        {
            "text": "de pantanal y",
            "start": 2352.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2353.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto regresar a tepantlali",
            "start": 2355.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que ya conoc\u00eda",
            "start": 2361.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "regresar a la regi\u00f3n mixe",
            "start": 2364.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca",
            "start": 2369.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio",
            "start": 2373.609,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me siento contento alegre de estar aqu\u00ed",
            "start": 2377.44,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 2381.609,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo que acabo de hacer",
            "start": 2384.53,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2387.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un reconocimiento",
            "start": 2390.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2393.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al antrop\u00f3logo",
            "start": 2397.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n anmat",
            "start": 2400.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 2403.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lleva a 60 a\u00f1os",
            "start": 2406.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estudiando",
            "start": 2410.89,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y trabajando",
            "start": 2413.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2417.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y me consta",
            "start": 2420.42,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque yo empec\u00e9",
            "start": 2423.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a trabajar cuando sal\u00ed de la universidad",
            "start": 2427.85,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "me regres\u00e9 a mi estado natal a tabasco y",
            "start": 2433.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mi primer trabajo mi primer trabajo fue",
            "start": 2438.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de director del instituto nacional",
            "start": 2440.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 2443.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en la zona maya chontal",
            "start": 2445.94,
            "duration": 13.38
        },
        {
            "text": "hay trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 seis a\u00f1os",
            "start": 2449.78,
            "duration": 14.19
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas chontales as\u00ed",
            "start": 2459.32,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "como la regi\u00f3n mixe all\u00e1 es la regi\u00f3n",
            "start": 2463.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "maya chontal",
            "start": 2467.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y el fundador del centro coordinador",
            "start": 2470.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 2474.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con tal 1973",
            "start": 2476.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues el se\u00f1or que est\u00e1 aqu\u00ed que ahora le",
            "start": 2481.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "doy este reconocimiento",
            "start": 2483.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2485.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2494.589,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es importante esta ceremonia este acto",
            "start": 2498.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no puedo hablar mucho de por si yo no",
            "start": 2501.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "hablo de corrido me tardo bastante",
            "start": 2507.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s tenemos que ir todav\u00eda a",
            "start": 2515.05,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "otra comunidad y salimos por la tarde",
            "start": 2520.42,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "noche a la ciudad de mexico",
            "start": 2525.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estamos visitando oaxaca desde el",
            "start": 2531.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 2534.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ya tenemos que regresar a la ciudad de",
            "start": 2537.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mexico y como ustedes saben tambi\u00e9n ya",
            "start": 2541.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2544.44,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ni helic\u00f3pteros",
            "start": 2547.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo es a ras de tierra",
            "start": 2551.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y me tengo que ir a oaxaca para que no",
            "start": 2555.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "me deje el avi\u00f3n de l\u00ednea",
            "start": 2560.43,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "que sale a las 7 de la noche por eso",
            "start": 2564.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no puedo extenderme mucho adem\u00e1s ya todo",
            "start": 2569.609,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dicho y nos vamos a seguir",
            "start": 2574.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "encontrando vamos a seguir hablando de",
            "start": 2577.019,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos estos importantes temas solo",
            "start": 2580.41,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "decirles que",
            "start": 2584.519,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "van a continuar todos los programas de",
            "start": 2587.589,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2590.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para los adultos mayores",
            "start": 2592.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "viene un aumento",
            "start": 2596.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fueron dos mil quinientos",
            "start": 2598.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cincuenta ahora se va a agregar lo de la",
            "start": 2601.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2604.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un poquito pero va a aumentar un poquito",
            "start": 2606.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque es bendito",
            "start": 2608.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores va a continuar",
            "start": 2612.049,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2615.829,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "discapacidad va a continuar el programa",
            "start": 2618.949,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de becas para preescolar primaria",
            "start": 2621.979,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secundaria preparatoria para los que",
            "start": 2625.459,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estudian en la universidad de familias",
            "start": 2629.209,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humildes de comunidades ind\u00edgenas todos",
            "start": 2630.949,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "van a tener garantizada su beca el",
            "start": 2634.489,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n tambi\u00e9n va a",
            "start": 2638.119,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "continuar el programa j\u00f3venes",
            "start": 2642.109,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro los que no est\u00e1n",
            "start": 2645.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "estudiando y no tienen empleo",
            "start": 2649.219,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 contratando",
            "start": 2652.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que trabajen como aprendices en",
            "start": 2654.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 2658.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "las artesan\u00edas en las empresas en el",
            "start": 2662.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comercio lo que queremos es que los",
            "start": 2666.339,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2668.26,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9n estudiando o est\u00e9n trabajando",
            "start": 2669.91,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "en ese programa el a\u00f1o pasado se pagaba",
            "start": 2674.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a los aprendices",
            "start": 2679.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales ahora va a aumentar",
            "start": 2682.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque",
            "start": 2685.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 abajo del salario m\u00ednimo",
            "start": 2688.47,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "cuando empezamos eran 3600 pesos porque",
            "start": 2692.76,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estaba arriba del salario m\u00ednimo pero ya",
            "start": 2698.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en 13 meses",
            "start": 2700.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que llev\u00e1bamos",
            "start": 2703.56,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "han habido dos aumentos al salario",
            "start": 2705.329,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo uno del 16% y otro del 20% para",
            "start": 2707.339,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o entonces",
            "start": 2712.319,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ese programa los j\u00f3venes que est\u00e1n en",
            "start": 2716.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ese programa van tambi\u00e9n a recibir un",
            "start": 2720.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aumento y va a ser equivalente al",
            "start": 2723.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo vamos tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 2728.24,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "apoyando el campo lo que era el procampo",
            "start": 2732.83,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ahora es producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2736.69,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "incluye a productores de caf\u00e9 que se les",
            "start": 2740.17,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "va a dar su apoyo lo mismo a todos los",
            "start": 2745.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que se dedican a la siembra en las",
            "start": 2751.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas quiero tambi\u00e9n",
            "start": 2753.86,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mencionar que ya comenz\u00f3 el programa la",
            "start": 2758.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra",
            "start": 2762.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque ya se est\u00e1n entregando los fondos",
            "start": 2765.04,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a cada escuela cada escuela va a tener",
            "start": 2769.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "su presupuesto de mantenimiento ya no va",
            "start": 2773.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a pasar el dinero por varias",
            "start": 2777.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dependencias",
            "start": 2780.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por intermediarios va a llegar desde la",
            "start": 2784.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 2788.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hasta la sociedad de padres de familia",
            "start": 2790.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50",
            "start": 2793.23,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "alumnos 150 mil pesos por ciclo escolar",
            "start": 2798.43,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2803.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hagan trabajos de mejora de la escuela",
            "start": 2806.01,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya sea que arreglen los ba\u00f1os que",
            "start": 2810.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "compren mobiliario que la pinten ya eso",
            "start": 2814.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo decide la asamblea con la sociedad de",
            "start": 2817.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "padres de familia si la escuela tiene de",
            "start": 2821.01,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "50 a 150 alumnos son 200 mil pesos si",
            "start": 2825.23,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "pasa de 150 alumnos 500 mil pesos esto",
            "start": 2831.48,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "va a ser a\u00f1o con a\u00f1o para qu\u00e9",
            "start": 2835.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ustedes tengan esos apoyos y se mejoren",
            "start": 2840.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "las escuelas tambi\u00e9n vamos a mejorar el",
            "start": 2843.77,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sistema de salud lo que aqu\u00ed se",
            "start": 2847.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mencionaba lo que dec\u00eda aqu\u00ed el",
            "start": 2852.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernador alejandro moral eso que",
            "start": 2854.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "llamaban seguro popular ni era seguro ni",
            "start": 2857.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "era popular",
            "start": 2861.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ahora vamos a garantizar que nos falten",
            "start": 2864.25,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que nos falten las medicinas",
            "start": 2868.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos",
            "start": 2872.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso que hemos hecho y",
            "start": 2875.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se va a cumplir no va a ser un asunto",
            "start": 2879.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil porque hay muchas resistencias",
            "start": 2882.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n en todo pero",
            "start": 2886.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hasta en la compra de la medicina se",
            "start": 2890.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "robaban el dinero hasta de las medicinas",
            "start": 2893.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estamos poniendo orden y todav\u00eda hay",
            "start": 2899.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "resistencias pero poco a poco tenemos",
            "start": 2903.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que ir avanzando tambi\u00e9n quiero",
            "start": 2906.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informarles que todos estos apoyos que",
            "start": 2911.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "van a llegar directo",
            "start": 2913.59,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "van a ser cobrados en sucursales del",
            "start": 2916.1,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "banco de bienestar porque vamos",
            "start": 2921.29,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo",
            "start": 2927.04,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "vamos a construir 1.700 sucursales",
            "start": 2931.15,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar aqu\u00ed va a haber",
            "start": 2936.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una sucursal del banco de bienestar para",
            "start": 2939.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que los que reciben su apoyo ya sea",
            "start": 2942.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adulto mayor discapacitado que tenga",
            "start": 2945.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "beca el que recibe un apoyo porque est\u00e1",
            "start": 2948.49,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "trabajando la tierra",
            "start": 2952.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el joven que est\u00e1 en joven construyendo",
            "start": 2955.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el futuro no tenga que ir",
            "start": 2959.21,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "oaxaca ua otro pueblo a cobrar porque no",
            "start": 2962.56,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "hay sucursales bancarias y tienen que",
            "start": 2968.29,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "gastar mucho para ir a buscar sus",
            "start": 2972.81,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recursos y a veces van y les dicen no",
            "start": 2977.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay dinero regresa despu\u00e9s ya no va a",
            "start": 2979.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed cada cabecera municipal aqu\u00ed en",
            "start": 2983.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ese pantal\u00f3n y va a haber una sucursal",
            "start": 2986.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar ese es mi",
            "start": 2989.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compromiso tambi\u00e9n para que aqu\u00ed puedan",
            "start": 2992.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comprar sus apoyos",
            "start": 2994.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3001.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 3003.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "apoyando en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 3008.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caminos as\u00ed como este escuch\u00e9 en lo que",
            "start": 3010.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 la compa\u00f1era que hacen falta",
            "start": 3014.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otras cabeceras municipales est\u00e1",
            "start": 3017.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "autorizar porque hicimos el compromiso",
            "start": 3021.43,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de que todos los caminos que conducen a",
            "start": 3025.26,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales van a tener su",
            "start": 3030.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pavimento de concreto as\u00ed como si se",
            "start": 3034.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e9 todas las cabeceras municipales que",
            "start": 3037.45,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora no tienen camino pavimentado van a",
            "start": 3041.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tener este programa desde luego vamos a",
            "start": 3045.61,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ir avanzando poco a poco ahora tenemos",
            "start": 3049.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "108 frentes",
            "start": 3053.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "este fin de semana inauguramos 25",
            "start": 3056.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estuvimos en los 25 municipios jam\u00e1s",
            "start": 3062.15,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "vamos a estar en 5 municipios pero",
            "start": 3065.589,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "quedan inaugurados 25 y yo espero que",
            "start": 3069.289,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o terminemos los 108 y el a\u00f1o",
            "start": 3073.01,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se abra otro siempre antes y",
            "start": 3077.299,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antes de que termine el sexenio",
            "start": 3081.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cumplimos nuestro compromiso de que",
            "start": 3084.099,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "queden pavimentados de concreto todas",
            "start": 3086.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales los caminos",
            "start": 3090.109,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que conducen a las cabeceras municipales",
            "start": 3092.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este camino es una obra de arte lo que",
            "start": 3095.319,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "hicieron mis felicitaciones",
            "start": 3100.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a las mujeres a los hombres que",
            "start": 3104.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "trabajaron y desde luego a",
            "start": 3106.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cultura mixe",
            "start": 3112.33,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque esto no se puede hacer",
            "start": 3116.21,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "en otros municipios del pa\u00eds",
            "start": 3120.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en otros estados yo dir\u00eda que",
            "start": 3124.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3128.51,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y otras partes del mundo esto es \u00fanico",
            "start": 3130.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "yo siempre he sostenido que el pueblo de",
            "start": 3135.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 3139.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3141.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 3143.66,
            "duration": 13.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3147.61,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social comunitaria su",
            "start": 3157.289,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3161.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la manera en que eligen a sus",
            "start": 3163.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3165.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que las autoridades del servicio que",
            "start": 3167.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n ambicionando llegar a un cargo",
            "start": 3170.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para hacerse grandes con la riqueza",
            "start": 3173.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "malhabida como es en otros lados que",
            "start": 3176.799,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "llegan a los cargos a robar no a servir",
            "start": 3180.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 3183.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3189.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el tequio es una instituci\u00f3n de ayuda",
            "start": 3194.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mutua",
            "start": 3197.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es algo important\u00edsimo por eso a\u00fan",
            "start": 3199.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cuando se destinen los recursos como se",
            "start": 3203.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hizo en el caso del camino que no se",
            "start": 3208.21,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "abandone el que que cuidar eso",
            "start": 3211.06,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que da la fortaleza a",
            "start": 3216.5,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 3222.35,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "eso es lo que ha permitido que las",
            "start": 3224.25,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "comunidades salgan adelante del trabajo",
            "start": 3229.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 3233.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esa organizaci\u00f3n hay que sostenerla en",
            "start": 3236.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el caso de los topes y est\u00e1 bien que se",
            "start": 3240.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vea que tengan",
            "start": 3243.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un reconocimiento pero cuidado",
            "start": 3247.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y pagar por todo",
            "start": 3253.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3256.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hay que dar servicio es mejor",
            "start": 3258.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "empiecen as\u00ed como top y les dando",
            "start": 3263.759,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "servicio como es la organizaci\u00f3n hasta",
            "start": 3266.849,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "llegar al consejo de ancianos que es el",
            "start": 3269.489,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gran reconocimiento esa organizaci\u00f3n no",
            "start": 3273.419,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se debe de perder",
            "start": 3276.779,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 3279.8,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "eso es \u00fanico en m\u00e9xico y en el mundo por",
            "start": 3283.84,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "eso ya me quite el sombrero que tra\u00eda",
            "start": 3289.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero me quito el sombrero frente a",
            "start": 3291.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ustedes por esa organizaci\u00f3n que viene",
            "start": 3294.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de lejos",
            "start": 3298.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3304.27,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y seguir adelante el prop\u00f3sito tambi\u00e9n",
            "start": 3306.599,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "en el caso del camino es que se hace la",
            "start": 3311.479,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 3315.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se da empleo",
            "start": 3317.809,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y queda el presupuesto en la misma",
            "start": 3320.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comunidad en los municipios",
            "start": 3323.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 3327.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el dinero c\u00f3mo se hac\u00edan antes las cosas",
            "start": 3329.41,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "desde fuera se ordenaba que se hiciera",
            "start": 3334.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un camino se daba un contrato una",
            "start": 3338.55,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3341.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "era la responsable",
            "start": 3343.99,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "ven\u00edan no hac\u00edan bien la obra este es un",
            "start": 3346.64,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "camino bien hecho",
            "start": 3351.799,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "cuando se trataba de empresas",
            "start": 3354.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contratistas una capita nada m\u00e1s de",
            "start": 3356.51,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "asfalto",
            "start": 3360.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que aguantar entrega la",
            "start": 3362.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la inauguraci\u00f3n",
            "start": 3365.82,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ven\u00eda el agua se llevaba el camino y",
            "start": 3368.16,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "volv\u00eda a ser de terracer\u00eda y todo por la",
            "start": 3372.089,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces esto es distinto",
            "start": 3375.329,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "solo hacen ustedes",
            "start": 3379.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien hecho",
            "start": 3382.109,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "para eso es lo del camino y tambi\u00e9n para",
            "start": 3385.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 3388.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en la comunidad entonces ahora vamos a",
            "start": 3390.87,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "seguir adelante vamos a que se aplique",
            "start": 3395.19,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este pan tal ali i",
            "start": 3399.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otros municipios de esta regi\u00f3n el",
            "start": 3404.17,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 3406.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es para que haya trabajo el",
            "start": 3409.01,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que tiene su tierra su parcela sea",
            "start": 3412.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comunal de giral peque\u00f1a propiedad",
            "start": 3416.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "recibe un apoyo mensual",
            "start": 3420.05,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para estar sembrando",
            "start": 3424.24,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "para estar cultivando la tierra su",
            "start": 3426.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "parcela no va a ir a trabajar en tierra",
            "start": 3429.809,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "ajena es para que cultive su parcela que",
            "start": 3433.71,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "se siembra lo que se da en cada regi\u00f3n",
            "start": 3440.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ya sea ma\u00edz ya sea frijol",
            "start": 3445.55,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 \u00e1rboles maderables y este programa",
            "start": 3449.93,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el a\u00f1o pasado y estamos ya",
            "start": 3454.819,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "trabajando 500 mil hect\u00e1reas y saben",
            "start": 3459.589,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos sembradores hay en este programa",
            "start": 3462.77,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "hasta ahora 200000 sembradores se paga",
            "start": 3466.78,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "un jornal",
            "start": 3474.109,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos mensuales",
            "start": 3477.91,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y no va a ser empleo temporal",
            "start": 3481.93,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "o sea por un tiempo no ya empieza el",
            "start": 3486.38,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "programa ahora",
            "start": 3490.79,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y hasta que termine el gobierno van a",
            "start": 3493.519,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estar recibiendo este apoyo porque lo",
            "start": 3496.729,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que queremos es que dejen cultivadas muy",
            "start": 3500.089,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bien sus parcelas",
            "start": 3502.909,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n no sea forzosa",
            "start": 3506.53,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que el que se quiera ir a buscarse la",
            "start": 3512.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vida otras partes lo haga por gusto no",
            "start": 3514.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por necesidad que el mexicano pueda",
            "start": 3517.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 3520.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus",
            "start": 3523.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas esa",
            "start": 3525.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es la idea de este programa este a\u00f1o",
            "start": 3527.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aumentamos a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s va a",
            "start": 3531.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ser un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 400000",
            "start": 3535.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 3538.47,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3539.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y ese programa se va a aplicar repito",
            "start": 3540.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la regi\u00f3n mixe",
            "start": 3542.91,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les comento que ya se cre\u00f3 la",
            "start": 3546.57,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "empresa internet para todos una empresa",
            "start": 3551.79,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sin fines de lucro y ya va a",
            "start": 3556.83,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "haber internet en todos los pueblos de",
            "start": 3562.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico esto va a ayudar mucho al",
            "start": 3565.86,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds el que se",
            "start": 3569.61,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tenga internet que no se est\u00e9 padeciendo",
            "start": 3575.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque no hay se\u00f1al a veces ni siquiera",
            "start": 3579.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para hablar por tel\u00e9fono celular",
            "start": 3582.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay que andar",
            "start": 3585.54,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "subi\u00e9ndose a los cerros para ver si este",
            "start": 3588.29,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "se encuentra la ansiada se\u00f1al ya eso se",
            "start": 3593.819,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va a terminar as\u00ed como hay la luz porque",
            "start": 3598.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 3600.959,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "es una filial de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3603.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "electricidad entonces por los cables de",
            "start": 3607.2,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la luz donde llegue la luz va a llegar",
            "start": 3609.78,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al para el internet es decir",
            "start": 3613.049,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3618.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3621.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles",
            "start": 3624.01,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 un instituto que se llama",
            "start": 3628.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 3632.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "robado as\u00ed se llama",
            "start": 3635.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 3638.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ustedes se acuerdan seguramente ve\u00edan en",
            "start": 3641.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n no escuchaba en la radio",
            "start": 3645.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que se decomisaban casas y ranchos y",
            "start": 3647.59,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "joyas y veh\u00edculos y aviones y d\u00f3lares y",
            "start": 3650.68,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda d\u00f3nde terminaba ese dinero",
            "start": 3656.98,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ahora todo eso que se est\u00e1 recuperando",
            "start": 3660.06,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos corruptos",
            "start": 3666.1,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "quienes se dedican a las organizaciones",
            "start": 3669.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "criminales todo eso se le est\u00e1",
            "start": 3672.069,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "devolviendo al pueblo se hacen subastas",
            "start": 3674.2,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en los pinos que ya esa residencia",
            "start": 3678.089,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "oficial se abri\u00f3 al pueblo y all\u00ed se",
            "start": 3681.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacen subastas y se venden las",
            "start": 3685.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "residencias se venden los ranchos se",
            "start": 3688.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "venden las naranjas se venden los carros",
            "start": 3691.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se venden aviones todo y ah\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 3693.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entregan los d\u00f3lares que se recuperan lo",
            "start": 3697.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que era la procuradur\u00eda general de la",
            "start": 3701.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia ahora es la fiscal\u00eda general de",
            "start": 3703.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "justicia y entrega a este instituto todo",
            "start": 3706.18,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "lo que se va recuperando y se devuelven",
            "start": 3711.16,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "esos bienes al pueblo ya",
            "start": 3716.14,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "por venta de bienes se decidi\u00f3 y ya se",
            "start": 3720.78,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "tienen 16 millones que se van a destinar",
            "start": 3726.18,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "para instrumentos musicales en oaxaca 16",
            "start": 3731.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3737.25,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3738.53,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero aprovechar",
            "start": 3744.079,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para decir que vamos a fortalecer el",
            "start": 3747.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "centro de capacitaci\u00f3n musical y",
            "start": 3751.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "desarrollo de la cultura mixe el secano",
            "start": 3754.109,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "lo vamos a apoyar es mi compromiso",
            "start": 3757.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un reconocimiento jur\u00eddico y que ellos",
            "start": 3764.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nos ayuden pero tambi\u00e9n que todas las",
            "start": 3768.92,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "bandas de cada pueblo tengan su apoyo",
            "start": 3772.94,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3777.25,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tengan la posibilidad de contar con sus",
            "start": 3779.269,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "instrumentos musicales porque es mejor",
            "start": 3783.649,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "una flauta mucho mejor una flauta que un",
            "start": 3788.049,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "fusil que un arma vamos a fomentar",
            "start": 3793.369,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "la cultura el arte la m\u00fasica esto",
            "start": 3798.93,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un distintivo de ustedes como",
            "start": 3803.88,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "las artesan\u00edas eso esto solo oaxaca lo",
            "start": 3807.599,
            "duration": 10.871
        },
        {
            "text": "tiene es un gran orgullo y",
            "start": 3813.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sin querer",
            "start": 3818.47,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "producir generar celos",
            "start": 3821.58,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la verdad que en la regi\u00f3n mixe es donde",
            "start": 3825.609,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se expresa mejor la m\u00fasica es de las",
            "start": 3828.779,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 3834.069,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con la mejor m\u00fasica de bandas por",
            "start": 3836.25,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "eso mi reconocimiento a todas las bandas",
            "start": 3841.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de los pueblos mixes",
            "start": 3846.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo quiero terminar as\u00ed nada m\u00e1s que como",
            "start": 3851.269,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hablaba de que no tengo mucho tiempo",
            "start": 3854.359,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "algo breve maestro pero como nos est\u00e1n",
            "start": 3856.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "escuchando y viendo en todos lados",
            "start": 3863.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque no toca algo breve y as\u00ed me",
            "start": 3865.599,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "despido",
            "start": 3868.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3873.98,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3880.63,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3882.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3887.49,
            "duration": 19.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3908.78,
            "duration": 14.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3926.58,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3937.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3940.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3943.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3947.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3951.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3961.98,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3966.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 bueno",
            "start": 3970.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 3974.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3978.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3980.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3982.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadar",
            "start": 3985.839,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 3987.849,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3989.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3993.55,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3995.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4004.55,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4008.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4009.66,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4012.5,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4021.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4023.43,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4027.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4028.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4032.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el himno mixe",
            "start": 4037.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4041.09,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando amor con",
            "start": 4043.53,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "amor se paga",
            "start": 4048.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4052.87,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "champagne maya diagnosis rangers",
            "start": 4061.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "demasiado bien",
            "start": 4064.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4077.85,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4089.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4093.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4095.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4096.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4099.89,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4101.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4103.069,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4105.95,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": "carmona extra\u00f1as el sacud\u00f3n hoy es hoy hemos acabado yo ya estoy yo le apoyo el aynaoui falla que ambos fallos yo paula volpe olivera mal bartolo jose pablo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] s\u00ed maya esto va m\u00e1s all\u00e1 [Aplausos] no se me est\u00e1 bien llegar marc mart\u00ed man ag [M\u00fasica] de ni\u00f1a adicional estoy exponiendo ya en el mismo tambi\u00e9n [M\u00fasica] [M\u00fasica] es mejor presidente [M\u00fasica] la noche tanto bien porque soy i [M\u00fasica] llamaron peque\u00f1a de ac\u00e1 para all\u00e1 de costumbre estando de viaje [M\u00fasica] manuel a [M\u00fasica] ma\u00f1ana cristiano tambi\u00e9n dijera te den amor [M\u00fasica] social [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] nuestra vida y ayer [M\u00fasica] tambi\u00e9n dejar uno como esto [M\u00fasica] fue una conga [M\u00fasica] el gobernador de secretario d [M\u00fasica] llaman y van a demostrar y demostrar natureza postes que pone en evidencia malla de m\u00ednima de ay ay aguanten y me parece para tener que ubican todav\u00eda por todas opciones exponer en color externa [M\u00fasica] viernes [M\u00fasica] a copar [M\u00fasica] o ahora juana [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] se pide al p\u00fablico presente ponerse de pie descubrirse la cabeza y saludar con las manos cruzadas sobre el pecho para darle entrada a la bandera del pueblo mixe de modo que te llames como javier d\u00edaz molina la experta en dignidad debajo de la manga es portal de tri\u00e1ngulos manga chicos est\u00e1n muy expuesta en mi vida juntos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] preside este evento acciones para el bienestar de oaxaca inauguraci\u00f3n del camino rural santa mar\u00eda tepantlali y di\u00e1logo con el pueblo mixe el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro ismael murat hinojosa el secretario de comunicaciones y transportes javier jim\u00e9nez espri\u00fa el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el licenciado adelfo regino montes el ingeniero residente de obra jorge sampedro bola\u00f1os en representaci\u00f3n del subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes la representante del pueblo mixe y presidente municipal de santo domingo tepuxtepec reina nolasco bautista la representante de las mujeres que colaboran con la construcci\u00f3n de la carretera rural clemencia a manuel juan el investigador del centro de investigaciones y estudios superiores en antropolog\u00eda social salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n la senadora del estado de oaxaca susana harp iturribarr\u00eda el representante del pueblo mixe y presidente municipal de santa mar\u00eda tepantlali flaviano perfecto posible y el senador del estado de oaxaca ra\u00fal bola\u00f1os cacho pues a s\u00ed mismo asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil comunidades ind\u00edgenas poblaci\u00f3n de santa mar\u00eda tepantlali y representantes de los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos invitamos a los presentes a ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escucharemos a la presidenta municipal de santo domingo tepuxtepec mixe reina nolasco bautista representante del pueblo mi gente [Aplausos] baina mujer tambi\u00e9n de linda mate licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico queremos decirle que el d\u00eda de hoy tenemos mucha alegr\u00eda en nuestros corazones y pensamientos por honrarnos con su visita aqu\u00ed en el municipio de tecpan tlalli en las sagradas tierras de zempoalt\u00e9petl las autoridades ni hes con la fuerza de nuestra historia y cultura milenaria y con nuestras bandas de m\u00fasica lo recibimos con los brazos abiertos y con el coraz\u00f3n en la mano para decirle que el pueblo mixe est\u00e1 con usted en el trabajo que d\u00eda a d\u00eda realiza para construir la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico estamos muy agradecidos por todo el apoyo que nos ha dado en la construcci\u00f3n del camino artesanal en esta cabecera municipal de tepatitl\u00e1n y hecho con mano de obra y materiales locales estamos seguros que nos va a servir muy bien y que nos va a durar mucho tiempo esta obra ha sido muy noble dio empleos para la comunidad adem\u00e1s nos servir\u00e1 para atender diversas necesidades con nuestras comunidades vecinas en esta regi\u00f3n mixe tambi\u00e9n est\u00e1n construyendo sus caminos de concreto los municipios de tepuxtepec juquila quetzaltepec atitl\u00e1n y jaltepec de candayoc y por esta raz\u00f3n queremos decirle el d\u00eda de hoy que nos siga apoyando con este programa para beneficiar a las cabeceras municipales que a\u00fan no tienen camino pavimentado como son mis island de la reforma san pedro ocotepec san lucas camotl\u00e1n santiago ixcuintepec san juan cotzoc\u00f3n y san juan mazatl\u00e1n en la regi\u00f3n mixe necesitamos diversos trabajos de construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n pavimentaci\u00f3n y mantenimiento de las carreteras alimentadoras de estos consideramos importantes los siguientes ayutla a tres islas jaltepec de candayoc sayula veracruz entronque ayutla alotepec san juan juquila mixes a santa isabel de la reforma san isidro huayapan a san lucas camotl\u00e1n rancho hormiga tepuxtepec a la s\u00faper carretera mitla tehuantepec san juan guichicovi a san juan mazatl\u00e1n la rehabilitaci\u00f3n del crucero mat\u00edas romero palomares a san juan guichicovi solicitamos la instalaci\u00f3n y mejora de la red el\u00e9ctrica de monof\u00e1sica trif\u00e1sica en varias comunidades mixes y la construcci\u00f3n de una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica en la zona media de la regi\u00f3n necesitamos la instalaci\u00f3n de servicios de telefon\u00eda celular en todas las comunidades con se\u00f1ales que nos sirvan bien y sean permanentes as\u00ed como el reconocimiento y apoyo de las radios comunitarios que existen en esta regi\u00f3n y una televisi\u00f3n ind\u00edgena a nivel regional para nosotros es necesario la reconstrucci\u00f3n de edificios p\u00fablicos y viviendas familiares afectados por el temblor de 2017 a partir de un nuevo censo en el tema de salud planteamos cambiar el hospital de tamazulapan de esquema b\u00e1sico comunitario a regional de esta forma nos vamos a curar si nos enfermamos o sufrimos alg\u00fan accidente adem\u00e1s solicitamos la creaci\u00f3n de hospitales regionales para la zona media y el bajo mixe ya que no tenemos este elemental servicio tal como usted lo ha anunciado pedimos que estos hospitales y cl\u00ednicas de nuestras comunidades haya m\u00e9dicos medicamentos equipos m\u00e9dicos y que los servicios se den respetando nuestros costumbres de igual manera pedimos los apoyos para fortalecer nuestra medicina tradicional para fortalecer nuestras costumbres necesitamos la creaci\u00f3n de una universidad para el pueblo mixe con carreras que realmente sean beneficio para nuestras comunidades y que la lengua y cultura mixe se imparta en todos los niveles educativos en esta regi\u00f3n adem\u00e1s solicitamos la construcci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y equipamiento de las escuelas de todos los niveles educativos y un mayor n\u00famero de maestros y maestras que conozcan nuestra vida comunal y que la fortalezca a trav\u00e9s de la ense\u00f1anza para este fin nos sumamos al programa la escuela es nuestra en el que vamos a trabajar de la mano con usted las autoridades.miles le solicitamos de una manera muy especial que el gobierno federal que usted encabeza conozca jur\u00eddicamente el centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe cecam ubicado en la comunidad de tlahuitoltepec para que sigan formando a nuestros j\u00f3venes en el bello arte de la m\u00fasica y que tengan los recursos necesarios para hacer labor tambi\u00e9n le pedimos su apoyo para fortalecer la escuela de m\u00fasica que hay en cada uno de los municipios y comunidades mich es sobre todo para pagar a los maestros de m\u00fasica y la cola y la compra de instrumentos musicales como pueblo mixe hemos cuidado nuestro territorio y la relaci\u00f3n con nuestra madre tierra por ello queremos que el gobierno proteja nuestras semillas como el frijol ma\u00edz caf\u00e9 y dem\u00e1s que nos han dado vida y salud necesitamos capacitaci\u00f3n y equipamiento para las brigadas contra incendios para cuidar y aprovechar nuestros recursos forestales hacemos la petici\u00f3n que el programa sembrando vida se lleve a cabo en esta regi\u00f3n tomando encuentran nuestras formas de organizar de organizaci\u00f3n para generar empleos a nivel local y regional es necesario atender y fortalecer la producci\u00f3n local del campo la artesan\u00eda y el comercio requerimos cursos y talleres para mejorar la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos agr\u00edcolas ganaderas y artesanales para ello se requiere la creaci\u00f3n de mercados regionales y espacios de venta en el \u00e1mbito estatal y nacional se\u00f1or presidente queremos pedir su valioso apoyo para la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 ya que muchas de las comunidades vivimos y dependemos de esta actividad econ\u00f3mica la paz y el respeto en el pueblo mixe tiene su base en la organizaci\u00f3n comunitaria para continuar con esta tranquilidad necesitamos apoyo para nuestros top y leds y polic\u00edas comunitarias y para las zonas de mayor inseguridad solicitamos un trabajo coordinado con la guardia nacional hacemos un llamado a las comunidades miguel e ind\u00edgenas de oaxaca para que busquemos la soluci\u00f3n a los conflictos agrarios pol\u00edticos y sociales por medio del di\u00e1logo y el acuerdo la unidad paz y reconciliaci\u00f3n es lo que hoy demanda a nuestras comunidades por eso encarecidamente pedimos que nuestras formas de vida sean reconocidas en la constituci\u00f3n para que podamos vivir dignamente por \u00faltimo queremos reconocer su voluntad de trabajar con nosotros siempre con mucha valoraci\u00f3n y respeto nosotros vamos a caminar a su lado aportando nuestros valores comunitarios y sobre todo siguiendo el ejemplo de nuestros antepasados que nos ense\u00f1aron a luchar por la vida y bienes y la bendita tierra se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dec\u00edamos que la energ\u00eda de nuestra madre tierra de cumple con un login y sabidur\u00eda en la noble responsabilidad de servir a m\u00e9xico ya nuestro pueblo ind\u00edgena muchas gracias [Aplausos] yo ya me haya escapado hambre baiuca bien de nada adelfo regino montes en seguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] dios may efe cook del sketch william scott un wedge muchas de como the corner ya m\u00e1s de agrado contra dos m\u00e1ximas ventajas detr\u00e1s del rojo bojan de m\u00e1ster condimento de marta y de conductores que me despidan del sketch donde llama causan mayor construy\u00f3 y se mueva m\u00e1s venden m\u00e1s fuerte a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos se\u00f1ores autoridades municipales y comunitarias que se han congregado el d\u00eda de hoy en esta cabecera municipal de santa mar\u00eda tepantlali con la venia de quienes integran la mesa del pres\u00eddium de nuestro se\u00f1or presidente de la republica del se\u00f1or gobernador del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa de nuestro se\u00f1or secretario de comunicaciones y trasportes de una manera muy especial contamos esta ma\u00f1ana con la distinguida presencia del doctor saloma salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n quien ha tenido un importante trabajo a favor de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y en particular de esta regi\u00f3n mixe queremos aprovechar este momento se\u00f1ores autoridades municipales de la regi\u00f3n mixe para expresar a nombre del gobierno de m\u00e9xico nuestro reconocimiento por todo el trabajo que est\u00e1n iniciando en este a\u00f1o sabemos que han sido electas en sus asambleas comunitarias durante el a\u00f1o 2019 y bueno pues ahora tienen esta noble tarea de servir a sus pueblos ya sus comunidades y por eso quiero agradecer al se\u00f1or presidente municipal de tecpan tlalli y a la se\u00f1ora presidenta municipal de tepuxtepec por haber entregado en este momento este documento que han acordado en una reuni\u00f3n previa de la asamblea de autoridades mich es de esta regi\u00f3n y que contiene sus importantes planteamientos y propuestas estoy seguro que de la mano entre el gobierno de m\u00e9xico que encabeza nuestro presidente l\u00f3pez obrador el gobernador del estado alejandro murat y ustedes como gobiernos municipales de usos y costumbres vamos a trabajar de manera conjunta para que cada uno de estos problemas para que cada uno de estos planteamientos se puedan resolver de manera constructiva de manera pac\u00edfica pero sobre todo atendiendo el deseo de desarrollo y de progreso de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y por eso es tan importante esto que hemos atestiguado el d\u00eda de hoy hoy nuestro se\u00f1or presidente aqu\u00ed en la entrada de esta municipalidad ha inaugurado este camino de concreto que se ha hecho con mano de obra comunitaria y que los recursos han sido ejercidos de manera directa por nuestros municipios y por nuestras comunidades yo felicito al municipio de tpa de pantla lynn y tambi\u00e9n a otros municipios de la regi\u00f3n mixe y de esta sierra norte del estado de oaxaca que est\u00e1n construyendo sus caminos y tambi\u00e9n quiero agradecer a las bandas de m\u00fasica que est\u00e1n aqu\u00ed presentes porque siempre est\u00e1n con nosotros en momentos de alegr\u00eda y tambi\u00e9n en momentos de dolor muchas gracias a la banda filarm\u00f3nica del centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe muchas gracias muchas gracias a la banda de santa mar\u00eda tepantlali y de las otras bandas de m\u00fasica que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y en efecto vamos a atender vamos a trabajar para que el reconocimiento jur\u00eddico del centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe sea una realidad y lo vamos a hacer como lo ha dicho la presidenta municipal de tepuxtepec honrando nuestra historia y nuestra cultura recordando a nuestro padre y se\u00f1or con dodge y tajadas que mucho nos ense\u00f1aron a luchar vamos a ponernos de pie como pueblo mixe para caminar con nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y construir la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional dios cojo y guste sketch [Aplausos] yo ya menudo un gas y agua cuenta y alejandro amura hinojosa como a\u00f1o solicitamos al gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa lo dedica a un mensaje [Aplausos] se\u00f1or presidente sea usted bienvenido por tercer d\u00eda consecutivo en este arranque de a\u00f1o a este su gran estado de oaxaca hoy es un d\u00eda especial porque estamos en una regi\u00f3n que se le conoce como el pueblo nunca conquistado as\u00ed es como se le conoce a este gran pueblo originario mixe que debe de servir para mandarle un mensaje a m\u00e9xico de lo que representa su presencia el d\u00eda de hoy aqu\u00ed se\u00f1or presidente representa el respeto a la dignidad representa la fortaleza de un pueblo que ha enfrentado todos los retos y siempre ha salido avante representa la fortaleza de las mujeres y de los hombres que a pesar del olvido siempre han caminado con fortaleza y la frente en alto basta ver a los ni\u00f1os basta escuchar al secano basta recordar su presencia en todos los grandes auditorios del mundo para ver la grandeza de este pueblo lo que es novedad se\u00f1or presidente es la presencia hoy aqu\u00ed en santa mar\u00eda tepantlali de un presidente de la republica de un hombre que no viene con palabras sino que viene a inaugurar obras [Aplausos] dos obras fundamentales porque compa\u00f1eros pudimos venir en el trayecto de la carretera mitla tehuantepec y de manera decidida el presidente encabeza la supervisi\u00f3n para concluir ese anhelo de todos y todas las oaxaque\u00f1as pero as\u00ed como esta carretera significa el desarrollo de todo oaxaca as\u00ed tambi\u00e9n construye de la mano con ustedes como bien lo dec\u00eda reina presidenta municipal de tepuxtepec mano a mano los caminos que significan la esperanza porque la esperanza porque estos caminos significan la posibilidad de llevar el comercio del caf\u00e9 significan la posibilidad de tener salud de tener vida significan la posibilidad de transitar en esos caminos dif\u00edciles porque no podemos entender un m\u00e9xico de primera y de segunda clase por eso se\u00f1or presidente de manera decidida nos sumamos tambi\u00e9n al tema de salud como lo dec\u00eda reina aqu\u00ed hac\u00eda falta en oaxaca desde que llegamos equipamiento hac\u00eda falta centros de salud que puedan atender a la poblaci\u00f3n medicinas m\u00e1s de 40 hospitales abandonados y este a\u00f1o se inaugurar\u00e1n varios incluyendo tlaxiaco y el centro m\u00e9dico del famoso hospital de la mujer que quede claro por ah\u00ed dicen que el mundo de ciegos el tuerto es rey por eso varios dec\u00edan que el seguro popular serv\u00eda porque quieren que el pueblo de m\u00e9xico acepte lo menos peor pero tambi\u00e9n un gran cient\u00edfico albert einstein dec\u00eda que si no queremos que las cosas sean igual hay que hacerlas de manera diferente y el link xavi es una propuesta de hacer la salud de manera diferente y esa salud que quiere todo el pueblo de oaxaca se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica] estamos listos para seguir la transformaci\u00f3n que viva el pueblo mixe que viva oaxaca y que vivan los pueblos originarios muchas gracias [Aplausos] el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador har\u00e1 la entrega del reconocimiento por 60 a\u00f1os de labor comprometida a favor de los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico al doctor salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] de pantanal y [Aplausos] me da mucho gusto regresar a tepantlali que ya conoc\u00eda regresar a la regi\u00f3n mixe del estado de oaxaca es muy satisfactorio me siento contento alegre de estar aqu\u00ed como ustedes lo que acabo de hacer s un reconocimiento muy justo al antrop\u00f3logo salom\u00f3n anmat este se\u00f1or lleva a 60 a\u00f1os estudiando y trabajando a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y me consta porque yo empec\u00e9 a trabajar cuando sal\u00ed de la universidad me regres\u00e9 a mi estado natal a tabasco y mi primer trabajo mi primer trabajo fue de director del instituto nacional indigenista en la zona maya chontal hay trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas chontales as\u00ed como la regi\u00f3n mixe all\u00e1 es la regi\u00f3n maya chontal y el fundador del centro coordinador indigenista con tal 1973 pues el se\u00f1or que est\u00e1 aqu\u00ed que ahora le doy este reconocimiento [Aplausos] por eso es importante esta ceremonia este acto no puedo hablar mucho de por si yo no hablo de corrido me tardo bastante pero adem\u00e1s tenemos que ir todav\u00eda a otra comunidad y salimos por la tarde noche a la ciudad de mexico estamos visitando oaxaca desde el viernes y ya tenemos que regresar a la ciudad de mexico y como ustedes saben tambi\u00e9n ya no hay avi\u00f3n presidencial ni helic\u00f3pteros todo es a ras de tierra y me tengo que ir a oaxaca para que no me deje el avi\u00f3n de l\u00ednea que sale a las 7 de la noche por eso no puedo extenderme mucho adem\u00e1s ya todo est\u00e1 dicho y nos vamos a seguir encontrando vamos a seguir hablando de todos estos importantes temas solo decirles que van a continuar todos los programas de bienestar la pensi\u00f3n para los adultos mayores viene un aumento el a\u00f1o pasado fueron dos mil quinientos cincuenta ahora se va a agregar lo de la inflaci\u00f3n un poquito pero va a aumentar un poquito porque es bendito para los adultos mayores va a continuar la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad va a continuar el programa de becas para preescolar primaria secundaria preparatoria para los que estudian en la universidad de familias humildes de comunidades ind\u00edgenas todos van a tener garantizada su beca el derecho a la educaci\u00f3n tambi\u00e9n va a continuar el programa j\u00f3venes construyendo el futuro los que no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo se les est\u00e1 contratando para que trabajen como aprendices en talleres las artesan\u00edas en las empresas en el comercio lo que queremos es que los j\u00f3venes est\u00e9n estudiando o est\u00e9n trabajando en ese programa el a\u00f1o pasado se pagaba a los aprendices 3600 pesos mensuales ahora va a aumentar tambi\u00e9n porque ya qued\u00f3 abajo del salario m\u00ednimo cuando empezamos eran 3600 pesos porque estaba arriba del salario m\u00ednimo pero ya aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en 13 meses que llev\u00e1bamos han habido dos aumentos al salario m\u00ednimo uno del 16% y otro del 20% para este a\u00f1o entonces y ese programa los j\u00f3venes que est\u00e1n en ese programa van tambi\u00e9n a recibir un aumento y va a ser equivalente al salario m\u00ednimo vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando el campo lo que era el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar incluye a productores de caf\u00e9 que se les va a dar su apoyo lo mismo a todos los que se dedican a la siembra en las comunidades ind\u00edgenas quiero tambi\u00e9n mencionar que ya comenz\u00f3 el programa la escuela es nuestra porque ya se est\u00e1n entregando los fondos a cada escuela cada escuela va a tener su presupuesto de mantenimiento ya no va a pasar el dinero por varias dependencias por intermediarios va a llegar desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la sociedad de padres de familia si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos por ciclo escolar para qu\u00e9 hagan trabajos de mejora de la escuela ya sea que arreglen los ba\u00f1os que compren mobiliario que la pinten ya eso lo decide la asamblea con la sociedad de padres de familia si la escuela tiene de 50 a 150 alumnos son 200 mil pesos si pasa de 150 alumnos 500 mil pesos esto va a ser a\u00f1o con a\u00f1o para qu\u00e9 ustedes tengan esos apoyos y se mejoren las escuelas tambi\u00e9n vamos a mejorar el sistema de salud lo que aqu\u00ed se mencionaba lo que dec\u00eda aqu\u00ed el gobernador alejandro moral eso que llamaban seguro popular ni era seguro ni era popular ahora vamos a garantizar que nos falten los m\u00e9dicos que nos falten las medicinas atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos ese es el compromiso que hemos hecho y se va a cumplir no va a ser un asunto f\u00e1cil porque hay muchas resistencias hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n en todo pero hasta en la compra de la medicina se robaban el dinero hasta de las medicinas estamos poniendo orden y todav\u00eda hay resistencias pero poco a poco tenemos que ir avanzando tambi\u00e9n quiero informarles que todos estos apoyos que van a llegar directo van a ser cobrados en sucursales del banco de bienestar porque vamos este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo vamos a construir 1.700 sucursales el banco del bienestar aqu\u00ed va a haber una sucursal del banco de bienestar para que los que reciben su apoyo ya sea adulto mayor discapacitado que tenga beca el que recibe un apoyo porque est\u00e1 trabajando la tierra el joven que est\u00e1 en joven construyendo el futuro no tenga que ir oaxaca ua otro pueblo a cobrar porque no hay sucursales bancarias y tienen que gastar mucho para ir a buscar sus recursos y a veces van y les dicen no hay dinero regresa despu\u00e9s ya no va a ser as\u00ed cada cabecera municipal aqu\u00ed en ese pantal\u00f3n y va a haber una sucursal del banco de bienestar ese es mi compromiso tambi\u00e9n para que aqu\u00ed puedan comprar sus apoyos tambi\u00e9n y vamos a seguir apoyando en la construcci\u00f3n de los caminos as\u00ed como este escuch\u00e9 en lo que plante\u00f3 la compa\u00f1era que hacen falta otras cabeceras municipales est\u00e1 autorizar porque hicimos el compromiso de que todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales van a tener su pavimento de concreto as\u00ed como si se est\u00e9 todas las cabeceras municipales que ahora no tienen camino pavimentado van a tener este programa desde luego vamos a ir avanzando poco a poco ahora tenemos 108 frentes este fin de semana inauguramos 25 estuvimos en los 25 municipios jam\u00e1s vamos a estar en 5 municipios pero quedan inaugurados 25 y yo espero que este a\u00f1o terminemos los 108 y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se abra otro siempre antes y antes de que termine el sexenio cumplimos nuestro compromiso de que queden pavimentados de concreto todas las cabeceras municipales los caminos que conducen a las cabeceras municipales este camino es una obra de arte lo que hicieron mis felicitaciones a las mujeres a los hombres que trabajaron y desde luego a cultura mixe porque esto no se puede hacer en otros municipios del pa\u00eds en otros estados yo dir\u00eda que e y otras partes del mundo esto es \u00fanico yo siempre he sostenido que el pueblo de oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo es algo excepcional [Aplausos] organizaci\u00f3n social comunitaria su democracia la manera en que eligen a sus autoridades el que las autoridades del servicio que no est\u00e1n ambicionando llegar a un cargo para hacerse grandes con la riqueza malhabida como es en otros lados que llegan a los cargos a robar no a servir al pueblo por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed el tequio es una instituci\u00f3n de ayuda mutua es algo important\u00edsimo por eso a\u00fan cuando se destinen los recursos como se hizo en el caso del camino que no se abandone el que que cuidar eso porque eso es lo que da la fortaleza a los pueblos eso es lo que ha permitido que las comunidades salgan adelante del trabajo de todos esa organizaci\u00f3n hay que sostenerla en el caso de los topes y est\u00e1 bien que se vea que tengan un reconocimiento pero cuidado y pagar por todo s\u00ed hay que dar servicio es mejor empiecen as\u00ed como top y les dando servicio como es la organizaci\u00f3n hasta llegar al consejo de ancianos que es el gran reconocimiento esa organizaci\u00f3n no se debe de perder eso es muy importante eso es \u00fanico en m\u00e9xico y en el mundo por eso ya me quite el sombrero que tra\u00eda pero me quito el sombrero frente a ustedes por esa organizaci\u00f3n que viene de lejos y vamos y seguir adelante el prop\u00f3sito tambi\u00e9n en el caso del camino es que se hace la obra se da empleo y queda el presupuesto en la misma comunidad en los municipios llevan el dinero c\u00f3mo se hac\u00edan antes las cosas desde fuera se ordenaba que se hiciera un camino se daba un contrato una empresa era la responsable ven\u00edan no hac\u00edan bien la obra este es un camino bien hecho cuando se trataba de empresas contratistas una capita nada m\u00e1s de asfalto nada m\u00e1s para que aguantar entrega la m\u00e1s la inauguraci\u00f3n ven\u00eda el agua se llevaba el camino y volv\u00eda a ser de terracer\u00eda y todo por la corrupci\u00f3n entonces esto es distinto solo hacen ustedes est\u00e1 bien hecho para eso es lo del camino y tambi\u00e9n para que haya trabajo en la comunidad entonces ahora vamos a seguir adelante vamos a que se aplique aqu\u00ed este pan tal ali i otros municipios de esta regi\u00f3n el programa sembrando vida que tambi\u00e9n es para que haya trabajo el que tiene su tierra su parcela sea comunal de giral peque\u00f1a propiedad recibe un apoyo mensual para estar sembrando para estar cultivando la tierra su parcela no va a ir a trabajar en tierra ajena es para que cultive su parcela que se siembra lo que se da en cada regi\u00f3n ya sea ma\u00edz ya sea frijol caf\u00e9 \u00e1rboles maderables y este programa comenz\u00f3 el a\u00f1o pasado y estamos ya trabajando 500 mil hect\u00e1reas y saben cu\u00e1ntos sembradores hay en este programa hasta ahora 200000 sembradores se paga un jornal de cinco mil pesos mensuales y no va a ser empleo temporal o sea por un tiempo no ya empieza el programa ahora y hasta que termine el gobierno van a estar recibiendo este apoyo porque lo que queremos es que dejen cultivadas muy bien sus parcelas que la migraci\u00f3n no sea forzosa que el que se quiera ir a buscarse la vida otras partes lo haga por gusto no por necesidad que el mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas esa es la idea de este programa este a\u00f1o aumentamos a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s va a ser un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 400000 sembradores [M\u00fasica] y ese programa se va a aplicar repito aqu\u00ed en la regi\u00f3n mixe tambi\u00e9n les comento que ya se cre\u00f3 la empresa internet para todos una empresa p\u00fablica sin fines de lucro y ya va a haber internet en todos los pueblos de m\u00e9xico esto va a ayudar mucho al desarrollo de nuestro pa\u00eds el que se tenga internet que no se est\u00e9 padeciendo porque no hay se\u00f1al a veces ni siquiera para hablar por tel\u00e9fono celular hay que andar subi\u00e9ndose a los cerros para ver si este se encuentra la ansiada se\u00f1al ya eso se va a terminar as\u00ed como hay la luz porque esta empresa es una filial de la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces por los cables de la luz donde llegue la luz va a llegar la se\u00f1al para el internet es decir universal tambi\u00e9n aprovecho para decirles se cre\u00f3 un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado as\u00ed se llama porque antes ustedes se acuerdan seguramente ve\u00edan en la televisi\u00f3n no escuchaba en la radio de que se decomisaban casas y ranchos y joyas y veh\u00edculos y aviones y d\u00f3lares y no se sab\u00eda d\u00f3nde terminaba ese dinero ahora todo eso que se est\u00e1 recuperando de pol\u00edticos corruptos quienes se dedican a las organizaciones criminales todo eso se le est\u00e1 devolviendo al pueblo se hacen subastas en los pinos que ya esa residencia oficial se abri\u00f3 al pueblo y all\u00ed se hacen subastas y se venden las residencias se venden los ranchos se venden las naranjas se venden los carros se venden aviones todo y ah\u00ed tambi\u00e9n se entregan los d\u00f3lares que se recuperan lo que era la procuradur\u00eda general de la justicia ahora es la fiscal\u00eda general de justicia y entrega a este instituto todo lo que se va recuperando y se devuelven esos bienes al pueblo ya por venta de bienes se decidi\u00f3 y ya se tienen 16 millones que se van a destinar para instrumentos musicales en oaxaca 16 millones de pesos [Aplausos] y aqu\u00ed quiero aprovechar para decir que vamos a fortalecer el centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe el secano lo vamos a apoyar es mi compromiso un reconocimiento jur\u00eddico y que ellos nos ayuden pero tambi\u00e9n que todas las bandas de cada pueblo tengan su apoyo que tengan la posibilidad de contar con sus instrumentos musicales porque es mejor una flauta mucho mejor una flauta que un fusil que un arma vamos a fomentar la cultura el arte la m\u00fasica esto tambi\u00e9n es un distintivo de ustedes como las artesan\u00edas eso esto solo oaxaca lo tiene es un gran orgullo y sin querer producir generar celos la verdad que en la regi\u00f3n mixe es donde se expresa mejor la m\u00fasica es de las regiones m\u00e9xico con la mejor m\u00fasica de bandas por eso mi reconocimiento a todas las bandas de los pueblos mixes yo quiero terminar as\u00ed nada m\u00e1s que como hablaba de que no tengo mucho tiempo algo breve maestro pero como nos est\u00e1n escuchando y viendo en todos lados porque no toca algo breve y as\u00ed me despido muchas gracias de todo coraz\u00f3n bien adelante [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i y no y [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e9l mam\u00e1 bueno s\u00e1bado nada nada a nadar a m\u00ed nada nada [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] qu\u00e9 es [M\u00fasica] y [M\u00fasica] ah bien ah el himno mixe muchas gracias nos vamos a seguir encontrando amor con amor se paga [Aplausos] champagne maya diagnosis rangers demasiado bien [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:48.884254"
}