{
    "video_id": "xYMCmWpMKaM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/xYMCmWpMKaM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAw2R6NLXnf9MZLTfUF6TzZJqcncQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xYMCmWpMKaM",
    "video_title": "Propuesta a Estados Unidos de sustituir importaciones significar\u00e1 inversiones y empleos en Am\u00e9rica",
    "video_length_seconds": 218,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo mucho",
            "start": 0.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en obras p\u00fablicas en infraestructura",
            "start": 3.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "por eso no tenemos",
            "start": 8.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "afortunadamente problemas",
            "start": 10.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de desempleo",
            "start": 13.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya incluso hay escasez",
            "start": 17.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "de mano de obra en algunos lugares",
            "start": 22.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 27.439,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo la econom\u00eda y ayer que",
            "start": 30.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos con los representantes del",
            "start": 34.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos que vinieron",
            "start": 37.26,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "el encuentro con el presidente biden va",
            "start": 41.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a ser muy importante Por eso porque",
            "start": 45.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 47.76,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "proponer un plan",
            "start": 48.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 52.379,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sustituir importaciones",
            "start": 54.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y producir en Am\u00e9rica",
            "start": 58.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "primero en Am\u00e9rica del Norte pero",
            "start": 60.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el mediano plazo en toda Am\u00e9rica lo",
            "start": 66.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que consumimos",
            "start": 71.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y Esto va a significar inversiones y",
            "start": 76.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchos empleos",
            "start": 79.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 81.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy optimista",
            "start": 84.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds",
            "start": 89.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "O sea hay mucho optimismo",
            "start": 92.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n instal\u00e1ndose muchas empresas",
            "start": 96.119,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "que estaban este",
            "start": 99.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en Asia",
            "start": 104.579,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n mudando a M\u00e9xico",
            "start": 106.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Y esto es bastante favorable m\u00e1s dos",
            "start": 111.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "planes tambi\u00e9n importantes uno que tiene",
            "start": 115.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ver con una alianza para el",
            "start": 118.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bienestar de todos los pueblos de",
            "start": 120.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe y",
            "start": 122.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s",
            "start": 126.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otra Alianza para vernos en Am\u00e9rica",
            "start": 128.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Latina y en el Caribe y en todo el",
            "start": 132.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 135.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como aliados",
            "start": 137.7,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y que se respete la soberan\u00eda de los",
            "start": 140.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 142.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos es",
            "start": 144.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un planteamiento general para Esta",
            "start": 147.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "visita del presidente baile le",
            "start": 152.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho porque tuvo la",
            "start": 154.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gentileza de enviarnos una carta",
            "start": 157.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ayer se cumplieron 200 a\u00f1os del inicio",
            "start": 160.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de nuestras relaciones diplom\u00e1ticas con",
            "start": 163.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 165.9,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y para ellos y tambi\u00e9n para nosotros",
            "start": 170.34,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "desde luego es muy importante esta fecha",
            "start": 173.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y somos",
            "start": 179.879,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amigos",
            "start": 183.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 187.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 191.159,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 194.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comerciales son",
            "start": 196.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 198.739,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "somos los principales socios",
            "start": 201.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "comerciales en el mundo",
            "start": 203.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 207.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos",
            "start": 209.879,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Entonces vamos vamos bien",
            "start": 213.659,
            "duration": 4.401
        }
    ],
    "transcription_text": "se est\u00e1 invirtiendo mucho en obras p\u00fablicas en infraestructura por eso no tenemos afortunadamente problemas de desempleo ya incluso hay escasez de mano de obra en algunos lugares Porque est\u00e1 creciendo la econom\u00eda y ayer que habl\u00e1bamos con los representantes del gobierno de Estados Unidos que vinieron el encuentro con el presidente biden va a ser muy importante Por eso porque vamos a proponer un plan para sustituir importaciones y producir en Am\u00e9rica primero en Am\u00e9rica del Norte pero en el mediano plazo en toda Am\u00e9rica lo que consumimos y Esto va a significar inversiones y muchos empleos es muy optimista la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds O sea hay mucho optimismo ya est\u00e1n instal\u00e1ndose muchas empresas que estaban este [M\u00fasica] en Asia se est\u00e1n mudando a M\u00e9xico Y esto es bastante favorable m\u00e1s dos planes tambi\u00e9n importantes uno que tiene que ver con una alianza para el bienestar de todos los pueblos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe y otra m\u00e1s otra Alianza para vernos en Am\u00e9rica Latina y en el Caribe y en todo el continente como aliados y que se respete la soberan\u00eda de los pueblos la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos es un planteamiento general para Esta visita del presidente baile le agradecemos mucho porque tuvo la gentileza de enviarnos una carta ayer se cumplieron 200 a\u00f1os del inicio de nuestras relaciones diplom\u00e1ticas con Estados Unidos y para ellos y tambi\u00e9n para nosotros desde luego es muy importante esta fecha y somos m\u00e1s amigos que antes y nuestras relaciones econ\u00f3micas y comerciales son de primer orden somos los principales socios comerciales en el mundo M\u00e9xico y Estados Unidos Entonces vamos vamos bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:36.342149"
}