{
    "video_id": "Y00MapQMhls",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Y00MapQMhls/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBYojbtJeL0ydzJOyu42ON0c8YwhQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y00MapQMhls",
    "video_title": "Instituto Mexicano del Seguro Social celebra 80 a\u00f1os de fundaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6314,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1056.33,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1063.51,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1069.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1086.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1096.53,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1128.25,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1472.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 1483.98,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en esta conferencia si\u00e9ntese por favor",
            "start": 1489.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "son bienvenidas bienvenidos",
            "start": 1492.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 1496.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n",
            "start": 1499.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 1501.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "son 80 a\u00f1os de la constituci\u00f3n del",
            "start": 1503.14,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social del",
            "start": 1507.32,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "IMSS 80 a\u00f1os Una instituci\u00f3n fundamental",
            "start": 1510.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del estado mexicano para beneficio",
            "start": 1517.7,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de el pueblo y de los trabajadores",
            "start": 1522.22,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "y es una instituci\u00f3n cuya caracter\u00edstica",
            "start": 1527.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1532.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1533.799,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "forma parte de un acuerdo",
            "start": 1537.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n tripartita",
            "start": 1541.039,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "donde participan trabajadores",
            "start": 1544.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 1549.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los empresarios y participa el gobierno",
            "start": 1552.62,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "su consejo de administraci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1557.6,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "integrado de esa manera y",
            "start": 1561.26,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una muy buena \u00e9poca",
            "start": 1565.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1571.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n",
            "start": 1573.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y vamos aqu\u00ed",
            "start": 1575.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues a que",
            "start": 1578.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "se manifiesten se expresen con libertad",
            "start": 1581.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los que forman parte",
            "start": 1586.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de este consejo quienes representan a",
            "start": 1590.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "los obreros a los empresarios y desde",
            "start": 1593.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego escuchar",
            "start": 1596.539,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a Zoe Robledo que es el director",
            "start": 1598.72,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de El Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 1601.9,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "Social",
            "start": 1605.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y poder informarle",
            "start": 1607.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 1610.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de la labor que lleva a cabo el seguro",
            "start": 1613.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "social tanto",
            "start": 1618.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 1620.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es su esencia la atenci\u00f3n a los",
            "start": 1622.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 1626.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo tambi\u00e9n en una funci\u00f3n",
            "start": 1628.179,
            "duration": 12.941
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica muy solidaria muy fraterna de",
            "start": 1633.98,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "dar atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1641.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "universal gratuita a todos los mexicanos",
            "start": 1644.659,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "que no cuentan con seguridad social lo",
            "start": 1648.98,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que se conoce como IMSS bienestar",
            "start": 1653.12,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1658.7,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1661.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 1663.799,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a Zo\u00e9 o cu\u00e1l es el programa",
            "start": 1666.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el consejero",
            "start": 1671.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ah representante de los trabajadores",
            "start": 1673.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adelante y ya ustedes se dan la palabra",
            "start": 1676.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no hay maestros ceremonia",
            "start": 1679.7,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Gracias",
            "start": 1683.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1697.55,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1702.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "querido Estimado secretarios Se\u00f1or",
            "start": 1705.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "director maestro Zoe Robledo queda",
            "start": 1709.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretaria do\u00f1a Luisa Mar\u00eda",
            "start": 1713.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "amigos todos",
            "start": 1715.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un dolor por partida doble estar el",
            "start": 1718.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en la celebraci\u00f3n de los 80",
            "start": 1722.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 1725.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Social",
            "start": 1728.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "acudo como representante de los",
            "start": 1729.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajadores ante el hecho consejo",
            "start": 1732.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y del senador Don Carlos Aceves",
            "start": 1734.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del olmo saludo con afecto y",
            "start": 1737.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "reconocimiento a mis compa\u00f1eros del",
            "start": 1740.539,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "honorable Consejo t\u00e9cnico",
            "start": 1743.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Agradeciendo se\u00f1or presidente nos reciba",
            "start": 1744.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el emblem\u00e1tico recinto de la",
            "start": 1748.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social del pa\u00eds",
            "start": 1750.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el IMSS tiene m\u00e1s historia que los",
            "start": 1753.74,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ochenta a\u00f1os que hoy celebramos",
            "start": 1756.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es la culminaci\u00f3n de una de las",
            "start": 1758.919,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "aspiraciones m\u00e1s sentidas de nuestra",
            "start": 1762.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del M\u00e9xico",
            "start": 1764.659,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 1768.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuyo ideario es proteger a los",
            "start": 1769.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajadores y asegurar su existencia su",
            "start": 1773.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salario su capacidad productiva y la",
            "start": 1776.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tranquilidad de su familia",
            "start": 1780.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo representa el arduo trabajo",
            "start": 1781.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pensamiento y voluntad de de presidentes",
            "start": 1786.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "como \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Emilio fortes Gil",
            "start": 1790.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pascual Ortiz Rubio y el gran L\u00e1zaro",
            "start": 1793.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 1796.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de un grupo de trabajadores",
            "start": 1799.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "organizados quienes a trav\u00e9s de d\u00e9cadas",
            "start": 1801.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de lucha lograron hacer realidad el reto",
            "start": 1804.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del movimiento obrero",
            "start": 1807.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dotar de seguridad social a la",
            "start": 1811.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 1814.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "don L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y el abogado Ignacio",
            "start": 1815.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda T\u00e9llez en 1935",
            "start": 1818.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron el proyecto del IMSS una de",
            "start": 1822.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "las etapas m\u00e1s importantes de la",
            "start": 1826.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del",
            "start": 1828.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instituto su propuesta presenta la",
            "start": 1831.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n tripartita estado",
            "start": 1835.399,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "trabajadores y patrones construyendo",
            "start": 1838.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cobijando y manteniendo al IMSS a la",
            "start": 1842.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vanguardia en la atenci\u00f3n de los",
            "start": 1846.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores y sus familias",
            "start": 1848.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la brega de generaciones y el largo",
            "start": 1850.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "camino consolidaron con la publicaci\u00f3n",
            "start": 1853.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la ley del seguro social al instituto",
            "start": 1855.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "iniciando actividades el 19 de enero de",
            "start": 1859.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "1943 durante la gesti\u00f3n del presidente",
            "start": 1863.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Manuel \u00c1vila Camacho cumpliendo as\u00ed una",
            "start": 1866.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "promesa de campa\u00f1a y el mandato",
            "start": 1872.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1874.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Vicente Santos Guajardo su primer",
            "start": 1876.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "director en 1944 es sustituido por",
            "start": 1879.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez quien consolida a",
            "start": 1883.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "obreros y empresarios en el proyecto m\u00e1s",
            "start": 1886.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds as\u00ed la prestaci\u00f3n de",
            "start": 1889.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "servicios a los trabajadores asegurados",
            "start": 1893.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se volv\u00eda realidad m\u00e1xime si se piensa",
            "start": 1895.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que el IMSS inici\u00f3 subrogando la",
            "start": 1899.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en 40 cl\u00ednicas y ciento",
            "start": 1902.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "diez consultorios particulares para",
            "start": 1906.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder atender a poco m\u00e1s de 200.000",
            "start": 1909.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1912.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que para 1944 atend\u00eda casi al",
            "start": 1914.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "doble con trescientos cincuenta mil",
            "start": 1919.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "derechohabientes y en dos a\u00f1os ya se",
            "start": 1921.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda extendido a Monterrey Puebla",
            "start": 1924.559,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 1927.02,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y Guanajuato y querido amigo",
            "start": 1928.179,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero me estoy adelantando el IMSS rompi\u00f3",
            "start": 1931.419,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "esquemas desde su creaci\u00f3n Pues el",
            "start": 1935.899,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "primer patr\u00f3n escrito fue una mujer Do\u00f1a",
            "start": 1939.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n Fuentes Mart\u00ednez el primer",
            "start": 1943.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "asegurado Don Abel Morales Rodr\u00edguez",
            "start": 1947.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "encargado del billar",
            "start": 1951.94,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "propiedad de Do\u00f1a Concepci\u00f3n en cuesti\u00f3n",
            "start": 1954.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de meses El Seis de abril del mismo a\u00f1o",
            "start": 1958.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los empleados del IMSS se agremiaron",
            "start": 1961.84,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "para conformar el sindicato nacional de",
            "start": 1965.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social su primer",
            "start": 1968.059,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "secretario general fue el profesor",
            "start": 1971.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Ismael Ismael Rodr\u00edguez Arag\u00f3n hoy",
            "start": 1973.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dignamente este sindicato est\u00e1",
            "start": 1978.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "representado por el doctor Arturo",
            "start": 1981.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Olivares cerda",
            "start": 1984.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el sector obrero reconoce el esfuerzo la",
            "start": 1986.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n la entrega de cada uno de los",
            "start": 1989.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quinientos mil trabajadores detr\u00e1s de",
            "start": 1992.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos existen historias de",
            "start": 1995.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "salud cuidado infantil tr\u00e1mites de",
            "start": 1998.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2001.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "incapacidades etc\u00e9tera sin dejar de lado",
            "start": 2003.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el deporte la cultura y el esparcimiento",
            "start": 2005.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hoy por cierto se reinagura el cine el",
            "start": 2009.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "interna m\u00e1gica y icono de nuestra ciudad",
            "start": 2013.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2015.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero diez de la Avenida 16 de",
            "start": 2017.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "septiembre se ubicaron las oficinas sede",
            "start": 2020.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de su primer consejo t\u00e9cnico con",
            "start": 2024.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estructura tripartita conformado por",
            "start": 2026.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Antonio Carrillo Flores y Alfonso D\u00edaz",
            "start": 2029.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Infante como propietarios y Federico Bag",
            "start": 2032.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2036.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gaudencio Gonz\u00e1lez Garza supletes",
            "start": 2037.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "representando al Estado Emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 2040.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "vidaurreta Agust\u00edn Garc\u00eda L\u00f3pez Gustavo",
            "start": 2044.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "serrano y Max Camilo propietarios y",
            "start": 2047.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "suplentes empresariales",
            "start": 2051.099,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Francisco J macin Dom\u00ednguez Reynaldo",
            "start": 2053.22,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Cervantes Torres Alejandro Carrillo",
            "start": 2057.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marcor y Alfonso S\u00e1nchez madariaga",
            "start": 2060.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propietarios y suplentes por los",
            "start": 2063.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores quienes lograron en pocos",
            "start": 2065.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que la atenci\u00f3n del seguro social",
            "start": 2068.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no solo fuese para los trabajadores sino",
            "start": 2070.839,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para las familias",
            "start": 2074.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el hilo conductor de la historia nos",
            "start": 2076.899,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "presenta un reto similar entre",
            "start": 2079.179,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "1943 Y 2023 aunque se ven distantes los",
            "start": 2082.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esfuerzos realizados por Santos Guajardo",
            "start": 2087.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "por consolidar la naciente instituci\u00f3n y",
            "start": 2090.359,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de Zo\u00e9 Robledo Aburto por fortalecer y",
            "start": 2094.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extender las salas protectoras del",
            "start": 2097.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "\u00c1guila para dotar de beneficios a toda",
            "start": 2100.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2103.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "representan un reto ambos de dimensiones",
            "start": 2105.839,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "may\u00fasculas el Instituto Mexicano del",
            "start": 2109.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Seguro Social cuenta con un profundo",
            "start": 2113.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arraigo entre la poblaci\u00f3n Pues fue",
            "start": 2115.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "creado e ideado y proyectado para por y",
            "start": 2118.78,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "para los mexicanos por y para los",
            "start": 2124.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajadores bajo el principio de la",
            "start": 2127.359,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "solidaridad social al sector obrero nos",
            "start": 2130.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ha dejado el orgullo por lo obtenido el",
            "start": 2134.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encargo por conservarlo y el reto por",
            "start": 2137.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mejorarlo por lo que continuaremos en el",
            "start": 2140.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "marco del tripartismo proponiendo",
            "start": 2144.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "negociando acordando y cumpliendo En",
            "start": 2147.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestra de nuestra",
            "start": 2151.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechohabiencia Muchas gracias por",
            "start": 2154.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 2157.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2159.59,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 2164.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente Nacional de la confederaci\u00f3n",
            "start": 2168.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de c\u00e1maras nacionales de comercio",
            "start": 2169.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "servicio y turismo licenciado H\u00e9ctor",
            "start": 2171.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Tejada shar",
            "start": 2174.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2187.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2190.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2192.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Robledo director general del IMSS",
            "start": 2197.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios a todos mis",
            "start": 2200.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "amigos del Consejo t\u00e9cnico a los medios",
            "start": 2204.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n Muchas gracias por estar",
            "start": 2207.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta fiesta tan importante para",
            "start": 2211.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el Instituto",
            "start": 2214.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los empresarios de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2216.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sabemos que la seguridad social ha",
            "start": 2219.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformado la vida de las cuatro punto",
            "start": 2223.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cinco millones de empresas que impulsan",
            "start": 2225.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda a nuestro sector de comercios",
            "start": 2228.46,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "servicios turismo industrial",
            "start": 2232.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sector primario todas las",
            "start": 2237.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empresas de nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 2240.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "especialmente",
            "start": 2243.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a todos nuestros colaboradores y a todo",
            "start": 2244.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestro personal",
            "start": 2249.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gracias al Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 2251.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Social",
            "start": 2254.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gozamos desde hace 80 a\u00f1os de la certeza",
            "start": 2254.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y seguridad que ofrece saber que seremos",
            "start": 2259.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien atendidos ante cualquier problema",
            "start": 2262.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2266.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2267.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las prestaciones brindadas a trav\u00e9s del",
            "start": 2268.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "IMSS suponen un incentivo enorme para",
            "start": 2272.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sumarse a la formalidad pues adem\u00e1s de",
            "start": 2276.339,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos tambi\u00e9n",
            "start": 2280.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incluyen acceso a guarder\u00edas a",
            "start": 2282.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas teatros",
            "start": 2286.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "velatorios por mencionar solamente",
            "start": 2289.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algunas de ellas",
            "start": 2293.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la pandemia nos dej\u00f3 grandes ense\u00f1anzas",
            "start": 2296.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos oblig\u00f3 a superarnos por",
            "start": 2299.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2304.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en octubre del 2022",
            "start": 2305.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "logramos crear la mayor cantidad de",
            "start": 2309.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empleos formales de la historia",
            "start": 2312.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "208.000 todos ellos registrados ante el",
            "start": 2315.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social una",
            "start": 2319.119,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cifra que nunca antes se hab\u00eda logrado",
            "start": 2322.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con cifras del propio instituto al 30 de",
            "start": 2326.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o pasado sabemos que",
            "start": 2330.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "existen m\u00e1s de 73 millones de",
            "start": 2332.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 2335.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por supuesto",
            "start": 2337.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos desaf\u00edos la infraestructura",
            "start": 2339.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "existente que Data en muchos casos de",
            "start": 2342.52,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 70s est\u00e1 rebasada en algunos",
            "start": 2346.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 2351.339,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sabemos de estas preocupaciones y",
            "start": 2353.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases para que en",
            "start": 2355.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pocos a\u00f1os podamos contar con m\u00e1s",
            "start": 2358.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias con mayor n\u00famero",
            "start": 2361.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de camas muchos m\u00e1s m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 2364.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros y especialistas de",
            "start": 2367.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 2372.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los 80 a\u00f1os del IMSS es una historia de",
            "start": 2374.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "trabajo en favor de los dem\u00e1s pero",
            "start": 2377.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2380.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "como de c\u00f3mo la cooperaci\u00f3n entre el",
            "start": 2381.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobierno los trabajadores y la",
            "start": 2386.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "iniciativa privada s\u00ed funciona est\u00e1",
            "start": 2389.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aprobado aprobando y tomando entre todos",
            "start": 2392.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "las mejores decisiones para el correcto",
            "start": 2396.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "funcionamiento del organismo",
            "start": 2399.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 21 millones de trabajadores",
            "start": 2402.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueden dar testimonio de los enormes",
            "start": 2404.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "beneficios brindados por el IMSS que",
            "start": 2407.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "incluyen \u00e1reas de investigaci\u00f3n nuevas",
            "start": 2410.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas y procedimientos quir\u00fargicos",
            "start": 2413.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "innovadores",
            "start": 2416.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Sin lugar a dudas todo es tu esfuerzo",
            "start": 2418.78,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en conjunto permitir\u00e1 heredar a nuestros",
            "start": 2423.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "colaboradores y a sus familias un mejor",
            "start": 2427.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un mejor sistema de salud con",
            "start": 2430.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "prestaciones que mejoren su calidad de",
            "start": 2432.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vida y permita que juntos podamos lograr",
            "start": 2434.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un mejor pa\u00eds de todos y para todos",
            "start": 2438.22,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "desde la iniciativa privada",
            "start": 2442.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "continuamos teniendo la tendiendo la",
            "start": 2445.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mano para construir en los siguientes 80",
            "start": 2448.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Unidos en acciones positivas un nit",
            "start": 2452.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s Innovaci\u00f3n m\u00e1s inclusi\u00f3n y una",
            "start": 2456.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "alta calidad humana",
            "start": 2460.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Nuestro objetivo es seguir creciendo con",
            "start": 2463.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el IMSS seguir brindando servicios de",
            "start": 2467.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 2470.619,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ofrecer",
            "start": 2471.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prestaciones a nuestros trabajadores",
            "start": 2473.339,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Porque si crece el IMSS crecemos todos y",
            "start": 2475.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "principalmente",
            "start": 2479.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "crece M\u00e9xico",
            "start": 2481.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 2483.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2484.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el IMSS Unidos en acciones",
            "start": 2487.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "positivas Muchas felicidades y que",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vengan muchas muchas d\u00e9cadas m\u00e1s Muchas",
            "start": 2494.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2497.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras del director",
            "start": 2506.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "general del Instituto Mexicano del",
            "start": 2508.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Seguro Social maestros Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 2510.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Aburto",
            "start": 2512.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 2515.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos secretaria",
            "start": 2517.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretarios a los m\u00e9dicos ilustres que",
            "start": 2520.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed integrantes del",
            "start": 2523.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Consejo t\u00e9cnico representaci\u00f3n del",
            "start": 2525.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sindicato doctor Olivares al cuerpo",
            "start": 2527.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "directivo del IMSS compa\u00f1eras y",
            "start": 2530.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del sector salud el d\u00eda",
            "start": 2532.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "martes 19 de enero del a\u00f1o de 1943 en la",
            "start": 2535.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n primera del Diario Oficial se",
            "start": 2540.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un decreto en el que se",
            "start": 2542.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aceptaban los derechos y obligaciones",
            "start": 2544.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "asumidos por M\u00e9xico en la conferencia",
            "start": 2546.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "internacional telegr\u00e1fica y telef\u00f3nica",
            "start": 2548.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "celebrada en El Cairo otro decreto que",
            "start": 2550.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conced\u00eda prerrogativas a los barcos",
            "start": 2553.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hidroaviones de guerra y nav\u00edos de",
            "start": 2555.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "patente de corzo que desearan arribar y",
            "start": 2558.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fondear en aguas y puertos mexicanos",
            "start": 2560.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siempre y cuando pertenecieran a los",
            "start": 2562.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que contribu\u00edan a la defensa de",
            "start": 2565.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y en su secci\u00f3n segunda la ley",
            "start": 2566.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 2569.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con este acto El Ejecutivo Federal",
            "start": 2571.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda la existencia de una ley y",
            "start": 2574.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ordenaba su cumplimiento pero para que",
            "start": 2577.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa ley se publicara Un d\u00eda como hoy de",
            "start": 2579.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace 80 a\u00f1os una infinidad de obst\u00e1culos",
            "start": 2583.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fueron superados y para que se cumpliera",
            "start": 2585.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde 1906 los Hermanos Flores",
            "start": 2588.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n en los puntos veinticinco y",
            "start": 2592.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "veintisiete del programa del partido",
            "start": 2595.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "liberal mexicano planteaban obligar a",
            "start": 2596.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de minas f\u00e1bricas y talleres",
            "start": 2600.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a mantener las mejores condiciones de",
            "start": 2602.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "higiene en sus propiedades prestar",
            "start": 2604.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "seguridad a la vida de los operarios y",
            "start": 2606.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pagar indemnizaci\u00f3n por accidentes de",
            "start": 2608.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajo al aceptar la candidatura a la",
            "start": 2610.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidencia en 1910 Francisco I Madero",
            "start": 2612.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "planteaba la necesidad de leyes para",
            "start": 2615.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asegurar pensiones obreros mutilados en",
            "start": 2617.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la industria y pensionar a sus",
            "start": 2620.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "familiares cuando estos perd\u00edan la vida",
            "start": 2622.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al servicio de alguna empresa y as\u00ed en",
            "start": 2624.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n constitucionalista en la",
            "start": 2627.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "soberana convenci\u00f3n de Aguascalientes",
            "start": 2629.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el ideal de mejorar la vida de los",
            "start": 2631.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores a trav\u00e9s de la seguridad",
            "start": 2633.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "social estaba ah\u00ed presente pero lejano",
            "start": 2635.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de materializarse lo m\u00e1s cercano ocurri\u00f3",
            "start": 2638.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1 en Veracruz en 1914 cuando el",
            "start": 2641.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gobernador C\u00e1ndido Aguilar oblig\u00f3 a los",
            "start": 2645.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "patrones a cubrir asistencia de m\u00e9dicos",
            "start": 2647.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "medicinas y alimentos a los obreros",
            "start": 2649.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enfermos as\u00ed como pagarles el salario",
            "start": 2651.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tuvieran asignado cuando fueran",
            "start": 2654.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de alg\u00fan accidente de trabajo",
            "start": 2656.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n de 1917 la seguridad",
            "start": 2658.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "social se establece en el art\u00edculo 123",
            "start": 2662.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que la consideraba de utilidad social y",
            "start": 2664.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se encarga a los gobiernos a fomentar la",
            "start": 2667.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de instituciones de esta",
            "start": 2669.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00edndole la esperanza de la que despertaba",
            "start": 2672.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n del seguro social era",
            "start": 2676.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tal Y ten\u00eda tal fuerza que muchos",
            "start": 2679.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aspirantes a la presidencia la",
            "start": 2682.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "utilizaban en sus campa\u00f1as lo mismo el",
            "start": 2683.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "grupo de obregonistas que en la campa\u00f1a",
            "start": 2686.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relacionista de 1927",
            "start": 2688.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se agruparon en el partido de previsi\u00f3n",
            "start": 2691.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "social cuya principal bandera era",
            "start": 2693.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justamente el establecimiento del seguro",
            "start": 2696.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "social en todas sus formas lo mismo Jos\u00e9",
            "start": 2697.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Vasconcelos en su postulaci\u00f3n de 1929",
            "start": 2700.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando ofreci\u00f3 dedicar empe\u00f1o preferente",
            "start": 2703.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a organizar la prevenci\u00f3n y la",
            "start": 2707.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n social creando Una",
            "start": 2709.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Nacional de seguros en 1931",
            "start": 2711.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el presidente Pascual Ortiz Rubio",
            "start": 2715.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "expidi\u00f3 la primera Ley Federal del",
            "start": 2717.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Trabajo en enero de 1932 determina un",
            "start": 2719.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "periodo un plazo de siete meses para",
            "start": 2723.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "expedir la ley del seguro social",
            "start": 2725.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obligatorio el plazo lleg\u00f3 y Ortiz Rubio",
            "start": 2727.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dejado de ser presidente luego de",
            "start": 2730.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un tercio de siglo de escarceos",
            "start": 2733.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos lleg\u00f3 a la presidencia el m\u00e1s",
            "start": 2735.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "decidido promotor del seguro social el",
            "start": 2738.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas decidido a poner",
            "start": 2740.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica el plan seccional el primero",
            "start": 2743.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de enero de 1935 comienza un estudio y",
            "start": 2745.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ordena muchas de las propuestas previas",
            "start": 2749.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y por primera vez se vislumbra Una",
            "start": 2751.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n como la que hoy conmemoramos",
            "start": 2754.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un seguro social \u00fanico y obligatorio que",
            "start": 2756.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prevendr\u00eda y contrarrestar\u00eda los riesgos",
            "start": 2760.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por enfermedades profesionales y",
            "start": 2761.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "accidentes de trabajo que atender\u00eda la",
            "start": 2763.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maternidad la vejez la invalidez",
            "start": 2766.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "establecido como un servicio",
            "start": 2768.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "descentralizado del Estado bajo el",
            "start": 2770.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nombre de instituto de seguro sociales",
            "start": 2772.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "financiado de manera tripartita sin",
            "start": 2774.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "fines lucrativos y de composici\u00f3n mixta",
            "start": 2777.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n del estado",
            "start": 2779.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los asegurados y de los empleadores",
            "start": 2782.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el 31 de marzo de 1938 C\u00e1rdenas se",
            "start": 2785.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encarga al licenciado Ignacio Garc\u00eda",
            "start": 2789.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "T\u00e9llez entonces secretario de",
            "start": 2791.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el proyecto para el",
            "start": 2793.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "establecimiento del Instituto Mexicano",
            "start": 2795.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del Seguro Social sin embargo el",
            "start": 2796.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "surgimiento del bloque conservador como",
            "start": 2799.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n a la pol\u00edtica cardenista al",
            "start": 2802.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ejido a la expropiaci\u00f3n de los",
            "start": 2805.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y del petr\u00f3leo contribuy\u00f3",
            "start": 2806.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a que esta iniciativa se",
            "start": 2809.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "congelara en la c\u00e1mara de diputados por",
            "start": 2810.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "eso la publicaci\u00f3n del decreto del",
            "start": 2813.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "General Manuel \u00c1vila Camacho hace",
            "start": 2815.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ochenta a\u00f1os No supuso tampoco la puesta",
            "start": 2817.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en operaci\u00f3n inmediata del seguro social",
            "start": 2821.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en la segunda quincena de marzo de 1943",
            "start": 2822.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el primer director del IMSS Vicente",
            "start": 2826.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Santos Guajardo anunciaba que el IMSS",
            "start": 2829.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciar\u00eda su funcionamiento entonces en",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el entonces Distrito Federal el primero",
            "start": 2835.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de enero de",
            "start": 2837.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1944 en el ensayo biogr\u00e1fico Ignacio",
            "start": 2839.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda T\u00e9llez ide\u00f3logo desconocido del",
            "start": 2843.579,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "cardenismo del doctor Luis Medina Pe\u00f1a",
            "start": 2845.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "narra un momento fundamental de esta",
            "start": 2848.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "historia una conversaci\u00f3n que cambi\u00f3 la",
            "start": 2851.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds Garc\u00eda T\u00e9llez",
            "start": 2853.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda renunciado a la Secretar\u00eda del",
            "start": 2856.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajo en mayo de 1943 y a finales de",
            "start": 2857.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o en diciembre he citado por el",
            "start": 2862.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente \u00c1vila Camacho que lo recibe",
            "start": 2864.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "con una pregunta",
            "start": 2866.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 dice su ilusi\u00f3n por el seguro social",
            "start": 2867.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "licenciado se\u00f1or presidente ya renunci\u00f3",
            "start": 2869.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el licenciado Santos Guajardo",
            "start": 2873.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desilusionado Bueno ah\u00ed tiene usted la",
            "start": 2875.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "oportunidad de realizar sus sue\u00f1os del",
            "start": 2879.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguro Se\u00f1or Presidente con las cosas",
            "start": 2881.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como van lo creo dif\u00edcil",
            "start": 2883.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "licenciado Garc\u00eda T\u00e9llez Yo soy el",
            "start": 2886.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidente y le doy mi palabra que lo",
            "start": 2888.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e9 se me ha atacado de conservador",
            "start": 2889.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero a la organizar y poner en marcha al",
            "start": 2891.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguro dejar\u00e9 una obra de trascendencia",
            "start": 2893.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en materia social que salvar\u00e1 a mi",
            "start": 2895.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobierno ante la posteridad As\u00ed que",
            "start": 2898.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado usted me responde",
            "start": 2899.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces se\u00f1or presidente vamos a fundar",
            "start": 2902.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al seguro social en M\u00e9xico pocas semanas",
            "start": 2905.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de gira por Veracruz \u00c1vila",
            "start": 2908.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Camacho declara tajantemente la",
            "start": 2909.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del seguro social no se",
            "start": 2911.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "detendr\u00e1 por ninguna circunstancia se",
            "start": 2914.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "implementar\u00e1 en la capital y lentamente",
            "start": 2916.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pero de manera firme se ir\u00e1 extendiendo",
            "start": 2918.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds el resto es la historia",
            "start": 2920.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de los 80 a\u00f1os del Instituto Mexicano",
            "start": 2923.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del Seguro Social se\u00f1oras y se\u00f1ores la",
            "start": 2925.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico es la historia de sus",
            "start": 2928.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaciones la historia de sus",
            "start": 2930.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ideas sus ideales y de las instituciones",
            "start": 2932.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que los materializan de la independencia",
            "start": 2934.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vino el decreto de abolici\u00f3n de la",
            "start": 2937.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esclavitud de Vicente Guerrero de la",
            "start": 2939.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Reforma el c\u00f3digo civil el",
            "start": 2941.859,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "establecimiento de la Rep\u00fablica el",
            "start": 2943.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado laico la separaci\u00f3n de poderes y",
            "start": 2944.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas individuales de la",
            "start": 2947.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n el reparto Agrario elegido la",
            "start": 2949.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuela rural los sindicatos y el seguro",
            "start": 2951.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "social ideas convertidas en",
            "start": 2954.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituciones instituciones que",
            "start": 2956.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sirvieron para cambiar la vida de las",
            "start": 2958.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas para pacificar el pa\u00eds y unirlo",
            "start": 2960.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alrededor de un proyecto de sociedad",
            "start": 2963.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justa y solidaria en ese proceso",
            "start": 2965.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se enmarca el IMSS de los",
            "start": 2968.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "anhelos revolucionarios para garantizar",
            "start": 2970.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el derecho humano a la salud la",
            "start": 2972.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "asistencia m\u00e9dica la protecci\u00f3n de los",
            "start": 2975.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "medios de subsistencia y los servicios",
            "start": 2976.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sociales necesarios para el bienestar",
            "start": 2979.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "individual y colectivo las grandes",
            "start": 2981.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "transformaciones los cambios profundos",
            "start": 2984.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que cambian la vida de las personas",
            "start": 2986.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nunca est\u00e1n exentos de incomprensiones",
            "start": 2988.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nunca est\u00e1n exentos de resistencias las",
            "start": 2990.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ideas Por m\u00e1s que les haya llegado su",
            "start": 2994.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tiempo no se hacen realidad Sin voluntad",
            "start": 2996.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esa capacidad para aplazar la recompensa",
            "start": 2998.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la conciencia de la trascendencia",
            "start": 3001.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de lo que hacemos saber",
            "start": 3003.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "continuar con determinaci\u00f3n y un",
            "start": 3005.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito firme la dif\u00edcil y valiente",
            "start": 3007.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de tomar un rumbo y no",
            "start": 3010.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cambiarlo eso es el IMSS a sus ochenta",
            "start": 3013.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la f\u00e9rrea voluntad de contar con",
            "start": 3015.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n del estado que protege",
            "start": 3018.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico y ha estado el IMSS",
            "start": 3020.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con toda su gloria y toda su voluntad",
            "start": 3023.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llenando p\u00e1ginas de esperanza y de",
            "start": 3025.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "orgullo pero tambi\u00e9n superando momentos",
            "start": 3028.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles sismos Huracanes crisis",
            "start": 3029.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas desinversi\u00f3n intentos de",
            "start": 3032.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n El vendaval neoliberal y",
            "start": 3035.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pandemia y siempre el seguro",
            "start": 3038.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "social ha salido adelante evocando al",
            "start": 3040.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e1guila que nos representa e identifica",
            "start": 3043.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese mito de renovaci\u00f3n que ante un",
            "start": 3045.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escenario adverso plantea la necesidad",
            "start": 3048.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de transformarse pero no solo para",
            "start": 3050.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobrevivir sino para evolucionar para",
            "start": 3052.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "crecer para perdurar en el tiempo para",
            "start": 3054.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguir abrazando a la madre que abraza",
            "start": 3057.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al ni\u00f1o y alimenta a su hijo retirado de",
            "start": 3059.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica Garc\u00eda T\u00e9llez redacta diez",
            "start": 3063.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para su gobierno personal entre ellos",
            "start": 3066.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos la lealtad como la fuente de todas",
            "start": 3069.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las virtudes y el secreto de la",
            "start": 3071.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "felicidad el \u00edntimo goce del deber",
            "start": 3073.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cumplido se\u00f1or presidente el Instituto",
            "start": 3076.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social que surgi\u00f3 de",
            "start": 3079.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n acude a su llamado",
            "start": 3082.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de contribuir a los prop\u00f3sitos",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n a sus",
            "start": 3086.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ochenta a\u00f1os extender sus alas y abrazar",
            "start": 3088.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos y mexicanas en los",
            "start": 3091.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "momentos de incertidumbre y de",
            "start": 3093.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "enfermedad ochenta a\u00f1os y el IMSS est\u00e1",
            "start": 3095.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en su mejor edad en la edad en la que se",
            "start": 3098.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dejan de cumplir a\u00f1os y se empiezan a",
            "start": 3100.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumplir sue\u00f1os uno en particular la",
            "start": 3102.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "universalidad del acceso a la atenci\u00f3n",
            "start": 3105.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica oportuna de calidad Por el simple",
            "start": 3106.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y glorioso hecho de nacer mexicana o",
            "start": 3110.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicano el IMSS para los que no tienen",
            "start": 3113.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "IMSS si en los primeros a\u00f1os Garc\u00eda",
            "start": 3115.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "T\u00e9llez recibi\u00f3 todo el respaldo del",
            "start": 3117.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "presidente para salvar este proyecto",
            "start": 3119.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cardenista hoy son las decisiones el",
            "start": 3121.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apoyo y la confianza del el presidente",
            "start": 3124.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador las que",
            "start": 3126.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantienen al IMSS de pie con",
            "start": 3128.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "posibilidades de anunciar que su mejor",
            "start": 3130.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "etapa est\u00e1 en el porvenir que vivan que",
            "start": 3132.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "viva el Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 3137.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Social ochenta y muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 3138.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3141.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 3151.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video",
            "start": 3153.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3159.05,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en 1938 el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 3162.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "encomienda un proyecto para otorgar la",
            "start": 3165.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de servicio de salud a un",
            "start": 3167.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad social el",
            "start": 3169.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "proyecto fue aprobado por el consejo de",
            "start": 3170.579,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "ministros y enviado a la c\u00e1mara de",
            "start": 3172.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diputados la aprobaci\u00f3n del proyecto se",
            "start": 3173.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "detuvo ante el contexto social del pa\u00eds",
            "start": 3176.04,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y el fortalecimiento del bloque",
            "start": 3177.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "conservador despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 3179.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "petrolera en septiembre de 1942 Ignacio",
            "start": 3180.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda T\u00e9llez acude representando a",
            "start": 3184.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a la primera conferencia",
            "start": 3186.66,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Interamericana de seguridad social",
            "start": 3187.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "celebrada en Santiago de Chile para",
            "start": 3189.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentar ante delegados de otros pa\u00edses",
            "start": 3191.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como Eva per\u00f3n Nelson rockefeller y",
            "start": 3193.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Salvador Allende la ley del seguro",
            "start": 3195.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "social obligatorio el 19 de enero se",
            "start": 3197.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "publica en el diario oficial de la",
            "start": 3200.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la ley del seguro social en",
            "start": 3201.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico el 22 de enero se",
            "start": 3204.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "re\u00fanen Alfonso D\u00edaz Infante Antonio",
            "start": 3206.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Carrillo Flores Emilio azc\u00e1rraga Agust\u00edn",
            "start": 3207.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda L\u00f3pez Francisco macin y reinaldo",
            "start": 3210.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Cervantes Torres con el licenciado",
            "start": 3212.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Vicente Santos Guajardo director general",
            "start": 3214.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del IMSS para celebrar la primera sesi\u00f3n",
            "start": 3216.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del manejo t\u00e9cnico del instituto y se",
            "start": 3218.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "nombra al doctor gaudencio Gonz\u00e1lez",
            "start": 3221.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Garza jefe del departamento m\u00e9dico en",
            "start": 3222.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abril nace el sindicato nacional de",
            "start": 3225.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social su primer",
            "start": 3227.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "secretario fue el profesor Ismael",
            "start": 3229.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Arag\u00f3n Concepci\u00f3n Fuentes",
            "start": 3231.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez fue la primera patrona en",
            "start": 3233.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "registrar a su trabajador Abel Morales",
            "start": 3234.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez fue el primer trabajador",
            "start": 3237.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "afiliado el 3 de enero el licenciado",
            "start": 3238.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez ASUME la direcci\u00f3n",
            "start": 3240.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el primer consultorio se instal\u00f3 el 5 de",
            "start": 3243.319,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "enero en las calles de Mariscal y",
            "start": 3246.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rosales en la colonia Tabacalera el",
            "start": 3247.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hospital n\u00famero uno inicia operaciones",
            "start": 3250.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la Condesa a la par del servicio de",
            "start": 3251.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infecciosos en Calzada de Tlalpan un",
            "start": 3254.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sanatorio en Santa Mar\u00eda la Ribera y la",
            "start": 3256.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de la avenida Cinco de Mayo el",
            "start": 3257.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "artista Salvador Zapata dise\u00f1a el primer",
            "start": 3260.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo del instituto Julieta rico",
            "start": 3262.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Sierra se convierte en la primera",
            "start": 3265.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfermera del IMSS el IMSS lentamente",
            "start": 3266.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero de manera firme se extiende a todo",
            "start": 3269.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds los primeros estados en sumarse",
            "start": 3271.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fueron Estado de M\u00e9xico Tlaxcala Puebla",
            "start": 3273.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jalisco Veracruz y Nuevo Le\u00f3n la primera",
            "start": 3275.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3278.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inicia operaciones creaci\u00f3n de la",
            "start": 3279.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de maternidad n\u00famero uno se",
            "start": 3282.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "extiende la seguridad social a",
            "start": 3284.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "familiares de trabajadores afiliados el",
            "start": 3286.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "13 de septiembre Miguel Alem\u00e1n inaugura",
            "start": 3288.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "el edificio en Paseo de la Reforma 476",
            "start": 3290.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado por el arquitecto Carlos",
            "start": 3292.52,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n Santa Cecilia el director",
            "start": 3294.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Antonio Ortiz Mena ampl\u00eda la cobertura",
            "start": 3296.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds con el r\u00e9gimen de seguridad",
            "start": 3298.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Social para los trabajadores del campo",
            "start": 3300.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en Baja California Sinaloa y Sonora se",
            "start": 3302.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inaugura la raza y se revela los murales",
            "start": 3305.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el pueblo en demanda de salud de Diego",
            "start": 3306.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Rivera y por una seguridad social",
            "start": 3308.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "completa y para todos los mexicanos de",
            "start": 3310.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "David Alfaro Siqueiros el IMSS pone en",
            "start": 3312.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "marcha el sistema de servicio m\u00e9dico",
            "start": 3315.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "familiar Adolfo Ruiz Cortines lanza la",
            "start": 3316.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "primera pelota en El Coloso de la",
            "start": 3319.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Colonia Narvarte del parque de b\u00e9isbol",
            "start": 3321.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "del seguro social el primer partido fue",
            "start": 3323.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entre los diablos rojos de M\u00e9xico y los",
            "start": 3325.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "azules de Veracruz Benito coquet",
            "start": 3327.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "convierte las casas de la aseguradora en",
            "start": 3329.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "centros de seguridad social la",
            "start": 3331.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n mundial de seguridad social",
            "start": 3333.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "declara la maternidad del IMSS como la",
            "start": 3334.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del Mundo con la del teatro",
            "start": 3337.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del seguro social inicia la red de",
            "start": 3339.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "teatros m\u00e1s grande del pa\u00eds David Alfaro",
            "start": 3341.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Siqueiros trae el mural apolog\u00eda de la",
            "start": 3344.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "futura victoria de la ciencia m\u00e9dica",
            "start": 3346.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contra el c\u00e1ncer en el Antiguo hospital",
            "start": 3347.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de oncolog\u00eda Federico Cant\u00fa talla y",
            "start": 3349.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "modela en bronce y m\u00e1rmol el emblema del",
            "start": 3352.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "IMSS se inaugura la primera unidad del",
            "start": 3354.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "IMSS la Cuauht\u00e9moc la m\u00e1s grande del",
            "start": 3356.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los pa\u00edses miembros de consideran",
            "start": 3358.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que por el liderazgo del IMSS el",
            "start": 3361.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "organismo sea siempre presidido por esta",
            "start": 3363.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n primera cirug\u00eda mitral",
            "start": 3365.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reemplazo de v\u00e1lvula decoraci\u00f3n abierta",
            "start": 3367.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds se celebran los convenios de",
            "start": 3369.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "compraventa del siglo XXI entre la",
            "start": 3372.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad de asistencia y",
            "start": 3374.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el Instituto la unidad habitacional",
            "start": 3376.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Independencia es visitada por John F",
            "start": 3378.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Kennedy tambi\u00e9n la recorrieron el",
            "start": 3380.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mariscal Tito entre otros se inaugura el",
            "start": 3382.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico nacional Siglo 21",
            "start": 3384.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "referente m\u00e9dico en Latinoam\u00e9rica",
            "start": 3386.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del hospital de",
            "start": 3388.7,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "especialidades de Le\u00f3n Guanajuato donde",
            "start": 3390.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se hizo el primer trasplante total de",
            "start": 3392.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "brazo Juan P\u00e9rez jolete de Ricardo posa",
            "start": 3394.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumple 101 en el Teatro Hidalgo con la",
            "start": 3397.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de Ignacio L\u00f3pez Tarso",
            "start": 3400.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "abre sus puertas el centro vacacional",
            "start": 3402.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "huastepec Felipe El tibio Mu\u00f1oz formado",
            "start": 3404.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el IMSS es campe\u00f3n de los Juegos",
            "start": 3407.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ol\u00edmpicos se crea la revista archivos de",
            "start": 3408.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n m\u00e9dica convirti\u00e9ndose en",
            "start": 3411.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante en Latinoam\u00e9rica se",
            "start": 3413.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "designa en Colima a la primera delegada",
            "start": 3415.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "licenciada Josefina L\u00f3pez de Espinoza",
            "start": 3417.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quien desempe\u00f1\u00f3 el cargo por 10 a\u00f1os se",
            "start": 3419.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "realizan adiciones a la ley del seguro",
            "start": 3422.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "social ampliando los derechos para los",
            "start": 3424.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros colonos y peque\u00f1os",
            "start": 3426.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "propietarios las guarder\u00edas y los",
            "start": 3428.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicios funerarios inician como",
            "start": 3430.859,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales Jes\u00fas Reyes",
            "start": 3432.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "modifica la ley del IMSS y fortalece la",
            "start": 3434.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud en el sector rural",
            "start": 3437.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Griselda \u00c1lvarez Ponce encabeza la",
            "start": 3439.52,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de prestaciones sociales a\u00f1os",
            "start": 3442.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es electa como la primer",
            "start": 3444.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "gobernadora del pa\u00eds para promover el",
            "start": 3445.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "deporte y fortalecer las prestaciones",
            "start": 3448.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sociales el IMSS forma parte de la",
            "start": 3449.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Atlante se realiza el",
            "start": 3452.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "primer trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea surge",
            "start": 3454.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el programar Carlos Gir\u00f3n",
            "start": 3456.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gana medalla de plata en los Ol\u00edmpicos",
            "start": 3459.2,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de Mosc\u00fa se funde el hospital de",
            "start": 3461.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "especialidades de Monterrey pionero en",
            "start": 3463.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manejo de retinopat\u00eda del prematuro se",
            "start": 3465.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "realiza el primer trasplante renal",
            "start": 3467.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "infantil m\u00e1s de 2.000 pacientes del",
            "start": 3469.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico afectado por los sismos",
            "start": 3471.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fueron canalizados a otras unidades del",
            "start": 3473.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "IMSS de forma r\u00e1pida y cuidadosa se puso",
            "start": 3475.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica una t\u00e9cnica quir\u00fargica para",
            "start": 3478.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "curar el mal de parkinson se realiza el",
            "start": 3480.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primer trasplante de coraz\u00f3n como un",
            "start": 3482.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ejemplo en la construcci\u00f3n de hospitales",
            "start": 3484.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra sismos reabre Siglo 21 el IMSS",
            "start": 3485.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realiza el primer trasplante de h\u00edgado",
            "start": 3489.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infantil en M\u00e9xico surge la nueva ley",
            "start": 3490.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del seguro social y nacen las Afore un",
            "start": 3492.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o despu\u00e9s se constituye la hoy Afore",
            "start": 3495.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veintiuno Banorte se crea el seguro de",
            "start": 3497.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "salud para la familia incorporaci\u00f3n al",
            "start": 3499.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen obligatorio a estudiantes de",
            "start": 3502.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nivel medio Superior y superior el",
            "start": 3503.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "concurso para crear el himno del IMSS",
            "start": 3505.8,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "fue ganado por Jaime Mu\u00f1oz y Ricardo",
            "start": 3507.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "serna creaci\u00f3n de la estrategia de",
            "start": 3509.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "programas integrados de salud",
            "start": 3511.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prevenibles se realiza la primera",
            "start": 3513.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda de separaci\u00f3n de siamesas se",
            "start": 3515.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crea la unidad de alta especialidad de",
            "start": 3517.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n donde realizan un",
            "start": 3519.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trasplante renal a paciente con VIH e",
            "start": 3521.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "insuficiencia renal Cr\u00f3nica primera",
            "start": 3524.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de veneno anti\u00e1r\u00e1cnido",
            "start": 3526.5,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "polivalente en el mundo la vacuna",
            "start": 3528.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pand\u00e9mica de influenza a h1n1 se",
            "start": 3529.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desarrolla en Siglo 21 nace el secart",
            "start": 3532.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para rehabilitar y reinsertar",
            "start": 3535.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "integralmente a la poblaci\u00f3n con",
            "start": 3536.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "discapacidad por accidente de trabajo o",
            "start": 3538.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "enfermedad el centro virtual de",
            "start": 3540.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "operaciones en emergencias y desastres",
            "start": 3542.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "es inaugurado se realiza el primer",
            "start": 3543.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "implante decoraci\u00f3n artificial",
            "start": 3546.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "permanente se crea IMSS digital para",
            "start": 3547.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "digitalizar tr\u00e1mites del instituto se",
            "start": 3549.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "extirpa un tumor intraominal de m\u00e1s de",
            "start": 3552.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "60 kilos el Instituto se suma a la",
            "start": 3554.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a \u00danete para poner fin a la",
            "start": 3557.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres el IMSS",
            "start": 3559.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "implementa un protocolo de atenci\u00f3n de",
            "start": 3561.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "urgencias c\u00f3digo infarto Fernando Platas",
            "start": 3563.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medallista ol\u00edmpico Recibe un",
            "start": 3565.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su trayectoria en el",
            "start": 3567.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "IMSS inauguran la primera unidad de",
            "start": 3569.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n y diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer de",
            "start": 3571.68,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mama el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3573.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Obrador visita 80 hospitales Rurales de",
            "start": 3574.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar el programa para",
            "start": 3577.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incorporar a las personas trabajadoras",
            "start": 3579.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del hogar los trabajadores obtienen el",
            "start": 3580.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "derecho de inscribir a sus hijas o hijos",
            "start": 3582.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en las guarder\u00edas se transparentan los",
            "start": 3584.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procesos de licitaci\u00f3n con transmisiones",
            "start": 3587.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en vivo el IMSS se convierte 20,000",
            "start": 3588.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "camas y habilita 16 unidades",
            "start": 3590.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hospitalarias m\u00f3viles para la atenci\u00f3n",
            "start": 3592.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del covid 19 Mar\u00eda del Rosario Lora fue",
            "start": 3594.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la primera trabajadora en recibir la",
            "start": 3597.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vacuna contra el coronavirus entra en",
            "start": 3599.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "funcionamiento el primero en coreano",
            "start": 3601.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nace el \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado",
            "start": 3602.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "servicios de salud del IMSS para el",
            "start": 3604.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bienestar inicia la federalizaci\u00f3n de la",
            "start": 3606.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud de Nayarit nace la estrategia Elsa",
            "start": 3608.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para cuidar la salud de las y los",
            "start": 3610.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "trabajadores se realiza el primer",
            "start": 3612.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "trasplante",
            "start": 3614.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "consejo t\u00e9cnico determina que concubinos",
            "start": 3615.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "derechohabientes del mismo sexo tienen",
            "start": 3618.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acceso a servicios de salud y seguridad",
            "start": 3620.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social el IMSS llega a 2023 y alcanza",
            "start": 3622.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poblaciones a las que no hab\u00eda llegado a",
            "start": 3625.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos inseguridad social",
            "start": 3627.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras independientes del",
            "start": 3629.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hogar y millones m\u00e1s el \u00e1guila abre sus",
            "start": 3631.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alas y abraza m\u00e1s fuerte que nunca a las",
            "start": 3634.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y los mexicanos en informaci\u00f3n Hoy somos",
            "start": 3637.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro y m\u00e1s social",
            "start": 3639.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os",
            "start": 3642.619,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3645.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 3653.66,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 3656.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3658.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3660.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 dicho Todo solo agradecer",
            "start": 3665.0,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "a los representantes del sector obrero a",
            "start": 3671.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los representantes del sector",
            "start": 3677.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 3679.02,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 3681.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del IMSS",
            "start": 3685.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a su director Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 3687.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que como es",
            "start": 3694.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y notorio es",
            "start": 3696.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico",
            "start": 3700.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3704.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un profesional",
            "start": 3707.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "del servicio p\u00fablico",
            "start": 3710.22,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "una persona dedicada al trabajo",
            "start": 3713.599,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "un hombre honesto",
            "start": 3719.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy bien representados con",
            "start": 3722.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9",
            "start": 3726.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3728.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los trabajadores del",
            "start": 3734.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "IMSS",
            "start": 3738.599,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3740.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "omitir el apoyo que",
            "start": 3742.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "aportaron en momentos dif\u00edciles de la",
            "start": 3748.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3751.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fueron h\u00e9roes hero\u00ednas",
            "start": 3753.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos trabajadores",
            "start": 3758.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de del seguro social que ayudaron a",
            "start": 3764.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "salvar vidas que",
            "start": 3768.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pusieron en riesgo sus vidas para salvar",
            "start": 3773.28,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "las vidas de otros de los dem\u00e1s de los",
            "start": 3779.4,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "semejantes de nuestros semejantes de",
            "start": 3786.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "modo que me da much\u00edsimo gusto el que",
            "start": 3790.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estemos hoy conmemorando estos ochenta",
            "start": 3795.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de una instituci\u00f3n surgida del",
            "start": 3798.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3803.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "revolucionario de una transformaci\u00f3n",
            "start": 3804.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "profunda de la vida p\u00fablica de nuestro",
            "start": 3807.799,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3811.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3812.339,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se haya",
            "start": 3815.48,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "mantenido esta instituci\u00f3n",
            "start": 3817.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 3820.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos",
            "start": 3823.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y que se mantenga as\u00ed",
            "start": 3827.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3831.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la unidad la Concordia la participaci\u00f3n",
            "start": 3835.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de obreros",
            "start": 3842.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de empresarios y del gobierno",
            "start": 3844.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "esto que",
            "start": 3849.079,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda",
            "start": 3854.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 3856.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3860.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "participara el sector",
            "start": 3863.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 3867.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el sector social",
            "start": 3868.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico",
            "start": 3872.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mixta",
            "start": 3876.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3",
            "start": 3880.94,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico",
            "start": 3885.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "alcanzara niveles de crecimiento",
            "start": 3886.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hasta del Siete por ciento anual",
            "start": 3889.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "precisamente cuando un ex director",
            "start": 3894.599,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "del seguro social pas\u00f3",
            "start": 3899.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a ocupar el cargo de secretario de",
            "start": 3902.54,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Hacienda Antonio Ortiz Mena",
            "start": 3906.66,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y ese entonces por esa conciliaci\u00f3n",
            "start": 3910.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entre los sectores productivos se",
            "start": 3916.38,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "alcanzaron muy buenos niveles de",
            "start": 3921.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico de modo que como",
            "start": 3926.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el representante el",
            "start": 3929.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 3932.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "si es posible la unidad cuando hay el",
            "start": 3934.099,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 3940.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sincero de mejorar las condiciones de",
            "start": 3941.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vida de trabajo de la mayor\u00eda de nuestro",
            "start": 3945.42,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "pueblo Yo quiero pues agradecer",
            "start": 3949.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los integrantes del Consejo del IMSS",
            "start": 3957.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3961.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3963.839,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "el modelo de IMSS coplamar que se cre\u00f3",
            "start": 3966.0,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hace un poco m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 3971.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es el que estamos",
            "start": 3975.9,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "utilizando para garantizar",
            "start": 3978.98,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos",
            "start": 3983.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a quienes no tienen la seguridad social",
            "start": 3986.539,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 3989.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Ese es el modelo que se est\u00e1 aplicando y",
            "start": 3993.059,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "vamos avanzando Y tenemos el compromiso",
            "start": 3998.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o vamos a tener un sistema de",
            "start": 4001.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 4005.9,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 4007.359,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4008.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 4010.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4014.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tiene que ver con una decisi\u00f3n que se",
            "start": 4016.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 4019.52,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de federalizar",
            "start": 4020.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica de manera",
            "start": 4023.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 4026.839,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4029.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los gobiernos estatales",
            "start": 4031.18,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "han decidido que sea la Federaci\u00f3n",
            "start": 4034.579,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 4039.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "plan del IMSS bienestar la que se haga",
            "start": 4041.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cargo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4047.18,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y de todo lo relacionado con",
            "start": 4050.26,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 4055.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en las entidades en los estados de la",
            "start": 4058.359,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4061.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 4063.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "superando obst\u00e1culos ya resolvimos el",
            "start": 4066.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4071.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de El abasto de los medicamentos",
            "start": 4072.099,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ya puedo informar",
            "start": 4075.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 4078.319,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "medicamentos adquiridos para este a\u00f1o y",
            "start": 4079.539,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "para el 2024",
            "start": 4084.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que era un problema",
            "start": 4089.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 4092.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de y adem\u00e1s",
            "start": 4094.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con muchos intereses",
            "start": 4097.779,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4103.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "afectado por la corrupci\u00f3n eso ya",
            "start": 4104.859,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "lo hemos resuelto se est\u00e1n mejorando",
            "start": 4109.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "centros de salud unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4113.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Rurales hospitales",
            "start": 4116.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 4118.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en mejorar toda la infraestructura de",
            "start": 4120.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4124.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n equipando",
            "start": 4125.14,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hospitales como nunca se hab\u00eda hecho y",
            "start": 4128.62,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo tambi\u00e9n un asunto",
            "start": 4134.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 4137.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4139.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la falta de m\u00e9dicos",
            "start": 4141.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4145.359,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 4149.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "particular de especialistas",
            "start": 4152.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Porque no tenemos",
            "start": 4157.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds los m\u00e9dicos y los",
            "start": 4160.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4163.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que necesitamos todo esto tiene que ver",
            "start": 4164.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con una pol\u00edtica",
            "start": 4168.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 4171.92,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 en materia educativa",
            "start": 4174.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4180.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se rechazaba a quienes quer\u00edan Ingresar",
            "start": 4184.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a las universidades p\u00fablicas",
            "start": 4187.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con la mentira",
            "start": 4190.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con el pretexto de que no pasaban el",
            "start": 4192.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 4196.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque se ten\u00eda la idea",
            "start": 4198.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4202.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estudiara el que tuviese para pagar",
            "start": 4204.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 4208.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era una privatizaci\u00f3n",
            "start": 4212.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n silenciosa lo mismo que",
            "start": 4215.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en el caso de la salud",
            "start": 4220.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que se atendiera que se curara",
            "start": 4223.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que pudiese",
            "start": 4227.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "salvarse ante una enfermedad de que",
            "start": 4232.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tuviese para ir",
            "start": 4236.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a un consultorio privado a un hospital",
            "start": 4238.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 4243.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como si la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 4245.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fuesen privilegios y no derechos",
            "start": 4248.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4253.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ese error garrafal",
            "start": 4254.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y en pol\u00edtica",
            "start": 4260.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Suele",
            "start": 4262.48,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "suceder que los errores son como",
            "start": 4264.219,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes",
            "start": 4266.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de cerrar las puertas a los que quer\u00edan",
            "start": 4268.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estudiar y rechazar a los j\u00f3venes Nos",
            "start": 4270.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 sin m\u00e9dicos",
            "start": 4273.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y sin especialistas",
            "start": 4276.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cuando hicimos ese recorrido con Zo\u00e9 por",
            "start": 4280.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los ochenta hospitales",
            "start": 4283.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de el IMSS bienestar",
            "start": 4285.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "recuerdo que fuimos a Yucat\u00e1n y hay tres",
            "start": 4289.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4294.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del bienestar y en Ninguno de los tres",
            "start": 4295.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pediatra",
            "start": 4298.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y estamos lanzando convocatorias para la",
            "start": 4303.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y de",
            "start": 4307.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialistas y se quedan",
            "start": 4309.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "vac\u00edas las plazas",
            "start": 4312.52,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "contin\u00faan vac\u00edas",
            "start": 4316.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todo un desaf\u00edo pero ya estamos",
            "start": 4320.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 4324.46,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esta falta de m\u00e9dicos y de especialistas",
            "start": 4326.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 4331.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado por estado",
            "start": 4334.3,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y estamos tambi\u00e9n recurriendo a traer",
            "start": 4337.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas muchos no",
            "start": 4341.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entienden esto no entienden que la salud",
            "start": 4344.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un derecho humano fundamental que no",
            "start": 4347.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene que ver con cuestiones pol\u00edticas o",
            "start": 4351.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 4355.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que tenemos que pensar m\u00e1s en la",
            "start": 4357.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 4360.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 4363.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cuando se trata de",
            "start": 4365.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud Entonces",
            "start": 4369.159,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ya vamos avanzando tambi\u00e9n se ampli\u00f3",
            "start": 4373.6,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el ingreso",
            "start": 4379.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para estudiantes de Medicina se est\u00e1n",
            "start": 4382.34,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "creando escuelas de Medicina como nunca",
            "start": 4386.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "dice se ampli\u00f3 considerablemente pues al",
            "start": 4391.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "doble el n\u00famero de becarios para que",
            "start": 4395.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 4400.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "termine la licenciatura en medicina",
            "start": 4401.98,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pueda hacer una especialidad ya vamos a",
            "start": 4405.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s especialistas y as\u00ed vamos a ir",
            "start": 4409.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "resolviendo el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos Y",
            "start": 4413.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de hacerlo pronto",
            "start": 4417.86,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "y todo esto con el apoyo la experiencia",
            "start": 4420.14,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4426.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 4428.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de la salud del seguro social y vamos",
            "start": 4432.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4437.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "avanzando y desde luego no podemos",
            "start": 4439.48,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "abandonar lo que",
            "start": 4445.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es el servicio",
            "start": 4449.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4452.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tradicional lo que",
            "start": 4454.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "se conoce como el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 4457.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el que dio motivo a la creaci\u00f3n del",
            "start": 4462.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "seguro social que el trabajador y sus",
            "start": 4467.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "familias tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4470.54,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "en todos lados estamos hablando Ya de 21",
            "start": 4474.58,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "millones cuatrocientos mil trabajadores",
            "start": 4480.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Esos son los que est\u00e1n inscritos",
            "start": 4485.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en la actualidad al seguro social",
            "start": 4489.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 4492.62,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "que se conozca que estamos llegando a un",
            "start": 4496.48,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "promedio de salario mensual",
            "start": 4503.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de esos 21 millones de cuatrocientos mil",
            "start": 4507.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "trabajadores de quince mil pesos",
            "start": 4511.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mensuales tanto el n\u00famero de",
            "start": 4514.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Trabajadores inscritos al seguro social",
            "start": 4517.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4520.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este promedio de salario",
            "start": 4522.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico",
            "start": 4526.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda presentado nunca",
            "start": 4528.46,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Y como ya est\u00e1 creciendo la econom\u00eda",
            "start": 4532.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4539.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n",
            "start": 4541.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privilegiada",
            "start": 4548.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por lo que significa el mercado de",
            "start": 4550.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4555.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para",
            "start": 4558.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n en el mundo",
            "start": 4561.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 4565.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 4569.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4571.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n abriendo",
            "start": 4574.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "muchas plantas muchas industrias",
            "start": 4576.64,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas m\u00e1s vamos a ir a San Luis",
            "start": 4580.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 4584.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a inaugurar una nueva planta automotriz",
            "start": 4585.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para carros el\u00e9ctricos",
            "start": 4591.699,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y todo esto significa m\u00e1s demanda",
            "start": 4595.3,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "de servicios de salud",
            "start": 4600.159,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "en el seguro social significa seguir",
            "start": 4604.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ampliando la infraestructura",
            "start": 4608.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 4610.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo rehabilitando",
            "start": 4612.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hospitales construyendo hospitales",
            "start": 4615.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 4617.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ampliando los turnos",
            "start": 4619.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4621.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no se tarden en ser atendidos los",
            "start": 4624.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "familiares de los trabajadores que se",
            "start": 4628.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vaya mejorando cada vez m\u00e1s",
            "start": 4631.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el servicio de salud en el seguro social",
            "start": 4635.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da much\u00edsimo gusto la verdad",
            "start": 4638.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estar con ustedes no hemos tenido ning\u00fan",
            "start": 4641.14,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "problema ni con el sector obrero ni con",
            "start": 4645.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 4649.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "empresarial tenemos este muy muy buenas",
            "start": 4650.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "relaciones y as\u00ed va a seguir siendo",
            "start": 4654.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "siempre Y la verdad yo deseo que esta",
            "start": 4658.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n te",
            "start": 4662.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que suceda pase lo que pase",
            "start": 4664.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sea como la fortaleza",
            "start": 4666.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de cultural de M\u00e9xico",
            "start": 4671.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sea como la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 4675.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que ha resistido todo",
            "start": 4677.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los mexicanos",
            "start": 4681.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos enfrentado",
            "start": 4684.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 4688.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todo tipo de calamidades",
            "start": 4689.679,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de temblores inundaciones",
            "start": 4693.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pandemias malos gobiernos",
            "start": 4698.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "saqueos",
            "start": 4702.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos males Por qu\u00e9 resistimos y",
            "start": 4705.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4710.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "renacemos",
            "start": 4712.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por nuestra fortaleza cultural",
            "start": 4713.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses del Mundo",
            "start": 4717.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 4720.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n cultural",
            "start": 4724.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "somos Herederos de grandes",
            "start": 4726.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 4729.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Y eso es que lo que nos hace un pueblo",
            "start": 4732.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 4735.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el pueblo de M\u00e9xico uno de los",
            "start": 4740.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo",
            "start": 4743.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y quien lo dude",
            "start": 4747.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "De nada m\u00e1s este",
            "start": 4751.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 4754.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos est\u00e1n enviando nuestros",
            "start": 4756.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "trabajadores migrantes que se fueron por",
            "start": 4759.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "necesidad a buscarse la vida de Estados",
            "start": 4762.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4765.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya tenemos proyecciones",
            "start": 4767.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y va a estar",
            "start": 4771.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la cantidad de remesas recibidas cerca",
            "start": 4774.1,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "de 60.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4777.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es lo que nos env\u00eda",
            "start": 4782.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos lo que env\u00edan nuestros",
            "start": 4784.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares 60 mil",
            "start": 4788.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 4792.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos de",
            "start": 4795.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ese pueblo de M\u00e9xico fuese",
            "start": 4799.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un pueblo flojo un pueblo indolente no",
            "start": 4802.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "saldr\u00eda adelante",
            "start": 4805.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni ninguna parte",
            "start": 4806.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de todos los migrantes",
            "start": 4809.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que van a buscarse la vida de Estados",
            "start": 4812.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos a Canad\u00e1",
            "start": 4815.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 4817.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buscados",
            "start": 4822.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seleccionados",
            "start": 4823.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Escogidos son los trabajadores mexicanos",
            "start": 4826.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entonces De d\u00f3nde viene esa vocaci\u00f3n por",
            "start": 4830.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el trabajo bueno de",
            "start": 4834.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 4838.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultural M\u00e9xico tiene ra\u00edces",
            "start": 4842.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "profundas",
            "start": 4846.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4849.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hicieron creer de que",
            "start": 4851.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico",
            "start": 4855.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se inicia",
            "start": 4860.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "desde la llegada de los espa\u00f1oles",
            "start": 4863.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con la conquista con la invasi\u00f3n",
            "start": 4867.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quinientos a\u00f1os o con la fundaci\u00f3n",
            "start": 4869.48,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de tenochchistl\u00e1n",
            "start": 4873.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "doscientos a\u00f1os antes",
            "start": 4876.699,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que tenemos una historia de 700 a\u00f1os no",
            "start": 4879.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tenemos una historia de dos mil tres mil",
            "start": 4884.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes",
            "start": 4890.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la era cristiana",
            "start": 4892.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4896.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 mi mensaje de",
            "start": 4898.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o nuevo",
            "start": 4901.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en Palenque ten\u00eda yo detr\u00e1s el templo de",
            "start": 4904.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "las inscripciones ah\u00ed los mayas",
            "start": 4908.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hicieron una tumba para",
            "start": 4912.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "un dirigente para un personaje para",
            "start": 4915.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pacal y luego de hacer la tumba",
            "start": 4917.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "construyeron edificaron una gran",
            "start": 4920.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide",
            "start": 4924.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4927.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Un arque\u00f3logo extraordinario Alberto Ruz",
            "start": 4928.3,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 esa Esa esa tumba bueno dec\u00eda",
            "start": 4932.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "yo en el mensaje",
            "start": 4937.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 4939.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide",
            "start": 4940.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este templo de las inscripciones",
            "start": 4943.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3",
            "start": 4947.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mil a\u00f1os antes de que llegaran los",
            "start": 4949.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 4953.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4955.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y no es nada m\u00e1s esa arquitectura",
            "start": 4957.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es el arte es la astronom\u00eda es el",
            "start": 4961.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 4966.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de las matem\u00e1ticas",
            "start": 4967.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4972.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "lograron esas grandes culturas con sus",
            "start": 4977.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "florecimiento",
            "start": 4981.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico cultural art\u00edstico entonces",
            "start": 4983.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "imaginen lo que representa",
            "start": 4989.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds lo que es M\u00e9xico hablamos del",
            "start": 4992.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "trabajo pero podemos hablar tambi\u00e9n de",
            "start": 4996.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 4999.14,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4999.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la familia mexicana",
            "start": 5001.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque somos as\u00ed los mexicanos Por qu\u00e9",
            "start": 5005.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este la familia mexicana es distinta a",
            "start": 5008.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la familia con todo respeto de otros",
            "start": 5013.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5015.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 hay tanta cohesi\u00f3n en nuestras",
            "start": 5016.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "familias De d\u00f3nde viene eso pues de",
            "start": 5020.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuestra culturas de nuestro pasado",
            "start": 5022.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la familia mexicana",
            "start": 5026.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pues es la principal instituci\u00f3n de",
            "start": 5029.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 5032.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds otra cuesti\u00f3n",
            "start": 5034.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "extraordinaria que tenemos los mexicanos",
            "start": 5037.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y a veces no se valora la honestidad",
            "start": 5041.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 5046.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 5049.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por eso resistimos",
            "start": 5052.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y no pudieron",
            "start": 5055.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "imponer",
            "start": 5058.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5061.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como forma de vida como forma de",
            "start": 5064.6,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5067.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se resisti\u00f3",
            "start": 5068.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 5071.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "renaciendo nuestro pa\u00eds porque",
            "start": 5074.679,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "no nos ha costado mucho porque nuestro",
            "start": 5078.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pueblo es honesto",
            "start": 5083.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n Y eso pues",
            "start": 5084.719,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "significa much\u00edsimo porque no solo es un",
            "start": 5090.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "asunto moral",
            "start": 5094.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 5097.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero del pueblo alcanza",
            "start": 5100.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rinde",
            "start": 5103.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no se necesita",
            "start": 5105.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contratar deuda",
            "start": 5109.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "no hace falta endeudar al pa\u00eds no hace",
            "start": 5112.02,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "falta aumentar impuestos no hace falta",
            "start": 5116.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "decretar gasolinazos",
            "start": 5119.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5123.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se tienen recursos",
            "start": 5124.86,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "suficientes Pues todo esto es nuestro",
            "start": 5127.62,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esta instituci\u00f3n el seguro social",
            "start": 5132.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 5136.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y es algo que todos los mexicanos",
            "start": 5139.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar irla mejorando como",
            "start": 5141.9,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todas las instituciones",
            "start": 5147.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "son perfectibles",
            "start": 5150.9,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "no hay nada perfecto el prop\u00f3sito Es",
            "start": 5154.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5160.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se mantenga",
            "start": 5161.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu de solidaridad de humanismo",
            "start": 5163.62,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que debe de caracterizar a un buen",
            "start": 5168.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno y a una buena instituci\u00f3n y",
            "start": 5171.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguir avanzando y resolviendo problemas",
            "start": 5174.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y no dejar de pensar en los dem\u00e1s y",
            "start": 5177.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica ese principio",
            "start": 5181.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n universal y",
            "start": 5183.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestro del Amor al pr\u00f3jimo que eso es",
            "start": 5186.84,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "el seguro social ayudar a quien lo",
            "start": 5191.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "necesita Muchas gracias a todas y a",
            "start": 5196.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5199.12,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 5208.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del 80 aniversario del Instituto",
            "start": 5211.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social continuamos",
            "start": 5213.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la conferencia de prensa",
            "start": 5216.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pues se puede ver",
            "start": 5219.94,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "un receso como se este se dice",
            "start": 5222.639,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "o si se quieren quedar",
            "start": 5228.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la conferencia est\u00e1n invitados",
            "start": 5231.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este como ustedes",
            "start": 5235.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ves hoy",
            "start": 5237.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ya estamos por terminar porque ahora",
            "start": 5243.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras los compa\u00f1eros de los",
            "start": 5246.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "medios pues saben que es un d\u00eda especial",
            "start": 5249.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5251.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puede ser que ma\u00f1ana",
            "start": 5253.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no haya nada que este exponer y que sean",
            "start": 5255.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puras preguntas y respuestas",
            "start": 5259.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5261.719,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana lo dejamos nada m\u00e1s decirle al",
            "start": 5263.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de Baja California",
            "start": 5267.699,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5270.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y el",
            "start": 5273.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "coordinador de pesca y ahora mismo van a",
            "start": 5277.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hablar contigo ya tienen una respuesta",
            "start": 5281.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este y se van a poner de acuerdo si te",
            "start": 5284.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 5289.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso es y nos vemos entonces ma\u00f1ana y",
            "start": 5291.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ya vamos a desayunar temprano",
            "start": 5296.739,
            "duration": 14.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5298.82,
            "duration": 14.62
        },
        {
            "text": "Bueno todav\u00eda",
            "start": 5311.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo Este s\u00ed hay",
            "start": 5313.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un trabajo de convencimiento",
            "start": 5317.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes que",
            "start": 5320.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aplicamos la m\u00e1xima del presidente",
            "start": 5324.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 5327.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho Entonces",
            "start": 5329.76,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando que los aviones de",
            "start": 5334.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 5339.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "puedan utilizar",
            "start": 5343.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 5345.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llegando",
            "start": 5349.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a este acuerdo",
            "start": 5352.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con agencias aduanales",
            "start": 5356.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Con",
            "start": 5360.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quienes se dedican",
            "start": 5363.06,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "al transporte de carga en aviones se va",
            "start": 5366.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5370.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "bastante bien y",
            "start": 5371.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuando tengamos ya",
            "start": 5375.3,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "un resultado se va a informar pero s\u00ed",
            "start": 5378.219,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 trabajando en ese sentido",
            "start": 5383.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5388.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si hay una saturaci\u00f3n en el actual",
            "start": 5390.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 5394.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 5396.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tenemos espacios y hay condiciones",
            "start": 5399.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 5403.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "de agilizar tr\u00e1mites de que mejoren",
            "start": 5408.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos los que se dedican a la Aviaci\u00f3n o",
            "start": 5415.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al transporte de carga",
            "start": 5419.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llegando este acuerdo",
            "start": 5422.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5425.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los directores de los dos aeropuertos",
            "start": 5427.56,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "con aduanas con todos y va a ser yo creo",
            "start": 5431.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por consenso",
            "start": 5437.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 5440.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "imponer nada",
            "start": 5444.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5447.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hay quienes este no",
            "start": 5449.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no sucede mucho No no es tan frecuente",
            "start": 5454.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pero como hay quienes nada m\u00e1s andan",
            "start": 5456.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este buscando",
            "start": 5460.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cuestionarnos que no son muchos eh",
            "start": 5467.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en los medios son poquitos este",
            "start": 5470.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues yo les dir\u00eda que pues miren lo que",
            "start": 5474.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en Nueva York",
            "start": 5477.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 5483.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque hay mucha saturaci\u00f3n Entonces",
            "start": 5485.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos buscando evitar eso",
            "start": 5488.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed tiempo y",
            "start": 5493.44,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "oportunidades y",
            "start": 5496.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no hemos este",
            "start": 5500.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 5502.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 5504.3,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de manera autoritaria",
            "start": 5507.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "No si va a haber pero queremos primero",
            "start": 5512.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "Buscar el acuerdo Estamos buscando un",
            "start": 5516.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "consenso Ayer estuve con empresarios",
            "start": 5521.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1",
            "start": 5525.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan",
            "start": 5528.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 5529.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inconformidades ahora que viene el",
            "start": 5531.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Primer Ministro",
            "start": 5534.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trulud\u00f3 me pidi\u00f3 que si",
            "start": 5537.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "los atend\u00edamos y personalmente",
            "start": 5541.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con el gabinete econ\u00f3mico",
            "start": 5545.58,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "atendimos a cuatro empresas canadienses",
            "start": 5549.3,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y resolvimos los cuatro problemas",
            "start": 5555.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan este obst\u00e1culos que ten\u00edan",
            "start": 5559.239,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que ver con asuntos",
            "start": 5565.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del sector el\u00e9ctrico",
            "start": 5567.179,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hicimos con las empresas",
            "start": 5571.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estadounidenses y siempre buscamos la",
            "start": 5574.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 5578.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo a los",
            "start": 5580.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los canadienses",
            "start": 5583.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "que hay ciento veinticinco",
            "start": 5586.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "empresas mineras canadienses",
            "start": 5589.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y tenemos solo problemas en dos",
            "start": 5594.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tienen raz\u00f3n que son",
            "start": 5599.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extorsionados en Guerrero por alg\u00fan",
            "start": 5603.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "grupos que se dedican a la delincuencia",
            "start": 5607.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ya lo estamos atendiendo pero",
            "start": 5610.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "solamente dos",
            "start": 5613.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed est\u00e1n representantes del",
            "start": 5616.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sector obrero de",
            "start": 5619.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de el sector empresarial no tenemos",
            "start": 5624.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "huelgas aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria",
            "start": 5627.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "del trabajo Por qu\u00e9 no platica sobre eso",
            "start": 5631.62,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "porque es interesante este platica C\u00f3mo",
            "start": 5635.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 5639.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 5640.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5642.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos de M\u00e9xico",
            "start": 5645.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "por ejemplo que no se sabe O sea que fue",
            "start": 5647.1,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "un m\u00e9todo democr\u00e1tico y que era lo que",
            "start": 5652.36,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ped\u00eda la empresa que este solicitaba el",
            "start": 5657.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sindicato C\u00f3mo se lleg\u00f3 una conciliaci\u00f3n",
            "start": 5661.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5665.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "al cambio",
            "start": 5666.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed sin duda",
            "start": 5668.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s nada",
            "start": 5672.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar",
            "start": 5675.42,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "impulso",
            "start": 5678.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vamos al cambio pero por el camino de la",
            "start": 5680.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Concordia",
            "start": 5683.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5686.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n del convencimiento de",
            "start": 5688.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "persuadir no de imponer absolutamente",
            "start": 5690.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5693.58,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5695.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente bueno en",
            "start": 5700.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 5702.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acabamos recientemente Hace unos d\u00edas de",
            "start": 5703.679,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "firmar un acuerdo en tel\u00e9fonos de M\u00e9xico",
            "start": 5706.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el sindicato y la empresa fueron pues",
            "start": 5710.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente tres a\u00f1os de mesas de",
            "start": 5714.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 5717.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 5718.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5720.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ten\u00eda o ten\u00eda la pretensi\u00f3n de Modificar",
            "start": 5723.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el sistema de pensiones para los nuevos",
            "start": 5727.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores y ellos en un inicio",
            "start": 5730.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planteaban eliminar la jubilaci\u00f3n que la",
            "start": 5732.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5736.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "otorga hoy y que se quedara el sistema",
            "start": 5737.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de Afores que aplica para todos los",
            "start": 5740.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajadores por su lado el sindicato",
            "start": 5742.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la pretensi\u00f3n Pues de mantener el",
            "start": 5746.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sistema de jubilaci\u00f3n actual que es Pues",
            "start": 5749.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "digamos muy bueno quiz\u00e1 el mejor que",
            "start": 5753.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exista en todo el pa\u00eds pero este sistema",
            "start": 5755.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de pensiones pues ven\u00eda con los a\u00f1os",
            "start": 5758.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generando un pasivo laboral muy grande",
            "start": 5761.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que estaba digamos poniendo en cierto",
            "start": 5764.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de riesgo a tel\u00e9fonos de",
            "start": 5768.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso inici\u00f3 esta estas mesas",
            "start": 5772.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de conciliaci\u00f3n en la Secretar\u00eda del",
            "start": 5776.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5778.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre Y eso hay que reconocerlo tanto",
            "start": 5779.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el sindicato como la empresa con un",
            "start": 5783.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo de encontrar espacios de encuentro",
            "start": 5785.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Y por supuesto que en el entendido de",
            "start": 5790.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ambos ten\u00edan que flexibilizar sus",
            "start": 5793.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "posiciones porque de no hacerlo pues",
            "start": 5795.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "simplemente iba a acabar esto en la",
            "start": 5798.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quiebra muy probablemente de tel\u00e9fonos",
            "start": 5802.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5804.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Hab\u00eda un emplazamiento a huelga que",
            "start": 5805.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muchos a\u00f1os y que se iba",
            "start": 5807.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "prorrogando y hubo Incluso recordar\u00e1n el",
            "start": 5810.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado un estallamiento de tel\u00e9fonos",
            "start": 5814.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de una huelga que dur\u00f3 muy",
            "start": 5817.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poco casi 24 horas se levant\u00f3 pero",
            "start": 5820.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "finalmente formaba parte de estas pues",
            "start": 5823.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presiones para poder llegar a una",
            "start": 5827.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n como bien se\u00f1ala el",
            "start": 5830.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente siempre pues tratando de que",
            "start": 5832.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "las posiciones se acerquen",
            "start": 5836.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 muy duro se formaliz\u00f3 una",
            "start": 5839.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mesa t\u00e9cnica que yo creo que esto es de",
            "start": 5843.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Pues un ejemplo",
            "start": 5845.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fundamental para otras negociaciones en",
            "start": 5847.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "material laboral los trabajadores ped\u00edan",
            "start": 5850.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n transparencia Quiero conocer",
            "start": 5853.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "realmente Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5856.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y que no se me diga simplemente que hay",
            "start": 5858.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "riesgo por qu\u00e9 Hay riesgo qu\u00e9 generan",
            "start": 5860.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esos riesgos C\u00f3mo podemos tambi\u00e9n ayudar",
            "start": 5864.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no solamente en el sistema de pensiones",
            "start": 5866.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sino en otras \u00e1reas para poder",
            "start": 5868.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fortalecer a la empresa y as\u00ed en esa",
            "start": 5871.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mesa t\u00e9cnica donde participaron tanto",
            "start": 5874.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "personas del sindicato",
            "start": 5877.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "una economistas Igualmente la empresa y",
            "start": 5879.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros se comparti\u00f3 esta informaci\u00f3n",
            "start": 5883.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que a su vez el sindicato comparti\u00f3 con",
            "start": 5885.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los trabajadores y me parece que ello",
            "start": 5890.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue permitiendo finalmente encontrar una",
            "start": 5892.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salida una salida que permite pensiones",
            "start": 5895.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dignas para los futuros trabajadores",
            "start": 5898.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la viabilidad de la empresa",
            "start": 5901.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y la posibilidad Pues de tener finanzas",
            "start": 5905.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sanas tambi\u00e9n se plane\u00f3 y se pact\u00f3 la",
            "start": 5909.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "posibilidad de que de manera voluntaria",
            "start": 5912.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los trabajadores en lugar de los pasivos",
            "start": 5915.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "laborales puedan adquirir acciones y van",
            "start": 5917.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a poder ser accionistas como cualquier",
            "start": 5920.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otro en tel\u00e9fonos de M\u00e9xico entonces",
            "start": 5923.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este acuerdo sumamente relevante que",
            "start": 5925.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "finalmente pone o concluye estos tres",
            "start": 5928.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de Pues de di\u00e1logo es un punto",
            "start": 5931.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "digamos final y permite un oscuro donde",
            "start": 5936.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tanto empresas como trabajadores puedan",
            "start": 5940.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "construir el fortalecimiento de la",
            "start": 5943.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresa y creo que de lo m\u00e1s relevante",
            "start": 5946.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed comentaba el presidente es que",
            "start": 5948.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no fue una decisi\u00f3n de c\u00fapulas el",
            "start": 5950.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sindicato consult\u00f3 a todas y todos los",
            "start": 5953.199,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "trabajadores si estaban de acuerdo con",
            "start": 5957.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esta negociaci\u00f3n y es as\u00ed que el 85% de",
            "start": 5960.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los trabajadores decidieron ir adelante",
            "start": 5965.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque conoc\u00edan la informaci\u00f3n y porque",
            "start": 5967.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ello permit\u00eda tambi\u00e9n iniciar un proceso",
            "start": 5970.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de renovaci\u00f3n de contrataci\u00f3n de nuevas",
            "start": 5973.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "plazas y de y de fortalecer la empresa",
            "start": 5976.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es su fuente de empleo entonces",
            "start": 5979.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1 el aprendizaje la moraleja m\u00e1s",
            "start": 5982.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "importante es independientemente que las",
            "start": 5985.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "posiciones puedan estar totalmente",
            "start": 5988.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "alejadas en un inicio si hay la",
            "start": 5989.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "digamos la intenci\u00f3n de de llegar un",
            "start": 5994.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "acuerdo siempre se pueden encontrar",
            "start": 5999.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Estos espacios de encuentro",
            "start": 6000.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "es este un reconocimiento a los",
            "start": 6006.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajadores de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico a la",
            "start": 6009.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6012.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Francisco Hern\u00e1ndez Ju\u00e1rez dirigente",
            "start": 6015.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Carlos Slim",
            "start": 6021.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6026.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "entre los dos Bueno ya quedamos no me",
            "start": 6027.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dejan nada m\u00e1s este presumir",
            "start": 6032.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed este para el archivo",
            "start": 6037.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6041.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les muestro una encuesta",
            "start": 6045.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 6048.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Ah hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 6051.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de una vez vamos para que",
            "start": 6058.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6066.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este miren as\u00ed estamos",
            "start": 6067.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "nos sigue ganando Body este de la India",
            "start": 6071.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno setenta y seis por ciento de",
            "start": 6081.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n",
            "start": 6085.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y 20 de rechazo segundo lugar",
            "start": 6087.12,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "lo seguimos manteniendo",
            "start": 6091.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sesenta y seis veintiocho",
            "start": 6093.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Por eso digo que no hay polarizaci\u00f3n",
            "start": 6098.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hay politizaci\u00f3n",
            "start": 6101.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 6107.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Suiza 59 25 Y as\u00ed todos",
            "start": 6109.46,
            "duration": 13.179
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que Lula ya tenga 52",
            "start": 6116.52,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 6122.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6125.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6128.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el expresidente bolsonaro",
            "start": 6130.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tambi\u00e9n 52 48",
            "start": 6133.739,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed s\u00ed m\u00e1s polarizado y ya estoy",
            "start": 6137.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 6141.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a Lula arriba",
            "start": 6143.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el presidente Valle tambi\u00e9n est\u00e1 bien",
            "start": 6147.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuarenta y uno cincuenta y dos",
            "start": 6149.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro turud\u00f3 Tambi\u00e9n muy",
            "start": 6155.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bien nuestro amigo Pedro S\u00e1nchez",
            "start": 6158.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "37",
            "start": 6161.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de presidente de Espa\u00f1a que enfrenta una",
            "start": 6165.199,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n es que el mundo est\u00e1",
            "start": 6169.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6174.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 6177.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 6181.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pandemia la guerra",
            "start": 6183.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n en todos lados muy",
            "start": 6186.739,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil por ejemplo en Europa y",
            "start": 6189.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6194.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a ver si se puede ver lo dem\u00e1s",
            "start": 6196.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 6204.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Me da gusto Tambi\u00e9n que ya",
            "start": 6207.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la Alemania",
            "start": 6211.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vaya avanzando a ver Reino Unido que",
            "start": 6213.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estaban muy bajos con la primera",
            "start": 6217.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ministra donde est\u00e1 ahora",
            "start": 6220.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 6223.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya va para adelante",
            "start": 6235.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 a tener doce",
            "start": 6237.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por ciento de aceptaci\u00f3n",
            "start": 6240.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la ministra anterior ya ya trae treinta",
            "start": 6242.6,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y uno as\u00ed estamos Este",
            "start": 6247.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "vamos bien y muchas gracias al pueblo",
            "start": 6250.699,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "por su apoyo su respaldo y nunca los",
            "start": 6254.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar y nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 6258.36,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6261.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6267.5,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Ah Por cierto ma\u00f1ana vamos a estar en el",
            "start": 6270.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "edificio de la antigua ayuntamiento",
            "start": 6276.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6278.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jefatura de gobierno",
            "start": 6281.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "all\u00e1 va a ser la reuni\u00f3n de seguridad y",
            "start": 6283.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la rueda de prensa con la jefa de",
            "start": 6287.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6290.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6293.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed con Claudia sheinbaum Ah\u00ed va a",
            "start": 6295.4,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6299.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "les invitamos Bueno much\u00edsimas gracias",
            "start": 6300.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bienvenidos Muchas gracias",
            "start": 6303.32,
            "duration": 4.5
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo nos da mucho gusto estar con ustedes en esta conferencia si\u00e9ntese por favor son bienvenidas bienvenidos es una conmemoraci\u00f3n important\u00edsima son 80 a\u00f1os de la constituci\u00f3n del Instituto Mexicano del Seguro Social del IMSS 80 a\u00f1os Una instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano para beneficio de el pueblo y de los trabajadores y es una instituci\u00f3n cuya caracter\u00edstica principal es que forma parte de un acuerdo es una instituci\u00f3n tripartita donde participan trabajadores participan los empresarios y participa el gobierno su consejo de administraci\u00f3n est\u00e1 integrado de esa manera y est\u00e1 en una muy buena \u00e9poca ahora esta instituci\u00f3n y vamos aqu\u00ed pues a que se manifiesten se expresen con libertad los que forman parte de este consejo quienes representan a los obreros a los empresarios y desde luego escuchar a Zoe Robledo que es el director de El Instituto Mexicano del Seguro Social y poder informarle a los mexicanos de la labor que lleva a cabo el seguro social tanto en lo que es su esencia la atenci\u00f3n a los derechohabientes C\u00f3mo tambi\u00e9n en una funci\u00f3n b\u00e1sica muy solidaria muy fraterna de dar atenci\u00f3n m\u00e9dica universal gratuita a todos los mexicanos que no cuentan con seguridad social lo que se conoce como IMSS bienestar entonces vamos a escuchar a Zo\u00e9 o cu\u00e1l es el programa el consejero Ah representante de los trabajadores adelante y ya ustedes se dan la palabra porque aqu\u00ed no hay maestros ceremonia Buenos d\u00edas Gracias [M\u00fasica] presidente querido Estimado secretarios Se\u00f1or director maestro Zoe Robledo queda secretaria do\u00f1a Luisa Mar\u00eda amigos todos es un dolor por partida doble estar el d\u00eda de hoy en la celebraci\u00f3n de los 80 a\u00f1os del Instituto Mexicano del Seguro Social acudo como representante de los trabajadores ante el hecho consejo t\u00e9cnico y del senador Don Carlos Aceves del olmo saludo con afecto y reconocimiento a mis compa\u00f1eros del honorable Consejo t\u00e9cnico Agradeciendo se\u00f1or presidente nos reciba en el emblem\u00e1tico recinto de la comunicaci\u00f3n social del pa\u00eds el IMSS tiene m\u00e1s historia que los ochenta a\u00f1os que hoy celebramos es la culminaci\u00f3n de una de las aspiraciones m\u00e1s sentidas de nuestra Revoluci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del M\u00e9xico institucional cuyo ideario es proteger a los trabajadores y asegurar su existencia su salario su capacidad productiva y la tranquilidad de su familia As\u00ed mismo representa el arduo trabajo pensamiento y voluntad de de presidentes como \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Emilio fortes Gil Pascual Ortiz Rubio y el gran L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo as\u00ed como de un grupo de trabajadores organizados quienes a trav\u00e9s de d\u00e9cadas de lucha lograron hacer realidad el reto m\u00e1s importante del movimiento obrero dotar de seguridad social a la ciudadan\u00eda don L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y el abogado Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez en 1935 dise\u00f1aron el proyecto del IMSS una de las etapas m\u00e1s importantes de la creaci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del instituto su propuesta presenta la aportaci\u00f3n tripartita estado trabajadores y patrones construyendo cobijando y manteniendo al IMSS a la vanguardia en la atenci\u00f3n de los trabajadores y sus familias la brega de generaciones y el largo camino consolidaron con la publicaci\u00f3n de la ley del seguro social al instituto iniciando actividades el 19 de enero de 1943 durante la gesti\u00f3n del presidente Manuel \u00c1vila Camacho cumpliendo as\u00ed una promesa de campa\u00f1a y el mandato constitucional Vicente Santos Guajardo su primer director en 1944 es sustituido por Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez quien consolida a obreros y empresarios en el proyecto m\u00e1s importante del pa\u00eds as\u00ed la prestaci\u00f3n de servicios a los trabajadores asegurados se volv\u00eda realidad m\u00e1xime si se piensa que el IMSS inici\u00f3 subrogando la atenci\u00f3n m\u00e9dica en 40 cl\u00ednicas y ciento diez consultorios particulares para poder atender a poco m\u00e1s de 200.000 trabajadores incre\u00edble que para 1944 atend\u00eda casi al doble con trescientos cincuenta mil derechohabientes y en dos a\u00f1os ya se hab\u00eda extendido a Monterrey Puebla Guadalajara y Guanajuato y querido amigo pero me estoy adelantando el IMSS rompi\u00f3 esquemas desde su creaci\u00f3n Pues el primer patr\u00f3n escrito fue una mujer Do\u00f1a Concepci\u00f3n Fuentes Mart\u00ednez el primer asegurado Don Abel Morales Rodr\u00edguez encargado del billar propiedad de Do\u00f1a Concepci\u00f3n en cuesti\u00f3n de meses El Seis de abril del mismo a\u00f1o los empleados del IMSS se agremiaron para conformar el sindicato nacional de trabajadores del seguro social su primer secretario general fue el profesor Ismael Ismael Rodr\u00edguez Arag\u00f3n hoy dignamente este sindicato est\u00e1 representado por el doctor Arturo Olivares cerda el sector obrero reconoce el esfuerzo la dedicaci\u00f3n la entrega de cada uno de los quinientos mil trabajadores detr\u00e1s de cada uno de ellos existen historias de salud cuidado infantil tr\u00e1mites de pensi\u00f3n incapacidades etc\u00e9tera sin dejar de lado el deporte la cultura y el esparcimiento hoy por cierto se reinagura el cine el interna m\u00e1gica y icono de nuestra ciudad se\u00f1or en el n\u00famero diez de la Avenida 16 de septiembre se ubicaron las oficinas sede de su primer consejo t\u00e9cnico con estructura tripartita conformado por Antonio Carrillo Flores y Alfonso D\u00edaz Infante como propietarios y Federico Bag y gaudencio Gonz\u00e1lez Garza supletes representando al Estado Emilio azc\u00e1rraga vidaurreta Agust\u00edn Garc\u00eda L\u00f3pez Gustavo serrano y Max Camilo propietarios y suplentes empresariales Francisco J macin Dom\u00ednguez Reynaldo Cervantes Torres Alejandro Carrillo marcor y Alfonso S\u00e1nchez madariaga propietarios y suplentes por los trabajadores quienes lograron en pocos a\u00f1os que la atenci\u00f3n del seguro social no solo fuese para los trabajadores sino tambi\u00e9n para las familias el hilo conductor de la historia nos presenta un reto similar entre 1943 Y 2023 aunque se ven distantes los esfuerzos realizados por Santos Guajardo por consolidar la naciente instituci\u00f3n y de Zo\u00e9 Robledo Aburto por fortalecer y extender las salas protectoras del \u00c1guila para dotar de beneficios a toda la poblaci\u00f3n mexicana representan un reto ambos de dimensiones may\u00fasculas el Instituto Mexicano del Seguro Social cuenta con un profundo arraigo entre la poblaci\u00f3n Pues fue creado e ideado y proyectado para por y para los mexicanos por y para los trabajadores bajo el principio de la solidaridad social al sector obrero nos ha dejado el orgullo por lo obtenido el encargo por conservarlo y el reto por mejorarlo por lo que continuaremos en el marco del tripartismo proponiendo negociando acordando y cumpliendo En beneficio de nuestra de nuestra derechohabiencia Muchas gracias por cuidarnos [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el presidente Nacional de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicio y turismo licenciado H\u00e9ctor Tejada shar muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Zo\u00e9 Robledo director general del IMSS secretaria secretarios a todos mis amigos del Consejo t\u00e9cnico a los medios de comunicaci\u00f3n Muchas gracias por estar aqu\u00ed en esta fiesta tan importante para el Instituto los empresarios de nuestro pa\u00eds sabemos que la seguridad social ha transformado la vida de las cuatro punto cinco millones de empresas que impulsan cada d\u00eda a nuestro sector de comercios servicios turismo industrial tambi\u00e9n el sector primario todas las empresas de nuestro pa\u00eds pero especialmente a todos nuestros colaboradores y a todo nuestro personal gracias al Instituto Mexicano del Seguro Social gozamos desde hace 80 a\u00f1os de la certeza y seguridad que ofrece saber que seremos bien atendidos ante cualquier problema de salud adem\u00e1s las prestaciones brindadas a trav\u00e9s del IMSS suponen un incentivo enorme para sumarse a la formalidad pues adem\u00e1s de los servicios m\u00e9dicos tambi\u00e9n incluyen acceso a guarder\u00edas a instalaciones deportivas teatros velatorios por mencionar solamente algunas de ellas la pandemia nos dej\u00f3 grandes ense\u00f1anzas pero tambi\u00e9n nos oblig\u00f3 a superarnos por ejemplo en octubre del 2022 logramos crear la mayor cantidad de empleos formales de la historia 208.000 todos ellos registrados ante el Instituto Mexicano del Seguro Social una cifra que nunca antes se hab\u00eda logrado con cifras del propio instituto al 30 de septiembre del a\u00f1o pasado sabemos que existen m\u00e1s de 73 millones de derechohabientes por supuesto tenemos desaf\u00edos la infraestructura existente que Data en muchos casos de los a\u00f1os 70s est\u00e1 rebasada en algunos lugares sabemos de estas preocupaciones y estamos sentando las bases para que en pocos a\u00f1os podamos contar con m\u00e1s unidades hospitalarias con mayor n\u00famero de camas muchos m\u00e1s m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros y especialistas de la salud los 80 a\u00f1os del IMSS es una historia de trabajo en favor de los dem\u00e1s pero tambi\u00e9n como de c\u00f3mo la cooperaci\u00f3n entre el gobierno los trabajadores y la iniciativa privada s\u00ed funciona est\u00e1 aprobado aprobando y tomando entre todos las mejores decisiones para el correcto funcionamiento del organismo m\u00e1s de 21 millones de trabajadores pueden dar testimonio de los enormes beneficios brindados por el IMSS que incluyen \u00e1reas de investigaci\u00f3n nuevas tecnolog\u00edas y procedimientos quir\u00fargicos innovadores Sin lugar a dudas todo es tu esfuerzo en conjunto permitir\u00e1 heredar a nuestros colaboradores y a sus familias un mejor un mejor sistema de salud con prestaciones que mejoren su calidad de vida y permita que juntos podamos lograr un mejor pa\u00eds de todos y para todos desde la iniciativa privada continuamos teniendo la tendiendo la mano para construir en los siguientes 80 a\u00f1os Unidos en acciones positivas un nit con m\u00e1s Innovaci\u00f3n m\u00e1s inclusi\u00f3n y una alta calidad humana Nuestro objetivo es seguir creciendo con el IMSS seguir brindando servicios de calidad ofrecer prestaciones a nuestros trabajadores Porque si crece el IMSS crecemos todos y principalmente crece M\u00e9xico sigamos todos los mexicanos fortaleciendo el IMSS Unidos en acciones positivas Muchas felicidades y que vengan muchas muchas d\u00e9cadas m\u00e1s Muchas gracias procedemos con las palabras del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestros Zo\u00e9 Robledo Aburto con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos secretaria secretarios a los m\u00e9dicos ilustres que hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed integrantes del Consejo t\u00e9cnico representaci\u00f3n del sindicato doctor Olivares al cuerpo directivo del IMSS compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del sector salud el d\u00eda martes 19 de enero del a\u00f1o de 1943 en la secci\u00f3n primera del Diario Oficial se public\u00f3 un decreto en el que se aceptaban los derechos y obligaciones asumidos por M\u00e9xico en la conferencia internacional telegr\u00e1fica y telef\u00f3nica celebrada en El Cairo otro decreto que conced\u00eda prerrogativas a los barcos hidroaviones de guerra y nav\u00edos de patente de corzo que desearan arribar y fondear en aguas y puertos mexicanos siempre y cuando pertenecieran a los pa\u00edses que contribu\u00edan a la defensa de Am\u00e9rica y en su secci\u00f3n segunda la ley del seguro social con este acto El Ejecutivo Federal reconoc\u00eda la existencia de una ley y ordenaba su cumplimiento pero para que esa ley se publicara Un d\u00eda como hoy de hace 80 a\u00f1os una infinidad de obst\u00e1culos fueron superados y para que se cumpliera tambi\u00e9n desde 1906 los Hermanos Flores Mag\u00f3n en los puntos veinticinco y veintisiete del programa del partido liberal mexicano planteaban obligar a los due\u00f1os de minas f\u00e1bricas y talleres a mantener las mejores condiciones de higiene en sus propiedades prestar seguridad a la vida de los operarios y pagar indemnizaci\u00f3n por accidentes de trabajo al aceptar la candidatura a la presidencia en 1910 Francisco I Madero planteaba la necesidad de leyes para asegurar pensiones obreros mutilados en la industria y pensionar a sus familiares cuando estos perd\u00edan la vida al servicio de alguna empresa y as\u00ed en la revoluci\u00f3n constitucionalista en la soberana convenci\u00f3n de Aguascalientes el ideal de mejorar la vida de los trabajadores a trav\u00e9s de la seguridad social estaba ah\u00ed presente pero lejano de materializarse lo m\u00e1s cercano ocurri\u00f3 Quiz\u00e1 en Veracruz en 1914 cuando el gobernador C\u00e1ndido Aguilar oblig\u00f3 a los patrones a cubrir asistencia de m\u00e9dicos medicinas y alimentos a los obreros enfermos as\u00ed como pagarles el salario que tuvieran asignado cuando fueran V\u00edctimas de alg\u00fan accidente de trabajo en la constituci\u00f3n de 1917 la seguridad social se establece en el art\u00edculo 123 que la consideraba de utilidad social y se encarga a los gobiernos a fomentar la organizaci\u00f3n de instituciones de esta \u00edndole la esperanza de la que despertaba la implementaci\u00f3n del seguro social era tal Y ten\u00eda tal fuerza que muchos aspirantes a la presidencia la utilizaban en sus campa\u00f1as lo mismo el grupo de obregonistas que en la campa\u00f1a relacionista de 1927 se agruparon en el partido de previsi\u00f3n social cuya principal bandera era justamente el establecimiento del seguro social en todas sus formas lo mismo Jos\u00e9 Vasconcelos en su postulaci\u00f3n de 1929 cuando ofreci\u00f3 dedicar empe\u00f1o preferente a organizar la prevenci\u00f3n y la prevenci\u00f3n social creando Una instituci\u00f3n Nacional de seguros en 1931 el presidente Pascual Ortiz Rubio expidi\u00f3 la primera Ley Federal del Trabajo en enero de 1932 determina un periodo un plazo de siete meses para expedir la ley del seguro social obligatorio el plazo lleg\u00f3 y Ortiz Rubio hab\u00eda dejado de ser presidente luego de un tercio de siglo de escarceos pol\u00edticos lleg\u00f3 a la presidencia el m\u00e1s decidido promotor del seguro social el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas decidido a poner en pr\u00e1ctica el plan seccional el primero de enero de 1935 comienza un estudio y ordena muchas de las propuestas previas y por primera vez se vislumbra Una instituci\u00f3n como la que hoy conmemoramos un seguro social \u00fanico y obligatorio que prevendr\u00eda y contrarrestar\u00eda los riesgos por enfermedades profesionales y accidentes de trabajo que atender\u00eda la maternidad la vejez la invalidez establecido como un servicio descentralizado del Estado bajo el nombre de instituto de seguro sociales financiado de manera tripartita sin fines lucrativos y de composici\u00f3n mixta a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n del estado de los asegurados y de los empleadores el 31 de marzo de 1938 C\u00e1rdenas se encarga al licenciado Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez entonces secretario de gobernaci\u00f3n el proyecto para el establecimiento del Instituto Mexicano del Seguro Social sin embargo el surgimiento del bloque conservador como reacci\u00f3n a la pol\u00edtica cardenista al Ejido a la expropiaci\u00f3n de los ferrocarriles y del petr\u00f3leo contribuy\u00f3 tambi\u00e9n a que esta iniciativa se congelara en la c\u00e1mara de diputados por eso la publicaci\u00f3n del decreto del General Manuel \u00c1vila Camacho hace ochenta a\u00f1os No supuso tampoco la puesta en operaci\u00f3n inmediata del seguro social en la segunda quincena de marzo de 1943 el primer director del IMSS Vicente Santos Guajardo anunciaba que el IMSS iniciar\u00eda su funcionamiento entonces en el entonces Distrito Federal el primero de enero de 1944 en el ensayo biogr\u00e1fico Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez ide\u00f3logo desconocido del cardenismo del doctor Luis Medina Pe\u00f1a narra un momento fundamental de esta historia una conversaci\u00f3n que cambi\u00f3 la historia de nuestro pa\u00eds Garc\u00eda T\u00e9llez hab\u00eda renunciado a la Secretar\u00eda del trabajo en mayo de 1943 y a finales de ese a\u00f1o en diciembre he citado por el presidente \u00c1vila Camacho que lo recibe con una pregunta Qu\u00e9 dice su ilusi\u00f3n por el seguro social licenciado se\u00f1or presidente ya renunci\u00f3 el licenciado Santos Guajardo desilusionado Bueno ah\u00ed tiene usted la oportunidad de realizar sus sue\u00f1os del seguro Se\u00f1or Presidente con las cosas como van lo creo dif\u00edcil licenciado Garc\u00eda T\u00e9llez Yo soy el presidente y le doy mi palabra que lo apoyar\u00e9 se me ha atacado de conservador pero a la organizar y poner en marcha al seguro dejar\u00e9 una obra de trascendencia en materia social que salvar\u00e1 a mi gobierno ante la posteridad As\u00ed que se\u00f1or licenciado usted me responde entonces se\u00f1or presidente vamos a fundar al seguro social en M\u00e9xico pocas semanas despu\u00e9s de gira por Veracruz \u00c1vila Camacho declara tajantemente la aplicaci\u00f3n del seguro social no se detendr\u00e1 por ninguna circunstancia se implementar\u00e1 en la capital y lentamente pero de manera firme se ir\u00e1 extendiendo a todo el pa\u00eds el resto es la historia de los 80 a\u00f1os del Instituto Mexicano del Seguro Social se\u00f1oras y se\u00f1ores la historia de M\u00e9xico es la historia de sus transformaciones la historia de sus ideas sus ideales y de las instituciones que los materializan de la independencia vino el decreto de abolici\u00f3n de la esclavitud de Vicente Guerrero de la Reforma el c\u00f3digo civil el establecimiento de la Rep\u00fablica el estado laico la separaci\u00f3n de poderes y las garant\u00edas individuales de la Revoluci\u00f3n el reparto Agrario elegido la escuela rural los sindicatos y el seguro social ideas convertidas en instituciones instituciones que sirvieron para cambiar la vida de las personas para pacificar el pa\u00eds y unirlo alrededor de un proyecto de sociedad justa y solidaria en ese proceso hist\u00f3rico se enmarca el IMSS de los anhelos revolucionarios para garantizar el derecho humano a la salud la asistencia m\u00e9dica la protecci\u00f3n de los medios de subsistencia y los servicios sociales necesarios para el bienestar individual y colectivo las grandes transformaciones los cambios profundos que cambian la vida de las personas nunca est\u00e1n exentos de incomprensiones nunca est\u00e1n exentos de resistencias las ideas Por m\u00e1s que les haya llegado su tiempo no se hacen realidad Sin voluntad esa capacidad para aplazar la recompensa la conciencia de la trascendencia hist\u00f3rica de lo que hacemos saber continuar con determinaci\u00f3n y un prop\u00f3sito firme la dif\u00edcil y valiente decisi\u00f3n de tomar un rumbo y no cambiarlo eso es el IMSS a sus ochenta a\u00f1os la f\u00e9rrea voluntad de contar con una instituci\u00f3n del estado que protege al pueblo de M\u00e9xico y ha estado el IMSS con toda su gloria y toda su voluntad llenando p\u00e1ginas de esperanza y de orgullo pero tambi\u00e9n superando momentos dif\u00edciles sismos Huracanes crisis econ\u00f3micas desinversi\u00f3n intentos de privatizaci\u00f3n El vendaval neoliberal y tambi\u00e9n la pandemia y siempre el seguro social ha salido adelante evocando al \u00e1guila que nos representa e identifica ese mito de renovaci\u00f3n que ante un escenario adverso plantea la necesidad de transformarse pero no solo para sobrevivir sino para evolucionar para crecer para perdurar en el tiempo para seguir abrazando a la madre que abraza al ni\u00f1o y alimenta a su hijo retirado de la pol\u00edtica Garc\u00eda T\u00e9llez redacta diez para su gobierno personal entre ellos dos la lealtad como la fuente de todas las virtudes y el secreto de la felicidad el \u00edntimo goce del deber cumplido se\u00f1or presidente el Instituto Mexicano del Seguro Social que surgi\u00f3 de la Revoluci\u00f3n acude a su llamado hist\u00f3rico de contribuir a los prop\u00f3sitos de la cuarta transformaci\u00f3n a sus ochenta a\u00f1os extender sus alas y abrazar a todos los mexicanos y mexicanas en los momentos de incertidumbre y de enfermedad ochenta a\u00f1os y el IMSS est\u00e1 en su mejor edad en la edad en la que se dejan de cumplir a\u00f1os y se empiezan a cumplir sue\u00f1os uno en particular la universalidad del acceso a la atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna de calidad Por el simple y glorioso hecho de nacer mexicana o mexicano el IMSS para los que no tienen IMSS si en los primeros a\u00f1os Garc\u00eda T\u00e9llez recibi\u00f3 todo el respaldo del presidente para salvar este proyecto cardenista hoy son las decisiones el apoyo y la confianza del el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador las que mantienen al IMSS de pie con posibilidades de anunciar que su mejor etapa est\u00e1 en el porvenir que vivan que viva el Instituto Mexicano del Seguro Social ochenta y muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s Muchas gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video [M\u00fasica] en 1938 el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas encomienda un proyecto para otorgar la prestaci\u00f3n de servicio de salud a un instituto de seguridad social el proyecto fue aprobado por el consejo de ministros y enviado a la c\u00e1mara de diputados la aprobaci\u00f3n del proyecto se detuvo ante el contexto social del pa\u00eds y el fortalecimiento del bloque conservador despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera en septiembre de 1942 Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez acude representando a M\u00e9xico a la primera conferencia Interamericana de seguridad social celebrada en Santiago de Chile para presentar ante delegados de otros pa\u00edses como Eva per\u00f3n Nelson rockefeller y Salvador Allende la ley del seguro social obligatorio el 19 de enero se publica en el diario oficial de la federaci\u00f3n la ley del seguro social en la Ciudad de M\u00e9xico el 22 de enero se re\u00fanen Alfonso D\u00edaz Infante Antonio Carrillo Flores Emilio azc\u00e1rraga Agust\u00edn Garc\u00eda L\u00f3pez Francisco macin y reinaldo Cervantes Torres con el licenciado Vicente Santos Guajardo director general del IMSS para celebrar la primera sesi\u00f3n del manejo t\u00e9cnico del instituto y se nombra al doctor gaudencio Gonz\u00e1lez Garza jefe del departamento m\u00e9dico en abril nace el sindicato nacional de trabajadores del seguro social su primer secretario fue el profesor Ismael Rodr\u00edguez Arag\u00f3n Concepci\u00f3n Fuentes Mart\u00ednez fue la primera patrona en registrar a su trabajador Abel Morales Rodr\u00edguez fue el primer trabajador afiliado el 3 de enero el licenciado Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez ASUME la direcci\u00f3n el primer consultorio se instal\u00f3 el 5 de enero en las calles de Mariscal y rosales en la colonia Tabacalera el hospital n\u00famero uno inicia operaciones en la Condesa a la par del servicio de infecciosos en Calzada de Tlalpan un sanatorio en Santa Mar\u00eda la Ribera y la cl\u00ednica de la avenida Cinco de Mayo el artista Salvador Zapata dise\u00f1a el primer s\u00edmbolo del instituto Julieta rico Sierra se convierte en la primera enfermera del IMSS el IMSS lentamente pero de manera firme se extiende a todo el pa\u00eds los primeros estados en sumarse fueron Estado de M\u00e9xico Tlaxcala Puebla Jalisco Veracruz y Nuevo Le\u00f3n la primera escuela inicia operaciones creaci\u00f3n de la cl\u00ednica de maternidad n\u00famero uno se extiende la seguridad social a familiares de trabajadores afiliados el 13 de septiembre Miguel Alem\u00e1n inaugura el edificio en Paseo de la Reforma 476 dise\u00f1ado por el arquitecto Carlos Obreg\u00f3n Santa Cecilia el director Antonio Ortiz Mena ampl\u00eda la cobertura en el pa\u00eds con el r\u00e9gimen de seguridad Social para los trabajadores del campo en Baja California Sinaloa y Sonora se inaugura la raza y se revela los murales el pueblo en demanda de salud de Diego Rivera y por una seguridad social completa y para todos los mexicanos de David Alfaro Siqueiros el IMSS pone en marcha el sistema de servicio m\u00e9dico familiar Adolfo Ruiz Cortines lanza la primera pelota en El Coloso de la Colonia Narvarte del parque de b\u00e9isbol del seguro social el primer partido fue entre los diablos rojos de M\u00e9xico y los azules de Veracruz Benito coquet convierte las casas de la aseguradora en centros de seguridad social la convenci\u00f3n mundial de seguridad social declara la maternidad del IMSS como la m\u00e1s grande del Mundo con la del teatro del seguro social inicia la red de teatros m\u00e1s grande del pa\u00eds David Alfaro Siqueiros trae el mural apolog\u00eda de la futura victoria de la ciencia m\u00e9dica contra el c\u00e1ncer en el Antiguo hospital de oncolog\u00eda Federico Cant\u00fa talla y modela en bronce y m\u00e1rmol el emblema del IMSS se inaugura la primera unidad del IMSS la Cuauht\u00e9moc la m\u00e1s grande del pa\u00eds los pa\u00edses miembros de consideran que por el liderazgo del IMSS el organismo sea siempre presidido por esta instituci\u00f3n primera cirug\u00eda mitral reemplazo de v\u00e1lvula decoraci\u00f3n abierta en el pa\u00eds se celebran los convenios de compraventa del siglo XXI entre la secretar\u00eda de seguridad de asistencia y el Instituto la unidad habitacional Independencia es visitada por John F Kennedy tambi\u00e9n la recorrieron el Mariscal Tito entre otros se inaugura el centro m\u00e9dico nacional Siglo 21 referente m\u00e9dico en Latinoam\u00e9rica inauguraci\u00f3n del hospital de especialidades de Le\u00f3n Guanajuato donde se hizo el primer trasplante total de brazo Juan P\u00e9rez jolete de Ricardo posa cumple 101 en el Teatro Hidalgo con la participaci\u00f3n de Ignacio L\u00f3pez Tarso abre sus puertas el centro vacacional huastepec Felipe El tibio Mu\u00f1oz formado en el IMSS es campe\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos se crea la revista archivos de investigaci\u00f3n m\u00e9dica convirti\u00e9ndose en la m\u00e1s importante en Latinoam\u00e9rica se designa en Colima a la primera delegada licenciada Josefina L\u00f3pez de Espinoza quien desempe\u00f1\u00f3 el cargo por 10 a\u00f1os se realizan adiciones a la ley del seguro social ampliando los derechos para los ejidatarios comuneros colonos y peque\u00f1os propietarios las guarder\u00edas y los servicios funerarios inician como prestaciones sociales Jes\u00fas Reyes modifica la ley del IMSS y fortalece la atenci\u00f3n de la salud en el sector rural Griselda \u00c1lvarez Ponce encabeza la direcci\u00f3n de prestaciones sociales a\u00f1os despu\u00e9s es electa como la primer gobernadora del pa\u00eds para promover el deporte y fortalecer las prestaciones sociales el IMSS forma parte de la administraci\u00f3n del Atlante se realiza el primer trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea surge el programar Carlos Gir\u00f3n gana medalla de plata en los Ol\u00edmpicos de Mosc\u00fa se funde el hospital de especialidades de Monterrey pionero en manejo de retinopat\u00eda del prematuro se realiza el primer trasplante renal infantil m\u00e1s de 2.000 pacientes del centro m\u00e9dico afectado por los sismos fueron canalizados a otras unidades del IMSS de forma r\u00e1pida y cuidadosa se puso en pr\u00e1ctica una t\u00e9cnica quir\u00fargica para curar el mal de parkinson se realiza el primer trasplante de coraz\u00f3n como un ejemplo en la construcci\u00f3n de hospitales contra sismos reabre Siglo 21 el IMSS realiza el primer trasplante de h\u00edgado infantil en M\u00e9xico surge la nueva ley del seguro social y nacen las Afore un a\u00f1o despu\u00e9s se constituye la hoy Afore veintiuno Banorte se crea el seguro de salud para la familia incorporaci\u00f3n al r\u00e9gimen obligatorio a estudiantes de nivel medio Superior y superior el concurso para crear el himno del IMSS fue ganado por Jaime Mu\u00f1oz y Ricardo serna creaci\u00f3n de la estrategia de programas integrados de salud prevenibles se realiza la primera cirug\u00eda de separaci\u00f3n de siamesas se crea la unidad de alta especialidad de M\u00e9rida Yucat\u00e1n donde realizan un trasplante renal a paciente con VIH e insuficiencia renal Cr\u00f3nica primera aplicaci\u00f3n de veneno anti\u00e1r\u00e1cnido polivalente en el mundo la vacuna pand\u00e9mica de influenza a h1n1 se desarrolla en Siglo 21 nace el secart para rehabilitar y reinsertar integralmente a la poblaci\u00f3n con discapacidad por accidente de trabajo o enfermedad el centro virtual de operaciones en emergencias y desastres es inaugurado se realiza el primer implante decoraci\u00f3n artificial permanente se crea IMSS digital para digitalizar tr\u00e1mites del instituto se extirpa un tumor intraominal de m\u00e1s de 60 kilos el Instituto se suma a la campa\u00f1a \u00danete para poner fin a la violencia contra las mujeres el IMSS implementa un protocolo de atenci\u00f3n de urgencias c\u00f3digo infarto Fernando Platas medallista ol\u00edmpico Recibe un reconocimiento a su trayectoria en el IMSS inauguran la primera unidad de detecci\u00f3n y diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer de mama el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador visita 80 hospitales Rurales de IMSS bienestar el programa para incorporar a las personas trabajadoras del hogar los trabajadores obtienen el derecho de inscribir a sus hijas o hijos en las guarder\u00edas se transparentan los procesos de licitaci\u00f3n con transmisiones en vivo el IMSS se convierte 20,000 camas y habilita 16 unidades hospitalarias m\u00f3viles para la atenci\u00f3n del covid 19 Mar\u00eda del Rosario Lora fue la primera trabajadora en recibir la vacuna contra el coronavirus entra en funcionamiento el primero en coreano nace el \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado servicios de salud del IMSS para el bienestar inicia la federalizaci\u00f3n de la salud de Nayarit nace la estrategia Elsa para cuidar la salud de las y los trabajadores se realiza el primer trasplante consejo t\u00e9cnico determina que concubinos derechohabientes del mismo sexo tienen acceso a servicios de salud y seguridad social el IMSS llega a 2023 y alcanza poblaciones a las que no hab\u00eda llegado a las y los mexicanos inseguridad social personas trabajadoras independientes del hogar y millones m\u00e1s el \u00e1guila abre sus alas y abraza m\u00e1s fuerte que nunca a las y los mexicanos en informaci\u00f3n Hoy somos m\u00e1s seguro y m\u00e1s social 80 a\u00f1os [Aplausos] escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pues est\u00e1 dicho Todo solo agradecer a los representantes del sector obrero a los representantes del sector empresarial a los servidores p\u00fablicos del IMSS a su director Zo\u00e9 Robledo que como es p\u00fablico y notorio es un servidor p\u00fablico excepcional un profesional del servicio p\u00fablico una persona dedicada al trabajo un hombre honesto nos sentimos muy bien representados con Zo\u00e9 tambi\u00e9n agradecer a todos los trabajadores del IMSS no omitir el apoyo que aportaron en momentos dif\u00edciles de la pandemia fueron h\u00e9roes hero\u00ednas enfermeras m\u00e9dicos trabajadores de del seguro social que ayudaron a salvar vidas que pusieron en riesgo sus vidas para salvar las vidas de otros de los dem\u00e1s de los semejantes de nuestros semejantes de modo que me da much\u00edsimo gusto el que estemos hoy conmemorando estos ochenta a\u00f1os de una instituci\u00f3n surgida del movimiento revolucionario de una transformaci\u00f3n profunda de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y que se haya mantenido esta instituci\u00f3n a pesar de muchos obst\u00e1culos y que se mantenga as\u00ed en la unidad la Concordia la participaci\u00f3n de obreros de empresarios y del gobierno esto que en la econom\u00eda prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo el que participara el sector privado el sector social el sector p\u00fablico la econom\u00eda mixta que permiti\u00f3 que M\u00e9xico alcanzara niveles de crecimiento hasta del Siete por ciento anual precisamente cuando un ex director del seguro social pas\u00f3 a ocupar el cargo de secretario de Hacienda Antonio Ortiz Mena y ese entonces por esa conciliaci\u00f3n entre los sectores productivos se alcanzaron muy buenos niveles de crecimiento econ\u00f3mico de modo que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el representante el sector empresarial si es posible la unidad cuando hay el prop\u00f3sito sincero de mejorar las condiciones de vida de trabajo de la mayor\u00eda de nuestro pueblo Yo quiero pues agradecer los integrantes del Consejo del IMSS porque ahora el modelo de IMSS coplamar que se cre\u00f3 hace un poco m\u00e1s de 40 a\u00f1os es el que estamos utilizando para garantizar a todos los mexicanos a quienes no tienen la seguridad social el derecho a la salud Ese es el modelo que se est\u00e1 aplicando y vamos avanzando Y tenemos el compromiso que este a\u00f1o vamos a tener un sistema de salud p\u00fablica de calidad [M\u00fasica] en todo el pa\u00eds y esto tiene que ver con una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de federalizar el sistema de salud p\u00fablica de manera voluntaria ya la mayor\u00eda de los gobiernos estatales han decidido que sea la Federaci\u00f3n con este plan del IMSS bienestar la que se haga cargo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y de todo lo relacionado con la salud en las entidades en los estados de la rep\u00fablica vamos avanzando superando obst\u00e1culos ya resolvimos el problema de El abasto de los medicamentos ya puedo informar que tenemos medicamentos adquiridos para este a\u00f1o y para el 2024 que era un problema complejo de y adem\u00e1s con muchos intereses muy afectado por la corrupci\u00f3n eso ya lo hemos resuelto se est\u00e1n mejorando centros de salud unidades m\u00e9dicas Rurales hospitales se est\u00e1 invirtiendo en mejorar toda la infraestructura de salud estamos tambi\u00e9n equipando hospitales como nunca se hab\u00eda hecho y estamos resolviendo tambi\u00e9n un asunto complejo que tiene que ver con la falta de m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds y de manera particular de especialistas Porque no tenemos en nuestro pa\u00eds los m\u00e9dicos y los especialistas que necesitamos todo esto tiene que ver con una pol\u00edtica y responsable que se aplic\u00f3 en materia educativa porque se rechazaba a quienes quer\u00edan Ingresar a las universidades p\u00fablicas con la mentira con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n porque se ten\u00eda la idea de que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura era una privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n silenciosa lo mismo que en el caso de la salud que se atendiera que se curara que pudiese salvarse ante una enfermedad de que tuviese para ir a un consultorio privado a un hospital privado como si la educaci\u00f3n y la salud fuesen privilegios y no derechos Entonces ese error garrafal y en pol\u00edtica Suele suceder que los errores son como cr\u00edmenes de cerrar las puertas a los que quer\u00edan estudiar y rechazar a los j\u00f3venes Nos dej\u00f3 sin m\u00e9dicos y sin especialistas cuando hicimos ese recorrido con Zo\u00e9 por los ochenta hospitales de el IMSS bienestar recuerdo que fuimos a Yucat\u00e1n y hay tres hospitales del bienestar y en Ninguno de los tres hab\u00eda pediatra y estamos lanzando convocatorias para la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y de especialistas y se quedan vac\u00edas las plazas contin\u00faan vac\u00edas todo un desaf\u00edo pero ya estamos enfrentando esta falta de m\u00e9dicos y de especialistas se va avanzando estado por estado y estamos tambi\u00e9n recurriendo a traer m\u00e9dicos especialistas muchos no entienden esto no entienden que la salud es un derecho humano fundamental que no tiene que ver con cuestiones pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas que tenemos que pensar m\u00e1s en la fraternidad universal cuando se trata de el derecho a la salud Entonces ya vamos avanzando tambi\u00e9n se ampli\u00f3 el ingreso para estudiantes de Medicina se est\u00e1n creando escuelas de Medicina como nunca dice se ampli\u00f3 considerablemente pues al doble el n\u00famero de becarios para que quien termine la licenciatura en medicina pueda hacer una especialidad ya vamos a tener m\u00e1s especialistas y as\u00ed vamos a ir resolviendo el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos Y tenemos el compromiso de hacerlo pronto y todo esto con el apoyo la experiencia de los trabajadores de la salud del seguro social y vamos todos avanzando y desde luego no podemos abandonar lo que es el servicio de tradicional lo que se conoce como el r\u00e9gimen ordinario el que dio motivo a la creaci\u00f3n del seguro social que el trabajador y sus familias tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica en todos lados estamos hablando Ya de 21 millones cuatrocientos mil trabajadores Esos son los que est\u00e1n inscritos en la actualidad al seguro social tambi\u00e9n es muy importante que se conozca que estamos llegando a un promedio de salario mensual de esos 21 millones de cuatrocientos mil trabajadores de quince mil pesos mensuales tanto el n\u00famero de Trabajadores inscritos al seguro social C\u00f3mo este promedio de salario es hist\u00f3rico no se hab\u00eda presentado nunca Y como ya est\u00e1 creciendo la econom\u00eda porque M\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n privilegiada por lo que significa el mercado de Am\u00e9rica del Norte Y es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n en el mundo Tenemos tambi\u00e9n r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera se est\u00e1n abriendo muchas plantas muchas industrias en unos d\u00edas m\u00e1s vamos a ir a San Luis Potos\u00ed a inaugurar una nueva planta automotriz para carros el\u00e9ctricos y todo esto significa m\u00e1s demanda de servicios de salud en el seguro social significa seguir ampliando la infraestructura de salud c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo rehabilitando hospitales construyendo hospitales nuevos ampliando los turnos para que no se tarden en ser atendidos los familiares de los trabajadores que se vaya mejorando cada vez m\u00e1s el servicio de salud en el seguro social a m\u00ed me da much\u00edsimo gusto la verdad estar con ustedes no hemos tenido ning\u00fan problema ni con el sector obrero ni con el sector empresarial tenemos este muy muy buenas relaciones y as\u00ed va a seguir siendo siempre Y la verdad yo deseo que esta instituci\u00f3n te que suceda pase lo que pase sea como la fortaleza de cultural de M\u00e9xico sea como la grandeza cultural de M\u00e9xico que ha resistido todo Por qu\u00e9 los mexicanos hemos enfrentado Pues todo tipo de calamidades de temblores inundaciones pandemias malos gobiernos saqueos muchos males Por qu\u00e9 resistimos y siempre renacemos por nuestra fortaleza cultural M\u00e9xico es uno de los pa\u00edses del Mundo con m\u00e1s tradici\u00f3n cultural somos Herederos de grandes civilizaciones Y eso es que lo que nos hace un pueblo trabajador es el pueblo de M\u00e9xico uno de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo y quien lo dude De nada m\u00e1s este constante cu\u00e1nto nos est\u00e1n enviando nuestros trabajadores migrantes que se fueron por necesidad a buscarse la vida de Estados Unidos ya tenemos proyecciones y va a estar la cantidad de remesas recibidas cerca de 60.000 millones de d\u00f3lares es lo que nos env\u00eda nuestros paisanos lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares 60 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o es la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds ese pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo un pueblo indolente no saldr\u00eda adelante ni ninguna parte de todos los migrantes que van a buscarse la vida de Estados Unidos a Canad\u00e1 los m\u00e1s buscados seleccionados Escogidos son los trabajadores mexicanos entonces De d\u00f3nde viene esa vocaci\u00f3n por el trabajo bueno de nuestra historia cultural M\u00e9xico tiene ra\u00edces profundas nos hicieron creer de que la historia de M\u00e9xico se inicia desde la llegada de los espa\u00f1oles con la conquista con la invasi\u00f3n quinientos a\u00f1os o con la fundaci\u00f3n de tenochchistl\u00e1n doscientos a\u00f1os antes que tenemos una historia de 700 a\u00f1os no tenemos una historia de dos mil tres mil a\u00f1os antes de la era cristiana cuando envi\u00e9 mi mensaje de de a\u00f1o nuevo en Palenque ten\u00eda yo detr\u00e1s el templo de las inscripciones ah\u00ed los mayas hicieron una tumba para un dirigente para un personaje para pacal y luego de hacer la tumba construyeron edificaron una gran pir\u00e1mide y Un arque\u00f3logo extraordinario Alberto Ruz descubri\u00f3 esa Esa esa tumba bueno dec\u00eda yo en el mensaje esta pir\u00e1mide este templo de las inscripciones se construy\u00f3 mil a\u00f1os antes de que llegaran los espa\u00f1oles a nuestro pa\u00eds y no es nada m\u00e1s esa arquitectura es el arte es la astronom\u00eda es el conocimiento de las matem\u00e1ticas todo lo que lograron esas grandes culturas con sus florecimiento cient\u00edfico cultural art\u00edstico entonces imaginen lo que representa este pa\u00eds lo que es M\u00e9xico hablamos del trabajo pero podemos hablar tambi\u00e9n de la importancia [M\u00fasica] de la familia mexicana porque somos as\u00ed los mexicanos Por qu\u00e9 este la familia mexicana es distinta a la familia con todo respeto de otros pa\u00edses Por qu\u00e9 hay tanta cohesi\u00f3n en nuestras familias De d\u00f3nde viene eso pues de nuestra culturas de nuestro pasado la familia mexicana pues es la principal instituci\u00f3n de seguridad social en nuestro pa\u00eds otra cuesti\u00f3n extraordinaria que tenemos los mexicanos y a veces no se valora la honestidad la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo por eso resistimos Y no pudieron imponer la corrupci\u00f3n como forma de vida como forma de gobierno se resisti\u00f3 y est\u00e1 renaciendo nuestro pa\u00eds porque no nos ha costado mucho porque nuestro pueblo es honesto acabar con la corrupci\u00f3n Y eso pues significa much\u00edsimo porque no solo es un asunto moral si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo alcanza rinde no se necesita contratar deuda no hace falta endeudar al pa\u00eds no hace falta aumentar impuestos no hace falta decretar gasolinazos si no hay corrupci\u00f3n se tienen recursos suficientes Pues todo esto es nuestro pa\u00eds y esta instituci\u00f3n el seguro social es un ejemplo y es algo que todos los mexicanos tenemos que cuidar irla mejorando como todas las instituciones son perfectibles no hay nada perfecto el prop\u00f3sito Es que se mantenga el esp\u00edritu de solidaridad de humanismo que debe de caracterizar a un buen gobierno y a una buena instituci\u00f3n y seguir avanzando y resolviendo problemas y no dejar de pensar en los dem\u00e1s y llevar a la pr\u00e1ctica ese principio tambi\u00e9n universal y nuestro del Amor al pr\u00f3jimo que eso es el seguro social ayudar a quien lo necesita Muchas gracias a todas y a todos de esta manera concluye la conmemoraci\u00f3n del 80 aniversario del Instituto Mexicano del Seguro Social continuamos con la conferencia de prensa pues se puede ver un receso como se este se dice o si se quieren quedar a la conferencia est\u00e1n invitados este como ustedes c\u00f3mo ves hoy ya estamos por terminar porque ahora las compa\u00f1eras los compa\u00f1eros de los medios pues saben que es un d\u00eda especial y puede ser que ma\u00f1ana no haya nada que este exponer y que sean puras preguntas y respuestas de acuerdo ma\u00f1ana lo dejamos nada m\u00e1s decirle al compa\u00f1ero de Baja California que est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de agricultura y el coordinador de pesca y ahora mismo van a hablar contigo ya tienen una respuesta este y se van a poner de acuerdo si te parece S\u00ed eso es y nos vemos entonces ma\u00f1ana y ya vamos a desayunar temprano [M\u00fasica] Bueno todav\u00eda lo Este s\u00ed hay un trabajo de convencimiento ya saben ustedes que aplicamos la m\u00e1xima del presidente Ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho Entonces se est\u00e1 buscando que los aviones de carga puedan utilizar el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles se est\u00e1 llegando a este acuerdo con agencias aduanales Con quienes se dedican al transporte de carga en aviones se va avanzando bastante bien y cuando tengamos ya un resultado se va a informar pero s\u00ed este se est\u00e1 trabajando en ese sentido Porque si hay una saturaci\u00f3n en el actual aeropuerto el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y tenemos espacios y hay condiciones de seguridad de agilizar tr\u00e1mites de que mejoren todos los que se dedican a la Aviaci\u00f3n o al transporte de carga y se est\u00e1 llegando este acuerdo con los directores de los dos aeropuertos con aduanas con todos y va a ser yo creo por consenso no queremos imponer nada como hay quienes este no no sucede mucho No no es tan frecuente Pero como hay quienes nada m\u00e1s andan este buscando C\u00f3mo cuestionarnos que no son muchos eh en los medios son poquitos este pues yo les dir\u00eda que pues miren lo que sucedi\u00f3 en Nueva York precisamente porque hay mucha saturaci\u00f3n Entonces estamos buscando evitar eso s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed tiempo y oportunidades y no hemos este actuado en nada de manera autoritaria No si va a haber pero queremos primero Buscar el acuerdo Estamos buscando un consenso Ayer estuve con empresarios de Canad\u00e1 que ten\u00edan algunas inconformidades ahora que viene el Primer Ministro trulud\u00f3 me pidi\u00f3 que si los atend\u00edamos y personalmente con el gabinete econ\u00f3mico atendimos a cuatro empresas canadienses y resolvimos los cuatro problemas sin ning\u00fan este obst\u00e1culos que ten\u00edan que ver con asuntos del sector el\u00e9ctrico y as\u00ed lo hicimos con las empresas estadounidenses y siempre buscamos la conciliaci\u00f3n les dec\u00eda yo a los los canadienses que hay ciento veinticinco empresas mineras canadienses Y tenemos solo problemas en dos y adem\u00e1s tienen raz\u00f3n que son extorsionados en Guerrero por alg\u00fan grupos que se dedican a la delincuencia que ya lo estamos atendiendo pero solamente dos ustedes aqu\u00ed est\u00e1n representantes del sector obrero de de el sector empresarial no tenemos huelgas aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria del trabajo Por qu\u00e9 no platica sobre eso porque es interesante este platica C\u00f3mo se resolvi\u00f3 el problema de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico por ejemplo que no se sabe O sea que fue un m\u00e9todo democr\u00e1tico y que era lo que ped\u00eda la empresa que este solicitaba el sindicato C\u00f3mo se lleg\u00f3 una conciliaci\u00f3n vamos al cambio Eso s\u00ed sin duda para atr\u00e1s nada ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso vamos al cambio pero por el camino de la Concordia de la conciliaci\u00f3n del convencimiento de persuadir no de imponer absolutamente nada a ver Muchas gracias presidente bueno en efecto acabamos recientemente Hace unos d\u00edas de firmar un acuerdo en tel\u00e9fonos de M\u00e9xico el sindicato y la empresa fueron pues pr\u00e1cticamente tres a\u00f1os de mesas de di\u00e1logo la empresa por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica ten\u00eda o ten\u00eda la pretensi\u00f3n de Modificar el sistema de pensiones para los nuevos trabajadores y ellos en un inicio planteaban eliminar la jubilaci\u00f3n que la empresa otorga hoy y que se quedara el sistema de Afores que aplica para todos los trabajadores por su lado el sindicato ten\u00eda la pretensi\u00f3n Pues de mantener el sistema de jubilaci\u00f3n actual que es Pues digamos muy bueno quiz\u00e1 el mejor que exista en todo el pa\u00eds pero este sistema de pensiones pues ven\u00eda con los a\u00f1os generando un pasivo laboral muy grande que estaba digamos poniendo en cierto situaci\u00f3n de riesgo a tel\u00e9fonos de M\u00e9xico por eso inici\u00f3 esta estas mesas de conciliaci\u00f3n en la Secretar\u00eda del trabajo siempre Y eso hay que reconocerlo tanto el sindicato como la empresa con un \u00e1nimo de encontrar espacios de encuentro Y por supuesto que en el entendido de que ambos ten\u00edan que flexibilizar sus posiciones porque de no hacerlo pues simplemente iba a acabar esto en la quiebra muy probablemente de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico Hab\u00eda un emplazamiento a huelga que ten\u00eda muchos a\u00f1os y que se iba prorrogando y hubo Incluso recordar\u00e1n el a\u00f1o pasado un estallamiento de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico de una huelga que dur\u00f3 muy poco casi 24 horas se levant\u00f3 pero finalmente formaba parte de estas pues presiones para poder llegar a una conciliaci\u00f3n como bien se\u00f1ala el presidente siempre pues tratando de que las posiciones se acerquen se trabaj\u00f3 muy duro se formaliz\u00f3 una mesa t\u00e9cnica que yo creo que esto es de Pues un ejemplo fundamental para otras negociaciones en material laboral los trabajadores ped\u00edan informaci\u00f3n transparencia Quiero conocer realmente Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y que no se me diga simplemente que hay riesgo por qu\u00e9 Hay riesgo qu\u00e9 generan esos riesgos C\u00f3mo podemos tambi\u00e9n ayudar no solamente en el sistema de pensiones sino en otras \u00e1reas para poder fortalecer a la empresa y as\u00ed en esa mesa t\u00e9cnica donde participaron tanto personas del sindicato una economistas Igualmente la empresa y nosotros se comparti\u00f3 esta informaci\u00f3n que a su vez el sindicato comparti\u00f3 con los trabajadores y me parece que ello fue permitiendo finalmente encontrar una salida una salida que permite pensiones dignas para los futuros trabajadores pero tambi\u00e9n la viabilidad de la empresa y la posibilidad Pues de tener finanzas sanas tambi\u00e9n se plane\u00f3 y se pact\u00f3 la posibilidad de que de manera voluntaria los trabajadores en lugar de los pasivos laborales puedan adquirir acciones y van a poder ser accionistas como cualquier otro en tel\u00e9fonos de M\u00e9xico entonces este acuerdo sumamente relevante que finalmente pone o concluye estos tres a\u00f1os de Pues de di\u00e1logo es un punto digamos final y permite un oscuro donde tanto empresas como trabajadores puedan construir el fortalecimiento de la empresa y creo que de lo m\u00e1s relevante que aqu\u00ed comentaba el presidente es que no fue una decisi\u00f3n de c\u00fapulas el sindicato consult\u00f3 a todas y todos los trabajadores si estaban de acuerdo con esta negociaci\u00f3n y es as\u00ed que el 85% de los trabajadores decidieron ir adelante porque conoc\u00edan la informaci\u00f3n y porque ello permit\u00eda tambi\u00e9n iniciar un proceso de renovaci\u00f3n de contrataci\u00f3n de nuevas plazas y de y de fortalecer la empresa que es su fuente de empleo entonces Quiz\u00e1 el aprendizaje la moraleja m\u00e1s importante es independientemente que las posiciones puedan estar totalmente alejadas en un inicio si hay la digamos la intenci\u00f3n de de llegar un acuerdo siempre se pueden encontrar Estos espacios de encuentro es este un reconocimiento a los trabajadores de tel\u00e9fonos de M\u00e9xico a la empresa Francisco Hern\u00e1ndez Ju\u00e1rez dirigente Carlos Slim este entre los dos Bueno ya quedamos no me dejan nada m\u00e1s este presumir S\u00ed este para el archivo de les muestro una encuesta de hoy Ah hoy o ma\u00f1ana de una vez vamos para que [M\u00fasica] este miren as\u00ed estamos nos sigue ganando Body este de la India un fen\u00f3meno setenta y seis por ciento de aceptaci\u00f3n y 20 de rechazo segundo lugar lo seguimos manteniendo sesenta y seis veintiocho Por eso digo que no hay polarizaci\u00f3n hay politizaci\u00f3n es este Suiza 59 25 Y as\u00ed todos me da mucho gusto que Lula ya tenga 52 34 porque este el expresidente bolsonaro ten\u00eda tambi\u00e9n 52 48 estaba ah\u00ed s\u00ed m\u00e1s polarizado y ya estoy viendo a Lula arriba el presidente Valle tambi\u00e9n est\u00e1 bien cuarenta y uno cincuenta y dos el Primer Ministro turud\u00f3 Tambi\u00e9n muy bien nuestro amigo Pedro S\u00e1nchez 37 de presidente de Espa\u00f1a que enfrenta una oposici\u00f3n es que el mundo est\u00e1 [M\u00fasica] complejo por la pandemia la guerra hay una situaci\u00f3n en todos lados muy dif\u00edcil por ejemplo en Europa y adelante a ver si se puede ver lo dem\u00e1s as\u00ed estamos Me da gusto Tambi\u00e9n que ya la Alemania vaya avanzando a ver Reino Unido que estaban muy bajos con la primera ministra donde est\u00e1 ahora ac\u00e1 ya va para adelante entonces lleg\u00f3 a tener doce por ciento de aceptaci\u00f3n la ministra anterior ya ya trae treinta y uno as\u00ed estamos Este vamos bien y muchas gracias al pueblo por su apoyo su respaldo y nunca los vamos a traicionar y nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] ma\u00f1ana Ah Por cierto ma\u00f1ana vamos a estar en el edificio de la antigua ayuntamiento en la jefatura de gobierno all\u00e1 va a ser la reuni\u00f3n de seguridad y la rueda de prensa con la jefa de gobierno vamos a estar ah\u00ed con Claudia sheinbaum Ah\u00ed va a ser les invitamos Bueno much\u00edsimas gracias bienvenidos Muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:15.816600"
}