{
    "video_id": "YA9LlLPEwcc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YA9LlLPEwcc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD1gfmTvc8Amq2sJ-2hZ_ocbOWTng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YA9LlLPEwcc",
    "video_title": "Develaci\u00f3n de bustos de Rogelio Fern\u00e1ndez G\u00fcell y Francisco I. Madero",
    "video_length_seconds": 1470,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenas tardes a todas las",
            "start": 0.44,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "autoridades y presidenta explicando por",
            "start": 3.41,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 villa luego representante del",
            "start": 7.549,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "alcalde de sa posee nuestra embajadora o",
            "start": 9.049,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "celia barajas",
            "start": 11.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rosana jatt\u00edn y directora ejecutiva de",
            "start": 14.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n m\u00e9xico sin fronteras",
            "start": 16.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gregory pace los artistas que ya vieron",
            "start": 19.08,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lindo saludos much\u00edsimos a todos los",
            "start": 22.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rectores del consejo nacional de",
            "start": 25.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "rectores",
            "start": 27.22,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "a los invitados especiales a la",
            "start": 29.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "comunidad mexicana a los medios de",
            "start": 31.929,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a las autoridades varias a",
            "start": 34.329,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos muchas gracias",
            "start": 37.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y voy a leer algunas palabras a lo mejor",
            "start": 40.65,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agudo espero que no",
            "start": 42.69,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pero como dijo la cara m\u00e1s",
            "start": 45.64,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "entonces traigo algo m\u00e1s en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 51.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para compartir",
            "start": 54.07,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s imagin\u00e9 hay que seguir los pasos",
            "start": 57.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de los ojos de fernando no reuniese el",
            "start": 59.609,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy acad\u00e9micos y personalidades",
            "start": 62.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 64.979,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quiero compartir con ustedes como ayer a",
            "start": 67.1,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "este proceso costarricense",
            "start": 70.189,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la historia hay que levantarla",
            "start": 73.409,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la historia de esa patria la historia de",
            "start": 78.34,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la nuestra",
            "start": 82.07,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la historia comenz\u00f3 la de nuestras",
            "start": 86.89,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "patrias haci\u00e9ndose preguntas que vemos",
            "start": 89.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que ha pasado lo que puede acontecer en",
            "start": 93.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuestras vidas en nuestras ocasiones en",
            "start": 95.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades en el mundo m\u00e1s",
            "start": 97.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "all\u00e1 del mundo",
            "start": 99.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "yo no soy de protecci\u00f3n historiadora es",
            "start": 101.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preciso corredor por delante pero por",
            "start": 103.78,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 106.78,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 109.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un lustro le\u00eda con sorpresa",
            "start": 111.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en un compendio historiogr\u00e1fico la",
            "start": 114.77,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana de 1910",
            "start": 116.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 120.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 133.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quienes no o\u00edan se sellan de largo eran",
            "start": 136.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los d\u00edas m\u00e1s horrendos que viv\u00eda la",
            "start": 140.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico llena de cad\u00e1veres y",
            "start": 141.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fusiler\u00eda militares polic\u00edas estado de",
            "start": 144.75,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "sitio bombardeos y desconcierto mi",
            "start": 148.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pregunta simple sencilla quiz\u00e1s la de",
            "start": 152.459,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cualquiera fue que hace un poeta",
            "start": 155.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "extranjero defendiendo a un presidente",
            "start": 158.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 161.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta sigui\u00f3 que quiere demandar a un",
            "start": 163.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presidente y por qu\u00e9",
            "start": 167.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y seguir a otras m\u00e1s espec\u00edficas como",
            "start": 169.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fue que asesinaron a francisco y madero",
            "start": 173.079,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "elegidos por el voto mayoritario de los",
            "start": 176.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicanos y el presidente m\u00e1s dem\u00f3crata",
            "start": 178.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hemos tenido c\u00f3mo es posible que",
            "start": 181.18,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "haya un pueblo que se siga de largo como",
            "start": 184.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si nada ante un golpe de estado",
            "start": 186.909,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en verdad un pueblo puede mantenerse",
            "start": 189.93,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "absorto ante una calamidad tan grande",
            "start": 192.359,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pues bien son preguntas simples que en",
            "start": 196.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mentes en las cuales como la m\u00eda se",
            "start": 199.689,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "volvieron pesquisas de sal\u00f3n arg\u00fcello me",
            "start": 202.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "beb\u00ed todo un y que todo cuanto he",
            "start": 205.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hallado",
            "start": 208.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y encontrando le apareci\u00f3 rogelio",
            "start": 210.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez g\u00fcell otro poeta que amigo del",
            "start": 212.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente dem\u00f3crata luchaba en el ocaso",
            "start": 215.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen madridista contra tal",
            "start": 217.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ignominia golpe de estado",
            "start": 220.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "crimen y fin de una gloriosa etapa",
            "start": 223.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de m\u00e9xico a la fecha me he",
            "start": 225.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bebido todo y he publicado casi todo",
            "start": 229.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuanto he hallado sobre el paisano de",
            "start": 231.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes en aquellos a\u00f1os",
            "start": 233.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "arg\u00fcello y a fern\u00e1ndez vuelos buscaba",
            "start": 236.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por separado pero ellos iban juntando",
            "start": 238.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias a los documentos que hallaba los",
            "start": 241.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos se consultaba y pronto supe",
            "start": 244.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que eran amigos y hasta compadres porque",
            "start": 247.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "arg\u00fcello fue testigo ante el registro",
            "start": 250.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "civil del segundo hijo de don rogelio",
            "start": 252.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacido en la ciudad de mexico juntos",
            "start": 253.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estuvieron en publicaciones en el",
            "start": 256.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno y en la revoluci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 258.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "juntos y leales permanecieron el",
            "start": 261.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente madero de este modo la",
            "start": 263.59,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sorprendida fui yo",
            "start": 266.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concluir que cuando se atenta contra la",
            "start": 268.689,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paz de las naciones y sus derechos no",
            "start": 271.33,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hay nacionalidad hay causa",
            "start": 274.209,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el primer trabajo de investigaci\u00f3n que",
            "start": 277.529,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "publique en 2016 fue precisamente la",
            "start": 279.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "biograf\u00eda de ajos bajo el t\u00edtulo dos",
            "start": 282.389,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "revolucionarios a la sombra de madera no",
            "start": 285.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay texto sin contexto repite la",
            "start": 288.599,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hermen\u00e9utica y para conocer la obra de",
            "start": 290.399,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ambos me era indispensable aproximarme a",
            "start": 292.949,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus vidas ya los entornos en los que les",
            "start": 295.949,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 proceder",
            "start": 298.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a principios del siglo 20 las vidas de",
            "start": 300.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aquellos y aquellas eran agitadas pon\u00eda",
            "start": 303.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "su euforia juvenil en todo lo que",
            "start": 308.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "realizaban eran vanguardia absoluta en",
            "start": 310.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica la diplomacia el periodismo",
            "start": 314.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las letras en 1913 por ejemplo fern\u00e1ndez",
            "start": 316.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "g\u00fcell era padre de tres hijos hab\u00eda",
            "start": 322.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dirigido cuatro peri\u00f3dicos uno en costa",
            "start": 325.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rica y tres en m\u00e9xico hab\u00eda sido c\u00f3nsul",
            "start": 327.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en baltimore jefe de",
            "start": 331.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "publicaciones del museo nacional y nada",
            "start": 333.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "menos que director de la biblioteca",
            "start": 337.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional adem\u00e1s en su haber",
            "start": 338.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido impresos innumerables",
            "start": 342.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "innumerables art\u00edculos period\u00edsticos y",
            "start": 344.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hab\u00eda publicado un libro con el t\u00edtulo",
            "start": 347.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el moderno ju\u00e1rez estudio de la",
            "start": 349.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personalidad de don francisco y madero",
            "start": 351.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de 1911",
            "start": 353.43,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "don rogelio ten\u00eda para 1913 30 a\u00f1os no",
            "start": 355.62,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "les parece mucho para tan corta vida",
            "start": 361.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "repito vidas agitadas vidas aprisa vidas",
            "start": 364.729,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "de entrega as\u00ed fueron las de muchos de",
            "start": 368.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca una gran generaci\u00f3n de hombres",
            "start": 371.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y mujeres colosales que arriesgaban todo",
            "start": 374.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la causa que defend\u00edan y quiero",
            "start": 377.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "enfatizar que esta causa llamada",
            "start": 380.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "democracia y que hoy nos es tan com\u00fan",
            "start": 382.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "o\u00edr en aquel tiempo era de alto riesgo",
            "start": 385.139,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "casi de vida o muerte tal es as\u00ed que",
            "start": 388.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "arg\u00fcello y madero fueron asesinados ese",
            "start": 391.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mismo a\u00f1o de 1913 y fern\u00e1ndez g\u00fcell",
            "start": 394.289,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os despu\u00e9s en 1918 para este",
            "start": 397.77,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "trabajo fue muy \u00fatil la biograf\u00eda de",
            "start": 402.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eduardo oconitrillo titulada rogelio",
            "start": 404.669,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez g\u00fcell escritor poeta y",
            "start": 407.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caballero andante de 1980 las",
            "start": 409.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "investigaciones prosiguieron en 2017 la",
            "start": 413.25,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "revista estudios de costa rica public\u00f3",
            "start": 416.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mi trabajo que llev\u00f3 por t\u00edtulo madera",
            "start": 418.889,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a geograf\u00eda esp\u00edrita liberal en un",
            "start": 421.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "escritor rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell de 1911",
            "start": 424.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed descubr\u00ed la amistad fern\u00e1ndez madero",
            "start": 426.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la mutua militancia en el espiritismo",
            "start": 430.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doctrina o religi\u00f3n que en aquellos",
            "start": 433.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiempos pertenec\u00eda a una \u00e9lite ilustrada",
            "start": 435.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que lejos estaba de ser considerada",
            "start": 438.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por sus adeptos como una charada sino",
            "start": 441.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como una ciencia por cierto una de las",
            "start": 444.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "canalladas m\u00e1s grandes de la prensa",
            "start": 447.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicana contra madero fue burlarse de",
            "start": 449.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00e9l por ser esp\u00edrita y poner en tela de",
            "start": 451.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "juicio que era posible hablar con los",
            "start": 454.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "difuntos y recibir gu\u00eda de ellos cosa",
            "start": 457.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que para m\u00ed es un enigma y de lo cual me",
            "start": 460.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abstengo de opinar porque en otros",
            "start": 462.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes muchos creemos en cosas que",
            "start": 465.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nunca hemos visto como el dios",
            "start": 467.62,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "en 2018 pude por fin publicar en mexico",
            "start": 470.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ese gran testimonio de rogelio fern\u00e1ndez",
            "start": 473.389,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llamado episodios de la revoluci\u00f3n",
            "start": 475.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mexicana la primera edici\u00f3n data de 1915",
            "start": 477.169,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "en la imprenta tres hermanos de san jos\u00e9",
            "start": 481.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fue hasta 1973 que v\u00edctor manuel arroyo",
            "start": 483.91,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "lo recupero aqu\u00ed edici\u00f3n que fue",
            "start": 488.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para mi trabajo y que se",
            "start": 490.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conociera en mexico en el centenario del",
            "start": 493.58,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "asesinato de su autor este rescate",
            "start": 495.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "literario lo acompa\u00f1e con un pr\u00f3logo que",
            "start": 498.349,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "titul\u00e9 retratos de una tragedia y",
            "start": 500.18,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "agregue todas las fotograf\u00edas que",
            "start": 503.36,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "contiene el volumen original que no",
            "start": 504.949,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aparecieron en el trabajo de arroyo de",
            "start": 507.259,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "1973 y as\u00ed el 15 de marzo de 2018 al",
            "start": 509.229,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "conmemorarse el primer centenario",
            "start": 515.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "luctuoso de rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell en",
            "start": 516.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la ciudad de puebla m\u00e9xico nos reunimos",
            "start": 519.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varios colegas universitarios abordando",
            "start": 522.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el legado de nuestro personaje",
            "start": 525.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "esta jornada que se conoci\u00f3 en costa",
            "start": 527.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rica fue el inicio del proyecto titulado",
            "start": 530.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell pol\u00edtica",
            "start": 533.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "testimonio po\u00e9tica y hero\u00edsmo bajo el",
            "start": 535.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sello de la universidad nacional de",
            "start": 538.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "costa rica al que se sumaron algunos",
            "start": 540.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pares acad\u00e9micos de este pa\u00eds y lo vamos",
            "start": 542.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a presentar en la tarde",
            "start": 545.25,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mi aportaci\u00f3n en este volumen se llama",
            "start": 547.16,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "episodios de la revoluci\u00f3n mexicana de",
            "start": 549.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell un testigo de",
            "start": 551.449,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea del ascenso apogeo y",
            "start": 553.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "descenso del maderismo",
            "start": 556.459,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este es el resultado del trabajo",
            "start": 559.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bilateral m\u00e9xico-costa rica que desde",
            "start": 561.459,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "2018 hemos hecho en honor a don roque",
            "start": 563.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a la reedici\u00f3n de su gran cr\u00f3nicas sobre",
            "start": 568.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana sigui\u00f3 un",
            "start": 570.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "art\u00edculo titulado 'el cercano un cercano",
            "start": 572.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amigo de francisco y madero que me",
            "start": 575.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una revista costarricense temas",
            "start": 576.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestra am\u00e9rica primero publicado en",
            "start": 579.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2017 y despu\u00e9s en 2019 recogido en el",
            "start": 581.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "libro exilio y presencia costa rica y",
            "start": 585.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico del siglo 20 coordinado por",
            "start": 587.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "maribel soto ram\u00edrez de la editorial de",
            "start": 590.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la universidad nacional",
            "start": 591.92,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "en octubre de 2019 la revista cultura",
            "start": 594.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "public\u00f3 mis palabras de agradecimiento a",
            "start": 597.129,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "recibir la orden del m\u00e9rito humorista",
            "start": 599.259,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por la academia humorista donde hago",
            "start": 601.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un sentido agradecimiento al",
            "start": 603.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "legado del poeta en aquella ocasi\u00f3n",
            "start": 605.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inauguramos la exposici\u00f3n la",
            "start": 608.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3lera celeste en la biblioteca nacional",
            "start": 610.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en todos los trabajos a necesitados me",
            "start": 612.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "he enfocado en la biograf\u00eda de don",
            "start": 616.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "rogelio y sus aportes a la pol\u00edtica",
            "start": 618.67,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 621.069,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "su labor consular y la administraci\u00f3n",
            "start": 622.329,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 624.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "su perspicacia y agudeza como periodista",
            "start": 626.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y articulista de su amistad con",
            "start": 628.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 630.56,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "he dedicado menos a sus exposiciones",
            "start": 632.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "filos\u00f3ficas no todas de corte",
            "start": 634.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "espiritista y casi nada a su obra",
            "start": 636.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "po\u00e9tica y es acerca de esto \u00faltimo la",
            "start": 638.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poes\u00eda por la que inicie todas las",
            "start": 642.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "b\u00fasquedas sobre los periodistas y poetas",
            "start": 644.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que participaron en la revoluci\u00f3n",
            "start": 646.279,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mexicana mire nada m\u00e1s es lo que dejado",
            "start": 647.72,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para el final",
            "start": 650.27,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "actualmente pretendo hacer una antolog\u00eda",
            "start": 652.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s completa posible de su obra",
            "start": 654.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "po\u00e9tica la tarea no ha sido f\u00e1cil una",
            "start": 656.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del bajo ha consistido desde 2017 e ir\u00e1",
            "start": 660.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "copiando estos materiales en los",
            "start": 663.42,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y las revistas el \u00fanico",
            "start": 665.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poemario completo preparado por el que",
            "start": 667.649,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yo conozca se llama lola romance de",
            "start": 669.87,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "costumbres nacionales de 1918 y aunque",
            "start": 672.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todo indica que \u00e9l supervis\u00f3 la",
            "start": 676.529,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n no pudo conocer la versi\u00f3n",
            "start": 678.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "final a causa de su asesinato por",
            "start": 680.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de federico tinoco es curioso",
            "start": 683.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque parecida suerte corri\u00f3 otro que",
            "start": 686.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "don rogelio menciona el mi testamento",
            "start": 688.86,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "literario en enero de 1913 se imprim\u00edan",
            "start": 690.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los pliegos de uno que se llamar\u00eda los",
            "start": 694.709,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "andes y otros poemas y cuando vino la de",
            "start": 696.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seda traj\u00edn tr\u00e1gica que josefina a",
            "start": 699.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gregor bien ha corregido y llamado",
            "start": 702.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "quincena tr\u00e1gica el golpista",
            "start": 704.519,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "victoriano huerta mand\u00f3 detener todos",
            "start": 707.339,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "los trabajos de impresi\u00f3n del museo",
            "start": 709.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional de arqueolog\u00eda el cual iba a",
            "start": 711.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ser la casa editorial",
            "start": 714.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a esta decisi\u00f3n aunque a los buscadores",
            "start": 716.279,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de poemas viejos nos duela haciendo el",
            "start": 719.579,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "menor de los problemas de los maderistas",
            "start": 722.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque el nuevo r\u00e9gimen militar se",
            "start": 724.61,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 por entero a perseguir a los",
            "start": 727.589,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "adeptos pol\u00edticos del presidente ca\u00eddo",
            "start": 729.689,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 732.139,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "como asesinaron al nicarag\u00fcense arg\u00fcello",
            "start": 733.8,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 737.35,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "encarcelados incluidos por ejemplo",
            "start": 739.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diputados votaron por huir o exiliarse",
            "start": 741.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todo lo que don rogelio ten\u00eda en casa",
            "start": 745.93,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fue requisado",
            "start": 748.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a su esposa",
            "start": 750.649,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "o libros papeles manuscritos ni enseres",
            "start": 754.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personales menciona rogelio la",
            "start": 757.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "existencia de un poema en tres cantos",
            "start": 759.779,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "llamado mar\u00eda de otras composiciones",
            "start": 761.79,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero no existe un poemario que \u00e9l haya",
            "start": 764.3,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "publicado y no he encontrado amarilla",
            "start": 767.249,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n hasta ahora este trabajo hormiga",
            "start": 769.259,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de recopilaci\u00f3n me ha permitido hallar",
            "start": 772.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "varios en m\u00e9xico cuando menos",
            "start": 774.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aparecieron versos suyos en estos",
            "start": 777.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos el tiempo el amigo del pueblo",
            "start": 779.579,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca y nueva era los t\u00edtulos",
            "start": 783.089,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hallados son tierra en el tiempo 1907 a",
            "start": 786.299,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la paz soneto dedicado al presidente",
            "start": 790.589,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "electo francisco y madero en am\u00e9rica el",
            "start": 792.779,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "brindis de petr\u00f3leo canci\u00f3n en la sierra",
            "start": 797.009,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la amenaza del c\u00edclope a la conservaci\u00f3n",
            "start": 801.29,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de la paz en am\u00e9rica y mar\u00eda magdalena'",
            "start": 805.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del cual ya ten\u00eda una versi\u00f3n previa",
            "start": 808.11,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de costa rica en 1905 y canci\u00f3n",
            "start": 809.759,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de amor en la playa que pudieron leerse",
            "start": 813.449,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca la \u00e9poca lo dirig\u00ed a \u00e9l en",
            "start": 815.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "revistas costarricense se ha hallado",
            "start": 818.97,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hogar",
            "start": 820.529,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "en la pandemonio por ejemplo public\u00f3 en",
            "start": 821.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "1903 los poemas luz luz m\u00e1s luz la",
            "start": 823.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "calumnia la leyenda de boruca",
            "start": 828.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en p\u00e1ginas ilustradas ambos de 1905 el",
            "start": 831.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "relato cristo y quijote y el poema mar\u00eda",
            "start": 835.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "magdalena' esta \u00faltima pieza se imprimi\u00f3",
            "start": 837.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como les dije en el peri\u00f3dico la \u00e9poca",
            "start": 840.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de 1906 el mirador de",
            "start": 842.59,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica por su parte la revista acacia",
            "start": 846.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "revista amaz\u00f3nica se publicaron en 1905",
            "start": 850.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los versos mitos b\u00edblicos que dicha",
            "start": 854.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n volvi\u00f3 a imprimir en 1921",
            "start": 857.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tras su muerte esta misma revista",
            "start": 860.07,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "estampo entre 1920 y 1921 el mito de",
            "start": 862.27,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "adam el pecado de ad\u00e1n el mito de ca\u00edn y",
            "start": 868.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abel",
            "start": 871.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los ensayos varios mitos de la biblia de",
            "start": 872.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siete p\u00e1ginas y el diluvio universal de",
            "start": 875.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 877.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la revista figaro de 1915 sali\u00f3 el",
            "start": 879.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poema sol de sangre mientras que en",
            "start": 883.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atenea de san jos\u00e9 despu\u00e9s de su muerte",
            "start": 885.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en dos en 1918 yo la loa a costa rica la",
            "start": 887.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda cuando yo muera y la leyenda del",
            "start": 892.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "c\u00edclope los dos \u00faltimos aparecidos en",
            "start": 895.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexico en 1912 sobre este \u00faltimo la",
            "start": 898.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "leyenda del ciclo que quiero hacer este",
            "start": 901.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo comentario",
            "start": 903.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue dedicado a su primo tomas sol e",
            "start": 906.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igual en mexico hago notar hab\u00eda",
            "start": 908.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "publicado una variante con el mismo tema",
            "start": 910.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "titulado la amenaza del c\u00edclope pero",
            "start": 912.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dedicado a su amigo sal\u00f3n arg\u00fcello por",
            "start": 914.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de estos poemas sueltos en el",
            "start": 917.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salvador la revista del ateneo public\u00f3",
            "start": 919.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el retrato de dar\u00edo de 1916 mientras que",
            "start": 922.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a de los que he podido localizar",
            "start": 925.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "salieron en 1905 y 1906 el quetzal y el",
            "start": 928.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conde y hondo estoy en la revista algo",
            "start": 932.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "libro americano",
            "start": 935.59,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "la investigadora mexicana marcas ellis",
            "start": 937.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la cruz tambi\u00e9n hizo sus hallazgos en",
            "start": 939.779,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "el siglo esp\u00edrita despu\u00e9s llamada helios",
            "start": 941.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la cual dirig\u00eda para febrero de 1913 y",
            "start": 944.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuya direcci\u00f3n tambi\u00e9n abandon\u00f3",
            "start": 948.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "s\u00fabitamente por la persecuci\u00f3n",
            "start": 950.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gubernamental contra los periodistas",
            "start": 951.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9ste era como su nombre lo sugiere la",
            "start": 953.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de los espiritistas",
            "start": 957.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanos de la pluma de nuestro autor",
            "start": 958.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 el relato los h\u00e9roes un texto que",
            "start": 961.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no pudo localizar y nueve poemas todos",
            "start": 963.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de 1911 m\u00e1s no todos in\u00e9ditos sus",
            "start": 966.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos a una madre su realidad de",
            "start": 969.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "existencias jueces y ejecutores el lirio",
            "start": 972.72,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "libertad eje o fugaces kost\u00fcme dios y",
            "start": 976.85,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "otra vez cuando yo muera el propio",
            "start": 982.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rogelio al enlistar sus poes\u00edas",
            "start": 985.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "filos\u00f3ficas en 1918 mencion\u00f3 las cinco",
            "start": 986.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00faltimas a las cuales sum\u00f3 gritos de",
            "start": 990.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "angustia la visi\u00f3n contemplaci\u00f3n una",
            "start": 992.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contemplaci\u00f3n dos contemplaci\u00f3n tres se",
            "start": 995.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construye una iglesia a kardec a",
            "start": 998.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prosper\u00f3",
            "start": 1000.77,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1001.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ante la tumba de manuel arag\u00f3n a la",
            "start": 1002.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "memoria de do\u00f1a amalia domingos domingo",
            "start": 1005.42,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "soler contraste mi epitafio",
            "start": 1007.7,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "voy a hacer cuentas he encontrado pues",
            "start": 1011.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los contenidos en lo las romances",
            "start": 1014.379,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de costumbres nacionales y 29 poemas",
            "start": 1016.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sueltos en peri\u00f3dicos y revistas de",
            "start": 1019.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico costa rica el salvador y espa\u00f1a",
            "start": 1021.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siguen sin aparecer 12 piezas que l",
            "start": 1024.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "listo en mi testamento literarios y",
            "start": 1028.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recordaci\u00f3n recuerde se llama el",
            "start": 1030.25,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "documento de corte filos\u00f3fico",
            "start": 1031.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en este documento he referido quiz\u00e1",
            "start": 1033.669,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personalidad de su futuro escribi\u00f3",
            "start": 1036.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "he escrito mucho he proyectado m\u00e1s y",
            "start": 1040.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo lamento desaparecer antes de haber",
            "start": 1043.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hecho algo que valiera la pena qui\u00e9n",
            "start": 1046.0,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 1048.4,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "puede que de vivir 100 a\u00f1os tampoco",
            "start": 1049.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hubiera realizado nada digno de memoria",
            "start": 1051.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a lo menos restan el consuelo de que",
            "start": 1053.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ninguno mero ni luca no fenece y ese",
            "start": 1056.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mismo consuelo debe quedarle a las",
            "start": 1060.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generaciones lo siento por los",
            "start": 1062.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tip\u00f3grafos de impresores a quienes",
            "start": 1065.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hubiera dado alg\u00fan trabajo",
            "start": 1067.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con este largo problema dentro dentro",
            "start": 1070.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues a la po\u00e9tica de rogelio fern\u00e1ndez",
            "start": 1072.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "way \u00e9sta es una regi\u00f3n no estudiada en",
            "start": 1074.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la geograf\u00eda del costarricense",
            "start": 1077.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no voy a explicar mucho pero mencion\u00f3",
            "start": 1080.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que fue uno de los principales",
            "start": 1082.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "exponentes del modernismo costarricense",
            "start": 1084.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su esfuerzo m\u00e1s grande fue adaptar la",
            "start": 1087.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "voz costarricense el tono y el habla de",
            "start": 1090.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes a sus versos",
            "start": 1092.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todos sabemos qu\u00e9 particularidad tiene",
            "start": 1094.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el acento en cada regi\u00f3n en cada pa\u00eds",
            "start": 1096.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aunque sea la misma lengua y querer",
            "start": 1099.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distanciarse del buen habla c\u00f3mo se",
            "start": 1101.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llamaba entonces al castellano y que",
            "start": 1104.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "emulaban todos en am\u00e9rica a principios",
            "start": 1106.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "del siglo 20",
            "start": 1108.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siguiendo incluso las pautas de la real",
            "start": 1110.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "academia espa\u00f1ola de la lengua era una",
            "start": 1112.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarea dif\u00edcil todos son los",
            "start": 1114.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hispanoparlantes exclamaban los",
            "start": 1117.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modernistas pero en mi pa\u00eds o en mi",
            "start": 1119.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1121.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hablamos con este o talas de acento",
            "start": 1122.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seg\u00fan aclaraba el acento todos ustedes",
            "start": 1125.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo saben determina el ritmo de los",
            "start": 1127.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "versos y sin ritmo",
            "start": 1129.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay poema unos ejemplos extra\u00eddos de",
            "start": 1131.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "su libro lola el uso de localismos como",
            "start": 1134.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "honor por se\u00f1or do por donde ten\u00e9s por",
            "start": 1137.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 1142.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de por vida por unidad m\u00e1s de las lindas",
            "start": 1143.45,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "palabras costarricenses o al menos de",
            "start": 1148.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "san jose las cholitas el bolonia la flor",
            "start": 1150.169,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de oruga la flor de itabo que tambi\u00e9n se",
            "start": 1153.649,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "come hace comida mistela el wapping este",
            "start": 1156.08,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tiene varias excepciones es sustantivos",
            "start": 1159.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de mellizo gemelo pero tambi\u00e9n",
            "start": 1162.529,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es la escopeta de dos ca\u00f1ones tambi\u00e9n es",
            "start": 1164.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un vocativo cuando se usa por ejemplo la",
            "start": 1167.539,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n para dar la guapi osea caerse",
            "start": 1169.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "e incluso es un top\u00f3nimo wapping es una",
            "start": 1172.309,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la localidad de puntarenas",
            "start": 1176.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en lola su libro a la manera modernista",
            "start": 1177.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hace honor a los lugares de",
            "start": 1181.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica ya no mas par\u00eds y londres as\u00ed en",
            "start": 1183.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el poemario aparece en curridabat",
            "start": 1186.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "central el r\u00edo tirib\u00ed el puente de las",
            "start": 1188.139,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mulas est\u00e1 kak\u00e1 o fiscal por mencionar",
            "start": 1191.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "algunos para quienes nos guste escribir",
            "start": 1194.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y leer poes\u00eda ser\u00eda todo un reto entre",
            "start": 1196.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sacar palabras costarrique\u00f1a ticas del",
            "start": 1199.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "diccionario de costa rica mismos que",
            "start": 1203.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preparo arturo ag\u00fcero ch\u00e1vez",
            "start": 1204.889,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en 1996 y hacer versos que sean sonoros",
            "start": 1207.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero a la vez hagan sentido y tengan",
            "start": 1210.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ritmo para emular el acento de ustedes",
            "start": 1212.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el resto de los poemas que el listado",
            "start": 1215.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 desde los t\u00edtulos les hayan",
            "start": 1218.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permitido suponer algunas inquietudes",
            "start": 1220.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "po\u00e9ticas de don rogelio fern\u00e1ndez vuelve",
            "start": 1222.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espero no fallar a su memoria en ning\u00fan",
            "start": 1225.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presente haciendo estas clasificaciones",
            "start": 1228.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera fue un pionero del modernismo",
            "start": 1230.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "costarricense aunque todav\u00eda con algunas",
            "start": 1233.81,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "herencias del romanticismo del siglo 19",
            "start": 1236.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y principios del 20 experimentando con",
            "start": 1239.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9tricas los ritmos y voces regionales",
            "start": 1242.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "segunda hablamos de un poeta cristiano",
            "start": 1244.58,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu inquieto por desentra\u00f1ar",
            "start": 1247.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "misterios del antiguo testamento en",
            "start": 1250.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "clave filos\u00f3fica dedic\u00f3 poemas a",
            "start": 1252.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "personajes variopintos como alan kardec",
            "start": 1255.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amalia domingo soler francisco y madero",
            "start": 1258.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y le\u00f3n tolstoi v\u00edctor hugo lord byron",
            "start": 1261.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n pol\u00edtico po\u00e9tica muy",
            "start": 1264.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "peculiar no est\u00e1 de m\u00e1s afirmar y",
            "start": 1266.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reafirmar que su cultura literaria la",
            "start": 1269.82,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "prolija como lo demuestran todas sus",
            "start": 1272.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obras y que sent\u00eda una gran admiraci\u00f3n",
            "start": 1274.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por los revolucionarios franceses del",
            "start": 1276.75,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "siglo 18 as\u00ed como por el movimiento",
            "start": 1278.549,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "liberal europeo del siglo 19 tercera su",
            "start": 1280.919,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n americanista sin faltar respeto a",
            "start": 1285.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a por aquellos tiempos era tema en",
            "start": 1287.97,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "la intelectualidad distinguir",
            "start": 1291.539,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "iberoamerican ismo del panamericanismo",
            "start": 1293.299,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n que se ha iniciado el con jose",
            "start": 1296.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "martin espa\u00f1a era un pa\u00eds por el que don",
            "start": 1298.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rogelio sent\u00eda gran cari\u00f1o tanto por su",
            "start": 1301.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ascendencia geneal\u00f3gica",
            "start": 1303.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por sus v\u00ednculos matrimoniales y",
            "start": 1306.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "amistades como la que tuvo con el premio",
            "start": 1307.98,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nobel jacinto benavente",
            "start": 1310.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y cuarto su visi\u00f3n liberal y pacifista",
            "start": 1312.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en todo tiempo",
            "start": 1315.99,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez g\u00fcell tiene en la boca las",
            "start": 1317.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "palabras paz libertad democracia esto",
            "start": 1320.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "encaja a la perfecci\u00f3n con la doctrina",
            "start": 1325.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propagada por alan kardec donde el",
            "start": 1327.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hombre es el libre albedr\u00edo",
            "start": 1330.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si hay un dictador tirano es evidente",
            "start": 1333.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no hay ejercicio de la libertad si",
            "start": 1336.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no hay libertad no hay paz",
            "start": 1339.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces la paz se alcanza por la",
            "start": 1342.37,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "libertad para la libertad solo la",
            "start": 1345.11,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "democracia garantiza la libertad y paz",
            "start": 1349.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces ha reservado un an\u00e1lisis m\u00e1s",
            "start": 1352.179,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "extenso con rogelio llev\u00f3 al campo de la",
            "start": 1354.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "literatura a sus convicciones personales",
            "start": 1357.74,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "con un toque modernista hablemos de",
            "start": 1359.539,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica pero de una am\u00e9rica libre",
            "start": 1363.049,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica pac\u00edfica",
            "start": 1366.73,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "termino en 1918 los americanos perdimos",
            "start": 1369.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a un ilustre dijo este hombre un",
            "start": 1374.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "intelectual honesto distinguido un osado",
            "start": 1377.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por un autopista que ofreci\u00f3 su sangre",
            "start": 1379.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en aquellos tiempos dictatoriales de",
            "start": 1382.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tinoco para dejar a las generaciones",
            "start": 1384.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "venideras de costa rica y de am\u00e9rica la",
            "start": 1386.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "defensa de la libertad y la democracia",
            "start": 1388.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 siendo diputado electo al congreso",
            "start": 1390.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constituyente y hoy que recibo esta",
            "start": 1393.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "medalla con su nombre me siento obligada",
            "start": 1396.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a continuar luchando por una sociedad",
            "start": 1399.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria e inspirada en",
            "start": 1401.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la paz la democracia y el bienestar y",
            "start": 1403.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aprovecho para irme con much\u00edsima",
            "start": 1406.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gratitud para felicitar a este hermoso",
            "start": 1409.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque tambi\u00e9n celebra el",
            "start": 1411.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bicentenario de su independencia",
            "start": 1413.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nosotros de igual forma en m\u00e9jico",
            "start": 1415.35,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "encomiar como siempre lo hago a este",
            "start": 1417.75,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por la fortaleza de sus",
            "start": 1420.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 1422.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "democracia s\u00f3lida que hab\u00eda visto",
            "start": 1425.35,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "amenazada tantas veces aqu\u00ed en la regi\u00f3n",
            "start": 1429.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el continente y que sigue firme y que",
            "start": 1432.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sigue fortaleci\u00e9ndose robusteci\u00e9ndose",
            "start": 1435.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mucho saludarlos desde m\u00e9jico a ustedes",
            "start": 1437.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en costa rica a nuestros paisanos que",
            "start": 1441.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "viven aqu\u00ed y decir repetir que nuestras",
            "start": 1443.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "naciones ahora en paz se toman de las",
            "start": 1446.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manos y honramos juntos a miles de",
            "start": 1448.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes que nos dejaron las patrias que",
            "start": 1450.83,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "hoy tenemos",
            "start": 1452.87,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en horabuena m\u00e9xico gracias a es costa",
            "start": 1453.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rica yo s\u00ed pienso tambi\u00e9n que somos la",
            "start": 1455.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "misma humanidad solo esposa de tomarnos",
            "start": 1458.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las manos y seguir adelante por la senda",
            "start": 1460.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la paz gracias",
            "start": 1463.67,
            "duration": 2.75
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas buenas tardes a todas las autoridades y presidenta explicando por qu\u00e9 villa luego representante del alcalde de sa posee nuestra embajadora o celia barajas rosana jatt\u00edn y directora ejecutiva de la fundaci\u00f3n m\u00e9xico sin fronteras gregory pace los artistas que ya vieron qu\u00e9 lindo saludos much\u00edsimos a todos los rectores del consejo nacional de rectores a los invitados especiales a la comunidad mexicana a los medios de comunicaci\u00f3n a las autoridades varias a todos muchas gracias y voy a leer algunas palabras a lo mejor m\u00e1s agudo espero que no pero como dijo la cara m\u00e1s entonces traigo algo m\u00e1s en esta ocasi\u00f3n para compartir jam\u00e1s imagin\u00e9 hay que seguir los pasos de los ojos de fernando no reuniese el d\u00eda de hoy acad\u00e9micos y personalidades muchas gracias quiero compartir con ustedes como ayer a este proceso costarricense la historia hay que levantarla la historia de esa patria la historia de la nuestra la historia comenz\u00f3 la de nuestras patrias haci\u00e9ndose preguntas que vemos que ha pasado lo que puede acontecer en nuestras vidas en nuestras ocasiones en nuestras comunidades en el mundo m\u00e1s all\u00e1 del mundo yo no soy de protecci\u00f3n historiadora es preciso corredor por delante pero por razones existe hace m\u00e1s de un lustro le\u00eda con sorpresa en un compendio historiogr\u00e1fico la revoluci\u00f3n mexicana de 1910 s\u00ed 18 quienes no o\u00edan se sellan de largo eran los d\u00edas m\u00e1s horrendos que viv\u00eda la ciudad de m\u00e9xico llena de cad\u00e1veres y fusiler\u00eda militares polic\u00edas estado de sitio bombardeos y desconcierto mi pregunta simple sencilla quiz\u00e1s la de cualquiera fue que hace un poeta extranjero defendiendo a un presidente mexicano a \u00e9sta sigui\u00f3 que quiere demandar a un presidente y por qu\u00e9 y seguir a otras m\u00e1s espec\u00edficas como fue que asesinaron a francisco y madero elegidos por el voto mayoritario de los mexicanos y el presidente m\u00e1s dem\u00f3crata que hemos tenido c\u00f3mo es posible que haya un pueblo que se siga de largo como si nada ante un golpe de estado en verdad un pueblo puede mantenerse absorto ante una calamidad tan grande pues bien son preguntas simples que en mentes en las cuales como la m\u00eda se volvieron pesquisas de sal\u00f3n arg\u00fcello me beb\u00ed todo un y que todo cuanto he hallado y encontrando le apareci\u00f3 rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell otro poeta que amigo del presidente dem\u00f3crata luchaba en el ocaso del r\u00e9gimen madridista contra tal ignominia golpe de estado crimen y fin de una gloriosa etapa democr\u00e1tica de m\u00e9xico a la fecha me he bebido todo y he publicado casi todo cuanto he hallado sobre el paisano de ustedes en aquellos a\u00f1os arg\u00fcello y a fern\u00e1ndez vuelos buscaba por separado pero ellos iban juntando gracias a los documentos que hallaba los peri\u00f3dicos se consultaba y pronto supe que eran amigos y hasta compadres porque arg\u00fcello fue testigo ante el registro civil del segundo hijo de don rogelio nacido en la ciudad de mexico juntos estuvieron en publicaciones en el gobierno y en la revoluci\u00f3n tambi\u00e9n juntos y leales permanecieron el presidente madero de este modo la sorprendida fui yo concluir que cuando se atenta contra la paz de las naciones y sus derechos no hay nacionalidad hay causa el primer trabajo de investigaci\u00f3n que publique en 2016 fue precisamente la biograf\u00eda de ajos bajo el t\u00edtulo dos revolucionarios a la sombra de madera no hay texto sin contexto repite la hermen\u00e9utica y para conocer la obra de ambos me era indispensable aproximarme a sus vidas ya los entornos en los que les toc\u00f3 proceder a principios del siglo 20 las vidas de aquellos y aquellas eran agitadas pon\u00eda su euforia juvenil en todo lo que realizaban eran vanguardia absoluta en la pol\u00edtica la diplomacia el periodismo las letras en 1913 por ejemplo fern\u00e1ndez g\u00fcell era padre de tres hijos hab\u00eda dirigido cuatro peri\u00f3dicos uno en costa rica y tres en m\u00e9xico hab\u00eda sido c\u00f3nsul de m\u00e9xico en baltimore jefe de publicaciones del museo nacional y nada menos que director de la biblioteca nacional adem\u00e1s en su haber hab\u00edan sido impresos innumerables innumerables art\u00edculos period\u00edsticos y hab\u00eda publicado un libro con el t\u00edtulo el moderno ju\u00e1rez estudio de la personalidad de don francisco y madero de 1911 don rogelio ten\u00eda para 1913 30 a\u00f1os no les parece mucho para tan corta vida repito vidas agitadas vidas aprisa vidas de entrega as\u00ed fueron las de muchos de la \u00e9poca una gran generaci\u00f3n de hombres y mujeres colosales que arriesgaban todo por la causa que defend\u00edan y quiero enfatizar que esta causa llamada democracia y que hoy nos es tan com\u00fan o\u00edr en aquel tiempo era de alto riesgo casi de vida o muerte tal es as\u00ed que arg\u00fcello y madero fueron asesinados ese mismo a\u00f1o de 1913 y fern\u00e1ndez g\u00fcell cinco a\u00f1os despu\u00e9s en 1918 para este trabajo fue muy \u00fatil la biograf\u00eda de eduardo oconitrillo titulada rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell escritor poeta y caballero andante de 1980 las investigaciones prosiguieron en 2017 la revista estudios de costa rica public\u00f3 mi trabajo que llev\u00f3 por t\u00edtulo madera a geograf\u00eda esp\u00edrita liberal en un escritor rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell de 1911 ah\u00ed descubr\u00ed la amistad fern\u00e1ndez madero y la mutua militancia en el espiritismo doctrina o religi\u00f3n que en aquellos tiempos pertenec\u00eda a una \u00e9lite ilustrada y que lejos estaba de ser considerada por sus adeptos como una charada sino como una ciencia por cierto una de las canalladas m\u00e1s grandes de la prensa mexicana contra madero fue burlarse de \u00e9l por ser esp\u00edrita y poner en tela de juicio que era posible hablar con los difuntos y recibir gu\u00eda de ellos cosa que para m\u00ed es un enigma y de lo cual me abstengo de opinar porque en otros \u00f3rdenes muchos creemos en cosas que nunca hemos visto como el dios en 2018 pude por fin publicar en mexico ese gran testimonio de rogelio fern\u00e1ndez llamado episodios de la revoluci\u00f3n mexicana la primera edici\u00f3n data de 1915 en la imprenta tres hermanos de san jos\u00e9 fue hasta 1973 que v\u00edctor manuel arroyo lo recupero aqu\u00ed edici\u00f3n que fue important\u00edsima para mi trabajo y que se conociera en mexico en el centenario del asesinato de su autor este rescate literario lo acompa\u00f1e con un pr\u00f3logo que titul\u00e9 retratos de una tragedia y agregue todas las fotograf\u00edas que contiene el volumen original que no aparecieron en el trabajo de arroyo de 1973 y as\u00ed el 15 de marzo de 2018 al conmemorarse el primer centenario luctuoso de rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell en la ciudad de puebla m\u00e9xico nos reunimos varios colegas universitarios abordando el legado de nuestro personaje esta jornada que se conoci\u00f3 en costa rica fue el inicio del proyecto titulado rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell pol\u00edtica testimonio po\u00e9tica y hero\u00edsmo bajo el sello de la universidad nacional de costa rica al que se sumaron algunos pares acad\u00e9micos de este pa\u00eds y lo vamos a presentar en la tarde mi aportaci\u00f3n en este volumen se llama episodios de la revoluci\u00f3n mexicana de rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell un testigo de primera l\u00ednea del ascenso apogeo y descenso del maderismo este es el resultado del trabajo bilateral m\u00e9xico-costa rica que desde 2018 hemos hecho en honor a don roque a la reedici\u00f3n de su gran cr\u00f3nicas sobre la revoluci\u00f3n mexicana sigui\u00f3 un art\u00edculo titulado 'el cercano un cercano amigo de francisco y madero que me public\u00f3 una revista costarricense temas de nuestra am\u00e9rica primero publicado en 2017 y despu\u00e9s en 2019 recogido en el libro exilio y presencia costa rica y m\u00e9xico del siglo 20 coordinado por maribel soto ram\u00edrez de la editorial de la universidad nacional en octubre de 2019 la revista cultura public\u00f3 mis palabras de agradecimiento a recibir la orden del m\u00e9rito humorista por la academia humorista donde hago tambi\u00e9n un sentido agradecimiento al legado del poeta en aquella ocasi\u00f3n tambi\u00e9n inauguramos la exposici\u00f3n la c\u00f3lera celeste en la biblioteca nacional en todos los trabajos a necesitados me he enfocado en la biograf\u00eda de don rogelio y sus aportes a la pol\u00edtica mexicana su labor consular y la administraci\u00f3n p\u00fablica su perspicacia y agudeza como periodista y articulista de su amistad con francisco y madero he dedicado menos a sus exposiciones filos\u00f3ficas no todas de corte espiritista y casi nada a su obra po\u00e9tica y es acerca de esto \u00faltimo la poes\u00eda por la que inicie todas las b\u00fasquedas sobre los periodistas y poetas que participaron en la revoluci\u00f3n mexicana mire nada m\u00e1s es lo que dejado para el final actualmente pretendo hacer una antolog\u00eda lo m\u00e1s completa posible de su obra po\u00e9tica la tarea no ha sido f\u00e1cil una del bajo ha consistido desde 2017 e ir\u00e1 copiando estos materiales en los peri\u00f3dicos y las revistas el \u00fanico poemario completo preparado por el que yo conozca se llama lola romance de costumbres nacionales de 1918 y aunque todo indica que \u00e9l supervis\u00f3 la impresi\u00f3n no pudo conocer la versi\u00f3n final a causa de su asesinato por \u00f3rdenes de federico tinoco es curioso porque parecida suerte corri\u00f3 otro que don rogelio menciona el mi testamento literario en enero de 1913 se imprim\u00edan los pliegos de uno que se llamar\u00eda los andes y otros poemas y cuando vino la de seda traj\u00edn tr\u00e1gica que josefina a gregor bien ha corregido y llamado quincena tr\u00e1gica el golpista victoriano huerta mand\u00f3 detener todos los trabajos de impresi\u00f3n del museo nacional de arqueolog\u00eda el cual iba a ser la casa editorial a esta decisi\u00f3n aunque a los buscadores de poemas viejos nos duela haciendo el menor de los problemas de los maderistas porque el nuevo r\u00e9gimen militar se entreg\u00f3 por entero a perseguir a los adeptos pol\u00edticos del presidente ca\u00eddo fue as\u00ed como asesinaron al nicarag\u00fcense arg\u00fcello antes encarcelados incluidos por ejemplo diputados votaron por huir o exiliarse todo lo que don rogelio ten\u00eda en casa fue requisado a su esposa o libros papeles manuscritos ni enseres personales menciona rogelio la existencia de un poema en tres cantos llamado mar\u00eda de otras composiciones pero no existe un poemario que \u00e9l haya publicado y no he encontrado amarilla porci\u00f3n hasta ahora este trabajo hormiga de recopilaci\u00f3n me ha permitido hallar varios en m\u00e9xico cuando menos aparecieron versos suyos en estos peri\u00f3dicos el tiempo el amigo del pueblo la \u00e9poca y nueva era los t\u00edtulos hallados son tierra en el tiempo 1907 a la paz soneto dedicado al presidente electo francisco y madero en am\u00e9rica el brindis de petr\u00f3leo canci\u00f3n en la sierra la amenaza del c\u00edclope a la conservaci\u00f3n de la paz en am\u00e9rica y mar\u00eda magdalena' del cual ya ten\u00eda una versi\u00f3n previa p\u00fablica de costa rica en 1905 y canci\u00f3n de amor en la playa que pudieron leerse en la \u00e9poca la \u00e9poca lo dirig\u00ed a \u00e9l en revistas costarricense se ha hallado hogar en la pandemonio por ejemplo public\u00f3 en 1903 los poemas luz luz m\u00e1s luz la calumnia la leyenda de boruca en p\u00e1ginas ilustradas ambos de 1905 el relato cristo y quijote y el poema mar\u00eda magdalena' esta \u00faltima pieza se imprimi\u00f3 como les dije en el peri\u00f3dico la \u00e9poca de m\u00e9xico y de 1906 el mirador de am\u00e9rica por su parte la revista acacia revista amaz\u00f3nica se publicaron en 1905 los versos mitos b\u00edblicos que dicha publicaci\u00f3n volvi\u00f3 a imprimir en 1921 tras su muerte esta misma revista estampo entre 1920 y 1921 el mito de adam el pecado de ad\u00e1n el mito de ca\u00edn y abel los ensayos varios mitos de la biblia de siete p\u00e1ginas y el diluvio universal de 9 en la revista figaro de 1915 sali\u00f3 el poema sol de sangre mientras que en atenea de san jos\u00e9 despu\u00e9s de su muerte en dos en 1918 yo la loa a costa rica la eleg\u00eda cuando yo muera y la leyenda del c\u00edclope los dos \u00faltimos aparecidos en mexico en 1912 sobre este \u00faltimo la leyenda del ciclo que quiero hacer este m\u00ednimo comentario fue dedicado a su primo tomas sol e igual en mexico hago notar hab\u00eda publicado una variante con el mismo tema titulado la amenaza del c\u00edclope pero dedicado a su amigo sal\u00f3n arg\u00fcello por \u00faltimo de estos poemas sueltos en el salvador la revista del ateneo public\u00f3 el retrato de dar\u00edo de 1916 mientras que en espa\u00f1a de los que he podido localizar salieron en 1905 y 1906 el quetzal y el conde y hondo estoy en la revista algo libro americano la investigadora mexicana marcas ellis de la cruz tambi\u00e9n hizo sus hallazgos en el siglo esp\u00edrita despu\u00e9s llamada helios la cual dirig\u00eda para febrero de 1913 y cuya direcci\u00f3n tambi\u00e9n abandon\u00f3 s\u00fabitamente por la persecuci\u00f3n gubernamental contra los periodistas \u00e9ste era como su nombre lo sugiere la publicaci\u00f3n de los espiritistas mexicanos de la pluma de nuestro autor sali\u00f3 el relato los h\u00e9roes un texto que no pudo localizar y nueve poemas todos de 1911 m\u00e1s no todos in\u00e9ditos sus t\u00edtulos a una madre su realidad de existencias jueces y ejecutores el lirio libertad eje o fugaces kost\u00fcme dios y otra vez cuando yo muera el propio rogelio al enlistar sus poes\u00edas filos\u00f3ficas en 1918 mencion\u00f3 las cinco \u00faltimas a las cuales sum\u00f3 gritos de angustia la visi\u00f3n contemplaci\u00f3n una contemplaci\u00f3n dos contemplaci\u00f3n tres se construye una iglesia a kardec a prosper\u00f3 adem\u00e1s ante la tumba de manuel arag\u00f3n a la memoria de do\u00f1a amalia domingos domingo soler contraste mi epitafio voy a hacer cuentas he encontrado pues todos los contenidos en lo las romances de costumbres nacionales y 29 poemas sueltos en peri\u00f3dicos y revistas de m\u00e9xico costa rica el salvador y espa\u00f1a siguen sin aparecer 12 piezas que l listo en mi testamento literarios y recordaci\u00f3n recuerde se llama el documento de corte filos\u00f3fico en este documento he referido quiz\u00e1 personalidad de su futuro escribi\u00f3 he escrito mucho he proyectado m\u00e1s y s\u00f3lo lamento desaparecer antes de haber hecho algo que valiera la pena qui\u00e9n sabe puede que de vivir 100 a\u00f1os tampoco hubiera realizado nada digno de memoria a lo menos restan el consuelo de que ninguno mero ni luca no fenece y ese mismo consuelo debe quedarle a las generaciones lo siento por los tip\u00f3grafos de impresores a quienes hubiera dado alg\u00fan trabajo con este largo problema dentro dentro pues a la po\u00e9tica de rogelio fern\u00e1ndez way \u00e9sta es una regi\u00f3n no estudiada en la geograf\u00eda del costarricense no voy a explicar mucho pero mencion\u00f3 que fue uno de los principales exponentes del modernismo costarricense su esfuerzo m\u00e1s grande fue adaptar la voz costarricense el tono y el habla de ustedes a sus versos todos sabemos qu\u00e9 particularidad tiene el acento en cada regi\u00f3n en cada pa\u00eds aunque sea la misma lengua y querer distanciarse del buen habla c\u00f3mo se llamaba entonces al castellano y que emulaban todos en am\u00e9rica a principios del siglo 20 siguiendo incluso las pautas de la real academia espa\u00f1ola de la lengua era una tarea dif\u00edcil todos son los hispanoparlantes exclamaban los modernistas pero en mi pa\u00eds o en mi pueblo hablamos con este o talas de acento seg\u00fan aclaraba el acento todos ustedes lo saben determina el ritmo de los versos y sin ritmo no hay poema unos ejemplos extra\u00eddos de su libro lola el uso de localismos como honor por se\u00f1or do por donde ten\u00e9s por tienes de por vida por unidad m\u00e1s de las lindas palabras costarricenses o al menos de san jose las cholitas el bolonia la flor de oruga la flor de itabo que tambi\u00e9n se come hace comida mistela el wapping este tiene varias excepciones es sustantivos sin\u00f3nimo de mellizo gemelo pero tambi\u00e9n es la escopeta de dos ca\u00f1ones tambi\u00e9n es un vocativo cuando se usa por ejemplo la expresi\u00f3n para dar la guapi osea caerse e incluso es un top\u00f3nimo wapping es una poblaci\u00f3n de la localidad de puntarenas en lola su libro a la manera modernista tambi\u00e9n se hace honor a los lugares de am\u00e9rica ya no mas par\u00eds y londres as\u00ed en el poemario aparece en curridabat central el r\u00edo tirib\u00ed el puente de las mulas est\u00e1 kak\u00e1 o fiscal por mencionar algunos para quienes nos guste escribir y leer poes\u00eda ser\u00eda todo un reto entre sacar palabras costarrique\u00f1a ticas del diccionario de costa rica mismos que preparo arturo ag\u00fcero ch\u00e1vez en 1996 y hacer versos que sean sonoros pero a la vez hagan sentido y tengan ritmo para emular el acento de ustedes el resto de los poemas que el listado quiz\u00e1 desde los t\u00edtulos les hayan permitido suponer algunas inquietudes po\u00e9ticas de don rogelio fern\u00e1ndez vuelve espero no fallar a su memoria en ning\u00fan presente haciendo estas clasificaciones primera fue un pionero del modernismo costarricense aunque todav\u00eda con algunas herencias del romanticismo del siglo 19 y principios del 20 experimentando con m\u00e9tricas los ritmos y voces regionales segunda hablamos de un poeta cristiano esp\u00edritu inquieto por desentra\u00f1ar misterios del antiguo testamento en clave filos\u00f3fica dedic\u00f3 poemas a personajes variopintos como alan kardec amalia domingo soler francisco y madero y le\u00f3n tolstoi v\u00edctor hugo lord byron combinaci\u00f3n pol\u00edtico po\u00e9tica muy peculiar no est\u00e1 de m\u00e1s afirmar y reafirmar que su cultura literaria la prolija como lo demuestran todas sus obras y que sent\u00eda una gran admiraci\u00f3n por los revolucionarios franceses del siglo 18 as\u00ed como por el movimiento liberal europeo del siglo 19 tercera su visi\u00f3n americanista sin faltar respeto a espa\u00f1a por aquellos tiempos era tema en la intelectualidad distinguir iberoamerican ismo del panamericanismo discusi\u00f3n que se ha iniciado el con jose martin espa\u00f1a era un pa\u00eds por el que don rogelio sent\u00eda gran cari\u00f1o tanto por su ascendencia geneal\u00f3gica por sus v\u00ednculos matrimoniales y amistades como la que tuvo con el premio nobel jacinto benavente y cuarto su visi\u00f3n liberal y pacifista en todo tiempo fern\u00e1ndez g\u00fcell tiene en la boca las palabras paz libertad democracia esto encaja a la perfecci\u00f3n con la doctrina propagada por alan kardec donde el hombre es el libre albedr\u00edo si hay un dictador tirano es evidente que no hay ejercicio de la libertad si no hay libertad no hay paz entonces la paz se alcanza por la libertad para la libertad solo la democracia garantiza la libertad y paz entonces ha reservado un an\u00e1lisis m\u00e1s extenso con rogelio llev\u00f3 al campo de la literatura a sus convicciones personales con un toque modernista hablemos de am\u00e9rica pero de una am\u00e9rica libre democr\u00e1tica pac\u00edfica termino en 1918 los americanos perdimos a un ilustre dijo este hombre un intelectual honesto distinguido un osado por un autopista que ofreci\u00f3 su sangre en aquellos tiempos dictatoriales de tinoco para dejar a las generaciones venideras de costa rica y de am\u00e9rica la defensa de la libertad y la democracia muri\u00f3 siendo diputado electo al congreso constituyente y hoy que recibo esta medalla con su nombre me siento obligada a continuar luchando por una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria e inspirada en la paz la democracia y el bienestar y aprovecho para irme con much\u00edsima gratitud para felicitar a este hermoso pa\u00eds porque tambi\u00e9n celebra el bicentenario de su independencia nosotros de igual forma en m\u00e9jico encomiar como siempre lo hago a este pa\u00eds por la fortaleza de sus instituciones democracia s\u00f3lida que hab\u00eda visto amenazada tantas veces aqu\u00ed en la regi\u00f3n en el continente y que sigue firme y que sigue fortaleci\u00e9ndose robusteci\u00e9ndose mucho saludarlos desde m\u00e9jico a ustedes en costa rica a nuestros paisanos que viven aqu\u00ed y decir repetir que nuestras naciones ahora en paz se toman de las manos y honramos juntos a miles de h\u00e9roes que nos dejaron las patrias que hoy tenemos en horabuena m\u00e9xico gracias a es costa rica yo s\u00ed pienso tambi\u00e9n que somos la misma humanidad solo esposa de tomarnos las manos y seguir adelante por la senda de la paz gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:41:29.720148"
}