{
    "video_id": "yAG_P4zW-6A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yAG_P4zW-6A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDEbkAr6vDvnmHViZIrYr1SCcMt8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yAG_P4zW-6A",
    "video_title": "Desciende epidemia de COVID-19 en M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9608,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1210.27,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy de martes",
            "start": 1216.49,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 1220.269,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "cada semana",
            "start": 1223.299,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana aunque",
            "start": 1225.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se informa por la tarde",
            "start": 1230.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la pandemia los",
            "start": 1233.409,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 1237.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00e9",
            "start": 1239.69,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "dedican en la ma\u00f1ana a informar sobre la",
            "start": 1242.7,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pandemia en general",
            "start": 1248.04,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "podemos decir que afortunadamente",
            "start": 1251.08,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "a\u00eddo",
            "start": 1256.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bajando el n\u00famero de contagios y lo que",
            "start": 1258.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s importante",
            "start": 1263.95,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de fallecimientos",
            "start": 1266.32,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1270.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y una situaci\u00f3n mejor",
            "start": 1273.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 1278.419,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "la tremenda tragedia que a",
            "start": 1280.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "significado",
            "start": 1285.49,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "esta pandemia",
            "start": 1287.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos bajando",
            "start": 1289.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no hemos tenido",
            "start": 1293.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "los rebrotes",
            "start": 1296.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 1299.76,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos",
            "start": 1302.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con entrega con humanismo",
            "start": 1304.809,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras trabajadores del",
            "start": 1309.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sector salud a pesar del tiempo de la",
            "start": 1313.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "fatiga siguen salvando vidas",
            "start": 1316.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa",
            "start": 1322.35,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1324.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esta pandemia y vamos a seguir",
            "start": 1327.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1332.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 1334.05,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 1336.5,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vamos en este caso el d\u00eda de hoy a que",
            "start": 1338.559,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "nos informe el secretario de salud el",
            "start": 1343.779,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud",
            "start": 1348.039,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1350.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y refrendar",
            "start": 1352.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1354.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todo el personal m\u00e9dico",
            "start": 1357.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y desde luego incluir a los que han",
            "start": 1362.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "estado llevando a cabo toda la",
            "start": 1367.42,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "estrategia para enfrentar la pandemia",
            "start": 1371.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento al secretario de salud",
            "start": 1375.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el doctor jorge el cosep",
            "start": 1377.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que ha estado",
            "start": 1381.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de tiempo completo",
            "start": 1383.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con toda su experiencia",
            "start": 1386.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con toda su energ\u00eda y sobre todo con",
            "start": 1390.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todas sus convicciones es un profesional",
            "start": 1392.65,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "un cient\u00edfico humanista el secretario de",
            "start": 1397.15,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "salud de nuestro gobierno y lo mismo",
            "start": 1402.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "puedo decir del subsecretario",
            "start": 1406.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1409.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que lleva ya mucho tiempo",
            "start": 1412.179,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1417.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orientando educando",
            "start": 1421.19,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "para que salgamos adelante creo que",
            "start": 1425.87,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hemos tenido",
            "start": 1430.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 1434.029,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n para enfrentar esta pandemia",
            "start": 1436.7,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1443.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va",
            "start": 1447.35,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "insisto avanz\u00e1ndose",
            "start": 1449.389,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a pesar del dolor que nos ha dejado",
            "start": 1453.66,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1458.809,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "logrando domar esta pandemia",
            "start": 1461.389,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "y salvando vidas",
            "start": 1466.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y yo espero que pronto muy pronto pase",
            "start": 1469.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ya esta pesadilla y regresemos",
            "start": 1472.91,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "a nuestra normalidad a la nueva realidad",
            "start": 1478.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de la nueva normalidad entonces vamos a",
            "start": 1482.299,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 1485.659,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "and clark o seria doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1488.45,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gatell que me gustar\u00eda que en el caso",
            "start": 1492.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del doctor hugo l\u00f3pez gatell que nos",
            "start": 1496.58,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "informa",
            "start": 1500.12,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1501.549,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con detalle que aunque nos lleve tiempo",
            "start": 1503.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se haga",
            "start": 1507.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "con brevedad",
            "start": 1510.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se den un repaso",
            "start": 1512.79,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "todos los estados",
            "start": 1514.95,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1519.25,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1520.95,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "va cediendo la pandemia",
            "start": 1522.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para tener una idea de lo que est\u00e1",
            "start": 1528.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sucediendo en todo el pa\u00eds",
            "start": 1530.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un repaso general con la informaci\u00f3n que",
            "start": 1533.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se tiene muy bien entonces le damos la",
            "start": 1536.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "palabra al doctor jorge cosas",
            "start": 1540.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1543.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias por sus palabras se\u00f1or",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente y con su permiso salud saludo",
            "start": 1547.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con cari\u00f1o con afecto a todos ustedes en",
            "start": 1550.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas que estamos viviendo",
            "start": 1553.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como todo ser humano pienso que durante",
            "start": 1558.169,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "la pandemia sufrimos",
            "start": 1562.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lloramos",
            "start": 1564.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aprendimos",
            "start": 1566.68,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n actuamos",
            "start": 1568.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como es de su conocimiento la pandemia",
            "start": 1571.149,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "originada por el virus sars cop 2 nos",
            "start": 1574.479,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 grandes retos en la atenci\u00f3n de",
            "start": 1577.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pacientes en particular los cr\u00edticamente",
            "start": 1580.809,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "enfermos e hizo evidente el d\u00e9ficit de",
            "start": 1583.809,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "especialistas que existen en nuestro",
            "start": 1588.789,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1590.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se estima que existen 900 71",
            "start": 1592.45,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "especialistas en terapia intensiva para",
            "start": 1596.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de aproximadamente 8",
            "start": 1600.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialistas por cada mill\u00f3n de",
            "start": 1602.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "habitantes a nivel nacional",
            "start": 1605.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por ello result\u00f3 fundamental fue",
            "start": 1608.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "importante la integraci\u00f3n de equipos con",
            "start": 1612.669,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "l\u00edderes multidisciplinarios y con",
            "start": 1615.36,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "experiencia que pudieran acompa\u00f1ar y",
            "start": 1619.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "fortalecer a otros equipos m\u00e9dicos como",
            "start": 1622.899,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "estrategia para mejorar la atenci\u00f3n y",
            "start": 1626.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "resultados de la salud de los pacientes",
            "start": 1629.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en ese sentido y como una respuesta",
            "start": 1634.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica exigida por la realidad por",
            "start": 1637.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestros nuestro pueblo el instituto de",
            "start": 1640.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar plante\u00f3 la",
            "start": 1644.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "necesidad de conformar un equipo de",
            "start": 1647.35,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "especialistas que permitiera apoyar a",
            "start": 1649.659,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "las entidades federativas sin distinci\u00f3n",
            "start": 1653.409,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "alguna de manera inmediata y por el",
            "start": 1656.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiempo necesario con la intenci\u00f3n de",
            "start": 1659.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades locales y",
            "start": 1662.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vincularlos al proceso de capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1666.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tele mentor\u00eda",
            "start": 1669.7,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de esta manera hoy nos congratula a",
            "start": 1672.08,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes algo in\u00e9dito",
            "start": 1675.019,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "la estrategia conducida por el doctor",
            "start": 1678.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz que ustedes seguro",
            "start": 1681.45,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "conocer\u00e1n conocen",
            "start": 1684.12,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "para el personal m\u00e9dico y especialista",
            "start": 1687.149,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n hobby 19 con la intenci\u00f3n",
            "start": 1690.089,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "desde luego de conformar equipos de",
            "start": 1694.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "respuesta r\u00e1pida especializada lo que la",
            "start": 1698.279,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en esta pandemia en masa hace",
            "start": 1701.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tres meses requer\u00eda y poder realizar",
            "start": 1704.669,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "misiones m\u00e9dicas y misiones m\u00e9dicas en",
            "start": 1707.7,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "diferentes puntos del pa\u00eds de este tema",
            "start": 1710.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos vamos a ocupar el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1713.969,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "previo a ello como ya se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 1716.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente la presentaci\u00f3n del doctor",
            "start": 1717.899,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell quien nos actualizar\u00e1",
            "start": 1720.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico de la pandemia",
            "start": 1723.269,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en este sentido pues se nos va a agregar",
            "start": 1726.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lo que sucede en cada uno de los estados",
            "start": 1729.99,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1734.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretario",
            "start": 1744.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "canciller directores coordinador",
            "start": 1747.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1750.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ustedes con mucho gusto presentamos la",
            "start": 1753.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n m\u00e1s reciente del informe",
            "start": 1756.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico la parte sint\u00e9tica la",
            "start": 1758.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presentamos ayer por la tarde en la",
            "start": 1761.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "conferencia diaria y presentaremos los",
            "start": 1764.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detalles estatales aqu\u00ed tenemos un",
            "start": 1767.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recordatorio estamos en el d\u00eda 100 ayer",
            "start": 1771.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por la tarde estamos en el d\u00eda 100 hoy",
            "start": 1774.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es el 101 de este proceso de nueva",
            "start": 1776.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "normalidad recordar lo que significa el",
            "start": 1778.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proceso de nueva normalidad significa",
            "start": 1780.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que contin\u00faa la estrategia de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1782.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "comunitaria mitigaci\u00f3n es la reducci\u00f3n",
            "start": 1785.74,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de riesgos la reducci\u00f3n de contagios a",
            "start": 1788.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una intervenci\u00f3n masiva en la",
            "start": 1791.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se suspende una cantidad muy",
            "start": 1793.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante de las actividades de las",
            "start": 1796.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas en el espacio p\u00fablico los",
            "start": 1798.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajos el sistema educativo nacional y",
            "start": 1800.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la concurrencia a distintos espacios",
            "start": 1804.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "recreativos culturales sociales",
            "start": 1806.39,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "son los sitios donde se congregan las",
            "start": 1809.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas esta estrategia",
            "start": 1811.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en m\u00e9xico como la jornada",
            "start": 1814.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia desde el 23",
            "start": 1816.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de marzo se prolong\u00f3 hasta el 30 de mayo",
            "start": 1819.64,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y ha continuado en el proceso de nueva",
            "start": 1823.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "normalidad bajo la tutela directa de las",
            "start": 1827.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "entidades federativas por qu\u00e9 raz\u00f3n lo",
            "start": 1830.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces porque la",
            "start": 1833.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemia en cada entidad federativa se",
            "start": 1835.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comporta de una manera diferente y lo",
            "start": 1838.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "veremos en detalle en 32 curvas",
            "start": 1840.4,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas la velocidad a que ocurre en",
            "start": 1842.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los contagios la cantidad de contagios",
            "start": 1845.529,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la probabilidad de que haya rebrotes",
            "start": 1847.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "locales depende de las condiciones",
            "start": 1850.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "territoriales demogr\u00e1ficas",
            "start": 1853.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micas y otras de cada entidad",
            "start": 1856.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "federativa",
            "start": 1859.45,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses que tenemos una",
            "start": 1860.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial importante se",
            "start": 1863.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comporta as\u00ed la epidemia no hay una sola",
            "start": 1865.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica si no hay una gran",
            "start": 1868.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cantidad de curvas epid\u00e9micas por eso es",
            "start": 1871.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "importante en los pa\u00edses",
            "start": 1873.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "territorialmente extensos y",
            "start": 1875.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente federados como es el caso",
            "start": 1878.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que se tenga esta flexibilidad",
            "start": 1880.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el manejo directo de la epidemia",
            "start": 1883.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nunca olvidar que cada uno de los 32",
            "start": 1886.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales son autoridades",
            "start": 1889.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sanitarias y en tanto que son",
            "start": 1892.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias tienen",
            "start": 1895.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "responsabilidades directas sobre las",
            "start": 1897.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decisiones de que se abre cuando se abre",
            "start": 1899.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 se abre siguiendo un",
            "start": 1903.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lineamiento general que es el sem\u00e1foro",
            "start": 1905.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de riesgo kobe que se estableci\u00f3 entrar\u00e1",
            "start": 1907.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en funciones a partir del primero de",
            "start": 1910.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "junio desde el primero de junio la",
            "start": 1912.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que en su localidad se ha",
            "start": 1915.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tomado para abrir un comercio un espacio",
            "start": 1918.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1921.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un sitio recreativo ha dependido de su",
            "start": 1923.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno estatal hemos mantenido una",
            "start": 1926.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy estrecha con cada uno",
            "start": 1929.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de los 32 gobiernos estatales para que",
            "start": 1931.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se apeguen a un marco general de",
            "start": 1935.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de riesgos pero la decisi\u00f3n",
            "start": 1938.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de abrir o no abrir cuando abrir cuanto",
            "start": 1940.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "abrir ha dependido de los gobiernos",
            "start": 1944.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estatales esto con el prop\u00f3sito de",
            "start": 1946.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lograr el mejor equilibrio de dos bienes",
            "start": 1949.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a cuidar el primero es la salud",
            "start": 1953.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y la vida de manera directa en lo que se",
            "start": 1956.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "relaciona con los contagios de la",
            "start": 1959.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por el virus sars cause 2",
            "start": 1961.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "causante de kobe 19 la pandemia que",
            "start": 1962.98,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "aqueja a la humanidad entera al mundo",
            "start": 1966.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entero esto se logra mediante la",
            "start": 1968.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de los contactos f\u00edsicos",
            "start": 1971.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entre personas y se hace mediante la",
            "start": 1973.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n reglas administrativas que",
            "start": 1976.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "restringen la concurrencia de personas",
            "start": 1979.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el espacio p\u00fablico sin embargo hacer",
            "start": 1981.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1985.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tiene una consecuencia importante sobre",
            "start": 1986.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y el bienestar social solo",
            "start": 1990.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no de ninguna manera en todo",
            "start": 1993.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el mundo la crisis econ\u00f3mica global que",
            "start": 1997.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se vive y que no tiene precedente en los",
            "start": 2000.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 100 a\u00f1os tiene que ver",
            "start": 2003.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "directamente con esto con que las",
            "start": 2005.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "actividades p\u00fablicas generadoras de",
            "start": 2008.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "riqueza las econom\u00edas globales",
            "start": 2011.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "regionales locales de cada pa\u00eds e",
            "start": 2015.13,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluso sus nacionales se afectan cuando",
            "start": 2018.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las personas no pueden concurrir al",
            "start": 2021.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espacio f\u00edsico en donde se producen los",
            "start": 2023.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bienes los insumos y se generan las",
            "start": 2026.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "capacidades de servicio",
            "start": 2029.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces cuando las personas no pueden",
            "start": 2032.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "concurrir se afecta la econom\u00eda cae la",
            "start": 2034.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se deteriora la generaci\u00f3n de",
            "start": 2036.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "riba de riqueza se deteriora el ingreso",
            "start": 2039.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las personas c\u00f3mo llegar a un punto",
            "start": 2042.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de equilibrio no hay una f\u00f3rmula \u00fanica",
            "start": 2044.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no la hay cada pa\u00eds busca sus mejores",
            "start": 2047.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "equilibrios de acuerdo a sus realidades",
            "start": 2051.429,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas y tambi\u00e9n socioecon\u00f3micas y",
            "start": 2054.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al interior de cada pa\u00eds existe tambi\u00e9n",
            "start": 2057.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diversidad importante entre estas",
            "start": 2059.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "situaciones cu\u00e1l de los dos elementos es",
            "start": 2061.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en general en todos los",
            "start": 2064.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo tenemos claro que la",
            "start": 2067.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "salud y la vida deben protegerse de",
            "start": 2070.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manera directa evitando los contagios y",
            "start": 2072.669,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hemos hecho todos los pa\u00edses del",
            "start": 2076.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2078.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sin embargo sostener el confinamiento",
            "start": 2079.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para evitar contagios y evitar casos de",
            "start": 2082.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfermedad y hospitalizaciones y las muy",
            "start": 2085.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones afecta la",
            "start": 2088.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y la sociedad y eso tambi\u00e9n",
            "start": 2090.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "repercute sobre la salud y la vida",
            "start": 2093.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el dilema no tiene una soluci\u00f3n \u00fanica",
            "start": 2096.429,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "insisto ni tampoco una soluci\u00f3n \u00fanica",
            "start": 2098.619,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "permanente en cada momento literalmente",
            "start": 2101.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de manera diaria se tiene que evaluar el",
            "start": 2104.829,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equilibrio entre estos dos elementos",
            "start": 2107.89,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las consecuencias siempre tienen una",
            "start": 2110.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte muy positiva que solo se puede",
            "start": 2114.009,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estimar en la medida del da\u00f1o evitado y",
            "start": 2116.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "lo que es directamente visible es el",
            "start": 2121.209,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "da\u00f1o no evitable por qu\u00e9 raz\u00f3n porque",
            "start": 2124.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inevitablemente por m\u00e1s que es",
            "start": 2127.63,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "profundamente doloroso como lo hemos",
            "start": 2130.42,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado como lo acaba de decir el",
            "start": 2132.459,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente que ocurra tan solo una",
            "start": 2134.109,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muerte con mayor raz\u00f3n cuando ocurren",
            "start": 2137.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "decenas de miles de muertes por doloroso",
            "start": 2139.299,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que es es una realidad que hay que tener",
            "start": 2142.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muy claro que tiene un componente",
            "start": 2144.729,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inevitable este es un virus nuevo es un",
            "start": 2146.829,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "virus emergente sars co2 no infecta va a",
            "start": 2150.609,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los seres humanos a toda una especie a",
            "start": 2154.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la que pertenecemos no infecta va hasta",
            "start": 2157.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "antes de esta epidemia y este virus",
            "start": 2160.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene capacidad letal este virus causa",
            "start": 2163.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inflamaci\u00f3n entre otros \u00f3rganos de",
            "start": 2166.42,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "manera destacada de los pulmones causa",
            "start": 2169.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una neumon\u00eda una neumonitis causa",
            "start": 2171.999,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "insuficiencia respiratoria y eso es",
            "start": 2174.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "incompatible con la vida en un",
            "start": 2177.699,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porcentaje de casos que en el mundo",
            "start": 2180.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entero es alrededor del 5 al 6 por",
            "start": 2182.709,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ciento quienes son estas personas",
            "start": 2185.799,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mayormente son personas que tienen 60 o",
            "start": 2188.609,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1os de edad o que tienen",
            "start": 2192.219,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 2194.499,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "teniendo muy claro y hay que tenerlo muy",
            "start": 2196.559,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "claro que hasta el momento hasta hoy 8",
            "start": 2198.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2020 no existe ning\u00fan",
            "start": 2202.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tratamiento m\u00e9dico espec\u00edfico que",
            "start": 2206.16,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "aniquile al virus o que mejore la",
            "start": 2209.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "capacidad directa de la respuesta inmune",
            "start": 2212.789,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ante el virus tambi\u00e9n teniendo muy claro",
            "start": 2215.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que no existe vacuna todav\u00eda estamos",
            "start": 2218.519,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cerca quiz\u00e1 en el mundo de tener vacunas",
            "start": 2221.609,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y como se ha comentado aqu\u00ed",
            "start": 2224.989,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "repetidamente m\u00e9xico ha hecho esfuerzos",
            "start": 2226.949,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de manera muy expedita y agradecemos",
            "start": 2229.469,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a nuestro canciller que ha",
            "start": 2231.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coordinado este esfuerzo para acceder",
            "start": 2234.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tempranamente a las vacunas pero hoy no",
            "start": 2236.279,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "existe todav\u00eda una vacuna en ausencia de",
            "start": 2239.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "medicamentos en ausencia de vacunas nos",
            "start": 2242.459,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "restan tres cosas por hacer",
            "start": 2245.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la primera es disminuir la transmisi\u00f3n y",
            "start": 2247.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es lo que estoy describiendo hemos",
            "start": 2252.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "descrito m\u00faltiples veces desde febrero",
            "start": 2253.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es las estrategias de mitigaci\u00f3n de",
            "start": 2256.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "riesgos de mi integraci\u00f3n comunitaria",
            "start": 2260.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que consisten en disposiciones",
            "start": 2262.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "administrativas generales que suspenden",
            "start": 2265.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el acercamiento f\u00edsico de las personas",
            "start": 2267.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico estimamos que 80",
            "start": 2270.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "millones de personas 80 millones dejaron",
            "start": 2273.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de estar en el espacio p\u00fablico y ha sido",
            "start": 2277.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "motivo de orgullo por el pueblo de",
            "start": 2280.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexico que logramos una reducci\u00f3n de la",
            "start": 2283.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "movilidad semejante a la que han tenido",
            "start": 2285.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses a la que alcanzaron otros",
            "start": 2288.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que s\u00ed utilizaron la coerci\u00f3n del",
            "start": 2291.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico en algunos casos la fuerza",
            "start": 2294.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y en m\u00e9jico no en m\u00e9xico",
            "start": 2296.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decidimos deliberadamente no usarlo por",
            "start": 2299.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples consecuencias adversas que",
            "start": 2302.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puede tener",
            "start": 2304.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sobre el abuso de la fuerza p\u00fablica y",
            "start": 2306.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sin embargo y agradecemos una y las",
            "start": 2310.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veces necesarias al pueblo de mexico",
            "start": 2313.82,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "logramos una reducci\u00f3n de movilidad de",
            "start": 2317.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "magnitud semejante a la que redujeron en",
            "start": 2319.869,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses por ejemplo europeos que s\u00ed",
            "start": 2322.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aplicaron esta cuesti\u00f3n",
            "start": 2325.94,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "el segundo elemento que se instrument\u00f3",
            "start": 2328.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desde antes del primer caso el 27 de",
            "start": 2330.869,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 2334.47,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n que se llama contenci\u00f3n",
            "start": 2336.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "centrada en personas contenci\u00f3n centrada",
            "start": 2339.069,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en casos",
            "start": 2341.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se detectan los casos porque tienen",
            "start": 2342.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas fiebre tos dolor de garganta",
            "start": 2346.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza dolor de cuerpo malestar",
            "start": 2348.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "general se detectan los casos se les",
            "start": 2351.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toman muestras para diagn\u00f3stico",
            "start": 2354.09,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por laboratorio sin esperar el resultado",
            "start": 2357.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de laboratorio se estudian sus contactos",
            "start": 2360.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a quien pudieron haber infectado ya todo",
            "start": 2363.71,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ese sistema de caso contactos se le pone",
            "start": 2366.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un resguardo preventivo en un",
            "start": 2369.859,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "aislamiento eso empez\u00f3 antes del primer",
            "start": 2372.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "caso gracias a esta intervenci\u00f3n se",
            "start": 2376.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 el primer caso y sus contactos y",
            "start": 2378.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "eso ha seguido hasta hoy 8 de septiembre",
            "start": 2381.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hasta hoy 8 de septiembre nunca se ha",
            "start": 2385.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "dejado de hacer quien lo hace de manera",
            "start": 2387.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "directa los gobiernos estatales por qu\u00e9",
            "start": 2390.24,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque desde 1997 la secretaria de",
            "start": 2393.66,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "salud est\u00e1 descentralizada y cada",
            "start": 2398.069,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud estatal hay 32",
            "start": 2401.249,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "tiene la responsabilidad operativa de",
            "start": 2404.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las brigadas comunitarias que hacen esta",
            "start": 2408.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n como lo han hecho en",
            "start": 2411.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "algunos casos con mayor intensidad",
            "start": 2413.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque hay mayor capacidad en otros",
            "start": 2416.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casos no est\u00e1n suficientemente",
            "start": 2419.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "felicitamos por cierto a la ciudad de",
            "start": 2422.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque es una de las entidades",
            "start": 2424.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "federativas que ha logrado que haya la",
            "start": 2426.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor capacidad para este trabajo",
            "start": 2429.58,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comunitario pero otras entidades lo han",
            "start": 2431.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "logrado tambi\u00e9n",
            "start": 2433.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el tercer elemento es la reconversi\u00f3n",
            "start": 2435.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitalaria y recordamos por qu\u00e9 es",
            "start": 2438.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante la reconversi\u00f3n hospitalaria",
            "start": 2440.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no es por el deseo de tener n\u00fameros de",
            "start": 2442.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "camas vac\u00edas de ninguna manera es porque",
            "start": 2445.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la amenaza n\u00famero uno que se vivi\u00f3 al",
            "start": 2448.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inicio de esta epidemia y que",
            "start": 2451.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desafortunadamente sufrieron varios de",
            "start": 2453.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de europa occidental que",
            "start": 2455.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "iniciaron la epidemia y tambi\u00e9n algunos",
            "start": 2458.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica que iniciaron la epidemia la",
            "start": 2460.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "amenaza principal es que no haya",
            "start": 2463.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "capacidad suficiente en el sistema de",
            "start": 2465.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica para recibir a personas",
            "start": 2467.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas que necesitan",
            "start": 2470.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hidrataci\u00f3n intravenosa que necesitan",
            "start": 2473.24,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno terapia incluida la ventilaci\u00f3n",
            "start": 2475.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica que necesitan varios",
            "start": 2478.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "medicamentos de soporte o de ayuda que",
            "start": 2481.17,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "necesitan una vigilancia estrecha",
            "start": 2485.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que necesitan recursos diagn\u00f3sticos y",
            "start": 2487.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por lo tanto que se necesitan servicios",
            "start": 2490.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "personales y el doctor schwartz",
            "start": 2492.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 lo que se logr\u00f3 de ampliaci\u00f3n",
            "start": 2495.109,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de capacidades en un tiempo",
            "start": 2497.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente r\u00e1pido esta amenaza de",
            "start": 2500.14,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "que se sature en los hospitales ha sido",
            "start": 2503.75,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "contemplada en planes de preparaci\u00f3n y",
            "start": 2505.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respuesta ante pandemias el modelo",
            "start": 2508.819,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido influenza por",
            "start": 2511.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de la influenza",
            "start": 2514.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas de ellas semejantes a kobe 19 que",
            "start": 2516.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "logran una r\u00e1pida propagaci\u00f3n da\u00f1o",
            "start": 2520.369,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pulmonar agudo alta demanda hospitalaria",
            "start": 2523.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y en esos modelos te\u00f3ricos pero tambi\u00e9n",
            "start": 2526.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticos de preparaci\u00f3n y respuesta",
            "start": 2528.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ante pandemias son los que se han",
            "start": 2530.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "instrumentado en m\u00e9jico este tipo de",
            "start": 2533.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "documentos existen tutelados por la",
            "start": 2535.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud al",
            "start": 2538.309,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "menos desde el a\u00f1o 2005",
            "start": 2540.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y esto es el lineamiento las versiones",
            "start": 2543.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neas las versiones presentes",
            "start": 2547.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actuales que utilizamos como referencia",
            "start": 2549.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tambi\u00e9n para los documentos",
            "start": 2552.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de mexico",
            "start": 2554.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria ampliaci\u00f3n de",
            "start": 2556.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "capacidades",
            "start": 2559.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y es motivo de tranquilidad que ning\u00fan",
            "start": 2560.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "momento de la epidemia en ninguna",
            "start": 2565.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entidad federativa se super\u00f3 la",
            "start": 2567.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "capacidad del sistema de atenci\u00f3n y en",
            "start": 2571.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todo momento hubo camas no solamente la",
            "start": 2573.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cama f\u00edsica sino el ventilador las",
            "start": 2576.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bombas de infusi\u00f3n",
            "start": 2579.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el equipo m\u00e9dico las enfermeras los",
            "start": 2580.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermeros las y no inhal\u00f3 terapeutas el",
            "start": 2582.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personal de laboratorio los laboratorios",
            "start": 2586.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de diagn\u00f3stico y seguimiento estuvieron",
            "start": 2588.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "siempre disponibles y han estado",
            "start": 2590.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "disponibles para atender a todas las",
            "start": 2592.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas que as\u00ed lo han necesitado",
            "start": 2594.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta es la panor\u00e1mica quisimos",
            "start": 2597.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aprovechar hoy para hacer un",
            "start": 2599.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "recordatorio",
            "start": 2601.07,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "para todas las personas sobre cu\u00e1l es la",
            "start": 2603.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de conducci\u00f3n de una pandemia con",
            "start": 2606.499,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estas caracter\u00edsticas vamos a ver",
            "start": 2610.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunos de los detalles esto es lo que",
            "start": 2612.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "implica ahora la informaci\u00f3n diaria",
            "start": 2615.109,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esta curva epid\u00e9mica que presentamos",
            "start": 2618.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2621.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "d\u00edaz tiene la representaci\u00f3n del n\u00famero",
            "start": 2623.33,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de personas con enfermedad covif que han",
            "start": 2627.41,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sido identificadas notificadas y estas",
            "start": 2631.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "curvas epid\u00e9micas pienso que a estas",
            "start": 2635.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "alturas la mayor\u00eda de las personas en",
            "start": 2637.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que han visto estas conferencias",
            "start": 2639.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y las de la tarde conocen lo que es una",
            "start": 2641.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica",
            "start": 2644.57,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "pero retomamos es una gr\u00e1fica es una",
            "start": 2645.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n visual de la suma de",
            "start": 2647.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "personas con una condici\u00f3n en esta",
            "start": 2651.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diapositiva concretamente el n\u00famero de",
            "start": 2654.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "casos personas que han tenido fiebre tos",
            "start": 2656.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dolor de garganta etc\u00e9tera y que se han",
            "start": 2659.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "constatado por la atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 2662.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestro sistema nacional de salud a",
            "start": 2664.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quienes se les toma una muestra para",
            "start": 2666.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico por laboratorio no ha",
            "start": 2669.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "variado la proporci\u00f3n de muestreo de",
            "start": 2671.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hecho es casi de 100% en la mayor\u00eda de",
            "start": 2674.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las entidades federativas",
            "start": 2677.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y pueden resultar confirmadas las la",
            "start": 2680.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de color claro que est\u00e1 en estas",
            "start": 2685.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "columnas pueden resultar descartadas o",
            "start": 2688.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "negativas se analiz\u00f3 la muestra de",
            "start": 2691.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secreciones respiratorias y no se",
            "start": 2693.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 salas co2 es la secci\u00f3n morada",
            "start": 2695.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o oscura que est\u00e1 en las columnas de la",
            "start": 2697.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y un porcentaje peque\u00f1o que",
            "start": 2702.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cambia cada d\u00eda que son las personas que",
            "start": 2704.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aguardan el resultado de laboratorio y",
            "start": 2707.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la parte intermedia de las",
            "start": 2709.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "columnas en color amarillo claro tambi\u00e9n",
            "start": 2710.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se muestra una l\u00ednea arriba de la",
            "start": 2714.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que representa el porcentaje de",
            "start": 2716.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "personas cuya muestra resulta positiva",
            "start": 2720.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el virus sars co2 no tiene ustedes que",
            "start": 2723.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea aumenta cuando decimos aumenta",
            "start": 2725.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 m\u00e1s hacia la zona alta de la",
            "start": 2729.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y lleg\u00f3 al 57%",
            "start": 2731.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n de personas que tuvieron",
            "start": 2736.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una muestra positiva teniendo s\u00edntomas",
            "start": 2737.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de kobe y habiendo concurrido a las",
            "start": 2740.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e9dicas del pa\u00eds 57% de",
            "start": 2743.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ellas en la semana 29 esto es la primera",
            "start": 2746.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "semana de agosto ten\u00edan positivo al sars",
            "start": 2749.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "co2 a partir del 29 de agosto todos los",
            "start": 2753.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "indicadores van a la baja",
            "start": 2756.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n no 21 de agosto semana 29 primera",
            "start": 2759.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "semana de agosto van a la baja y datos",
            "start": 2761.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alentadores datos estimulantes de que la",
            "start": 2765.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemia est\u00e1 entrando en control como",
            "start": 2768.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ya se comentaba es que este porcentaje",
            "start": 2770.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de positividad desde el 57 por ciento",
            "start": 2773.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 en 40 por ciento",
            "start": 2776.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ha continuado en descenso el n\u00famero",
            "start": 2779.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de casos que se presentan en",
            "start": 2782.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cada una de las semanas cada columna de",
            "start": 2785.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica representa una semana",
            "start": 2787.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contadas de la semana 10 la primera",
            "start": 2789.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semana de marzo cuando empez\u00f3 la",
            "start": 2792.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "epidemia muestra cada vez un tama\u00f1o",
            "start": 2794.09,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "menor y en la siguiente gr\u00e1fica podemos",
            "start": 2797.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ver cuando tenemos casos estimados",
            "start": 2801.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque le llamamos estimados porque",
            "start": 2804.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los casos directamente",
            "start": 2806.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "confirmados por laboratorio nos",
            "start": 2807.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "anticipamos al resultado de la prueba",
            "start": 2810.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sabiendo que 40% de ellos en estas",
            "start": 2812.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semanas recientes va a ser positiva",
            "start": 2816.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces los casos que a\u00fan no son",
            "start": 2818.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "confirmados 40 por ciento de ellos los",
            "start": 2821.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sumamos",
            "start": 2823.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a la cuenta de casos y es son los casos",
            "start": 2825.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estimados y vemos exactamente este",
            "start": 2827.48,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n en donde hasta la semana 29 el",
            "start": 2829.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos semanales por lo tanto",
            "start": 2833.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los casos diarios aumento",
            "start": 2836.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aumento aumento aumento y desde la",
            "start": 2838.579,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "semana 29 primera semana de agosto",
            "start": 2841.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desciende desciende desciende no dejen",
            "start": 2844.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de siempre a la misma velocidad se puede",
            "start": 2847.609,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ver ah\u00ed que entre la semana 34 y la 35",
            "start": 2849.95,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cold es el decrecimiento en que",
            "start": 2852.91,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con la reducci\u00f3n s\u00f3lo que hemos",
            "start": 2855.859,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "comentado aqu\u00ed ampliamente pero",
            "start": 2857.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "posteriormente vuelve a descender as\u00ed se",
            "start": 2860.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "va a comportar la epidemia lo veremos en",
            "start": 2863.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las curvas estatales en donde por",
            "start": 2865.069,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "momentos baja luego se estanca luego",
            "start": 2867.829,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "sigue bajando",
            "start": 2871.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y vemos tambi\u00e9n que el 6 % 6 de cada 100",
            "start": 2873.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "casos que se han contabilizado desde que",
            "start": 2877.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la epidemia son de los \u00faltimos 15",
            "start": 2881.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque es importante esto porque",
            "start": 2883.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aunque en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2886.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "existe la idea de sumar y sumar y sumar",
            "start": 2889.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los casos hay peri\u00f3dicos nacionales que",
            "start": 2891.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen incluso un cintillo donde van",
            "start": 2895.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sumando los casos est\u00e1 bien como ayuda",
            "start": 2896.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de memoria no hay ning\u00fan problema ayuda",
            "start": 2900.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a ver el tama\u00f1o de la afecci\u00f3n que ha",
            "start": 2902.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocurrido en el pa\u00eds pero es muy",
            "start": 2905.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "importante que todas y todos tengan",
            "start": 2907.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "claro que la enorme mayor\u00eda de esos",
            "start": 2909.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "casos que se suman ya no son casos",
            "start": 2912.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n que son poco m\u00e1s de",
            "start": 2916.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "67.000 personas desafortunadamente",
            "start": 2919.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque perdieron la vida pero en el",
            "start": 2922.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "resto que son m\u00e1s de 670 porque dejaron",
            "start": 2925.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de ser casos se curaron est\u00e1n ya en sus",
            "start": 2929.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "casas no contagian algunas necesitan",
            "start": 2933.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n porque estuvieron",
            "start": 2937.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas pero la enorme",
            "start": 2938.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda han regresado a su vida normal y",
            "start": 2940.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "solamente menos de 40 mil son de los",
            "start": 2944.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 15 d\u00edas y es el tama\u00f1o real de",
            "start": 2947.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la epidemia no solamente pasa esto en",
            "start": 2950.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pasa en todo el mundo",
            "start": 2952.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veamos finalmente antes de entrar en las",
            "start": 2954.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "curvas estatales la ocupaci\u00f3n",
            "start": 2957.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitalaria en esta gr\u00e1fica de columnas",
            "start": 2959.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos una l\u00ednea vertical una",
            "start": 2963.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "columna para cada entidad federativa y",
            "start": 2965.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la \u00faltima la que est\u00e1 del lado derecho",
            "start": 2968.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la pantalla es la nacional la zona o",
            "start": 2970.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cree la zona caf\u00e9 claro que est\u00e1 arriba",
            "start": 2976.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es disponibilidad de camas",
            "start": 2978.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 representada como porcentaje el",
            "start": 2980.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o m\u00e1ximo de todas esas columnas es",
            "start": 2983.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cien por ciento es decir la totalidad de",
            "start": 2985.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las camas hospitalarias que se han",
            "start": 2988.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dispuesto para la atenci\u00f3n de kobe la",
            "start": 2990.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zona roja en esta gr\u00e1fica es la",
            "start": 2993.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de camas que est\u00e1n ocupadas y",
            "start": 2996.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vean ustedes que en el nivel nacional la",
            "start": 2999.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "curva que est\u00e1 la barra que est\u00e1 del",
            "start": 3001.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lado derecho de la imagen est\u00e1 con un",
            "start": 3005.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de 33 por ciento tres de cada",
            "start": 3008.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "diez camas est\u00e1n ocupadas y el restante",
            "start": 3011.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n libres y si lo vemos en cada",
            "start": 3016.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entidad federativa est\u00e1 en las 32",
            "start": 3018.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "solamente queda colima nuevo le\u00f3n y",
            "start": 3021.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nayarit con ocupaciones mayores al 50%",
            "start": 3023.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s tienen enorme",
            "start": 3027.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "disponibilidad el caso extremo es",
            "start": 3030.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "chiapas con 93% de disponibilidad",
            "start": 3032.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estas son las camas generales y tenemos",
            "start": 3037.87,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "30 mil 993 ac\u00e1 si hay una multiplicaci\u00f3n",
            "start": 3040.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de 4 veces en el n\u00famero de camas",
            "start": 3045.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disponibles producto de la reconversi\u00f3n",
            "start": 3048.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospitalaria cuando iniciamos la",
            "start": 3051.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n a mediados de abril",
            "start": 3053.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuimos expandiendo el sistema de",
            "start": 3054.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de por s\u00ed limitados de por s\u00ed",
            "start": 3057.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precario porque los \u00faltimos 40 a\u00f1os no",
            "start": 3060.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda crecido a la velocidad necesaria",
            "start": 3063.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como lo conoce todo m\u00e9xico pero hemos",
            "start": 3064.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "logrado en un tiempo hist\u00f3ricamente",
            "start": 3068.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido tener suficiencia de camas y en",
            "start": 3070.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la \u00faltima que vemos a continuaci\u00f3n se ve",
            "start": 3074.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la misma idea ahora en color verde para",
            "start": 3076.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distinguir qu\u00e9 se trata de otro tipo de",
            "start": 3078.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "camas insisto cuando decimos camas no es",
            "start": 3080.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "simplemente el mueble f\u00edsico donde se",
            "start": 3083.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aloja un paciente es todo un sistema que",
            "start": 3086.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se compone de equipos m\u00e9dicos de manera",
            "start": 3089.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "destacada los ventiladores mec\u00e1nicos que",
            "start": 3092.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se cuadruplicaron bombas de",
            "start": 3094.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infusi\u00f3n y todo el personal de salud",
            "start": 3097.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "especializado que explicara el doctor",
            "start": 3100.06,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "schwartz",
            "start": 3102.25,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "28 por ciento de las camas a nivel",
            "start": 3103.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1n ocupadas nivel nacional",
            "start": 3106.339,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el extremo derecho de la gr\u00e1fica",
            "start": 3108.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s \u00edbamos viendo entidad",
            "start": 3109.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federativa una por una ninguna tiene en",
            "start": 3111.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este momento ocupaciones mayores al 50%",
            "start": 3114.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 el prop\u00f3sito \u00faltimo no es que",
            "start": 3118.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haya una cama libre",
            "start": 3121.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de ninguna manera quien piense eso o no",
            "start": 3123.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se ha querido enterar o quiere confundir",
            "start": 3127.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n el prop\u00f3sito es que",
            "start": 3128.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tengamos siempre la capacidad de atender",
            "start": 3132.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a personas que as\u00ed lo necesiten",
            "start": 3134.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vamos a ver los elementos de los estados",
            "start": 3138.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con el permiso del presidente me",
            "start": 3141.96,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda pasarme para all\u00e1",
            "start": 3143.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para explicarlo de manera m\u00e1s directa",
            "start": 3145.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias",
            "start": 3151.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tratar\u00e9 de ser breve tenemos un mapa de",
            "start": 3154.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el mapa nacional y se ve en",
            "start": 3159.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un patr\u00f3n de colores de intensidad de",
            "start": 3162.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "color verde la intensidad de la",
            "start": 3164.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n como lo identificamos la",
            "start": 3168.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "intensidad de la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 3170.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "una medida muy popular en la",
            "start": 3172.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda que es la incidencia el",
            "start": 3173.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos nuevos dividido por el",
            "start": 3176.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n de cada entidad",
            "start": 3179.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federativa y esto por cierto es",
            "start": 3182.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo en los medios de",
            "start": 3184.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es com\u00fan que se comparen",
            "start": 3185.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de casos a veces entre entidades",
            "start": 3189.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "federativas muchas veces entre pa\u00edses",
            "start": 3191.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "insisto respetamos la afici\u00f3n de cada",
            "start": 3194.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n pero desde el",
            "start": 3197.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "punto de vista t\u00e9cnico desde el punto de",
            "start": 3199.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vista de la ciencia b\u00e1sica de la salud",
            "start": 3201.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es la epidemiolog\u00eda es un",
            "start": 3203.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "error es una aberraci\u00f3n porque no se",
            "start": 3206.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede comparar pa\u00edses con tama\u00f1os",
            "start": 3209.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblacionales diferentes obviamente",
            "start": 3211.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s habitantes va a ver m\u00e1s",
            "start": 3213.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3215.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o entre entidades federativas donde hay",
            "start": 3216.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mayor poblaci\u00f3n va a haber m\u00e1s casos lo",
            "start": 3219.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que vemos aqu\u00ed es una comparaci\u00f3n",
            "start": 3223.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "equilibrada y vemos que hoy baja",
            "start": 3224.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "california sur y la ciudad de mexico son",
            "start": 3227.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los dos que tienen la mayor intensidad",
            "start": 3230.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n la mayor intensidad de",
            "start": 3232.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casos nuevos por 100.000 habitantes",
            "start": 3234.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguido de algunos otros que todav\u00eda",
            "start": 3237.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aparecen en coloraci\u00f3n m\u00e1s oscura y",
            "start": 3241.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vemos ahora 32 gr\u00e1ficos de hecho 64",
            "start": 3243.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque vamos a ver dos par\u00e1metros y",
            "start": 3247.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a ver primero la curva nacional",
            "start": 3250.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta curva nacional es exactamente la",
            "start": 3252.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que acabamos de representar en los casos",
            "start": 3255.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estimados en todas las situaciones son",
            "start": 3257.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "casos estimados hasta el 6 de septiembre",
            "start": 3259.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 2020 empezando con el primer caso que",
            "start": 3263.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 27 de febrero y se confirm\u00f3",
            "start": 3267.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la madrugada del 28 y vemos en las",
            "start": 3269.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "curvas lo explico aqu\u00ed para que todos",
            "start": 3272.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s sigamos el mismo patr\u00f3n en",
            "start": 3274.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s aqu\u00ed es el n\u00famero de",
            "start": 3276.83,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3279.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es el tiempo se cuenta por semana",
            "start": 3281.339,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "desde la semana 10 hasta la semana 35 en",
            "start": 3285.42,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "este momento estamos viendo la semana 37",
            "start": 3289.319,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hoy es 8 de septiembre es la semana 37",
            "start": 3292.289,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 apenas el domingo pr\u00f3ximo pasado",
            "start": 3295.289,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la curva clara es el n\u00famero de casos",
            "start": 3299.089,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "confirmados",
            "start": 3302.009,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n por confirmarse 40 por",
            "start": 3303.559,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciento de ellos para la semana vigente",
            "start": 3306.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se hace el porcentaje de positividad",
            "start": 3308.689,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "semana por semana pero son la suma total",
            "start": 3310.4,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de casos que resultar\u00e1n confirmados y en",
            "start": 3313.249,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "la curva oscura se ve la mortalidad",
            "start": 3316.999,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "confirmada para kobe 19 vean ustedes el",
            "start": 3320.38,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n al que nos hemos referido desde",
            "start": 3324.949,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la semana 29 que est\u00e1 aqu\u00ed es la primera",
            "start": 3326.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semana de agosto",
            "start": 3329.089,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "llegamos un punto m\u00e1ximo y hemos tenido",
            "start": 3330.799,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un descenso descenso descenso a veces",
            "start": 3333.069,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lento a veces incluso sin cambios y",
            "start": 3336.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s con descenso en todas las",
            "start": 3339.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas van a ver ah\u00ed lo que",
            "start": 3341.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presentamos recientemente hace unos",
            "start": 3343.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "minutos la ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 3345.859,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "camas con ventilador en verde y la",
            "start": 3347.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas",
            "start": 3350.15,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "generales y un n\u00famero que est\u00e1",
            "start": 3351.41,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "generalmente con un signo negativo un",
            "start": 3353.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "signo de resta que es el cambio que",
            "start": 3355.819,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ocurre en la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 3358.13,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "cuando es del signo de resta que decir",
            "start": 3359.689,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que se disminuye la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3361.609,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hospitalaria en algunos casos hay una",
            "start": 3363.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suma quiere decir que aument\u00f3 la",
            "start": 3365.119,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 3367.099,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "esta es la nacional este es para todo el",
            "start": 3369.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es la suma de todo el pa\u00eds la",
            "start": 3372.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3374.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en esta otra que tambi\u00e9n presentaremos",
            "start": 3376.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para los 32 entidades lo que tenemos es",
            "start": 3378.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "misma idea es el n\u00famero de eventos en",
            "start": 3380.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este caso de hospitalizaci\u00f3n no son",
            "start": 3384.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casos que ingresaron en esa semana son",
            "start": 3388.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casos que en esa semana estaban",
            "start": 3390.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentes en el hospital los casos",
            "start": 3392.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "graves hospitalizados tienen un promedio",
            "start": 3395.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de 12 d\u00edas desde que ingresan y",
            "start": 3397.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permanece en el hospital algunos se",
            "start": 3400.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "extienden por m\u00e1s de 5 semanas y los",
            "start": 3402.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "casos graves tienen un promedio de 20",
            "start": 3405.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas que se puede extender hasta dos",
            "start": 3407.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "meses y medio de acuerdo al nivel de",
            "start": 3409.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gravedad",
            "start": 3412.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en amarillo vamos a ver el total de los",
            "start": 3413.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitalizados que es la suma de los que",
            "start": 3415.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en rojo son los hospitalizados en",
            "start": 3417.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cama general y los que est\u00e1n aqu\u00ed que es",
            "start": 3420.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un porcentaje peque\u00f1o relativamente",
            "start": 3422.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a 5% aproximadamente en promedio",
            "start": 3425.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para todos los estados que est\u00e1n en",
            "start": 3427.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "color turquesa y son los hospitalizados",
            "start": 3429.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en camas con ventilador mismo patr\u00f3n",
            "start": 3432.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para las 32 veamos ahora en la curva",
            "start": 3435.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional llegamos al punto m\u00e1ximo en la",
            "start": 3437.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primera semana de agosto es donde se",
            "start": 3440.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al m\u00e1ximo de hospitalizaci\u00f3n y",
            "start": 3442.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde entonces desciende igual que",
            "start": 3445.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desciende el n\u00famero de casos nuevos la",
            "start": 3447.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3449.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "una por una de las 32 entidades",
            "start": 3451.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "federativas en orden alfab\u00e9tico aqu\u00ed",
            "start": 3453.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agregamos en un elemento adicional que",
            "start": 3456.95,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es una etiqueta sobre el color del",
            "start": 3458.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo kobe para esta semana",
            "start": 3461.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana cambian los sem\u00e1foros",
            "start": 3465.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero para esta semana es el color",
            "start": 3468.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "vigente la semana 37 que es la que",
            "start": 3470.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 3473.359,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed vemos aguascalientes subi\u00f3",
            "start": 3475.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un m\u00e1ximo la semana 24 y desde",
            "start": 3480.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces con variaciones muy importantes",
            "start": 3482.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va teniendo subidas y bajadas en general",
            "start": 3484.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se encuentra en una meseta si hacemos el",
            "start": 3488.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "promedio de todas estas subidas y",
            "start": 3490.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bajadas tenemos esto entonces no hay un",
            "start": 3492.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cambio sustantivo en la transmisi\u00f3n de",
            "start": 3495.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aguascalientes se encuentra en sem\u00e1foro",
            "start": 3498.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "naranja ah\u00ed est\u00e1 su ocupaci\u00f3n",
            "start": 3500.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hospitalaria y aqu\u00ed est\u00e1s ocurra de",
            "start": 3502.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mortalidad ahora s\u00ed la siguiente en",
            "start": 3504.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cuanto a la hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 3506.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aguascalientes contin\u00faa al alza sigue al",
            "start": 3507.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alza al alza al alza todav\u00eda no entra en",
            "start": 3510.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un per\u00edodo de disminuci\u00f3n o de",
            "start": 3512.77,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 3514.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aguascalientes la siguiente",
            "start": 3515.56,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "baja california lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en",
            "start": 3518.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la semana 25 aqu\u00ed est\u00e1 y desde entonces",
            "start": 3522.369,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tiene un descenso continuo insisto",
            "start": 3526.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "siempre con variaciones nunca veremos",
            "start": 3528.67,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en un par de casos seleccionados",
            "start": 3530.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "una descenso continuo siempre tenemos",
            "start": 3532.859,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estas variaciones pero en general va en",
            "start": 3535.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja y",
            "start": 3537.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tiene una buena disponibilidad",
            "start": 3539.83,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "hospitalaria veamos",
            "start": 3540.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "baja california siguiente su ocupaci\u00f3n",
            "start": 3542.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hospitalaria en ese punto primero de",
            "start": 3545.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "julio lleg\u00f3 al m\u00e1ximo de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 3548.19,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y desde entonces desciende",
            "start": 3551.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "progresivamente la siguiente baja",
            "start": 3553.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "california sur aqu\u00ed tenemos una antes",
            "start": 3556.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para california sur baja california sur",
            "start": 3559.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tuvo dos periodos uno de r\u00e1pido",
            "start": 3561.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crecimiento despu\u00e9s durante la jornada",
            "start": 3564.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia tuvo un",
            "start": 3566.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de estabilidad luego tuvo un",
            "start": 3568.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ascenso muy r\u00e1pido lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo",
            "start": 3570.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la semana 31 y desde entonces tiene un",
            "start": 3572.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "descenso m\u00e1s o menos sostenido tiene una",
            "start": 3577.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "buena disponibilidad hospitalaria y est\u00e1",
            "start": 3580.09,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en sem\u00e1foro naranja la siguiente",
            "start": 3582.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "es la ocupaci\u00f3n hospitalaria llego a un",
            "start": 3585.609,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en la primera semana de agosto",
            "start": 3587.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "justo la semana 29 y desde entonces se",
            "start": 3589.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desocupando los hospitales y la",
            "start": 3593.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medida en que hay menos personas que",
            "start": 3595.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ingresan comparadas con las que se dan",
            "start": 3597.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de alta la siguiente",
            "start": 3600.339,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "campeche fue el primer estado que pas\u00f3",
            "start": 3602.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "al color amarillo y aprovecho para",
            "start": 3604.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "felicitar al estado de campeche que fue",
            "start": 3606.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "uno de los primeros estados que",
            "start": 3608.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un programa de brigadas",
            "start": 3609.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunitarias para la detecci\u00f3n temprana",
            "start": 3611.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y disminuci\u00f3n de riesgos llegaron a un",
            "start": 3613.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo en la semana 25 es decir",
            "start": 3617.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anticipadamente con respecto al promedio",
            "start": 3619.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds despu\u00e9s tuvieron algunas",
            "start": 3622.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "variaciones pero desde la semana 28",
            "start": 3624.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empezaron a descender y han logrado",
            "start": 3626.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "descender importantemente por lo tanto",
            "start": 3628.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo amplia",
            "start": 3631.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria y la",
            "start": 3633.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mortalidad tambi\u00e9n empez\u00f3 a descender",
            "start": 3634.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "desde la semana 29 la siguiente",
            "start": 3636.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n diaria lleg\u00f3 un punto",
            "start": 3640.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en la segunda quincena de julio y",
            "start": 3641.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posteriormente descenso esto es campeche",
            "start": 3645.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 3647.43,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "chiapas chiapas alcanz\u00f3 una que llego a",
            "start": 3649.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un punto muy agudo de la curva una",
            "start": 3653.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "subida importante pero llego a un punto",
            "start": 3655.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo entre la semana 22 y 23 y desde",
            "start": 3658.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces ha tenido un descenso continuo",
            "start": 3661.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "insisto peque\u00f1as variaciones pero el",
            "start": 3663.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "descenso es marcado y claro est\u00e1 en",
            "start": 3665.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro amarillo tiene una tambi\u00e9n la",
            "start": 3668.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayor disponibilidad de camas",
            "start": 3670.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospitalarias y desde la semana 23 ha",
            "start": 3672.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "disminuido la mortalidad registrada la",
            "start": 3676.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3679.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "llegamos a un punto de m\u00e1xima",
            "start": 3680.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n el primero de julio en",
            "start": 3682.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la primera semana de julio y desde",
            "start": 3685.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces desciende chiapas la siguiente",
            "start": 3686.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "chihuahua ha tenido grandes variaciones",
            "start": 3689.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para hacer notar la gran",
            "start": 3692.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "variabilidad de las curvas epid\u00e9micas lo",
            "start": 3695.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que comentamos hace unos minutos y hemos",
            "start": 3698.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comentado repetidamente por eso es",
            "start": 3700.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importante la flexibilidad para que cada",
            "start": 3702.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entidad federativa decida los ritmos de",
            "start": 3704.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "apertura de sus actividades en el",
            "start": 3708.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico vean ustedes chihuahua",
            "start": 3710.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo inicial en la",
            "start": 3712.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semana 20 despu\u00e9s tuvo un descenso en la",
            "start": 3715.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "semana 24 despu\u00e9s tuvo un ascenso que",
            "start": 3718.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permanece hasta el momento en chihuahua",
            "start": 3721.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "permanece una fase de ascenso sin",
            "start": 3724.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "embargo est\u00e1 en color amarillo porque",
            "start": 3727.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "localmente para el periodo que se eval\u00faa",
            "start": 3729.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cercano a la disposici\u00f3n del color",
            "start": 3732.27,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "amarillo que fue justo aqu\u00ed con vigencia",
            "start": 3734.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de hace 15 d\u00edas entonces estaba en",
            "start": 3737.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n pero desafortunadamente",
            "start": 3739.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 podr\u00eda regresar su sem\u00e1foro a",
            "start": 3742.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "naranja si es que se presenta",
            "start": 3745.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n continua hacia arriba la",
            "start": 3748.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3751.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y vean ustedes en promedio la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3752.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hospitalaria de chihuahua no ha variado",
            "start": 3755.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "variaciones arriba abajo pero se",
            "start": 3757.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mantiene en promedio igual la siguiente",
            "start": 3759.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta es la ciudad de mexico y lo que",
            "start": 3763.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vemos es que la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3",
            "start": 3765.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un punto m\u00e1ximo en la semana 20 y desde",
            "start": 3766.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces ha tenido lo que llamamos una",
            "start": 3771.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "meseta igual que lo hab\u00edamos visto al el",
            "start": 3773.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "caso de aguascalientes sin embargo con",
            "start": 3778.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importantes reducciones que coinciden",
            "start": 3781.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con las intervenciones de mayor",
            "start": 3783.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n",
            "start": 3785.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se mantiene en estabilidad est\u00e1 en",
            "start": 3787.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja desde todas esas",
            "start": 3790.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "semanas y aqu\u00ed es importante tomar en",
            "start": 3792.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cuenta como ejemplo la complejidad del",
            "start": 3794.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico en zonas urbanas",
            "start": 3797.839,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "altamente densas la ciudad de mexico la",
            "start": 3800.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de la ciudad m\u00e9xico",
            "start": 3803.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es la zona m\u00e1s dif\u00edcil de entrar en",
            "start": 3804.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "control ocupa casi la cuarta parte de la",
            "start": 3808.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana con una enorme",
            "start": 3811.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "movilidad de al menos 7 entidades",
            "start": 3812.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "federativas que conforman la megal\u00f3polis",
            "start": 3815.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y eso hace muy dif\u00edcil el control",
            "start": 3817.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico y adem\u00e1s de que es un centro",
            "start": 3819.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico important\u00edsimo y obviamente la",
            "start": 3821.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "flexibilidad para confinar es mucho",
            "start": 3824.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "menor que en otras regiones del pa\u00eds sin",
            "start": 3827.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embargo la mortalidad ha ido",
            "start": 3829.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "disminuyendo desde la semana 20 hasta la",
            "start": 3831.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "semana 35 la siguiente",
            "start": 3834.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria de manera",
            "start": 3837.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lenta pero progresiva consistente desde",
            "start": 3839.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mitad de mayo empez\u00f3 a disminuir y ha",
            "start": 3843.04,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "continuado en disminuci\u00f3n la siguiente",
            "start": 3847.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el estado de coahuila tuvo un",
            "start": 3850.779,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ascenso ascenso pr\u00e1cticamente continuo",
            "start": 3853.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hasta la semana 29 entro en una corta",
            "start": 3855.699,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "meseta desde la semana 32 va en descenso",
            "start": 3858.099,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene amplia cooperaci\u00f3n amplia",
            "start": 3860.499,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria y la",
            "start": 3862.809,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3864.159,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 un m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n en la",
            "start": 3865.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primera semana de agosto desde entonces",
            "start": 3867.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de siente la siguiente colima colima",
            "start": 3870.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se ha mantenido en ascenso",
            "start": 3874.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "excepto la \u00faltima semana 34 a la 35 en",
            "start": 3876.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "donde se ha llegado a una aparente",
            "start": 3880.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n por lo tanto es el \u00fanico",
            "start": 3883.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado que permanece en color rojo y",
            "start": 3885.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esperamos que ya entre en un per\u00edodo de",
            "start": 3888.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n continua pero todav\u00eda es muy",
            "start": 3891.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "temprano para anticiparlo vamos a ver",
            "start": 3893.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sale el sem\u00e1foro en la siguiente",
            "start": 3895.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "semana la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3897.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hospitalaria tambi\u00e9n igual que en",
            "start": 3899.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "chihuahua ascenso pr\u00e1cticamente continuo",
            "start": 3900.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 3903.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "durango vean ustedes durango es otro",
            "start": 3905.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo de este comportamiento con",
            "start": 3907.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muchas variaciones desde la semana 10 y",
            "start": 3909.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hasta la semana 26 con ascenso luego",
            "start": 3912.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "descenso y luego nuevamente ascenso aqu\u00ed",
            "start": 3915.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para recordar mucho se ha",
            "start": 3918.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "especulado en algunos medios de",
            "start": 3920.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sobre la idea de m\u00faltiples",
            "start": 3922.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "picos y hay personas en peque\u00f1os grupos",
            "start": 3924.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n que casi de manera",
            "start": 3927.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "persistente le inquieta esta idea de los",
            "start": 3930.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples picos y cuando se ha dicho que",
            "start": 3932.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no hubo una predicci\u00f3n porque hay muchos",
            "start": 3935.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "picos y prometimos picos tengan claro",
            "start": 3937.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista t\u00e9cnico claro",
            "start": 3941.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocurre as\u00ed si se ven curvas de otros",
            "start": 3942.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y de otros niveles subnacionales",
            "start": 3945.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses vamos a ver m\u00faltiples",
            "start": 3947.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "picos esto no es un dibujo esto es la",
            "start": 3950.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la realidad",
            "start": 3954.45,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces aunque pudiera ser",
            "start": 3956.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s satisfactorio ver un solo acn\u00e9 un",
            "start": 3959.33,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "solo pico no funciona as\u00ed la siguiente",
            "start": 3962.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el caso de durango tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3967.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hospitalaria ha seguido ascendiendo",
            "start": 3968.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hasta la primera semana de agosto donde",
            "start": 3970.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya entr\u00f3 en un periodo de estabilidad",
            "start": 3974.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante perd\u00f3n hasta la primera quincena",
            "start": 3975.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de agosto y en la segunda quincena de",
            "start": 3978.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agosto est\u00e1 en un periodo de estabilidad",
            "start": 3980.71,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 3982.27,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el estado de mexico que un patr\u00f3n",
            "start": 3984.89,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "semejante al de la ciudad de mexico es",
            "start": 3986.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parte de la mitad o la tercera parte de",
            "start": 3988.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n del estado de mexico",
            "start": 3990.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pertenece a la metr\u00f3polis y tenemos un",
            "start": 3991.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n tambi\u00e9n vean los m\u00faltiples picos",
            "start": 3994.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuevamente pico pico pico pico pero en",
            "start": 3996.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "general con un descenso est\u00e1 en color",
            "start": 4000.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "naranja y con amplia disponibilidad",
            "start": 4002.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hospitalaria igual que en la ciudad",
            "start": 4004.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero con un desfase de dos",
            "start": 4005.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "semanas tiene una reducci\u00f3n sostenida de",
            "start": 4007.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la mortalidad la siguiente",
            "start": 4009.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n semejante a la ciudad",
            "start": 4011.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pero con un desfase de un mes",
            "start": 4014.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a un m\u00e1ximo en la segunda quincena",
            "start": 4016.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de mayo y posteriormente tiene descenso",
            "start": 4019.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 4022.5,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "guanajuato guanajuato tuvo un",
            "start": 4024.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "crecimiento sostenido durante toda la",
            "start": 4026.349,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "jornada nacional de sana distancia",
            "start": 4028.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 en ascenso su curva epid\u00e9mica no",
            "start": 4030.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se detuvo esto posiblemente depende de",
            "start": 4033.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n local de la jornada",
            "start": 4036.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia hay varios",
            "start": 4038.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados que tienen este patr\u00f3n y como",
            "start": 4041.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "decimos la jornada nacional en una",
            "start": 4043.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n general para todo el pa\u00eds",
            "start": 4045.369,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pero las decisiones administrativas",
            "start": 4047.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dependen de cada gobierno estatal a",
            "start": 4049.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "veces de cada gobierno municipal donde",
            "start": 4052.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay muchas variaciones precisamente",
            "start": 4055.39,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "estos m\u00faltiples picos tambi\u00e9n tiene que",
            "start": 4057.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver con distintas maneras de implementar",
            "start": 4059.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de sana instancia",
            "start": 4062.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero lo bueno es que lleg\u00f3 hasta el 30",
            "start": 4065.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de hasta la semana 30 segunda semana de",
            "start": 4067.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "agosto lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo y",
            "start": 4070.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aparentemente tiene una disminuci\u00f3n",
            "start": 4072.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sostenida amplia disponibilidad",
            "start": 4075.07,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "hospitalaria est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la",
            "start": 4076.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4078.609,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "llegaron a un m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n",
            "start": 4080.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitalaria en que precisamente el 15",
            "start": 4081.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de julio una meseta larga y despu\u00e9s",
            "start": 4085.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde el primero de agosto descenso",
            "start": 4087.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "guanajuato la siguiente",
            "start": 4089.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "guerrero guerrero tiene tambi\u00e9n",
            "start": 4092.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importantes variaciones lleg\u00f3 a un",
            "start": 4094.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primer acv meseta un segundo acn\u00e9",
            "start": 4096.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "descenso tercera acn\u00e9 y luego ya una",
            "start": 4100.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sostenida ya est\u00e1 en sem\u00e1foro",
            "start": 4104.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "amarillo tiene importante disponibilidad",
            "start": 4106.54,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hospitalaria llega un momento en que",
            "start": 4108.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "guerrero fue uno de los estados en los",
            "start": 4110.589,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que si llegamos a saturaci\u00f3n es m\u00e1ximas",
            "start": 4112.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los hospitales en particular en",
            "start": 4115.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acapulco y aqu\u00ed un recordatorio nuestro",
            "start": 4118.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud tiene una",
            "start": 4121.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "capacidad instalada muy precaria porque",
            "start": 4123.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en 40 a\u00f1os no creci\u00f3 a la velocidad que",
            "start": 4125.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se necesitaba y ha sido caracter\u00edstico",
            "start": 4127.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "identificar que los puertos mar\u00edtimos",
            "start": 4129.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "acapulco canc\u00fan la paz tiene limitada",
            "start": 4132.81,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "capacidad comparado con lo que se",
            "start": 4138.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requiere la siguiente la mortalidad en",
            "start": 4140.109,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "guerrero empez\u00f3 a disminuir desde la",
            "start": 4142.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "semana 22 la ocupaci\u00f3n hospitalaria que",
            "start": 4143.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 hasta el inicio de julio despu\u00e9s",
            "start": 4146.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha ido reduci\u00e9ndose pr\u00e1ctica antes de la",
            "start": 4150.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tercera semana de junio la siguiente",
            "start": 4152.14,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "este es guerrero",
            "start": 4154.21,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hidalgo tambi\u00e9n tuvo variaciones durante",
            "start": 4155.609,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de sana distancia",
            "start": 4158.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ascendi\u00f3 despu\u00e9s tuvo un periodo de",
            "start": 4160.1,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estabilidad reconocemos que el gobierno",
            "start": 4162.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo hizo",
            "start": 4165.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intervenciones adicionales como en el no",
            "start": 4167.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "circula kobe igual que en la ciudad de",
            "start": 4169.71,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "mexico lo instrument\u00f3 dos semanas",
            "start": 4171.779,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la ciudad m\u00e9xico tuvo un",
            "start": 4173.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "efecto positivo pero despu\u00e9s durante el",
            "start": 4175.109,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "descongelamiento subi\u00f3 otra meseta y",
            "start": 4178.5,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "lleva una semana de descenso ojal\u00e1 entre",
            "start": 4181.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya en un per\u00edodo de descenso la",
            "start": 4184.109,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 4186.299,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gruesamente ha aumentado en forma",
            "start": 4188.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "continua aunque m\u00e1s lenta que otras",
            "start": 4190.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entidades y desde el primero de agosto",
            "start": 4192.239,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en una meseta la \u00faltima semana",
            "start": 4194.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de agosto ya encuentra un descenso la",
            "start": 4197.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4200.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "jalisco jalisco si se fijan es un patr\u00f3n",
            "start": 4201.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy semejante al de guanajuato durante",
            "start": 4205.11,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de sana distancia",
            "start": 4207.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tuvo un ascenso aqu\u00ed le reconocemos a",
            "start": 4209.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "jalisco que se anticip\u00f3 dos semanas a el",
            "start": 4212.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cierre del sistema educativo y el cierre",
            "start": 4215.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de otros espacios p\u00fablicos hab\u00edamos",
            "start": 4217.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentado en su momento que ese cierre",
            "start": 4220.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tan anticipado podr\u00eda agotar en la parte",
            "start": 4222.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social y despu\u00e9s cuando",
            "start": 4225.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fuera necesario mantener el",
            "start": 4228.39,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "confinamiento fuera m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4229.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conservarlo sin embargo le reconocemos",
            "start": 4231.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que su retardo la entrada de la epidemia",
            "start": 4233.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en jalisco pero despu\u00e9s tuvo un ascenso",
            "start": 4236.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante lleg\u00f3 a un primer m\u00e1ximo en",
            "start": 4239.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la semana 24 sigui\u00f3 ascendiendo lleg\u00f3 a",
            "start": 4242.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la semana 29 descendi\u00f3 y con un poco de",
            "start": 4245.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n pudiera estar ya pr\u00f3ximo a un",
            "start": 4249.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la",
            "start": 4252.48,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4254.55,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalarias es un patr\u00f3n",
            "start": 4255.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "parecido hasta el 16 de junio subi\u00f3",
            "start": 4257.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tiene otra velocidad de",
            "start": 4259.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "crecimiento lleg\u00f3 un m\u00e1ximo el primero",
            "start": 4261.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de agosto y despu\u00e9s se encuentra en una",
            "start": 4263.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "meseta con cierta tendencia al descenso",
            "start": 4265.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jalisco la siguiente",
            "start": 4268.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n tambi\u00e9n un patr\u00f3n variante",
            "start": 4271.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 llego a un m\u00e1ximo en la semana 24",
            "start": 4274.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "descenso",
            "start": 4276.99,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n reconocemos la secretaria",
            "start": 4278.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de salud de michoac\u00e1n y su",
            "start": 4280.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intervenciones de detecci\u00f3n comunitaria",
            "start": 4282.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de casos y referencia temprana esto",
            "start": 4285.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 al descenso pero",
            "start": 4287.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "desafortunadamente despu\u00e9s tuvo un",
            "start": 4289.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ascenso que contin\u00faa hasta la semana 34",
            "start": 4290.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y apenas lleva una semana de descenso",
            "start": 4292.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que esperemos se convierta ya en un",
            "start": 4295.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "per\u00edodo continuo de reducci\u00f3n hasta el",
            "start": 4297.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja tiene disponibilidad",
            "start": 4299.29,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hospitalaria importante es la siguiente",
            "start": 4300.67,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n sin embargo ha",
            "start": 4303.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "continuado excepto la \u00faltima quincena de",
            "start": 4305.06,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "agosto donde ya se estabiliza pero",
            "start": 4308.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 en ascenso la siguiente",
            "start": 4310.909,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 morelos morelos tambi\u00e9n vean",
            "start": 4313.97,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ustedes las importantes variaciones",
            "start": 4316.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 junto con la ciudad m\u00e9xico en el",
            "start": 4317.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ingreso temprano de la epidemia lleg\u00f3 a",
            "start": 4320.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "un m\u00e1ximo absoluto en la semana 24",
            "start": 4322.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tuvo un descenso peque\u00f1o ascenso",
            "start": 4325.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y gruesamente ha estado en una meseta",
            "start": 4328.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde la semana 24 y esperamos que ya la",
            "start": 4330.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tendencia que se ve desde la semana 31",
            "start": 4333.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se sostenga hasta en sem\u00e1foro naranja",
            "start": 4335.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "buena disponibilidad hospital a de la",
            "start": 4337.67,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4339.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y la ocupaci\u00f3n hospitalaria tiene dos",
            "start": 4341.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "periodos gruesos este hasta ac\u00e1 en la",
            "start": 4344.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mitad de junio y despu\u00e9s otra meseta que",
            "start": 4347.619,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ha continuado despu\u00e9s de la segunda",
            "start": 4350.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mitad de junio siguiente",
            "start": 4351.909,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "nayarit ascenso sostenido pr\u00e1cticamente",
            "start": 4355.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde el inicio a la epidemia empez\u00f3 a",
            "start": 4359.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reclutar casos desde la semana 13 lleg\u00f3",
            "start": 4361.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a un m\u00e1ximo en la semana 30 y despu\u00e9s ya",
            "start": 4363.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene varias semanas de descenso y se ve",
            "start": 4366.67,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "claramente un patr\u00f3n de reducci\u00f3n",
            "start": 4369.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tiene importante ocupaci\u00f3n",
            "start": 4370.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitalaria pero esperamos que ya",
            "start": 4372.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "seguir descargando veamos la siguiente",
            "start": 4374.949,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "diapositiva la ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 4376.989,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nayarit que lleg\u00f3 precisamente hasta el",
            "start": 4379.18,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mes de julio segunda quincena se mantuvo",
            "start": 4382.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en meseta y ya en agosto en la \u00faltima",
            "start": 4384.969,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "quincena de agosto tiene una reducci\u00f3n",
            "start": 4387.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 4389.02,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 4390.69,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lo mismo el nuevo le\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4393.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconocemos que acciones anticipadas de",
            "start": 4395.209,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cierre del gobierno de nuevo le\u00f3n",
            "start": 4397.669,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "incluyendo el sistema educativo en nuevo",
            "start": 4399.469,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le\u00f3n hicieron que se ingresar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 4401.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tard\u00edamente a la epidemia hay un retraso",
            "start": 4404.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de dos a tres semanas igual que ocurri\u00f3",
            "start": 4407.659,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el caso de jalisco sin embargo despu\u00e9s",
            "start": 4410.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vino un ascenso muy acelerado llegaron a",
            "start": 4412.459,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un m\u00e1ximo la semana 28 y despu\u00e9s han",
            "start": 4415.159,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenido ya reducciones a partir la semana",
            "start": 4418.249,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "28",
            "start": 4420.499,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria creci\u00f3 creci\u00f3",
            "start": 4422.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 hasta llegar a la primera que la",
            "start": 4424.829,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "segunda quincena de julio meseta larga y",
            "start": 4428.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aparentemente en la \u00faltima semana de",
            "start": 4431.07,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "agosto es donde ya hay reducci\u00f3n la",
            "start": 4432.869,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siguiente oaxaca patr\u00f3n tambi\u00e9n con",
            "start": 4435.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importantes variaciones reclut\u00f3 casos",
            "start": 4438.989,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 cuando tambi\u00e9n hubo",
            "start": 4441.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reconversiones hospitalarias entre estas",
            "start": 4444.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "semanas la 24 a la 27 lleg\u00f3 un m\u00e1ximo en",
            "start": 4446.76,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la semana 28 y despu\u00e9s ha tenido ya m\u00e1s",
            "start": 4449.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de nueve semanas de reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 4452.849,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo y vemos ya",
            "start": 4454.679,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "claramente un patr\u00f3n de reducci\u00f3n",
            "start": 4456.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la siguiente de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 4458.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospitalaria de oaxaca desde todo agosto",
            "start": 4461.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y lo que llevamos de septiembre la",
            "start": 4463.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siguiente puebla muy parecido a oaxaca",
            "start": 4466.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 26 y",
            "start": 4469.5,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ha tenido toda esa reducci\u00f3n con",
            "start": 4473.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a variaci\u00f3n entre la semana 27",
            "start": 4475.949,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la 29",
            "start": 4478.17,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n hospitalaria en",
            "start": 4479.989,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puebla en la primera semana de agosto",
            "start": 4482.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entonces todo agosto ha tenido ya un",
            "start": 4485.269,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "periodo de reducci\u00f3n",
            "start": 4488.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro tenemos pr\u00e1cticamente un",
            "start": 4491.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n de ascenso hasta el momento de",
            "start": 4494.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4496.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vean ustedes tuvo un ascenso tambi\u00e9n",
            "start": 4498.36,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido despu\u00e9s durante la jornada",
            "start": 4501.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1n a distancia logr\u00f3 una",
            "start": 4503.429,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estabilidad y despu\u00e9s ha tenido una",
            "start": 4505.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "curva de ascenso m\u00faltiples picos siempre",
            "start": 4507.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vean que esto es variante pero la",
            "start": 4510.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendencia general sigue en ascenso",
            "start": 4512.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solo hay una semana de reducci\u00f3n de",
            "start": 4515.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en quer\u00e9taro est\u00e1 en",
            "start": 4517.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja pero si siguiera con",
            "start": 4518.79,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n podr\u00eda llegar a tener una",
            "start": 4521.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reversi\u00f3n ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 4525.179,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "continua a la alza y solamente en la",
            "start": 4527.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima quincena de agosto",
            "start": 4530.79,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tenemos ya estabilidad todav\u00eda no",
            "start": 4533.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "descenso quer\u00e9taro la siguiente",
            "start": 4535.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quintana roo es un caso notorio por",
            "start": 4538.11,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "varias razones fue uno de los estados",
            "start": 4540.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que junto con la ciudad de mexico",
            "start": 4542.969,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estando en otra regi\u00f3n muy distinta tuvo",
            "start": 4544.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un ascenso de la curva epid\u00e9mica fue un",
            "start": 4548.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estado que ejerci\u00f3 la m\u00e1s importante",
            "start": 4550.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la movilidad y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4552.929,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "reconocemos p\u00fablicamente las",
            "start": 4555.69,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "intervenciones del gobernador quark",
            "start": 4557.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "carlos joaqu\u00edn que fueron extremadamente",
            "start": 4558.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuidadosas a pesar de las consecuencias",
            "start": 4561.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que puede tener para un",
            "start": 4563.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado que depende casi la totalidad de",
            "start": 4565.619,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "su econom\u00eda del turismo pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 4567.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mantuvieron un cierre muy estricto por",
            "start": 4571.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un periodo muy largo lo que ayud\u00f3 a que",
            "start": 4574.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hasta la semana 23 la transmisi\u00f3n se",
            "start": 4577.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mantuviera en condiciones m\u00ednimas",
            "start": 4580.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desafortunadamente hab\u00eda que abrir por",
            "start": 4582.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el importante impacto econ\u00f3mico eso tuvo",
            "start": 4584.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una consecuencia de ascenso y tambi\u00e9n",
            "start": 4587.61,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "vino una reacci\u00f3n muy vigorosa de parte",
            "start": 4591.44,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "del gobierno de quintana roo que despu\u00e9s",
            "start": 4594.239,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un cambio de trayectoria con un",
            "start": 4597.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "descenso sostenido por m\u00e1s de 9 semanas",
            "start": 4600.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n felicitamos a la secretaria de",
            "start": 4602.34,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4604.71,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "la maestra alejandra aguirre crespo vean",
            "start": 4605.71,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ustedes la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 4608.68,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "durante todo ese periodo la mantuvieron",
            "start": 4609.969,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "por debajo de los \u00edndices de saturaci\u00f3n",
            "start": 4611.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no se ven en esta diapositiva pero",
            "start": 4613.9,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estuvieron c\u00f3modamente con",
            "start": 4615.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "disponibilidad hospitalaria despu\u00e9s tuvo",
            "start": 4617.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la fase de ascenso y desde un poco antes",
            "start": 4619.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del primero de agosto ya tiene un",
            "start": 4622.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "descenso continuo en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 4624.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitalaria de quintana roo la",
            "start": 4626.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4628.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed tiene un patr\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4630.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estable en t\u00e9rminos de la velocidad de",
            "start": 4632.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "crecimiento lograron reducir la",
            "start": 4634.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n con mucho apego a las",
            "start": 4636.33,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "intervenciones de mitigaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 4638.85,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "el gobernador carreras y la secretaria",
            "start": 4642.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de salud m\u00f3nica rangel un trabajo muy",
            "start": 4644.219,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuidado muy cuidadoso de todo esto",
            "start": 4647.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llegaron a un punto m\u00e1ximo",
            "start": 4649.409,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "irremediablemente la semana 29 pero",
            "start": 4650.489,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s han cambiado la trayectoria y va",
            "start": 4653.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera continua en descenso",
            "start": 4655.11,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llegamos a puntos importantes de uso",
            "start": 4657.39,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hospitalario veamos la siguiente en san",
            "start": 4660.449,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed porque siguieron ascendiendo",
            "start": 4662.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de ingresos pero en la primera",
            "start": 4665.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "semana de agosto se estabiliz\u00f3 y en la",
            "start": 4668.909,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "quincena m\u00e1s reciente ya est\u00e1 en un",
            "start": 4672.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "descenso claro la siguiente en sinaloa",
            "start": 4674.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es un caso tambi\u00e9n interesante se",
            "start": 4678.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reclutaron casos de hecho el primer caso",
            "start": 4680.64,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "fue la ciudad m\u00e9xico y el segundo estuvo",
            "start": 4682.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en sinaloa y aqu\u00ed vemos que desde",
            "start": 4684.989,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "entonces subi\u00f3 subi\u00f3 lleg\u00f3 un m\u00e1ximo la",
            "start": 4687.179,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "semana 23 y desde entonces es el estado",
            "start": 4689.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tiene la mayor suma de semanas",
            "start": 4692.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de descenso tanto de casos como de",
            "start": 4696.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mortalidad una disponibilidad",
            "start": 4698.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospitalaria importante y est\u00e1 en una",
            "start": 4700.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fase de control reconocimiento al",
            "start": 4703.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernador quirino ordaz que en todo",
            "start": 4707.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento se mantuvo muy atento para",
            "start": 4709.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coordinarse con la federaci\u00f3n sobre las",
            "start": 4711.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actividades que se pod\u00edan abrir y cu\u00e1les",
            "start": 4713.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no incluso con detalle el local en sus",
            "start": 4715.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distintas regiones econ\u00f3micas vean",
            "start": 4718.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ustedes que desde julio primera semana",
            "start": 4720.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de julio ya est\u00e1 en descenso continuo la",
            "start": 4722.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en una velocidad muy",
            "start": 4724.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "acelerada la siguiente",
            "start": 4727.2,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "sonora sonora tuvo un crecimiento",
            "start": 4729.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n r\u00e1pido lleg\u00f3 hasta la semana 29",
            "start": 4731.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "donde el punto de inflexi\u00f3n tomaron",
            "start": 4736.03,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "decisiones muy importantes aqu\u00ed",
            "start": 4738.82,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "principalmente en el municipio de",
            "start": 4740.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hermosillo y eso corto importantemente",
            "start": 4741.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n fueron unas medidas un",
            "start": 4744.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poco intensas respecto a la reducci\u00f3n de",
            "start": 4746.349,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "movilidad del uso de cubrebocas etc\u00e9tera",
            "start": 4748.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pero lograr una reducci\u00f3n y despu\u00e9s a",
            "start": 4750.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "menor velocidad pero han seguido esta en",
            "start": 4753.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro amarillo la siguiente la",
            "start": 4755.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo el",
            "start": 4758.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "primero de julio y desde entonces",
            "start": 4759.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desciende de una manera acelerada la",
            "start": 4761.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "siguiente tabasco que fue uno de los",
            "start": 4764.949,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados que tambi\u00e9n junto con guerrero",
            "start": 4767.59,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a una presi\u00f3n hospitalaria muy",
            "start": 4769.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante tuvo reacciones muy",
            "start": 4771.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inmediatas de expansi\u00f3n de la capacidad",
            "start": 4773.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hospitalaria y tambi\u00e9n del uso de",
            "start": 4775.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "brigadas comunitarias es uno de los tres",
            "start": 4778.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "estados en los que directamente nos",
            "start": 4779.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos involucrado con el esfuerzo",
            "start": 4781.539,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunitario reconocimiento al gobernador",
            "start": 4783.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y a la",
            "start": 4785.739,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "secretaria de salud silvia rold\u00e1n",
            "start": 4788.05,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 tambi\u00e9n tempranamente la epidemia",
            "start": 4790.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y vean ustedes el ascenso continuo hasta",
            "start": 4792.989,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "llegar a la semana 29 30 de hecho donde",
            "start": 4795.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tuvo ya despu\u00e9s un decrecimiento se",
            "start": 4798.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encuentra el sem\u00e1foro amarillo y est\u00e1",
            "start": 4800.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "haciendo muy buen trabajo de brigadas",
            "start": 4802.56,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "comunitarias para la detecci\u00f3n temprana",
            "start": 4804.39,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y esto es crucial llegar tempranamente",
            "start": 4806.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "al hospital salva vidas no hay que",
            "start": 4809.489,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "esperarse",
            "start": 4812.34,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria los vaivenes",
            "start": 4813.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n que ver con la expansi\u00f3n",
            "start": 4816.579,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la ocupaci\u00f3n hospitalaria no",
            "start": 4818.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente con la desocupaci\u00f3n pero desde",
            "start": 4820.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el 1\u00ba de agosto que hay una reducci\u00f3n",
            "start": 4823.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "sostenida muy r\u00e1pida la siguiente ya",
            "start": 4824.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "casi para terminar tenemos tamaulipas",
            "start": 4828.73,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vean ustedes tamaulipas",
            "start": 4830.619,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "tamaulipas tuvo un ascenso continuo",
            "start": 4833.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvo un reclutamiento temprano",
            "start": 4835.25,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en la epidemia continu\u00f3 continu\u00f3",
            "start": 4837.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 continu\u00f3 continu\u00f3 lleg\u00f3 a un",
            "start": 4840.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo en la semana 29 y desde",
            "start": 4842.389,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces ya desciende est\u00e1 en color",
            "start": 4845.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amarillo y la mortalidad tuvo una meseta",
            "start": 4848.389,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "muy larga y despu\u00e9s desciende desde la",
            "start": 4852.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semana 30 la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 4854.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospitalaria de tamaulipas tambi\u00e9n lleg\u00f3",
            "start": 4857.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a puntos cercanos a la saturaci\u00f3n hasta",
            "start": 4859.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primero de agosto y despu\u00e9s ya desciende",
            "start": 4863.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de manera continua la siguiente",
            "start": 4866.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la escala tambi\u00e9n un ascenso continuo",
            "start": 4868.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta la semana 30 desde entonces perd\u00f3n",
            "start": 4871.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde la semana 28 despu\u00e9s tiene ya un",
            "start": 4874.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo la",
            "start": 4877.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "escala ha hecho tambi\u00e9n esfuerzos de",
            "start": 4879.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n comunitaria temprana y tambi\u00e9n",
            "start": 4880.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de expansi\u00f3n hospitalaria que le ha",
            "start": 4884.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "permitido tener siempre una c\u00f3moda",
            "start": 4885.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disponibilidad desde primero de julio",
            "start": 4887.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entraron a una meseta en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 4890.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hospitalaria y desde 1\u00ba de agosto",
            "start": 4891.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desciende el n\u00famero de personas",
            "start": 4893.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitalizadas en tlaxcala la siguiente",
            "start": 4896.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "veracruz ascenso en algunas fases subi\u00f3",
            "start": 4899.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aprovecho parte de la jornada nacional",
            "start": 4903.85,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de sana distancia para reducir pero",
            "start": 4905.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "luego volvi\u00f3 a subir lleg\u00f3 un m\u00e1ximo en",
            "start": 4908.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la semana 29 y desde entonces desciende",
            "start": 4910.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en amarillo buena disponibilidad",
            "start": 4913.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospitalaria la siguiente",
            "start": 4916.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria llego al",
            "start": 4919.13,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo el primero de agosto y desde",
            "start": 4921.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces desciende de manera sostenida",
            "start": 4922.969,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 4925.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n tuvo un patr\u00f3n parecido al de",
            "start": 4927.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quintana roo tambi\u00e9n una zona que en",
            "start": 4930.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "parte depende del turismo no tanto como",
            "start": 4932.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 4934.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y entraron esta meseta cuando una",
            "start": 4936.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n m\u00e1s estricta de la jornada",
            "start": 4939.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nacional es a la distancia uno de los",
            "start": 4940.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "primeros estados en empezar a desconfiar",
            "start": 4941.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero lo hicieron de una manera cuidada",
            "start": 4944.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero desafortunadamente tuvo este",
            "start": 4946.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "repunte posterior al inicio el del",
            "start": 4949.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "confinamiento y llegaron al m\u00e1ximo en la",
            "start": 4951.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "semana 30 y desde entonces ha reducido",
            "start": 4953.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja",
            "start": 4957.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria pr\u00e1cticamente",
            "start": 4960.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se mantuvo en esta meseta despu\u00e9s de la",
            "start": 4962.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segunda quincena de junio lleg\u00f3 hacia",
            "start": 4965.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "arriba otra meseta y la \u00faltima quincena",
            "start": 4967.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de agosto y lo que llevamos de",
            "start": 4970.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "septiembre en reducci\u00f3n la siguiente",
            "start": 4971.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "finalmente zacatecas zacatecas tuvo un",
            "start": 4974.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "crecimiento m\u00e1s lento de la epidemia",
            "start": 4977.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero un crecimiento que despu\u00e9s lleg\u00f3",
            "start": 4979.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un punto m\u00e1ximo el m\u00e1s tard\u00edo",
            "start": 4983.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds tenemos durante la jornada",
            "start": 4985.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia un periodo de",
            "start": 4988.41,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "estabilidad cuando empez\u00f3 el del",
            "start": 4989.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confinamiento empez\u00f3 a subir lleg\u00f3 al",
            "start": 4991.469,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en la semana 32 y posteriormente",
            "start": 4994.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ha descendido hasta el sem\u00e1foro naranja",
            "start": 4997.08,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y vemos en la \u00faltima que tiene ocupaci\u00f3n",
            "start": 4998.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hospitalaria que sigui\u00f3 en ascenso hasta",
            "start": 5001.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la primera semana de agosto meseta",
            "start": 5004.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no queda claro que est\u00e9 ya en",
            "start": 5007.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "descenso de la ocupaci\u00f3n hospitalaria es",
            "start": 5009.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "temprano siendo el estado que lleg\u00f3 al",
            "start": 5011.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo m\u00e1s tard\u00edamente",
            "start": 5014.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eso es todo presidente",
            "start": 5017.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con su permiso si un presidente un",
            "start": 5028.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretario permiso muy buenos d\u00edas como",
            "start": 5030.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo hemos comentado antes",
            "start": 5033.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desafortunadamente nuestro pa\u00eds tiene un",
            "start": 5034.97,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de m\u00e9dicos especialistas tenemos",
            "start": 5037.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "menos de 1.000 especialistas de terapia",
            "start": 5040.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "intensiva en todo el pa\u00eds y ante ello",
            "start": 5043.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde el primero de abril hemos iniciado",
            "start": 5045.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo el sector salud en conjunto con las",
            "start": 5047.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5050.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un programa muy intenso de capacitaci\u00f3n",
            "start": 5053.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y de formaci\u00f3n de equipos humanos",
            "start": 5057.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "multidisciplinarios que han permitido",
            "start": 5059.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "atender a todo paciente con kobe tanto",
            "start": 5062.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en su variante m\u00e1s grave como en la",
            "start": 5066.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "variante de hospitalizaci\u00f3n por dicho",
            "start": 5068.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "equipo en el d\u00eda de ayer tenemos 172",
            "start": 5071.55,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "clases impartidas y m\u00e1s de 86.000",
            "start": 5075.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recursos humanos para la salud que ya",
            "start": 5079.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en los equipos de",
            "start": 5082.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a kobe que hemos comentado",
            "start": 5085.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos hecho un v\u00eddeo si me permiten se",
            "start": 5089.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los quisiera exponer que refleja c\u00f3mo ha",
            "start": 5091.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sido esta capa",
            "start": 5094.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "desde el primero de abril hasta el d\u00eda",
            "start": 5095.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 5099.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuenta con personal de salud",
            "start": 5101.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "suficiente y preparado para atender a",
            "start": 5103.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pacientes graves por contagio del cob y",
            "start": 5105.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "19 esto es resultado de que el sector",
            "start": 5108.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud puso en marcha una estrategia de",
            "start": 5111.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de recursos humanos a fin",
            "start": 5114.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de contar con m\u00e1s personal preparado",
            "start": 5116.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para la emergencia sanitaria en m\u00e1s de",
            "start": 5118.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "170 sesiones realizadas desde el primero",
            "start": 5122.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de abril ya son m\u00e1s de 86 mil",
            "start": 5125.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud que han",
            "start": 5127.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recibido educaci\u00f3n continua de manera",
            "start": 5129.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presencial oa trav\u00e9s de teleconferencias",
            "start": 5131.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y de la plataforma del instituto de",
            "start": 5134.57,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar cob in\u00fatil punto",
            "start": 5136.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud punto gob.mx es personal de",
            "start": 5139.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "medicina enfermer\u00eda y otras \u00e1reas de la",
            "start": 5142.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud de todo el pa\u00eds generales o",
            "start": 5145.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especialistas que ha sido capacitado",
            "start": 5147.83,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "para integrarse a la atenci\u00f3n de",
            "start": 5149.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pacientes por coronavirus",
            "start": 5152.239,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "los contenidos fueron dise\u00f1ados y han",
            "start": 5154.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sido impartidos por especialistas y",
            "start": 5157.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contemplan tem\u00e1ticas como cuidados",
            "start": 5159.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intensivos de pacientes con kobe 19",
            "start": 5162.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secuencia segura de intubaci\u00f3n",
            "start": 5164.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "orotraqueal y manejo de ventilador",
            "start": 5166.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico medicina interna pediatr\u00eda",
            "start": 5169.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "control de infecciones y equipos de",
            "start": 5172.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal salud mental salud",
            "start": 5175.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sexual y reproductiva as\u00ed como temas",
            "start": 5178.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "selectos de cirug\u00eda anestesiolog\u00eda",
            "start": 5181.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y trabajo social la",
            "start": 5183.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n se complementa con un foro",
            "start": 5187.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "virtual con micr\u00f3fonos abiertos que se",
            "start": 5189.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "efect\u00faa desde la sede del inss abi a fin",
            "start": 5192.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de que los profesionales de la medicina",
            "start": 5194.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y enfermer\u00eda interact\u00faen en tiempo real",
            "start": 5196.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con expertos y expertas de la mayor",
            "start": 5198.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "experiencia para resolver dudas y",
            "start": 5200.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fortalecer su formaci\u00f3n el foro virtual",
            "start": 5203.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con micr\u00f3fonos abiertos permite el",
            "start": 5206.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intercambio de conocimientos de forma",
            "start": 5208.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea hasta con 500 personas que",
            "start": 5210.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueden encontrarse en cualquier punto de",
            "start": 5213.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en todo este esquema es",
            "start": 5215.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fundamental reconocer la colaboraci\u00f3n",
            "start": 5218.6,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "con el instituto",
            "start": 5220.76,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n",
            "start": 5221.749,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salvador zubir\u00e1n as\u00ed como el apoyo de",
            "start": 5223.489,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "especialistas de otros muchos institutos",
            "start": 5226.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "universidades y centros de estudios que",
            "start": 5229.269,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se han sumado al esfuerzo de formar",
            "start": 5231.889,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personal de salud con rapidez pero con",
            "start": 5233.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calidad para responder al reto que",
            "start": 5236.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "significa la pandemia algunos de ellos",
            "start": 5238.279,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son el consejo mexicano de medicina",
            "start": 5241.219,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica la academia nacional de medicina",
            "start": 5242.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el centro m\u00e9dico nacional la raza y el",
            "start": 5245.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituto nacional de enfermedades",
            "start": 5248.989,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "respiratorias",
            "start": 5250.929,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "ismael cos\u00edo villegas",
            "start": 5252.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de manera adicional profesionales",
            "start": 5254.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda de diversas",
            "start": 5257.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entidades federativas han viajado a la",
            "start": 5259.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico para capacitarse en la",
            "start": 5261.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19",
            "start": 5264.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este esquema formativo presencial",
            "start": 5267.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrumentado por el inss abi y la",
            "start": 5270.07,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud ha",
            "start": 5272.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dado como resultado que las entidades",
            "start": 5274.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federativas cuenten cada vez m\u00e1s con",
            "start": 5276.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personal preparado para hacer frente a",
            "start": 5278.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 5280.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n sigue abierta si eres",
            "start": 5282.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personal de salud y quieres sumarte a la",
            "start": 5284.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19",
            "start": 5286.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reg\u00edstrate en kobe dutti punto salud",
            "start": 5289.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "punto gob.mx esta es la hora de sumarnos",
            "start": 5292.49,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "al servicio de la patria",
            "start": 5296.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 5303.849,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 5310.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5313.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "colegas secretarios compa\u00f1eros",
            "start": 5313.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 5316.55,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "para informar de los avances de la",
            "start": 5318.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estrategia internacional a cargo de la",
            "start": 5321.979,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 5323.78,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para enfrentar la pandemia joven 19 pero",
            "start": 5325.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como ustedes saben la instrucci\u00f3n",
            "start": 5328.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principal es el acceso oportuno en la",
            "start": 5330.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacuna en contra del comit 19 la visi\u00f3n",
            "start": 5332.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del presidente de l\u00f3pez obrador cual",
            "start": 5336.69,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 5338.19,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "hay que garantizar el acceso a la vacuna",
            "start": 5339.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y tratamientos de manera universal",
            "start": 5341.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "equitativa y sin fines de lucro",
            "start": 5343.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la vacuna debe llegar a los mexicanos lo",
            "start": 5347.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano posible respecto a otros",
            "start": 5349.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5351.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y esta visi\u00f3n se expuso en la cumbre",
            "start": 5353.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "virtual del g20 y en la asamblea general",
            "start": 5356.31,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas",
            "start": 5359.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde se aprob\u00f3 la resoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 5361.719,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s votos ha obtenido en la historia",
            "start": 5364.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para que esta visi\u00f3n se traduzca en",
            "start": 5368.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "resultados se nos indic\u00f3 que sigui\u00e9ramos",
            "start": 5372.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una estrategia integral",
            "start": 5374.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tiene tres elementos la primera",
            "start": 5377.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de m\u00e9xico en mecanismos",
            "start": 5379.71,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "multilaterales se\u00f1aladamente el m\u00e1s",
            "start": 5381.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "relevante de ellos que se llama k\u00f3vacs",
            "start": 5385.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "segundo elemento acuerdos bilaterales",
            "start": 5389.82,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "con reino unido china rusia los eeuu de",
            "start": 5393.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 5397.969,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "francia alemania e italia a esta fecha",
            "start": 5399.019,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 prop\u00f3sito participar en ensayos",
            "start": 5402.969,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos y acceder a las vacunas que",
            "start": 5406.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "dichos pa\u00edses est\u00e1n desarrollando tercer",
            "start": 5408.559,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "elemento financiamiento y apoyo vial",
            "start": 5412.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conacyt y otras instituciones y acuerdos",
            "start": 5414.949,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n internacionales para",
            "start": 5418.039,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acelerar el desarrollo de vacunas",
            "start": 5420.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 5421.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por lo que hace el primer elemento de",
            "start": 5424.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en k\u00f3vacs como ustedes",
            "start": 5426.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "saben k\u00f3vacs tiene el objetivo de",
            "start": 5429.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo de vacunas con",
            "start": 5432.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "base en el desarrollo y manufactura",
            "start": 5435.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en instrumentos la sep y como",
            "start": 5437.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n m\u00e9xico present\u00f3",
            "start": 5440.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuatro proyectos la distribuci\u00f3n que en",
            "start": 5442.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "instrumentos gabi y la regulaci\u00f3n",
            "start": 5445.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "internacional que para eso \u00e9l se le ha",
            "start": 5448.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encomendado a la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 5451.6,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5453.37,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha confirmado con fecha 31 de",
            "start": 5455.309,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "agosto con una carta su intenci\u00f3n carta",
            "start": 5458.969,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de intenci\u00f3n de participar en el",
            "start": 5462.959,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 5465.059,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs facility",
            "start": 5465.749,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esto significa que la expresi\u00f3n del",
            "start": 5468.789,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s a nuestro pa\u00eds por adquirir",
            "start": 5471.879,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dosis necesarias para vacunar a la",
            "start": 5474.159,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nacional",
            "start": 5476.319,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "se eligi\u00f3 por parte del sector salud la",
            "start": 5478.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "modalidad de compra opcional que otorga",
            "start": 5480.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayor flexibilidad cu\u00e1les ser\u00e1n los",
            "start": 5482.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siguientes pasos confirmar esta carta de",
            "start": 5485.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n el 19 de septiembre si ya es",
            "start": 5488.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ser\u00eda vinculante y finalmente hacer el",
            "start": 5490.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pago correspondiente que le corresponde",
            "start": 5494.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico m\u00e1s o menos por ah\u00ed del 9 de",
            "start": 5496.73,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "octubre son los pasos a seguir",
            "start": 5499.4,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas vacunas est\u00e1n desarrollando",
            "start": 5501.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs a esta fecha 18",
            "start": 5503.969,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1les de esas decisiones se van a",
            "start": 5507.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicar lo sabremos entre noviembre y",
            "start": 5509.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diciembre porque porque ser\u00e1n",
            "start": 5512.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presentadas a las diferentes autoridades",
            "start": 5514.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regulatorias y esas autoridades",
            "start": 5516.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regulatorias en m\u00e9xico es cofepris en el",
            "start": 5518.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado si no se genera y as\u00ed",
            "start": 5521.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sucesivamente determinar\u00e1n cu\u00e1les de",
            "start": 5522.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esas vacunas van a tener la autorizaci\u00f3n",
            "start": 5525.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo siguiente ser\u00eda la cooperaci\u00f3n en",
            "start": 5529.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "esta semana informarles de la",
            "start": 5532.139,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con el gobierno de la",
            "start": 5533.639,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n rusa",
            "start": 5534.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el jueves m\u00e9xico fue formalmente",
            "start": 5536.929,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "invitado a participar en la fase 3 de la",
            "start": 5539.179,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "vacuna rusa denominada spot 5",
            "start": 5541.519,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "sujeto a la validaci\u00f3n de las",
            "start": 5546.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias de m\u00e9xico habr\u00eda",
            "start": 5547.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n en principio entre 500",
            "start": 5550.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y 1000 voluntarios aunque eso puede",
            "start": 5552.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "modificarse obviamente puede subirse al",
            "start": 5554.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 5556.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para ser parte del estudio cl\u00ednico y",
            "start": 5557.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde luego esto nos dar\u00eda la",
            "start": 5561.3,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "posibilidad de contar con exceso",
            "start": 5562.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "temprano al resultado biol\u00f3gico",
            "start": 5563.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con el gobierno de los",
            "start": 5567.54,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "estados unidos de am\u00e9rica como ustedes",
            "start": 5569.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saben en la visita reciente el se\u00f1or",
            "start": 5570.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente antes de manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5573.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en reuni\u00f3n con el presidente de trump y",
            "start": 5576.67,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "su equipo se acord\u00f3 que m\u00e9xico estar\u00eda",
            "start": 5579.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "considerado en lo que se denomina la",
            "start": 5583.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n word speed",
            "start": 5586.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una iniciativa en eeuu para",
            "start": 5589.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acelerar los tratamientos y las vacunas",
            "start": 5592.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contra el hobby 19 y como consecuencia",
            "start": 5594.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de ello hemos estado en comunicaci\u00f3n",
            "start": 5597.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permanente cosa que mucho agradecemos y",
            "start": 5598.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en este mano se logr\u00f3 el acuerdo para",
            "start": 5601.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realizar ensayos cl\u00ednicos de fase 3 del",
            "start": 5603.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tratamiento de la farmac\u00e9utica regeneron",
            "start": 5606.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pharmaceuticals que tiene su sede en",
            "start": 5608.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nueva york es este no es una vacuna",
            "start": 5611.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pareciera un tratamiento que entra en su",
            "start": 5614.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fase 3 y que ya ser\u00e1 valorado en funci\u00f3n",
            "start": 5618.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de sus resultados",
            "start": 5620.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informo de repatriaciones",
            "start": 5623.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que hemos continuado nos ha pedido el",
            "start": 5625.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente que estemos muy pendientes de",
            "start": 5627.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las mexicanas y mexicanos en el exterior",
            "start": 5629.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a esta fecha llevamos hemos participado",
            "start": 5631.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en 17.000 en la repatriaci\u00f3n de 17 mil",
            "start": 5634.77,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "393 personas con nacionales en muy",
            "start": 5638.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "diferentes en todos los continentes del",
            "start": 5642.719,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "mundo destaca am\u00e9rica latina con 10 mil",
            "start": 5644.43,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "942 en segundo lugar esta europa con 4",
            "start": 5647.25,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mil 46 asia-pac\u00edfico mil 26 \u00e1frica con",
            "start": 5651.989,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "606 am\u00e9rica del norte 449 y medio",
            "start": 5657.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "oriente con 324 mexicanas y mexicanos",
            "start": 5661.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "les informo que todos los consulados en",
            "start": 5665.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e1n funcionando este ha sido un",
            "start": 5667.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "motivo de inter\u00e9s principal\u00edsimo para el",
            "start": 5670.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador el estar",
            "start": 5673.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "atendiendo a nuestros connacionales",
            "start": 5675.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "especialmente en los eeuu todos est\u00e1n",
            "start": 5678.1,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "funcionando esta semana se concluy\u00f3 la",
            "start": 5680.51,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "semana de derechos laborales",
            "start": 5685.219,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "participaron 51 representaciones de",
            "start": 5687.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mexico se atendieron 610 mil personas",
            "start": 5690.39,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "450 eventos informativos",
            "start": 5695.21,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "se sumaron consulados otros pa\u00edses como",
            "start": 5698.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guatemala honduras el salvador y ecuador",
            "start": 5700.829,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y se pudieron hacer visitas in situ a",
            "start": 5703.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distintos lugares de trabajo",
            "start": 5707.25,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aparecen algunas gr\u00e1ficas que",
            "start": 5709.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueden ustedes observar del trabajo de",
            "start": 5711.49,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuestros consulados a quienes siempre",
            "start": 5713.23,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "les estamos muy agradecidos por su",
            "start": 5714.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "compromiso adem\u00e1s nos permiti\u00f3 hacer una",
            "start": 5716.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de los",
            "start": 5719.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "derechos laborales de las y los",
            "start": 5721.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos en eeuu como ustedes saben",
            "start": 5723.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ahora este ser\u00e1 un tema muy muy",
            "start": 5726.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante con eeuu as\u00ed como ellos les",
            "start": 5729.73,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "preocupa",
            "start": 5731.77,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral",
            "start": 5733.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico nos preocup\u00f3 mucho la",
            "start": 5734.86,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral en",
            "start": 5736.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "los eeuu y esto es preparatorio para eso",
            "start": 5738.849,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en lo que hace a la materia",
            "start": 5741.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de la salud que nos ocupa el d\u00eda de hoy",
            "start": 5744.969,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se ha trabajado mucho con la ventanilla",
            "start": 5746.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de la salud como ustedes saben y",
            "start": 5749.32,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "llegamos ya a 2 millones 387 mil 704",
            "start": 5751.449,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "personas atendidas de manera de forma",
            "start": 5755.999,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "remota y poquito m\u00e1s de medio mill\u00f3n de",
            "start": 5759.249,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "forma directa",
            "start": 5762.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pues esto ser\u00edan los principales avances",
            "start": 5765.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de esta semana el se\u00f1or presidente",
            "start": 5767.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 5768.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con su permiso sue\u00f1o presidente muy",
            "start": 5777.849,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eros del gabinete",
            "start": 5780.309,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y caballeros y se\u00f1oritas de la",
            "start": 5783.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "prensa el d\u00eda de hoy vamos a presentar",
            "start": 5787.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los avances que hemos tenido del gran",
            "start": 5790.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sorteo especial n\u00famero 235 que son",
            "start": 5792.93,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "siempre mios de 20 millones de pesos que",
            "start": 5797.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es el equivalente al valor del avi\u00f3n",
            "start": 5800.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidencial que es de 2 mil millones",
            "start": 5803.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto ya estamos a 8 d\u00edas de presentar el",
            "start": 5806.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sorteo a las 4 de la tarde dentro de 8",
            "start": 5810.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas y esta es una cooperaci\u00f3n para",
            "start": 5813.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos y hospitales donde se",
            "start": 5816.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atiende de manera gratuita a la gente",
            "start": 5819.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 5821.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el siguiente por favor aqu\u00ed est\u00e1 lo que",
            "start": 5823.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo hasta el d\u00eda de ayer los",
            "start": 5828.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ingresos del gran sorteo el total de",
            "start": 5830.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ingresos es de mil 907 millones 600 mil",
            "start": 5833.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pesos al 7 de noviembre se han vendido 3",
            "start": 5837.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "millones 815 mil 200 cachitos",
            "start": 5841.05,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "equivalentes al 60 y 3.58 por ciento del",
            "start": 5844.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "total disponible estos \u00faltimos d\u00edas este",
            "start": 5849.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimo mes fue muy bueno para este",
            "start": 5851.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sorteo y es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 5854.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "bueno pues fue amplia la informaci\u00f3n del",
            "start": 5860.599,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy pero entre m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 5863.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5870.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "confianza en que vamos saliendo de la",
            "start": 5872.7,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "pandemia es muy importante lo que sea",
            "start": 5878.02,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "informado acerca de que casi todas las",
            "start": 5884.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entidades federativas todos los estados",
            "start": 5889.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ya tienen una disminuci\u00f3n en casos",
            "start": 5891.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es una disminuci\u00f3n",
            "start": 5896.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 5900.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de fallecimientos",
            "start": 5902.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s nos duele a",
            "start": 5905.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5909.07,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5910.44,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5911.23,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5912.54,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tiempo valoramos mucho lo que se hizo al",
            "start": 5915.239,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 5921.36,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no solo con la participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 5922.99,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que voluntariamente se quedo",
            "start": 5926.77,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sus casas que nos hicieron caso",
            "start": 5930.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y que eso ayud\u00f3",
            "start": 5933.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aplanar la curva",
            "start": 5936.41,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y nos dio tiempo para prepararnos",
            "start": 5939.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 5945.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los hospitales las camas",
            "start": 5947.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 5950.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico y que no est\u00e9 se",
            "start": 5953.719,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "saturar\u00e1n los hospitales creo que eso",
            "start": 5958.46,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "fue un logro important\u00edsimo",
            "start": 5962.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el que nadie dice nadie se haya quedado",
            "start": 5967.71,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "sin ser atendido",
            "start": 5970.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 5975.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gatell vieron casos en europa incluso en",
            "start": 5978.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nueva york",
            "start": 5982.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en donde hubo saturaci\u00f3n",
            "start": 5983.66,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de hospitales eso no nos ocurri\u00f3 en",
            "start": 5987.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5993.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ya como s\u00e9",
            "start": 5995.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo tenemos disponibilidad",
            "start": 5997.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "suficiente de camas de equipos m\u00e9dicos",
            "start": 6001.09,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6005.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "especialistas pero hay un",
            "start": 6009.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asunto que es muy relevante el de c\u00f3mo a",
            "start": 6013.89,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pesar de tener menos de 1000",
            "start": 6019.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6022.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en terapia intensiva para atender",
            "start": 6025.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n se inici\u00f3",
            "start": 6028.0,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "desde los primeros d\u00edas de la pandemia",
            "start": 6032.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un proceso de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 6036.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 6038.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ser capacitados",
            "start": 6041.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto que acaba de informar el doctor",
            "start": 6044.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz eso fue muy",
            "start": 6047.95,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6051.01,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de formaci\u00f3n de",
            "start": 6052.969,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "miles de m\u00e9dicos agradecerle a los",
            "start": 6054.979,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "maestros que ayudaron en la formaci\u00f3n",
            "start": 6059.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6063.71,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 6065.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos",
            "start": 6067.17,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 6069.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil atender",
            "start": 6073.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con un termo grave toncovich se requiere",
            "start": 6075.7,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6080.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la especializaci\u00f3n",
            "start": 6081.869,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6083.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se formaron muchos se capacitar\u00e1n y",
            "start": 6086.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "salvaron vidas",
            "start": 6091.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces vamos avanzando este es el",
            "start": 6093.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mensaje de el d\u00eda de hoy",
            "start": 6098.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 6102.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hacer un llamado para que en estos d\u00edas",
            "start": 6104.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los que voluntariamente",
            "start": 6107.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "luego decidan quieran ayudarnos pues",
            "start": 6111.09,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay posibilidad de comprar los",
            "start": 6115.53,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "boletos para la rifa del avi\u00f3n",
            "start": 6119.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 por llegar a los 2 mil",
            "start": 6125.91,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6129.24,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "de venta de boletos muchas gracias a",
            "start": 6131.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos los que han ayudado empresarios",
            "start": 6135.87,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales",
            "start": 6140.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que van que compran su",
            "start": 6143.94,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "boleto",
            "start": 6147.75,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "esto va a permitirnos disponer de dos",
            "start": 6150.66,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos cuando menos",
            "start": 6156.06,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para la compra de equipos m\u00e9dicos",
            "start": 6160.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todo va a quedar en el sector salud",
            "start": 6164.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6168.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para",
            "start": 6170.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 6174.78,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los hospitales de kobe",
            "start": 6178.91,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "van a contar con un n\u00famero determinado",
            "start": 6184.73,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de boletos",
            "start": 6188.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el link xavi",
            "start": 6191.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "les va a entregar estos boletos",
            "start": 6193.19,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ese recurso viene de lo que entrega la",
            "start": 6196.25,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por",
            "start": 6202.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decomisos al instituto para devolverle",
            "start": 6204.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 6208.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se van a entregar",
            "start": 6211.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a los cerca de mil hospitales",
            "start": 6213.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a cada",
            "start": 6217.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un hospital",
            "start": 6218.91,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "alrededor de 1000",
            "start": 6220.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "boletos mil cachitos",
            "start": 6223.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 6227.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tengan esos boletos",
            "start": 6231.84,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "se va a levantar un acta",
            "start": 6234.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en cada uno de los mil hospitales cobit",
            "start": 6237.429,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que hay en pa\u00eds",
            "start": 6241.57,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6244.239,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "son afortunados y se ganan un premio de",
            "start": 6247.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "20 millones ellos los trabajadores de",
            "start": 6251.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ese hospital van a decidir en qu\u00e9",
            "start": 6255.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "utilizar esos 20 millones",
            "start": 6257.73,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ya sea para equipo para",
            "start": 6262.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n del hospital",
            "start": 6267.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para uniformes para protecci\u00f3n del",
            "start": 6271.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personal para",
            "start": 6274.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "una ambulancia para lo que ellos deciden",
            "start": 6277.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n informarles qu\u00e9",
            "start": 6280.17,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "son 900",
            "start": 6284.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "56 hospitales covite todos van a tener",
            "start": 6288.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6293.92,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un promedio de 1000",
            "start": 6295.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "boletos",
            "start": 6300.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6303.739,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de boletos",
            "start": 6305.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque son 500 millones de pesos los que",
            "start": 6310.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aporta la fiscal\u00eda",
            "start": 6314.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de los decomisos que lleva a cabo y que",
            "start": 6318.04,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "le entrega al instituto para devolverle",
            "start": 6323.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado y esto",
            "start": 6326.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el instituto se lo entrega a su vez",
            "start": 6329.31,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "alisado para que tengan estos boletos",
            "start": 6332.3,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6338.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todo bases para reforzar",
            "start": 6340.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "al sector salud para que nos falten los",
            "start": 6344.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "equipos y la gente sea bien atendida y",
            "start": 6348.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nos falten los medicamentos como es este",
            "start": 6352.2,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "derecho que tiene el pueblo no a la",
            "start": 6356.33,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos",
            "start": 6361.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces abrimos",
            "start": 6363.54,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "las 2",
            "start": 6365.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas f\u00e1cil",
            "start": 6369.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6373.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s rapid\u00edsimo conocer su postura",
            "start": 6375.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre la salida de los gobernadores de",
            "start": 6378.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la conago",
            "start": 6381.17,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n en libertad somos libres",
            "start": 6382.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no veo yo",
            "start": 6389.33,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de este nada",
            "start": 6391.45,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 6393.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e9",
            "start": 6396.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una asociaci\u00f3n de los gobernadores",
            "start": 6400.38,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y no es obligatorio",
            "start": 6404.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y los que se salen es porque est\u00e1n",
            "start": 6408.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ejerciendo su derecho su libertad lo",
            "start": 6411.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acusando usted de poner en riesgo",
            "start": 6415.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la democracia y de polarizar al pa\u00eds",
            "start": 6417.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desde no eso ya es otra cosa este de eso",
            "start": 6419.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "le acusan",
            "start": 6425.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el reforma y",
            "start": 6427.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6430.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 6432.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n los que",
            "start": 6434.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pertenecen al agrupamiento conservador y",
            "start": 6440.87,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quisieran que se mantuviera el mismo",
            "start": 6445.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 6447.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 6449.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6453.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es leg\u00edtimo a los gobernadores que les",
            "start": 6455.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dices sobre esa acusaci\u00f3n en partes que",
            "start": 6459.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho que se garantiza en",
            "start": 6461.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexico el derecho a disentir",
            "start": 6463.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 libertades y que eso es la",
            "start": 6467.58,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6469.56,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y si es que bueno",
            "start": 6472.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 6475.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y puntos de vista distintos adem\u00e1s",
            "start": 6477.31,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hay diferencias",
            "start": 6481.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos aqu\u00ed porque queremos",
            "start": 6484.76,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 6487.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6488.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6491.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "llevar a la pr\u00e1ctica una transformaci\u00f3n",
            "start": 6494.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 6496.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en contra de los que",
            "start": 6500.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener el mismo sistema",
            "start": 6504.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de si va a estar de acuerdo",
            "start": 6508.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 6509.849,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 6512.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es el padre de la desigualdad moderna",
            "start": 6517.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "fue el que inicio",
            "start": 6521.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la entrega de bienes nacionales",
            "start": 6525.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 6530.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de empresas de bancos que eran de la",
            "start": 6532.969,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares a sus allegados",
            "start": 6535.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s a partir de entonces ese grupo",
            "start": 6541.11,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo sigui\u00f3 haciendo",
            "start": 6544.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 6548.02,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "p\u00fablico s\u00ed no",
            "start": 6550.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3",
            "start": 6553.469,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en un grupo pol\u00edtico poderos\u00edsimo ellos",
            "start": 6556.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eran los due\u00f1os de m\u00e9xico los que",
            "start": 6561.21,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 6563.37,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces este el reforma",
            "start": 6565.179,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "pues es parte de eso",
            "start": 6570.07,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como otros peri\u00f3dicos televisoras",
            "start": 6574.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estaciones de radio",
            "start": 6578.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6580.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la inconformidad los ataques constantes",
            "start": 6582.46,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "pero esto es parte de la democracia es",
            "start": 6588.78,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "completamente normal rechazada estas",
            "start": 6592.909,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "declaraciones esto que digan que usted",
            "start": 6597.929,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atenta contra la democracia les dicen no",
            "start": 6600.389,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 6602.369,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero",
            "start": 6603.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este se va a seguir diciendo no s\u00e9",
            "start": 6605.86,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "sentido decir que estamos",
            "start": 6609.3,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "contrario lo que ellos hicieron",
            "start": 6616.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "es mantener un sistema autoritario",
            "start": 6619.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la pr\u00e1ctica una",
            "start": 6622.239,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "verdadera democracia pero imag\u00ednense",
            "start": 6625.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "convencer a",
            "start": 6628.929,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a tanta gente que",
            "start": 6632.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se vio favorecida con el r\u00e9gimen de",
            "start": 6637.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6640.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y de injusticias como ya",
            "start": 6641.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "convencer a los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 6645.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6649.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "van a hablar de que estamos regresando",
            "start": 6650.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a la dictadura perfecta eso es lo que",
            "start": 6655.17,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "dice krauze",
            "start": 6657.75,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero porque clau se plantea es bueno",
            "start": 6659.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l estaba en contra del cambio",
            "start": 6662.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 6665.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l me llam\u00f3 el mes\u00edas tropical",
            "start": 6669.26,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 muy enojado por qu\u00e9",
            "start": 6676.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este su revista",
            "start": 6679.29,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pues estaba subsidiada por el gobierno",
            "start": 6682.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "te compraban como 8000 revistas",
            "start": 6686.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "que se llaman las revistas letras libres",
            "start": 6691.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 6693.64,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otras cosas se les compraban libros",
            "start": 6696.63,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "servicios de todo tipo una empresa",
            "start": 6701.889,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "de la historia muy",
            "start": 6706.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "exitosa",
            "start": 6710.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a veces nos tendremos por ah\u00ed",
            "start": 6716.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que se les entregaba",
            "start": 6720.699,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "vamos a ponerlo",
            "start": 6724.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "digo es que si no nos entendemos",
            "start": 6727.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuantos recib\u00edan",
            "start": 6732.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y hablo de krauze porque pues es este",
            "start": 6738.79,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de los intelectuales org\u00e1nicos por",
            "start": 6745.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejemplo de algunos gobernadores lleg\u00f3 a",
            "start": 6748.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 6750.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el gordo de jalisco",
            "start": 6754.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6757.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un liberal",
            "start": 6763.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de jalisco de lo que pasa qu\u00e9",
            "start": 6769.78,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "no recuerdo el nombre",
            "start": 6772.989,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "mariano espejo",
            "start": 6778.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este lo comparo",
            "start": 6782.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como har\u00e9 al notero",
            "start": 6784.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque enfrentaba al presidente porque",
            "start": 6787.48,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "enfrentaba a la federaci\u00f3n",
            "start": 6790.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces va a haber ahora",
            "start": 6793.9,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "porque esas expresiones esto sucede pero",
            "start": 6797.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 6803.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y es un timbre de orgullo",
            "start": 6805.29,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e9n aclarando las cosas por",
            "start": 6808.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6812.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 6815.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen anterior",
            "start": 6817.39,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en ese y en otro era muy parecido al",
            "start": 6820.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 6824.69,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se simulaba much\u00edsimo",
            "start": 6828.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todo era apariencia",
            "start": 6835.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la gente desconoc\u00eda muchas cosas esto",
            "start": 6839.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que estamos hablando",
            "start": 6842.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si le preguntamos a la gente",
            "start": 6845.19,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "sab\u00edas que existe un selecto al llamado",
            "start": 6848.31,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "enrique krauze o intelectual",
            "start": 6854.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuyo nombre",
            "start": 6858.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn y que cada uno",
            "start": 6860.81,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de ellos tiene grupos",
            "start": 6865.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 6869.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "apoyos recib\u00edan apoyos especiales y",
            "start": 6872.15,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "revistas que el gobierno les compraba",
            "start": 6875.67,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y suscripciones",
            "start": 6880.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de millones de pesos",
            "start": 6883.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6886.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "siempre justificaban",
            "start": 6890.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "o guardaban silencio cuando se estaban",
            "start": 6894.219,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cometiendo atracos",
            "start": 6898.42,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "al erario p\u00fablico",
            "start": 6904.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y no hablaban",
            "start": 6908.18,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6910.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como se empobrec\u00eda el pueblo y como unos",
            "start": 6911.83,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 6915.22,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan inmensamente ricos",
            "start": 6917.03,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "entonces la gente pues",
            "start": 6922.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda de eso",
            "start": 6924.389,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "ahora por eso me detengo o sea causa",
            "start": 6928.21,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "este alg\u00fan malestar alguna molestia",
            "start": 6934.01,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa",
            "start": 6938.84,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "por transmitir informaci\u00f3n a la gente",
            "start": 6940.989,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mucho tiempo de silencio",
            "start": 6944.909,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "entonces pero sin ofender a nadie",
            "start": 6950.82,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "hablando as\u00ed incluso hasta despacio",
            "start": 6954.05,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se puede estar este",
            "start": 6958.949,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "transmitiendo la informaci\u00f3n al pueblo y",
            "start": 6962.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esto es ense\u00f1anza",
            "start": 6965.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que cada quien",
            "start": 6971.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se sit\u00fae en el lugar que corresponda",
            "start": 6975.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no simulamos no enga\u00f1emos",
            "start": 6981.46,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hagamos a un lado la hipocres\u00eda",
            "start": 6985.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces el caso de los grados est\u00e1n en",
            "start": 6989.09,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6991.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6993.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales y los",
            "start": 6995.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "legisladores y los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6997.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que porque digo reforma",
            "start": 7003.239,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "porque es con un bolet\u00edn",
            "start": 7008.24,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "un bolet\u00edn del conservadurismo ayer est\u00e1",
            "start": 7013.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "lloviendo en las redes",
            "start": 7017.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y veo",
            "start": 7021.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsimo",
            "start": 7023.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el internet",
            "start": 7027.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7030.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se deprecia el peso dice el error",
            "start": 7031.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a m\u00e1s de 20 punto 4 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 7038.76,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque yo le doy",
            "start": 7046.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "seguimiento",
            "start": 7049.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a todo lo que es",
            "start": 7051.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica-financiera y",
            "start": 7054.199,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 7056.63,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7058.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infortunadamente no estaba as\u00ed",
            "start": 7060.78,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estaba creo que en 21 nuevos 70",
            "start": 7063.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero mienten este",
            "start": 7070.07,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente porque quieren que nos",
            "start": 7077.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vaya mal",
            "start": 7080.389,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7082.53,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se deprecia el peso",
            "start": 7086.139,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7089.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no nos recuperemos econ\u00f3micamente",
            "start": 7090.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene una nota tambi\u00e9n de otro",
            "start": 7094.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico igual",
            "start": 7096.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el financiero o el economista",
            "start": 7099.07,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que habla de que la deuda se puede ir al",
            "start": 7101.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "70% del producto interno bruto una",
            "start": 7106.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "exageraci\u00f3n creo que hasta eso 8 columna",
            "start": 7110.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el peri\u00f3dico",
            "start": 7113.32,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7116.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este se cubren diciendo est\u00e1 en el link",
            "start": 7119.02,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "en el informe que se env\u00eda pues s\u00ed",
            "start": 7123.55,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "puede llegar",
            "start": 7130.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed ocho columnas",
            "start": 7134.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 7141.179,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "es este es nexos",
            "start": 7142.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de aguilar cam\u00edn",
            "start": 7146.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7152.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7154.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el cuadro son y son las el rastreo de 12",
            "start": 7156.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de publicidad en este caso los",
            "start": 7160.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ingresos que ha recibido la revista",
            "start": 7164.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nexos tambi\u00e9n est\u00e1 en la revista letras",
            "start": 7165.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "libres y la empresa clio que \u00e9ste",
            "start": 7167.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encabeza enrique krauze que tambi\u00e9n ha",
            "start": 7170.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recibido por su lado otro tipo de",
            "start": 7173.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contratos entonces en 12 a\u00f1os de 2006 al",
            "start": 7175.81,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "2018 la revista nexos",
            "start": 7178.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues tuvo un ingresos por publicidad",
            "start": 7181.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "solo de publicidad por 87 millones de",
            "start": 7184.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pesos sin embargo sus ingresos generales",
            "start": 7187.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en esos 12 a\u00f1os sumaron 140 millones",
            "start": 7190.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque hay otro tipo de contratos adem\u00e1s",
            "start": 7194.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la publicidad como el que veremos m\u00e1s",
            "start": 7196.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "adelante en el siguiente cuadro",
            "start": 7199.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed vemos el tipo de contratos",
            "start": 7202.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo desde los \u00faltimos a\u00f1os por ejemplo",
            "start": 7204.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la gente de cultura en el 2018 contrato",
            "start": 7208.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este siete mil suscripciones y",
            "start": 7211.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "suministro la revista nexos por tres",
            "start": 7214.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "millones 800 mil y as\u00ed hay varios",
            "start": 7216.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contratos de cada edici\u00f3n de la revista",
            "start": 7219.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda pues por este siete mil",
            "start": 7221.43,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "suscripciones",
            "start": 7224.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a lo largo de cada n\u00famero de nexos en",
            "start": 7227.219,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "largo 2018 recibi\u00f3 la compra de esa",
            "start": 7230.07,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n de los siete mil ejemplares y",
            "start": 7233.61,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "eso es consistente en 2017 2016 15 y 14",
            "start": 7236.909,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "en el 13 en fin en el 2012 11 y 10 y si",
            "start": 7241.199,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "nos vamos m\u00e1s atr\u00e1s hasta el 2006",
            "start": 7246.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "si bueno el que la compra de los de",
            "start": 7250.789,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "material bibliogr\u00e1fico",
            "start": 7253.38,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "estos contratos de capacitaci\u00f3n todav\u00eda",
            "start": 7264.309,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no los tenemos de saber exactamente qu\u00e9",
            "start": 7267.579,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tipo de cursos dieron pero si dieron",
            "start": 7271.569,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a servidores p\u00fablicos",
            "start": 7273.669,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sabemos que hay algunos medios que",
            "start": 7275.249,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dieron capacitaciones diversas desde por",
            "start": 7277.149,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "temas o por cuestiones de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7280.449,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en fin de formaci\u00f3n sobre los servidores",
            "start": 7283.589,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en materia de la administraci\u00f3n",
            "start": 7287.979,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica este bueno estos son digamos la",
            "start": 7291.459,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "suma de s\u00f3lo de estos a\u00f1os del 2010 al",
            "start": 7294.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2018 por 53 millones de pesos para estos",
            "start": 7297.609,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "diferentes servicios este",
            "start": 7302.319,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "si quieren pasamos a la siguiente la de",
            "start": 7305.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "letras libres es de enrique krauss sin",
            "start": 7308.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cabeza por regiones de h\u00e9ctor aguilar",
            "start": 7312.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cam\u00edn exactamente este bueno como",
            "start": 7315.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos publicidad solo de publicidad",
            "start": 7319.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de 2006 al 2018 recibi\u00f3 74 millones 537",
            "start": 7321.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mil pesos en t\u00e9rminos cerrados pero",
            "start": 7326.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 otros contratos y que sumaron",
            "start": 7329.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "solo letras libres 90 millones 427 mil",
            "start": 7333.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "263 pesos del 2006 al 2018 vamos a ver",
            "start": 7337.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esto incluye servicios como publicidad",
            "start": 7341.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "suscripciones suministro de revistas a",
            "start": 7344.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oficinas gubernamentales y adquisici\u00f3n",
            "start": 7347.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de libros como se ver\u00e1 m\u00e1s adelante el",
            "start": 7349.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "siguiente cuadro que est\u00e1 en la",
            "start": 7351.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n a\u00f1o por a\u00f1o de las",
            "start": 7353.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "diferentes revistas este que fueron",
            "start": 7356.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "contratadas en diferentes contratos y",
            "start": 7360.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la secretaria de cultura pues",
            "start": 7362.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contrataba la suscripci\u00f3n de la revista",
            "start": 7365.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para distribuirla en bibliotecas y en en",
            "start": 7368.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las oficinas p\u00fablicas",
            "start": 7371.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay la compra de libros de texto",
            "start": 7372.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escolares no sabemos todav\u00eda cu\u00e1les son",
            "start": 7376.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero estamos en rastreando los los",
            "start": 7378.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contratos porque para esto la",
            "start": 7382.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n estaba ah\u00ed",
            "start": 7385.35,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hay cuentas que no estaban digitalizados",
            "start": 7387.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y que \u00e9ste estamos estamos rastreando",
            "start": 7389.489,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el tipo de servicios que se",
            "start": 7392.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dieron qu\u00e9 tipo de libros escolares se",
            "start": 7395.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "redactaron se hicieron este",
            "start": 7398.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hay adem\u00e1s de esto esto suma de estos",
            "start": 7401.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otros conceptos 15 millones de pesos y",
            "start": 7404.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay adem\u00e1s otra empresa tambi\u00e9n",
            "start": 7407.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encabezada por \u00e9ste enrique krauze",
            "start": 7409.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llamada cleo",
            "start": 7412.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este que es tambi\u00e9n proveedora de",
            "start": 7414.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servicios al estado mexicano y en este",
            "start": 7416.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "caso de entre 2006 y 2018",
            "start": 7418.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues tuvo ingresos por 119 millones de",
            "start": 7421.09,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pesos s\u00f3lo de publicidad porque adem\u00e1s",
            "start": 7424.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prestaba otros servicios al estado",
            "start": 7428.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicano por un d\u00eda y obtuvo ganancias",
            "start": 7430.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por 185 millones en estos 12 a\u00f1os que",
            "start": 7434.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incluyeron servicios de publicidad en",
            "start": 7437.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en espa\u00f1a porque letras libres",
            "start": 7439.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a tambi\u00e9n contrat\u00f3 publicidad",
            "start": 7442.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano y con ello de",
            "start": 7443.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alguna manera pues sosten\u00edan la",
            "start": 7447.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la revista en espa\u00f1a as\u00ed",
            "start": 7449.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "como la producci\u00f3n de documentales y la",
            "start": 7452.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de libros",
            "start": 7454.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en este caso por ejemplo no est\u00e9",
            "start": 7457.95,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en el 2018 hizo que brind\u00f3 servicios",
            "start": 7461.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "profesionales para llevar a cabo una",
            "start": 7465.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obra videogr\u00e1fica de m\u00e1s generaciones de",
            "start": 7467.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "literatura mexicana del m\u00e9xico",
            "start": 7469.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico al siglo 19 por el cual esa",
            "start": 7471.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n cost\u00f3 9 millones el siguiente",
            "start": 7475.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o anterior hab\u00eda hecho ya la",
            "start": 7478.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la literatura mexicana de",
            "start": 7480.19,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "1990 150 tambi\u00e9n por 9 millones",
            "start": 7482.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y otra en un a\u00f1o anterior en 2017 hab\u00eda",
            "start": 7486.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hecho el documental literatura mexicana",
            "start": 7489.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de 1900 a 1950",
            "start": 7491.82,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "y bueno pues a lo largo del 2016 y 15",
            "start": 7495.42,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 tambi\u00e9n en la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 7501.409,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "esta literatura de obras y documentales",
            "start": 7504.269,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sobre la literatura mexicana y cobrando",
            "start": 7507.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno pues cantidades de 9 millones 7",
            "start": 7510.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones 500 mil para llevar a cabo la",
            "start": 7513.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "obra que se le encarg\u00f3 el gobierno",
            "start": 7515.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicano del mexico de porfirio d\u00edaz por",
            "start": 7517.949,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejemplo que cost\u00f3 7 millones y medio la",
            "start": 7521.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de libros del colegio de",
            "start": 7524.039,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n tambi\u00e9n fueron por ah\u00ed fue una",
            "start": 7525.599,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "cantidad muy baja 37 mil pesos pero este",
            "start": 7529.05,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "hay otro tipo de servicios por ejemplo",
            "start": 7532.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el contrataci\u00f3n del servicio integral de",
            "start": 7536.579,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n postproducci\u00f3n transmisi\u00f3n",
            "start": 7538.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de dos programas hist\u00f3ricos",
            "start": 7540.739,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "documentales a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n",
            "start": 7542.73,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 7544.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "se lo recomiendo",
            "start": 7556.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7558.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico de porfirio d\u00edaz",
            "start": 7560.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy bien en fin pues este",
            "start": 7563.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estos intelectuales junto con el",
            "start": 7566.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma",
            "start": 7570.22,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7572.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "otros acad\u00e9micos e integrantes de la",
            "start": 7573.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil promovieron mucho",
            "start": 7576.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lo de la transparencia el que se creara",
            "start": 7580.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "un instituto de la transparencia que al",
            "start": 7584.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "final de cuentas",
            "start": 7588.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pues nunca transparente nada",
            "start": 7590.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de lo que realmente",
            "start": 7594.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importaba que se supiera",
            "start": 7597.7,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de como cuando se",
            "start": 7601.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inicia el instituto de la transparencia",
            "start": 7604.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de su primera decisi\u00f3n es mantener en",
            "start": 7607.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 7611.39,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las condonaciones que hizo",
            "start": 7613.67,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "vicente fox- a grandes empresarios",
            "start": 7616.59,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "esa fue su primera aparici\u00f3n en p\u00fablico",
            "start": 7622.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "es decir su 1er",
            "start": 7627.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n",
            "start": 7631.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y \u00faltimamente ese instituto de la",
            "start": 7633.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "transparencia fue tambi\u00e9n el que decidi\u00f3",
            "start": 7635.51,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mantener en secreto todo el expediente",
            "start": 7639.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de el caso de odebrecht",
            "start": 7642.93,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7646.34,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "no hace falta crear institutos para",
            "start": 7648.159,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "simular lo que hace falta es que haya",
            "start": 7651.909,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 7656.969,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y democracia",
            "start": 7658.829,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7661.82,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 7663.519,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esto que estamos haciendo ahora",
            "start": 7666.429,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "entonces no tienen por qu\u00e9 enojarse",
            "start": 7669.989,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 7673.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente",
            "start": 7677.579,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ha manifestado",
            "start": 7680.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que a m\u00e9xico le conviene",
            "start": 7683.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 7687.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces vamos todos",
            "start": 7689.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a transparentar",
            "start": 7692.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo que nos",
            "start": 7694.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con pt no ocultar nada",
            "start": 7698.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pueda m\u00e1s caras",
            "start": 7701.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque esto no se sab\u00eda",
            "start": 7706.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y muchas cosas",
            "start": 7710.43,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 7712.62,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7714.46,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 7717.219,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "sorprendido soy el presidente del pa\u00eds",
            "start": 7719.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "leo la declaraci\u00f3n",
            "start": 7724.239,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "de el se\u00f1or lo soy",
            "start": 7727.119,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "y hay una parte en donde dice",
            "start": 7731.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que por instrucciones de arriba",
            "start": 7735.06,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "le dan un cr\u00e9dito a un peri\u00f3dico",
            "start": 7739.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7744.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "100 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7746.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a un peri\u00f3dico est\u00e1 en la declaraci\u00f3n",
            "start": 7753.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si no lo soy",
            "start": 7758.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo voy a decir porque est\u00e1 en la",
            "start": 7761.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n es p\u00fablico al financiero",
            "start": 7763.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la banca de desarrollo",
            "start": 7770.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es banca p\u00fablica",
            "start": 7773.749,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7776.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le otorga",
            "start": 7777.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito al financiero de 100 millones",
            "start": 7781.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 7784.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no lo cre\u00eda",
            "start": 7789.969,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9",
            "start": 7794.18,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7796.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el director de nacional financiera",
            "start": 7798.369,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y digo por favor",
            "start": 7801.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los archivos si esto es cierto lo que",
            "start": 7806.58,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "dice el se\u00f1or lo soy",
            "start": 7809.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 creen",
            "start": 7812.389,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 7814.65,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un cr\u00e9dito",
            "start": 7818.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de 100 millones ahora son 2.200 2.400",
            "start": 7822.33,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7828.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces si el presidente no lo sab\u00eda",
            "start": 7832.869,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que lo van a saber la mayor\u00eda de los",
            "start": 7841.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7844.61,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante",
            "start": 7846.4,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 7849.719,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed se entiende como",
            "start": 7855.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados",
            "start": 7859.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7863.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "convencionales como aqu\u00ed lo dije tambi\u00e9n",
            "start": 7867.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones-",
            "start": 7870.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales",
            "start": 7875.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan dinero",
            "start": 7877.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las llamadas organizaciones sociales",
            "start": 7880.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 7883.53,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero si esto",
            "start": 7886.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no se detiene si no acabamos",
            "start": 7891.13,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "con estas pr\u00e1cticas",
            "start": 7896.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues se sigue hundiendo el pa\u00eds",
            "start": 7900.09,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "porque es la transformaci\u00f3n",
            "start": 7904.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque es la \u00fanica manera",
            "start": 7907.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de frenar de detener",
            "start": 7910.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la decadencia",
            "start": 7915.429,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como un pa\u00eds",
            "start": 7918.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "decadente en todos los \u00f3rdenes de la",
            "start": 7921.449,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 7924.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "social en lo moral",
            "start": 7926.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "va a salir adelante",
            "start": 7928.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues solo con una transformaci\u00f3n",
            "start": 7930.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con una purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 7933.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "moralizando",
            "start": 7935.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y eso lleva",
            "start": 7938.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pues trabajo y adem\u00e1s produce reacciones",
            "start": 7942.1,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 hacemos",
            "start": 7948.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguimos igual",
            "start": 7950.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "o cambiamos",
            "start": 7955.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar",
            "start": 7958.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por nosotros y por las nuevas",
            "start": 7961.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generaciones por los que vienen detr\u00e1s",
            "start": 7963.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 7966.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como es posible",
            "start": 7968.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que une acad\u00e9mico",
            "start": 7971.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7975.66,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda con doctorado",
            "start": 7977.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "3 investigador",
            "start": 7981.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 7984.37,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "30-40 mil pesos al mes",
            "start": 7986.159,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "y um",
            "start": 7991.11,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "e investigador historiador con doctorado",
            "start": 7994.26,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "igual que ese este investigador",
            "start": 7999.15,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico gane un mill\u00f3n dos millones o",
            "start": 8003.679,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "cinco millones de pesos mensuales",
            "start": 8008.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque tiene influencias",
            "start": 8012.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque toda esa desigualdad",
            "start": 8019.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no debemos de permitir la corrupci\u00f3n de",
            "start": 8025.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8030.869,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8034.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por eso cuando",
            "start": 8036.989,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no hay preguntas este",
            "start": 8039.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed que me parece pues est\u00e1 bien",
            "start": 8043.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque porque estamos ejerciendo",
            "start": 8046.68,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a plenitud todos los mexicanos",
            "start": 8049.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nuestras libertades",
            "start": 8055.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 8058.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 8061.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es un di\u00e1logo un circular",
            "start": 8063.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que todos participemos nada m\u00e1s",
            "start": 8068.9,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "sin insultos",
            "start": 8075.409,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este respetuosos",
            "start": 8079.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tampoco tan serios",
            "start": 8084.389,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n con sentido del humor no",
            "start": 8087.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enojarnos",
            "start": 8090.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y dar gracias a que estamos viviendo",
            "start": 8093.04,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8096.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 8100.11,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8102.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es un momento estelar",
            "start": 8104.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 8108.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo que estamos ahora viviendo",
            "start": 8112.119,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "transformando y vamos bien vamos",
            "start": 8115.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adelante presidente en otro tema quer\u00eda",
            "start": 8118.389,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preguntarle si la segob ha planteado",
            "start": 8121.36,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "alternativas para resolver el problema",
            "start": 8124.629,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de la cnh",
            "start": 8126.429,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues este es lo mismo",
            "start": 8129.59,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este asunto tiene",
            "start": 8134.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mucha difusi\u00f3n",
            "start": 8138.829,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8142.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora los medios de",
            "start": 8144.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8148.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo magnifican para perjudicarnos",
            "start": 8150.989,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hay este mucho encono",
            "start": 8157.429,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 8164.449,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 8166.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "rosario piedra",
            "start": 8169.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sobre todo de los grupos conservadores",
            "start": 8174.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 8178.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1",
            "start": 8181.76,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "por do\u00f1a rosario",
            "start": 8183.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8186.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "por el hermano desaparecido",
            "start": 8189.429,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo son las cosas el",
            "start": 8193.04,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "conservadurismo no quer\u00eda",
            "start": 8196.88,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el partido m\u00e1s conservador del congreso",
            "start": 8201.58,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "por consigna",
            "start": 8207.889,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "de quienes tienen diferencias con do\u00f1a",
            "start": 8210.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rosario",
            "start": 8214.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que rosario piedra",
            "start": 8216.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 como presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 8220.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 8223.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hicieron todo y bueno el reforma y todos",
            "start": 8227.78,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos de la derecha el",
            "start": 8233.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conservadores porque es un asunto que",
            "start": 8235.97,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "viene de atr\u00e1s de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 8238.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no voy a referir eso se los dejo a",
            "start": 8246.719,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ustedes entonces",
            "start": 8250.29,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8254.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se da esta situaci\u00f3n",
            "start": 8258.5,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8261.77,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "le dan muchos espacios tiempo",
            "start": 8265.69,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y yo considero que",
            "start": 8272.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 utilizando",
            "start": 8275.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 8279.309,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 8282.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "exageraci\u00f3n",
            "start": 8285.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en todo sentido y vuelvo a decir lo",
            "start": 8288.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8291.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo no creo en la violencia",
            "start": 8293.23,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "yo creo en la no-violencia",
            "start": 8296.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no creo que la violencia deba de",
            "start": 8300.519,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "enfrentarse con violencia",
            "start": 8302.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el mal hay que combatirlo",
            "start": 8306.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con el bien pero la segob buscar\u00e1",
            "start": 8309.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con las y yo creo que s\u00ed que",
            "start": 8312.83,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertos al di\u00e1logo pero este",
            "start": 8315.44,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8321.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "otro tipo de situaci\u00f3n la que considero",
            "start": 8322.83,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "prevalece hay una demanda justa de que",
            "start": 8326.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se atienda una necesidad pero ya se",
            "start": 8331.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un asunto este vamos a",
            "start": 8334.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8338.61,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 8341.769,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "y no me equivoco de que abrazado por el",
            "start": 8344.73,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 8351.82,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 8353.889,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que los extremos se tocan",
            "start": 8356.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la tema la extrema izquierda y la",
            "start": 8363.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extrema derecha",
            "start": 8366.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8369.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para triunfar tuvimos que enfrentar",
            "start": 8371.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a extremistas de izquierda",
            "start": 8375.53,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quienes dec\u00edan",
            "start": 8378.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quedamos iguales",
            "start": 8381.689,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "llamaban a no votar",
            "start": 8384.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8390.811,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8393.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no cre\u00eda",
            "start": 8396.24,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en la posibilidad de transformar de",
            "start": 8398.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 8400.649,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "no por eso se crearon",
            "start": 8404.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos estos organismos",
            "start": 8407.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "supuestamente independientes",
            "start": 8410.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nadie planteaba o muy pocos que hab\u00eda",
            "start": 8415.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que terminar con el r\u00e9gimen de",
            "start": 8419.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8421.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si no todo",
            "start": 8425.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8429.78,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gremialista",
            "start": 8433.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defensa de derechos humanos defensa del",
            "start": 8436.93,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "movimiento laboral defensa del",
            "start": 8439.239,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "movimiento campesino defensa del medio",
            "start": 8440.529,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 8443.529,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "de las reivindicaciones de g\u00e9nero",
            "start": 8448.28,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8454.771,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8456.73,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y tener como prop\u00f3sito fundamental",
            "start": 8459.48,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cambiar\u00e1 al r\u00e9gimen",
            "start": 8467.48,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 8469.94,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y por ejemplo que es mejor",
            "start": 8473.141,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tener organizaciones de defensa de",
            "start": 8477.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "derechos humanos o cambiar al r\u00e9gimen",
            "start": 8480.601,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que viola los derechos humanos",
            "start": 8483.92,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 8489.47,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "era el violador",
            "start": 8491.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "principal de los derechos humanos",
            "start": 8497.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que cambiar",
            "start": 8502.771,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 8505.37,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 8508.021,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no administrar",
            "start": 8511.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el dolor",
            "start": 8518.85,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el sufrimiento que produce la violaci\u00f3n",
            "start": 8521.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos vamos a procurar",
            "start": 8525.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejor que no se violen los derechos",
            "start": 8528.16,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "humanos y para eso vamos a que no exista",
            "start": 8530.81,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 8534.83,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "represor",
            "start": 8537.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no se declara una guerra",
            "start": 8542.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 8546.63,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que se apueste a que la paz es fruto de",
            "start": 8549.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 8553.65,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 8557.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este no lo ve\u00edan como opci\u00f3n como",
            "start": 8559.989,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 8564.039,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces incluso apostaron a que no se",
            "start": 8569.43,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "ganara llamaba el conservadurismo a no",
            "start": 8573.81,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "votar y ah\u00ed va tambi\u00e9n",
            "start": 8577.319,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8580.109,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 8581.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8585.51,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ante partido",
            "start": 8588.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a lo mismo",
            "start": 8591.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y el discurso muy",
            "start": 8593.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y recurrente de que todos son iguales",
            "start": 8600.439,
            "duration": 7.612
        },
        {
            "text": "todos son lo mismo",
            "start": 8604.82,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed la gente no participar",
            "start": 8610.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 lograr el cambio",
            "start": 8614.5,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "todos tuvimos que",
            "start": 8617.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y enfrentar todo eso",
            "start": 8620.561,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "hasta que la gente dijo vamos al cambio",
            "start": 8623.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y si se puede por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 8627.39,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y lo estamos llevando al cabo",
            "start": 8630.46,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "sin violencia pero est\u00e1n",
            "start": 8633.069,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimo",
            "start": 8637.95,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "pues qui\u00e9n es los que no pagaban",
            "start": 8640.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8642.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00edan 2",
            "start": 8645.37,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 8647.351,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8649.541,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que signific\u00f3",
            "start": 8652.65,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8655.649,
            "duration": 6.412
        },
        {
            "text": "llega a salinas",
            "start": 8658.141,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por fraude electoral porque hasta queman",
            "start": 8663.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las boletas",
            "start": 8666.8,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "los paquetes electorales sube un senador",
            "start": 8669.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del partido conservador a decir que se",
            "start": 8672.271,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "quemen las boletas",
            "start": 8677.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y este esquema",
            "start": 8681.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "antes ya hab\u00eda en este",
            "start": 8684.561,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "esta producci\u00f3n",
            "start": 8688.979,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "incendio en la c\u00e1mara adem\u00e1s que el",
            "start": 8692.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viento no sopl\u00f3 para no estaban las",
            "start": 8694.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "molestas",
            "start": 8697.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces como no se quemado",
            "start": 8698.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s fue oficial",
            "start": 8701.34,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 la quema de los paquetes en",
            "start": 8704.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el 88 llega a salinas",
            "start": 8707.771,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y empieza a entregar bienes",
            "start": 8711.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8716.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "empresas bancos una pi\u00f1ata",
            "start": 8719.35,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a sus allegados",
            "start": 8724.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 8728.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en ese a\u00f1o en el 88 la revista forbes",
            "start": 8731.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que es especialista en dar a conocer",
            "start": 8737.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los hombres m\u00e1s ricos del",
            "start": 8740.0,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8741.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "publica por primera vez",
            "start": 8742.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su lista",
            "start": 8745.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8748.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s ricos del mundo de los mil",
            "start": 8751.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s ricos del mundo y solo",
            "start": 8754.95,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hab\u00edan en esa lista",
            "start": 8757.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el 88 una familia",
            "start": 8759.601,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "mexicana entre el 2000",
            "start": 8763.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "creo que con dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8769.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de capital la familia garza sada",
            "start": 8772.801,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8775.75,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el 88",
            "start": 8777.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en el 94 que terminase l\u00edneas seis a\u00f1os",
            "start": 8781.91,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8787.21,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de la entrega de todos",
            "start": 8790.039,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "aparecen en la lista de formas",
            "start": 8794.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 8798.78,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "multimillonarios mexicanos",
            "start": 8800.73,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de 1",
            "start": 8804.19,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a 24",
            "start": 8805.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en un sexenio",
            "start": 8808.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de una familia que",
            "start": 8814.351,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ten\u00eda dos mil millones de d\u00f3lares a",
            "start": 8816.771,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "24con 48.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8820.271,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 8826.561,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8831.729,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo llamo el padre de la desigualdad",
            "start": 8833.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "moderna porque en ese sexenio",
            "start": 8837.77,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "es y se puede demostrar incluso con",
            "start": 8841.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "datos del banco mundial",
            "start": 8845.459,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en ese sexenio es cuando se separan m\u00e1s",
            "start": 8851.609,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la sociedad mexicana / se divide m\u00e1s de",
            "start": 8859.899,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8865.63,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pocos qu\u00e9",
            "start": 8868.81,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "tienen mucho",
            "start": 8871.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y los muchos que tienen poco",
            "start": 8874.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde se profundiza la",
            "start": 8878.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "desigualdad y de ah\u00ed",
            "start": 8880.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 8883.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed surge el peri\u00f3dico reforma de mexico",
            "start": 8888.439,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "con salinas",
            "start": 8891.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y todo lo que ya sabemos pues despu\u00e9s",
            "start": 8895.551,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "viene de sol a proa",
            "start": 8900.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces dijo",
            "start": 8905.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "otro gran atraco",
            "start": 8907.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8913.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es una especie de restauraci\u00f3n del mismo",
            "start": 8915.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 8919.05,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con fox",
            "start": 8921.55,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "esqueda",
            "start": 8925.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda de salinas",
            "start": 8930.17,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "pasa a ser el secretario de hacienda",
            "start": 8934.19,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "the fox",
            "start": 8937.521,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 8941.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8944.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el fraude",
            "start": 8947.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y la guerra",
            "start": 8956.93,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "este contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 8959.62,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y miles de desaparecidos",
            "start": 8963.439,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 8968.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se sabe ahora con la detenci\u00f3n de garc\u00eda",
            "start": 8969.99,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "luna",
            "start": 8973.65,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda acuerdos",
            "start": 8976.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de una banda de delincuentes con el",
            "start": 8980.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8982.721,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 8986.479,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el cap\u00edtulo lo soy",
            "start": 8990.99,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ahora llegamos nosotros y queremos",
            "start": 8996.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 9000.29,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pues empiezan a protestar no alcanzan",
            "start": 9007.229,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este articularse todav\u00eda",
            "start": 9014.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 9017.101,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9019.36,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "fuerza reaccionaria no lo",
            "start": 9021.631,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "suficientemente",
            "start": 9024.331,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y poderosa",
            "start": 9028.289,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9030.939,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tumbar al gobierno",
            "start": 9033.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9036.771,
            "duration": 2.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9038.68,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9039.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este muy beligerantes",
            "start": 9041.649,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque no avanza",
            "start": 9048.08,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "por esto escribimos",
            "start": 9050.511,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9055.19,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n moralmente derrotados",
            "start": 9057.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a estar pidiendo",
            "start": 9063.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que regrese este propio",
            "start": 9066.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que regrese la corrupci\u00f3n",
            "start": 9071.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuales dec\u00eda el triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 9077.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 9079.909,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "hoy que informamos sobre la salud",
            "start": 9087.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este pues lo hacemos para que la gente",
            "start": 9091.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenga todos los elementos porque es una",
            "start": 9095.32,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a permanente de desinformaci\u00f3n",
            "start": 9098.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la prensa en los programas de radio",
            "start": 9103.57,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en los noticieros de televisi\u00f3n",
            "start": 9107.471,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "constantes constantes constantes",
            "start": 9112.45,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9118.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y nos duele mucho lo que pasa",
            "start": 9120.619,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de vidas humanas o sea",
            "start": 9124.59,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "no se puede estar sacando raja provecho",
            "start": 9127.789,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "del sufrimiento del pueblo",
            "start": 9134.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay que tener moral hay que tener \u00e9tica",
            "start": 9139.529,
            "duration": 8.102
        },
        {
            "text": "y parece que estamos viviendo en tiempos",
            "start": 9145.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de esos pilotes",
            "start": 9147.631,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9154.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es importante estar informando",
            "start": 9156.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "informando pero tambi\u00e9n",
            "start": 9158.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que me vaya a decir",
            "start": 9161.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 9165.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que no hay libertades y que hay censura",
            "start": 9167.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9169.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que se diga todo nada m\u00e1s que tambi\u00e9n me",
            "start": 9171.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "permitan a m\u00ed",
            "start": 9173.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a hablar",
            "start": 9177.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este que yo tambi\u00e9n me exprese que yo",
            "start": 9180.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le hable a la gente si para eso",
            "start": 9184.091,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "me eligieron",
            "start": 9186.16,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para que nos represente que yo est\u00e9 les",
            "start": 9187.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "informe de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 9192.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y lo voy a seguir haciendo",
            "start": 9196.2,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y estoy aqu\u00ed",
            "start": 9199.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este por mandato popular",
            "start": 9201.641,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "porque la gente me apoy\u00f3 pero cuando la",
            "start": 9204.88,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "gente diga ya no me voy",
            "start": 9209.59,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "porque yo no lucho por cargos",
            "start": 9213.461,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "yo lucho por ideales lucho por",
            "start": 9217.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 9219.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aunque se trate del cargo m\u00e1s importante",
            "start": 9224.02,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 9226.449,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mientras se est\u00e9 llevando a cabo una",
            "start": 9231.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mientras est\u00e9 luchando",
            "start": 9234.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por causas justas y el pueblo respalde",
            "start": 9236.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos para adelante",
            "start": 9239.22,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 9241.83,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "vamos a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 9245.939,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque eso nos conviene dir\u00eda a todos",
            "start": 9248.67,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 9252.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9254.649,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9257.549,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 9260.149,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "vivir con decoro vivir con dignidad",
            "start": 9264.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "moralizar al pa\u00eds vivir con justicia con",
            "start": 9268.351,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 9272.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 9276.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y no solo es para nosotros es para los",
            "start": 9278.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que vienen detr\u00e1s de nosotros las nuevas",
            "start": 9283.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 9285.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hay que pensar mucho en eso",
            "start": 9287.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso vamos a seguir adelante y ojal\u00e1",
            "start": 9292.31,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "y todas estas discrepancias que hay",
            "start": 9296.6,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "que toman la oficina de los derechos",
            "start": 9302.971,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "humanos cuando se hab\u00eda visto eso",
            "start": 9306.631,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9308.851,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9310.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para que hubiese entrado la polic\u00eda a",
            "start": 9312.25,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "desalojar",
            "start": 9316.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es un asunto que tiene que ver con el",
            "start": 9319.029,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad pero yo no",
            "start": 9322.81,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda nunca una de las cosas que",
            "start": 9325.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tengo presente",
            "start": 9328.539,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de un acto de dignidad",
            "start": 9332.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de una autoridad en este caso de un",
            "start": 9335.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico ya son pablo gonz\u00e1lez casanova",
            "start": 9337.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "es que era el rector y le tomaron la",
            "start": 9342.12,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 9345.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la unam",
            "start": 9348.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y all\u00ed estuvieron",
            "start": 9352.56,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "meses no voy a mencionar los nombres",
            "start": 9354.79,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 por decir",
            "start": 9357.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y le mand\u00f3 a decir",
            "start": 9360.029,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de presidente echeverr\u00eda",
            "start": 9362.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que \u00e9l se encargaba",
            "start": 9366.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de desalojarlos",
            "start": 9368.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para los que estaban",
            "start": 9371.841,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 9374.12,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "la universidad y san pablo- prefiri\u00f3",
            "start": 9376.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "renunciar",
            "start": 9379.261,
            "duration": 4.358
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9380.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y salirse",
            "start": 9383.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9384.95,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "la dignidad por encima de todo",
            "start": 9390.93,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9393.3,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "entonces quien corrige los excesos el",
            "start": 9395.221,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9399.811,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 9402.131,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "el que se excede el qu\u00e9",
            "start": 9404.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y comete actos",
            "start": 9408.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "violentos",
            "start": 9411.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 9413.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 9416.989,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a otros",
            "start": 9419.22,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "el que utiliza la fuerza",
            "start": 9422.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9425.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es mal visto",
            "start": 9426.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toda la sociedad esos movimientos no",
            "start": 9429.51,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "prosperan",
            "start": 9433.38,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque hay una sociedad porque hay una",
            "start": 9436.051,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n muy consciente",
            "start": 9439.501,
            "duration": 8.898
        },
        {
            "text": "en cambio si ves a la fuerza",
            "start": 9442.26,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9449.41,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "ocho columnas en reforma y en universal",
            "start": 9451.47,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "los programas de radio y las televisoras",
            "start": 9456.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9460.13,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9461.63,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "que cada quien se haga responsable de",
            "start": 9463.409,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sus actos",
            "start": 9465.419,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que cada quien act\u00fae con responsabilidad",
            "start": 9467.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 9470.659,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estoy seguro no tengo informaci\u00f3n pero",
            "start": 9473.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de que ya la directora o",
            "start": 9476.649,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "responsable de derechos humanos",
            "start": 9480.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 buscando el di\u00e1logo",
            "start": 9483.729,
            "duration": 7.192
        },
        {
            "text": "pero no quieren el di\u00e1logo",
            "start": 9487.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 9490.921,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conversaci\u00f3n sino por qu\u00e9",
            "start": 9492.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe qu\u00e9 quieren",
            "start": 9497.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "claro justicia",
            "start": 9500.16,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero a ver",
            "start": 9502.78,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va",
            "start": 9505.189,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "procurar que haya justicia pues",
            "start": 9507.29,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "necesita saber y adem\u00e1s este",
            "start": 9510.439,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "que se llegue a un acuerdo para eso es",
            "start": 9515.65,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo hasta las guerras hay di\u00e1logo",
            "start": 9518.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con compromisos",
            "start": 9524.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no querer hablar con nadie",
            "start": 9527.05,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9529.4,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "cuando vienen los de frena aqu\u00ed",
            "start": 9532.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los primeros que llegan",
            "start": 9537.131,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son los reporteros que adem\u00e1s este ellos",
            "start": 9539.521,
            "duration": 6.228
        },
        {
            "text": "no tienen la culpa",
            "start": 9543.931,
            "duration": 4.638
        },
        {
            "text": "no le estoy echando la culpa a ellos los",
            "start": 9545.749,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mandan los camar\u00f3grafos",
            "start": 9548.569,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una nube de camar\u00f3grafo",
            "start": 9553.71,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "50 100",
            "start": 9556.851,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "llegan los de frenada",
            "start": 9559.029,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues todav\u00eda no",
            "start": 9561.68,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "no han levantado pero ah\u00ed la llevan este",
            "start": 9565.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pero hay m\u00e1s camar\u00f3grafos que",
            "start": 9570.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "manifestantes",
            "start": 9573.2,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "por lo medio",
            "start": 9575.05,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "pero bueno as\u00ed es la democracia y",
            "start": 9581.16,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "adelante ya se nos pas\u00f3 el tiempo y",
            "start": 9583.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ahora si es que",
            "start": 9586.021,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y hay d\u00edas en que",
            "start": 9588.71,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s las exposiciones que las",
            "start": 9592.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas este fue un d\u00eda",
            "start": 9595.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya no vamos a este emparejar ma\u00f1ana",
            "start": 9597.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "va a ser pura pregunta y respuesta al",
            "start": 9601.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 9603.51,
            "duration": 2.66
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] el d\u00eda de hoy de martes c\u00f3mo lo hacemos cada semana en la ma\u00f1ana aunque todos los d\u00edas se informa por la tarde sobre la situaci\u00f3n de la pandemia los martes tambi\u00e9n s\u00e9 dedican en la ma\u00f1ana a informar sobre la pandemia en general podemos decir que afortunadamente a\u00eddo bajando el n\u00famero de contagios y lo que es m\u00e1s importante el n\u00famero de fallecimientos estamos y una situaci\u00f3n mejor a pesar de la tremenda tragedia que a significado esta pandemia vamos bajando no hemos tenido los rebrotes siguen ayud\u00e1ndonos con entrega con humanismo m\u00e9dicos enfermeras trabajadores del sector salud a pesar del tiempo de la fatiga siguen salvando vidas se contin\u00faa atendiendo esta pandemia y vamos a seguir informando de lo que sucede vamos en este caso el d\u00eda de hoy a que nos informe el secretario de salud el subsecretario de salud quiero y refrendar me reconocimiento a todo el personal m\u00e9dico y desde luego incluir a los que han estado llevando a cabo toda la estrategia para enfrentar la pandemia mi reconocimiento al secretario de salud el doctor jorge el cosep que ha estado de tiempo completo con toda su experiencia con toda su energ\u00eda y sobre todo con todas sus convicciones es un profesional un cient\u00edfico humanista el secretario de salud de nuestro gobierno y lo mismo puedo decir del subsecretario hugo l\u00f3pez gatell que lleva ya mucho tiempo informando orientando educando para que salgamos adelante creo que hemos tenido muy buena conducci\u00f3n para enfrentar esta pandemia y ah\u00ed va insisto avanz\u00e1ndose a pesar del dolor que nos ha dejado vamos logrando domar esta pandemia y salvando vidas y yo espero que pronto muy pronto pase ya esta pesadilla y regresemos a nuestra normalidad a la nueva realidad de la nueva normalidad entonces vamos a escuchar and clark o seria doctor hugo l\u00f3pez gatell que me gustar\u00eda que en el caso del doctor hugo l\u00f3pez gatell que nos informa y este con detalle que aunque nos lleve tiempo se haga con brevedad se den un repaso todos los estados d c\u00f3mo va cediendo la pandemia para tener una idea de lo que est\u00e1 sucediendo en todo el pa\u00eds un repaso general con la informaci\u00f3n que se tiene muy bien entonces le damos la palabra al doctor jorge cosas i muchas gracias por sus palabras se\u00f1or presidente y con su permiso salud saludo con cari\u00f1o con afecto a todos ustedes en estos d\u00edas que estamos viviendo como todo ser humano pienso que durante la pandemia sufrimos lloramos aprendimos pero tambi\u00e9n actuamos como es de su conocimiento la pandemia originada por el virus sars cop 2 nos plante\u00f3 grandes retos en la atenci\u00f3n de pacientes en particular los cr\u00edticamente enfermos e hizo evidente el d\u00e9ficit de especialistas que existen en nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico se estima que existen 900 71 especialistas en terapia intensiva para una relaci\u00f3n de aproximadamente 8 especialistas por cada mill\u00f3n de habitantes a nivel nacional por ello result\u00f3 fundamental fue importante la integraci\u00f3n de equipos con l\u00edderes multidisciplinarios y con experiencia que pudieran acompa\u00f1ar y fortalecer a otros equipos m\u00e9dicos como estrategia para mejorar la atenci\u00f3n y resultados de la salud de los pacientes en ese sentido y como una respuesta estrat\u00e9gica exigida por la realidad por nuestros nuestro pueblo el instituto de salud para el bienestar plante\u00f3 la necesidad de conformar un equipo de especialistas que permitiera apoyar a las entidades federativas sin distinci\u00f3n alguna de manera inmediata y por el tiempo necesario con la intenci\u00f3n de fortalecer las capacidades locales y vincularlos al proceso de capacitaci\u00f3n y tele mentor\u00eda de esta manera hoy nos congratula a compartir con ustedes algo in\u00e9dito la estrategia conducida por el doctor alejandro schwartz que ustedes seguro conocer\u00e1n conocen para el personal m\u00e9dico y especialista en la atenci\u00f3n hobby 19 con la intenci\u00f3n desde luego de conformar equipos de respuesta r\u00e1pida especializada lo que la poblaci\u00f3n en esta pandemia en masa hace tres meses requer\u00eda y poder realizar misiones m\u00e9dicas y misiones m\u00e9dicas en diferentes puntos del pa\u00eds de este tema nos vamos a ocupar el d\u00eda de hoy y previo a ello como ya se\u00f1al\u00f3 el presidente la presentaci\u00f3n del doctor hugo l\u00f3pez gatell quien nos actualizar\u00e1 el informe t\u00e9cnico de la pandemia en este sentido pues se nos va a agregar lo que sucede en cada uno de los estados muchas gracias doctor hugo l\u00f3pez gatell con su permiso presidente secretario canciller directores coordinador muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con mucho gusto presentamos la actualizaci\u00f3n m\u00e1s reciente del informe t\u00e9cnico la parte sint\u00e9tica la presentamos ayer por la tarde en la conferencia diaria y presentaremos los detalles estatales aqu\u00ed tenemos un recordatorio estamos en el d\u00eda 100 ayer por la tarde estamos en el d\u00eda 100 hoy es el 101 de este proceso de nueva normalidad recordar lo que significa el proceso de nueva normalidad significa que contin\u00faa la estrategia de mitigaci\u00f3n comunitaria mitigaci\u00f3n es la reducci\u00f3n de riesgos la reducci\u00f3n de contagios a trav\u00e9s de una intervenci\u00f3n masiva en la que se suspende una cantidad muy importante de las actividades de las personas en el espacio p\u00fablico los trabajos el sistema educativo nacional y la concurrencia a distintos espacios recreativos culturales sociales son los sitios donde se congregan las personas esta estrategia inici\u00f3 en m\u00e9xico como la jornada nacional de sana distancia desde el 23 de marzo se prolong\u00f3 hasta el 30 de mayo y ha continuado en el proceso de nueva normalidad bajo la tutela directa de las entidades federativas por qu\u00e9 raz\u00f3n lo hemos dicho muchas veces porque la epidemia en cada entidad federativa se comporta de una manera diferente y lo veremos en detalle en 32 curvas epid\u00e9micas la velocidad a que ocurre en los contagios la cantidad de contagios la probabilidad de que haya rebrotes locales depende de las condiciones territoriales demogr\u00e1ficas socioecon\u00f3micas y otras de cada entidad federativa en todos los pa\u00edses que tenemos una extensi\u00f3n territorial importante se comporta as\u00ed la epidemia no hay una sola curva epid\u00e9mica si no hay una gran cantidad de curvas epid\u00e9micas por eso es importante en los pa\u00edses territorialmente extensos y pol\u00edticamente federados como es el caso de m\u00e9xico que se tenga esta flexibilidad en el manejo directo de la epidemia nunca olvidar que cada uno de los 32 gobiernos estatales son autoridades sanitarias y en tanto que son autoridades sanitarias tienen responsabilidades directas sobre las decisiones de que se abre cuando se abre y por qu\u00e9 se abre siguiendo un lineamiento general que es el sem\u00e1foro de riesgo kobe que se estableci\u00f3 entrar\u00e1 en funciones a partir del primero de junio desde el primero de junio la decisi\u00f3n que en su localidad se ha tomado para abrir un comercio un espacio p\u00fablico un sitio recreativo ha dependido de su gobierno estatal hemos mantenido una comunicaci\u00f3n muy estrecha con cada uno de los 32 gobiernos estatales para que se apeguen a un marco general de evaluaci\u00f3n de riesgos pero la decisi\u00f3n de abrir o no abrir cuando abrir cuanto abrir ha dependido de los gobiernos estatales esto con el prop\u00f3sito de lograr el mejor equilibrio de dos bienes p\u00fablicos a cuidar el primero es la salud y la vida de manera directa en lo que se relaciona con los contagios de la infecci\u00f3n por el virus sars cause 2 causante de kobe 19 la pandemia que aqueja a la humanidad entera al mundo entero esto se logra mediante la disminuci\u00f3n de los contactos f\u00edsicos entre personas y se hace mediante la restricci\u00f3n reglas administrativas que restringen la concurrencia de personas en el espacio p\u00fablico sin embargo hacer esto tiene una consecuencia importante sobre la econom\u00eda y el bienestar social solo en m\u00e9xico no de ninguna manera en todo el mundo la crisis econ\u00f3mica global que se vive y que no tiene precedente en los \u00faltimos 100 a\u00f1os tiene que ver directamente con esto con que las actividades p\u00fablicas generadoras de riqueza las econom\u00edas globales regionales locales de cada pa\u00eds e incluso sus nacionales se afectan cuando las personas no pueden concurrir al espacio f\u00edsico en donde se producen los bienes los insumos y se generan las capacidades de servicio entonces cuando las personas no pueden concurrir se afecta la econom\u00eda cae la econom\u00eda se deteriora la generaci\u00f3n de riba de riqueza se deteriora el ingreso de las personas c\u00f3mo llegar a un punto de equilibrio no hay una f\u00f3rmula \u00fanica no la hay cada pa\u00eds busca sus mejores equilibrios de acuerdo a sus realidades epid\u00e9micas y tambi\u00e9n socioecon\u00f3micas y al interior de cada pa\u00eds existe tambi\u00e9n diversidad importante entre estas situaciones cu\u00e1l de los dos elementos es m\u00e1s importante en general en todos los pa\u00edses del mundo tenemos claro que la salud y la vida deben protegerse de manera directa evitando los contagios y as\u00ed lo hemos hecho todos los pa\u00edses del mundo sin embargo sostener el confinamiento para evitar contagios y evitar casos de enfermedad y hospitalizaciones y las muy lamentables defunciones afecta la econom\u00eda y la sociedad y eso tambi\u00e9n repercute sobre la salud y la vida el dilema no tiene una soluci\u00f3n \u00fanica insisto ni tampoco una soluci\u00f3n \u00fanica permanente en cada momento literalmente de manera diaria se tiene que evaluar el equilibrio entre estos dos elementos las consecuencias siempre tienen una parte muy positiva que solo se puede estimar en la medida del da\u00f1o evitado y lo que es directamente visible es el da\u00f1o no evitable por qu\u00e9 raz\u00f3n porque inevitablemente por m\u00e1s que es profundamente doloroso como lo hemos se\u00f1alado como lo acaba de decir el presidente que ocurra tan solo una muerte con mayor raz\u00f3n cuando ocurren decenas de miles de muertes por doloroso que es es una realidad que hay que tener muy claro que tiene un componente inevitable este es un virus nuevo es un virus emergente sars co2 no infecta va a los seres humanos a toda una especie a la que pertenecemos no infecta va hasta antes de esta epidemia y este virus tiene capacidad letal este virus causa inflamaci\u00f3n entre otros \u00f3rganos de manera destacada de los pulmones causa una neumon\u00eda una neumonitis causa insuficiencia respiratoria y eso es incompatible con la vida en un porcentaje de casos que en el mundo entero es alrededor del 5 al 6 por ciento quienes son estas personas mayormente son personas que tienen 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad o que tienen enfermedades cr\u00f3nicas teniendo muy claro y hay que tenerlo muy claro que hasta el momento hasta hoy 8 de septiembre de 2020 no existe ning\u00fan tratamiento m\u00e9dico espec\u00edfico que aniquile al virus o que mejore la capacidad directa de la respuesta inmune ante el virus tambi\u00e9n teniendo muy claro que no existe vacuna todav\u00eda estamos cerca quiz\u00e1 en el mundo de tener vacunas y como se ha comentado aqu\u00ed repetidamente m\u00e9xico ha hecho esfuerzos de manera muy expedita y agradecemos p\u00fablicamente a nuestro canciller que ha coordinado este esfuerzo para acceder tempranamente a las vacunas pero hoy no existe todav\u00eda una vacuna en ausencia de medicamentos en ausencia de vacunas nos restan tres cosas por hacer la primera es disminuir la transmisi\u00f3n y es lo que estoy describiendo hemos descrito m\u00faltiples veces desde febrero que es las estrategias de mitigaci\u00f3n de riesgos de mi integraci\u00f3n comunitaria que consisten en disposiciones administrativas generales que suspenden el acercamiento f\u00edsico de las personas en el caso de m\u00e9xico estimamos que 80 millones de personas 80 millones dejaron de estar en el espacio p\u00fablico y ha sido motivo de orgullo por el pueblo de mexico que logramos una reducci\u00f3n de la movilidad semejante a la que han tenido otros pa\u00edses a la que alcanzaron otros pa\u00edses que s\u00ed utilizaron la coerci\u00f3n del poder p\u00fablico en algunos casos la fuerza p\u00fablica y en m\u00e9jico no en m\u00e9xico decidimos deliberadamente no usarlo por m\u00faltiples consecuencias adversas que puede tener sobre el abuso de la fuerza p\u00fablica y sin embargo y agradecemos una y las veces necesarias al pueblo de mexico logramos una reducci\u00f3n de movilidad de magnitud semejante a la que redujeron en otros pa\u00edses por ejemplo europeos que s\u00ed aplicaron esta cuesti\u00f3n el segundo elemento que se instrument\u00f3 desde antes del primer caso el 27 de febrero una intervenci\u00f3n que se llama contenci\u00f3n centrada en personas contenci\u00f3n centrada en casos se detectan los casos porque tienen s\u00edntomas fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza dolor de cuerpo malestar general se detectan los casos se les toman muestras para diagn\u00f3stico por laboratorio sin esperar el resultado de laboratorio se estudian sus contactos a quien pudieron haber infectado ya todo ese sistema de caso contactos se le pone tambi\u00e9n en un resguardo preventivo en un aislamiento eso empez\u00f3 antes del primer caso gracias a esta intervenci\u00f3n se detect\u00f3 el primer caso y sus contactos y eso ha seguido hasta hoy 8 de septiembre hasta hoy 8 de septiembre nunca se ha dejado de hacer quien lo hace de manera directa los gobiernos estatales por qu\u00e9 raz\u00f3n porque desde 1997 la secretaria de salud est\u00e1 descentralizada y cada secretar\u00eda de salud estatal hay 32 tiene la responsabilidad operativa de las brigadas comunitarias que hacen esta intervenci\u00f3n como lo han hecho en algunos casos con mayor intensidad porque hay mayor capacidad en otros casos no est\u00e1n suficientemente felicitamos por cierto a la ciudad de m\u00e9xico porque es una de las entidades federativas que ha logrado que haya la mayor capacidad para este trabajo comunitario pero otras entidades lo han logrado tambi\u00e9n el tercer elemento es la reconversi\u00f3n hospitalaria y recordamos por qu\u00e9 es importante la reconversi\u00f3n hospitalaria no es por el deseo de tener n\u00fameros de camas vac\u00edas de ninguna manera es porque la amenaza n\u00famero uno que se vivi\u00f3 al inicio de esta epidemia y que desafortunadamente sufrieron varios de los pa\u00edses de europa occidental que iniciaron la epidemia y tambi\u00e9n algunos en am\u00e9rica que iniciaron la epidemia la amenaza principal es que no haya capacidad suficiente en el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica para recibir a personas cr\u00edticamente enfermas que necesitan hidrataci\u00f3n intravenosa que necesitan ox\u00edgeno terapia incluida la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica que necesitan varios medicamentos de soporte o de ayuda que necesitan una vigilancia estrecha que necesitan recursos diagn\u00f3sticos y por lo tanto que se necesitan servicios personales y el doctor schwartz explicar\u00e1 lo que se logr\u00f3 de ampliaci\u00f3n de capacidades en un tiempo hist\u00f3ricamente r\u00e1pido esta amenaza de que se sature en los hospitales ha sido contemplada en planes de preparaci\u00f3n y respuesta ante pandemias el modelo hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido influenza por las caracter\u00edsticas de la influenza muchas de ellas semejantes a kobe 19 que logran una r\u00e1pida propagaci\u00f3n da\u00f1o pulmonar agudo alta demanda hospitalaria y en esos modelos te\u00f3ricos pero tambi\u00e9n pr\u00e1cticos de preparaci\u00f3n y respuesta ante pandemias son los que se han instrumentado en m\u00e9jico este tipo de documentos existen tutelados por la organizaci\u00f3n mundial de la salud al menos desde el a\u00f1o 2005 y esto es el lineamiento las versiones contempor\u00e1neas las versiones presentes actuales que utilizamos como referencia en m\u00e9xico tambi\u00e9n para los documentos t\u00e9cnicos de mexico reconversi\u00f3n hospitalaria ampliaci\u00f3n de capacidades y es motivo de tranquilidad que ning\u00fan momento de la epidemia en ninguna entidad federativa se super\u00f3 la capacidad del sistema de atenci\u00f3n y en todo momento hubo camas no solamente la cama f\u00edsica sino el ventilador las bombas de infusi\u00f3n el equipo m\u00e9dico las enfermeras los enfermeros las y no inhal\u00f3 terapeutas el personal de laboratorio los laboratorios de diagn\u00f3stico y seguimiento estuvieron siempre disponibles y han estado disponibles para atender a todas las personas que as\u00ed lo han necesitado esta es la panor\u00e1mica quisimos aprovechar hoy para hacer un recordatorio para todas las personas sobre cu\u00e1l es la l\u00f3gica de conducci\u00f3n de una pandemia con estas caracter\u00edsticas vamos a ver algunos de los detalles esto es lo que implica ahora la informaci\u00f3n diaria esta curva epid\u00e9mica que presentamos todas las d\u00edaz tiene la representaci\u00f3n del n\u00famero de personas con enfermedad covif que han sido identificadas notificadas y estas curvas epid\u00e9micas pienso que a estas alturas la mayor\u00eda de las personas en m\u00e9xico que han visto estas conferencias y las de la tarde conocen lo que es una curva epid\u00e9mica pero retomamos es una gr\u00e1fica es una representaci\u00f3n visual de la suma de personas con una condici\u00f3n en esta diapositiva concretamente el n\u00famero de casos personas que han tenido fiebre tos dolor de garganta etc\u00e9tera y que se han constatado por la atenci\u00f3n m\u00e9dica en nuestro sistema nacional de salud a quienes se les toma una muestra para diagn\u00f3stico por laboratorio no ha variado la proporci\u00f3n de muestreo de hecho es casi de 100% en la mayor\u00eda de las entidades federativas y pueden resultar confirmadas las la secci\u00f3n de color claro que est\u00e1 en estas columnas pueden resultar descartadas o negativas se analiz\u00f3 la muestra de secreciones respiratorias y no se encontr\u00f3 salas co2 es la secci\u00f3n morada o oscura que est\u00e1 en las columnas de la gr\u00e1fica y un porcentaje peque\u00f1o que cambia cada d\u00eda que son las personas que aguardan el resultado de laboratorio y que est\u00e1 en la parte intermedia de las columnas en color amarillo claro tambi\u00e9n se muestra una l\u00ednea arriba de la gr\u00e1fica que representa el porcentaje de personas cuya muestra resulta positiva el virus sars co2 no tiene ustedes que esa l\u00ednea aumenta cuando decimos aumenta es que est\u00e1 m\u00e1s hacia la zona alta de la gr\u00e1fica y lleg\u00f3 al 57% la proporci\u00f3n de personas que tuvieron una muestra positiva teniendo s\u00edntomas de kobe y habiendo concurrido a las instalaciones m\u00e9dicas del pa\u00eds 57% de ellas en la semana 29 esto es la primera semana de agosto ten\u00edan positivo al sars co2 a partir del 29 de agosto todos los indicadores van a la baja perd\u00f3n no 21 de agosto semana 29 primera semana de agosto van a la baja y datos alentadores datos estimulantes de que la epidemia est\u00e1 entrando en control como ya se comentaba es que este porcentaje de positividad desde el 57 por ciento hoy est\u00e1 en 40 por ciento y ha continuado en descenso el n\u00famero tambi\u00e9n de casos que se presentan en cada una de las semanas cada columna de la gr\u00e1fica representa una semana contadas de la semana 10 la primera semana de marzo cuando empez\u00f3 la epidemia muestra cada vez un tama\u00f1o menor y en la siguiente gr\u00e1fica podemos ver cuando tenemos casos estimados porque le llamamos estimados porque adem\u00e1s de los casos directamente confirmados por laboratorio nos anticipamos al resultado de la prueba sabiendo que 40% de ellos en estas semanas recientes va a ser positiva entonces los casos que a\u00fan no son confirmados 40 por ciento de ellos los sumamos a la cuenta de casos y es son los casos estimados y vemos exactamente este patr\u00f3n en donde hasta la semana 29 el n\u00famero de casos semanales por lo tanto tambi\u00e9n los casos diarios aumento aumento aumento aumento y desde la semana 29 primera semana de agosto desciende desciende desciende no dejen de siempre a la misma velocidad se puede ver ah\u00ed que entre la semana 34 y la 35 se est\u00e1n cold es el decrecimiento en que est\u00e1n con la reducci\u00f3n s\u00f3lo que hemos comentado aqu\u00ed ampliamente pero posteriormente vuelve a descender as\u00ed se va a comportar la epidemia lo veremos en las curvas estatales en donde por momentos baja luego se estanca luego sigue bajando y vemos tambi\u00e9n que el 6 % 6 de cada 100 casos que se han contabilizado desde que inici\u00f3 la epidemia son de los \u00faltimos 15 d\u00edas porque es importante esto porque aunque en los medios de comunicaci\u00f3n existe la idea de sumar y sumar y sumar los casos hay peri\u00f3dicos nacionales que tienen incluso un cintillo donde van sumando los casos est\u00e1 bien como ayuda de memoria no hay ning\u00fan problema ayuda a ver el tama\u00f1o de la afecci\u00f3n que ha ocurrido en el pa\u00eds pero es muy importante que todas y todos tengan claro que la enorme mayor\u00eda de esos casos que se suman ya no son casos en una situaci\u00f3n que son poco m\u00e1s de 67.000 personas desafortunadamente porque perdieron la vida pero en el resto que son m\u00e1s de 670 porque dejaron de ser casos se curaron est\u00e1n ya en sus casas no contagian algunas necesitan rehabilitaci\u00f3n porque estuvieron cr\u00edticamente enfermas pero la enorme mayor\u00eda han regresado a su vida normal y solamente menos de 40 mil son de los \u00faltimos 15 d\u00edas y es el tama\u00f1o real de la epidemia no solamente pasa esto en m\u00e9xico pasa en todo el mundo veamos finalmente antes de entrar en las curvas estatales la ocupaci\u00f3n hospitalaria en esta gr\u00e1fica de columnas tambi\u00e9n tenemos una l\u00ednea vertical una columna para cada entidad federativa y la \u00faltima la que est\u00e1 del lado derecho de la pantalla es la nacional la zona o cree la zona caf\u00e9 claro que est\u00e1 arriba es disponibilidad de camas y est\u00e1 representada como porcentaje el tama\u00f1o m\u00e1ximo de todas esas columnas es cien por ciento es decir la totalidad de las camas hospitalarias que se han dispuesto para la atenci\u00f3n de kobe la zona roja en esta gr\u00e1fica es la proporci\u00f3n de camas que est\u00e1n ocupadas y vean ustedes que en el nivel nacional la curva que est\u00e1 la barra que est\u00e1 del lado derecho de la imagen est\u00e1 con un tama\u00f1o de 33 por ciento tres de cada diez camas est\u00e1n ocupadas y el restante est\u00e1n libres y si lo vemos en cada entidad federativa est\u00e1 en las 32 solamente queda colima nuevo le\u00f3n y nayarit con ocupaciones mayores al 50% todas las dem\u00e1s tienen enorme disponibilidad el caso extremo es chiapas con 93% de disponibilidad estas son las camas generales y tenemos 30 mil 993 ac\u00e1 si hay una multiplicaci\u00f3n de 4 veces en el n\u00famero de camas disponibles producto de la reconversi\u00f3n hospitalaria cuando iniciamos la reconversi\u00f3n a mediados de abril fuimos expandiendo el sistema de atenci\u00f3n de por s\u00ed limitados de por s\u00ed precario porque los \u00faltimos 40 a\u00f1os no hab\u00eda crecido a la velocidad necesaria como lo conoce todo m\u00e9xico pero hemos logrado en un tiempo hist\u00f3ricamente r\u00e1pido tener suficiencia de camas y en la \u00faltima que vemos a continuaci\u00f3n se ve la misma idea ahora en color verde para distinguir qu\u00e9 se trata de otro tipo de camas insisto cuando decimos camas no es simplemente el mueble f\u00edsico donde se aloja un paciente es todo un sistema que se compone de equipos m\u00e9dicos de manera destacada los ventiladores mec\u00e1nicos que tambi\u00e9n se cuadruplicaron bombas de infusi\u00f3n y todo el personal de salud especializado que explicara el doctor schwartz 28 por ciento de las camas a nivel nacional est\u00e1n ocupadas nivel nacional est\u00e1 en el extremo derecho de la gr\u00e1fica y despu\u00e9s \u00edbamos viendo entidad federativa una por una ninguna tiene en este momento ocupaciones mayores al 50% reiter\u00f3 el prop\u00f3sito \u00faltimo no es que haya una cama libre de ninguna manera quien piense eso o no se ha querido enterar o quiere confundir a la poblaci\u00f3n el prop\u00f3sito es que tengamos siempre la capacidad de atender a personas que as\u00ed lo necesiten vamos a ver los elementos de los estados con el permiso del presidente me gustar\u00eda pasarme para all\u00e1 para explicarlo de manera m\u00e1s directa muchas gracias muchas gracias tratar\u00e9 de ser breve tenemos un mapa de la rep\u00fablica el mapa nacional y se ve en un patr\u00f3n de colores de intensidad de color verde la intensidad de la transmisi\u00f3n como lo identificamos la intensidad de la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de una medida muy popular en la epidemiolog\u00eda que es la incidencia el n\u00famero de casos nuevos dividido por el tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n de cada entidad federativa y esto por cierto es important\u00edsimo en los medios de comunicaci\u00f3n es com\u00fan que se comparen n\u00fameros de casos a veces entre entidades federativas muchas veces entre pa\u00edses insisto respetamos la afici\u00f3n de cada medio de comunicaci\u00f3n pero desde el punto de vista t\u00e9cnico desde el punto de vista de la ciencia b\u00e1sica de la salud p\u00fablica que es la epidemiolog\u00eda es un error es una aberraci\u00f3n porque no se puede comparar pa\u00edses con tama\u00f1os poblacionales diferentes obviamente donde hay m\u00e1s habitantes va a ver m\u00e1s casos o entre entidades federativas donde hay mayor poblaci\u00f3n va a haber m\u00e1s casos lo que vemos aqu\u00ed es una comparaci\u00f3n equilibrada y vemos que hoy baja california sur y la ciudad de mexico son los dos que tienen la mayor intensidad de transmisi\u00f3n la mayor intensidad de casos nuevos por 100.000 habitantes seguido de algunos otros que todav\u00eda aparecen en coloraci\u00f3n m\u00e1s oscura y vemos ahora 32 gr\u00e1ficos de hecho 64 porque vamos a ver dos par\u00e1metros y vamos a ver primero la curva nacional esta curva nacional es exactamente la que acabamos de representar en los casos estimados en todas las situaciones son casos estimados hasta el 6 de septiembre de 2020 empezando con el primer caso que ocurri\u00f3 el 27 de febrero y se confirm\u00f3 la madrugada del 28 y vemos en las curvas lo explico aqu\u00ed para que todos los dem\u00e1s sigamos el mismo patr\u00f3n en todas las dem\u00e1s aqu\u00ed es el n\u00famero de casos y aqu\u00ed es el tiempo se cuenta por semana desde la semana 10 hasta la semana 35 en este momento estamos viendo la semana 37 hoy es 8 de septiembre es la semana 37 empez\u00f3 apenas el domingo pr\u00f3ximo pasado la curva clara es el n\u00famero de casos confirmados y los que est\u00e1n por confirmarse 40 por ciento de ellos para la semana vigente se hace el porcentaje de positividad semana por semana pero son la suma total de casos que resultar\u00e1n confirmados y en la curva oscura se ve la mortalidad confirmada para kobe 19 vean ustedes el patr\u00f3n al que nos hemos referido desde la semana 29 que est\u00e1 aqu\u00ed es la primera semana de agosto llegamos un punto m\u00e1ximo y hemos tenido un descenso descenso descenso a veces m\u00e1s lento a veces incluso sin cambios y despu\u00e9s con descenso en todas las gr\u00e1ficas van a ver ah\u00ed lo que presentamos recientemente hace unos minutos la ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas con ventilador en verde y la ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas generales y un n\u00famero que est\u00e1 generalmente con un signo negativo un signo de resta que es el cambio que ocurre en la ocupaci\u00f3n hospitalaria cuando es del signo de resta que decir que se disminuye la ocupaci\u00f3n hospitalaria en algunos casos hay una suma quiere decir que aument\u00f3 la ocupaci\u00f3n hospitalaria esta es la nacional este es para todo el pa\u00eds es la suma de todo el pa\u00eds la siguiente en esta otra que tambi\u00e9n presentaremos para los 32 entidades lo que tenemos es misma idea es el n\u00famero de eventos en este caso de hospitalizaci\u00f3n no son casos que ingresaron en esa semana son casos que en esa semana estaban presentes en el hospital los casos graves hospitalizados tienen un promedio de 12 d\u00edas desde que ingresan y permanece en el hospital algunos se extienden por m\u00e1s de 5 semanas y los casos graves tienen un promedio de 20 d\u00edas que se puede extender hasta dos meses y medio de acuerdo al nivel de gravedad en amarillo vamos a ver el total de los hospitalizados que es la suma de los que est\u00e1n en rojo son los hospitalizados en cama general y los que est\u00e1n aqu\u00ed que es un porcentaje peque\u00f1o relativamente peque\u00f1a 5% aproximadamente en promedio para todos los estados que est\u00e1n en color turquesa y son los hospitalizados en camas con ventilador mismo patr\u00f3n para las 32 veamos ahora en la curva nacional llegamos al punto m\u00e1ximo en la primera semana de agosto es donde se lleg\u00f3 al m\u00e1ximo de hospitalizaci\u00f3n y desde entonces desciende igual que desciende el n\u00famero de casos nuevos la siguiente una por una de las 32 entidades federativas en orden alfab\u00e9tico aqu\u00ed agregamos en un elemento adicional que es una etiqueta sobre el color del sem\u00e1foro de riesgo kobe para esta semana la pr\u00f3xima semana cambian los sem\u00e1foros pero para esta semana es el color vigente la semana 37 que es la que estamos viviendo estamos aqu\u00ed vemos aguascalientes subi\u00f3 lleg\u00f3 un m\u00e1ximo la semana 24 y desde entonces con variaciones muy importantes va teniendo subidas y bajadas en general se encuentra en una meseta si hacemos el promedio de todas estas subidas y bajadas tenemos esto entonces no hay un cambio sustantivo en la transmisi\u00f3n de aguascalientes se encuentra en sem\u00e1foro naranja ah\u00ed est\u00e1 su ocupaci\u00f3n hospitalaria y aqu\u00ed est\u00e1s ocurra de mortalidad ahora s\u00ed la siguiente en cuanto a la hospitalizaci\u00f3n en aguascalientes contin\u00faa al alza sigue al alza al alza al alza todav\u00eda no entra en un per\u00edodo de disminuci\u00f3n o de estabilidad aguascalientes la siguiente baja california lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 25 aqu\u00ed est\u00e1 y desde entonces tiene un descenso continuo insisto siempre con variaciones nunca veremos m\u00e1s que en un par de casos seleccionados una descenso continuo siempre tenemos estas variaciones pero en general va en descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja y tiene una buena disponibilidad hospitalaria veamos baja california siguiente su ocupaci\u00f3n hospitalaria en ese punto primero de julio lleg\u00f3 al m\u00e1ximo de hospitalizaci\u00f3n y desde entonces desciende progresivamente la siguiente baja california sur aqu\u00ed tenemos una antes para california sur baja california sur tuvo dos periodos uno de r\u00e1pido crecimiento despu\u00e9s durante la jornada nacional de sana distancia tuvo un per\u00edodo de estabilidad luego tuvo un ascenso muy r\u00e1pido lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo la semana 31 y desde entonces tiene un descenso m\u00e1s o menos sostenido tiene una buena disponibilidad hospitalaria y est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la siguiente es la ocupaci\u00f3n hospitalaria llego a un m\u00e1ximo en la primera semana de agosto justo la semana 29 y desde entonces se est\u00e1n desocupando los hospitales y la medida en que hay menos personas que ingresan comparadas con las que se dan de alta la siguiente campeche fue el primer estado que pas\u00f3 al color amarillo y aprovecho para felicitar al estado de campeche que fue uno de los primeros estados que estableci\u00f3 un programa de brigadas comunitarias para la detecci\u00f3n temprana y disminuci\u00f3n de riesgos llegaron a un punto m\u00e1ximo en la semana 25 es decir anticipadamente con respecto al promedio del pa\u00eds despu\u00e9s tuvieron algunas variaciones pero desde la semana 28 empezaron a descender y han logrado descender importantemente por lo tanto est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo amplia disponibilidad hospitalaria y la mortalidad tambi\u00e9n empez\u00f3 a descender desde la semana 29 la siguiente hospitalizaci\u00f3n diaria lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la segunda quincena de julio y posteriormente descenso esto es campeche la siguiente chiapas chiapas alcanz\u00f3 una que llego a un punto muy agudo de la curva una subida importante pero llego a un punto m\u00e1ximo entre la semana 22 y 23 y desde entonces ha tenido un descenso continuo insisto peque\u00f1as variaciones pero el descenso es marcado y claro est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo tiene una tambi\u00e9n la mayor disponibilidad de camas hospitalarias y desde la semana 23 ha disminuido la mortalidad registrada la siguiente llegamos a un punto de m\u00e1xima hospitalizaci\u00f3n el primero de julio en la primera semana de julio y desde entonces desciende chiapas la siguiente chihuahua ha tenido grandes variaciones aqu\u00ed aprovecho para hacer notar la gran variabilidad de las curvas epid\u00e9micas lo que comentamos hace unos minutos y hemos comentado repetidamente por eso es importante la flexibilidad para que cada entidad federativa decida los ritmos de apertura de sus actividades en el espacio p\u00fablico vean ustedes chihuahua lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo inicial en la semana 20 despu\u00e9s tuvo un descenso en la semana 24 despu\u00e9s tuvo un ascenso que permanece hasta el momento en chihuahua permanece una fase de ascenso sin embargo est\u00e1 en color amarillo porque localmente para el periodo que se eval\u00faa cercano a la disposici\u00f3n del color amarillo que fue justo aqu\u00ed con vigencia de hace 15 d\u00edas entonces estaba en estabilizaci\u00f3n pero desafortunadamente continu\u00f3 podr\u00eda regresar su sem\u00e1foro a naranja si es que se presenta transmisi\u00f3n continua hacia arriba la siguiente y vean ustedes en promedio la ocupaci\u00f3n hospitalaria de chihuahua no ha variado variaciones arriba abajo pero se mantiene en promedio igual la siguiente esta es la ciudad de mexico y lo que vemos es que la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 20 y desde entonces ha tenido lo que llamamos una meseta igual que lo hab\u00edamos visto al el caso de aguascalientes sin embargo con importantes reducciones que coinciden con las intervenciones de mayor restricci\u00f3n se mantiene en estabilidad est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja desde todas esas semanas y aqu\u00ed es importante tomar en cuenta como ejemplo la complejidad del control epid\u00e9mico en zonas urbanas altamente densas la ciudad de mexico la zona metropolitana de la ciudad m\u00e9xico es la zona m\u00e1s dif\u00edcil de entrar en control ocupa casi la cuarta parte de la poblaci\u00f3n mexicana con una enorme movilidad de al menos 7 entidades federativas que conforman la megal\u00f3polis y eso hace muy dif\u00edcil el control epid\u00e9mico y adem\u00e1s de que es un centro econ\u00f3mico important\u00edsimo y obviamente la flexibilidad para confinar es mucho menor que en otras regiones del pa\u00eds sin embargo la mortalidad ha ido disminuyendo desde la semana 20 hasta la semana 35 la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria de manera lenta pero progresiva consistente desde mitad de mayo empez\u00f3 a disminuir y ha continuado en disminuci\u00f3n la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 el estado de coahuila tuvo un ascenso ascenso pr\u00e1cticamente continuo hasta la semana 29 entro en una corta meseta desde la semana 32 va en descenso tiene amplia cooperaci\u00f3n amplia disponibilidad hospitalaria y la siguiente y lleg\u00f3 un m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n en la primera semana de agosto desde entonces de siente la siguiente colima colima pr\u00e1cticamente se ha mantenido en ascenso excepto la \u00faltima semana 34 a la 35 en donde se ha llegado a una aparente reducci\u00f3n por lo tanto es el \u00fanico estado que permanece en color rojo y esperamos que ya entre en un per\u00edodo de reducci\u00f3n continua pero todav\u00eda es muy temprano para anticiparlo vamos a ver c\u00f3mo sale el sem\u00e1foro en la siguiente semana la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n igual que en chihuahua ascenso pr\u00e1cticamente continuo la siguiente durango vean ustedes durango es otro ejemplo de este comportamiento con muchas variaciones desde la semana 10 y hasta la semana 26 con ascenso luego descenso y luego nuevamente ascenso aqu\u00ed aprovech\u00f3 para recordar mucho se ha especulado en algunos medios de comunicaci\u00f3n sobre la idea de m\u00faltiples picos y hay personas en peque\u00f1os grupos de la poblaci\u00f3n que casi de manera persistente le inquieta esta idea de los m\u00faltiples picos y cuando se ha dicho que no hubo una predicci\u00f3n porque hay muchos picos y prometimos picos tengan claro desde el punto de vista t\u00e9cnico claro qu\u00e9 ocurre as\u00ed si se ven curvas de otros pa\u00edses y de otros niveles subnacionales en otros pa\u00edses vamos a ver m\u00faltiples picos esto no es un dibujo esto es la representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la realidad entonces aunque pudiera ser m\u00e1s satisfactorio ver un solo acn\u00e9 un solo pico no funciona as\u00ed la siguiente el caso de durango tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria ha seguido ascendiendo hasta la primera semana de agosto donde ya entr\u00f3 en un periodo de estabilidad durante perd\u00f3n hasta la primera quincena de agosto y en la segunda quincena de agosto est\u00e1 en un periodo de estabilidad la siguiente el estado de mexico que un patr\u00f3n semejante al de la ciudad de mexico es parte de la mitad o la tercera parte de la poblaci\u00f3n del estado de mexico pertenece a la metr\u00f3polis y tenemos un patr\u00f3n tambi\u00e9n vean los m\u00faltiples picos nuevamente pico pico pico pico pero en general con un descenso est\u00e1 en color naranja y con amplia disponibilidad hospitalaria igual que en la ciudad m\u00e9xico pero con un desfase de dos semanas tiene una reducci\u00f3n sostenida de la mortalidad la siguiente la hospitalizaci\u00f3n semejante a la ciudad de m\u00e9xico pero con un desfase de un mes lleg\u00f3 a un m\u00e1ximo en la segunda quincena de mayo y posteriormente tiene descenso la siguiente guanajuato guanajuato tuvo un crecimiento sostenido durante toda la jornada nacional de sana distancia sigui\u00f3 en ascenso su curva epid\u00e9mica no se detuvo esto posiblemente depende de la aplicaci\u00f3n local de la jornada nacional de sana distancia hay varios estados que tienen este patr\u00f3n y como decimos la jornada nacional en una disposici\u00f3n general para todo el pa\u00eds pero las decisiones administrativas dependen de cada gobierno estatal a veces de cada gobierno municipal donde hay muchas variaciones precisamente estos m\u00faltiples picos tambi\u00e9n tiene que ver con distintas maneras de implementar la jornada nacional de sana instancia pero lo bueno es que lleg\u00f3 hasta el 30 de hasta la semana 30 segunda semana de agosto lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo y aparentemente tiene una disminuci\u00f3n sostenida amplia disponibilidad hospitalaria est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la siguiente llegaron a un m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n hospitalaria en que precisamente el 15 de julio una meseta larga y despu\u00e9s desde el primero de agosto descenso guanajuato la siguiente guerrero guerrero tiene tambi\u00e9n importantes variaciones lleg\u00f3 a un primer acv meseta un segundo acn\u00e9 descenso tercera acn\u00e9 y luego ya una reducci\u00f3n sostenida ya est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo tiene importante disponibilidad hospitalaria llega un momento en que guerrero fue uno de los estados en los que si llegamos a saturaci\u00f3n es m\u00e1ximas de los hospitales en particular en acapulco y aqu\u00ed un recordatorio nuestro sistema nacional de salud tiene una capacidad instalada muy precaria porque en 40 a\u00f1os no creci\u00f3 a la velocidad que se necesitaba y ha sido caracter\u00edstico identificar que los puertos mar\u00edtimos acapulco canc\u00fan la paz tiene limitada capacidad comparado con lo que se requiere la siguiente la mortalidad en guerrero empez\u00f3 a disminuir desde la semana 22 la ocupaci\u00f3n hospitalaria que creci\u00f3 hasta el inicio de julio despu\u00e9s ha ido reduci\u00e9ndose pr\u00e1ctica antes de la tercera semana de junio la siguiente este es guerrero hidalgo tambi\u00e9n tuvo variaciones durante la jornada nacional de sana distancia ascendi\u00f3 despu\u00e9s tuvo un periodo de estabilidad reconocemos que el gobierno del estado de hidalgo hizo intervenciones adicionales como en el no circula kobe igual que en la ciudad de mexico lo instrument\u00f3 dos semanas despu\u00e9s de la ciudad m\u00e9xico tuvo un efecto positivo pero despu\u00e9s durante el descongelamiento subi\u00f3 otra meseta y lleva una semana de descenso ojal\u00e1 entre ya en un per\u00edodo de descenso la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria gruesamente ha aumentado en forma continua aunque m\u00e1s lenta que otras entidades y desde el primero de agosto ya est\u00e1 en una meseta la \u00faltima semana de agosto ya encuentra un descenso la siguiente jalisco jalisco si se fijan es un patr\u00f3n muy semejante al de guanajuato durante la jornada nacional de sana distancia tuvo un ascenso aqu\u00ed le reconocemos a jalisco que se anticip\u00f3 dos semanas a el cierre del sistema educativo y el cierre de otros espacios p\u00fablicos hab\u00edamos comentado en su momento que ese cierre tan anticipado podr\u00eda agotar en la parte econ\u00f3mica y social y despu\u00e9s cuando fuera necesario mantener el confinamiento fuera m\u00e1s dif\u00edcil conservarlo sin embargo le reconocemos que su retardo la entrada de la epidemia en jalisco pero despu\u00e9s tuvo un ascenso importante lleg\u00f3 a un primer m\u00e1ximo en la semana 24 sigui\u00f3 ascendiendo lleg\u00f3 a la semana 29 descendi\u00f3 y con un poco de variaci\u00f3n pudiera estar ya pr\u00f3ximo a un descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalarias es un patr\u00f3n parecido hasta el 16 de junio subi\u00f3 despu\u00e9s tiene otra velocidad de crecimiento lleg\u00f3 un m\u00e1ximo el primero de agosto y despu\u00e9s se encuentra en una meseta con cierta tendencia al descenso jalisco la siguiente michoac\u00e1n tambi\u00e9n un patr\u00f3n variante subi\u00f3 llego a un m\u00e1ximo en la semana 24 descenso aqu\u00ed tambi\u00e9n reconocemos la secretaria de salud de michoac\u00e1n y su intervenciones de detecci\u00f3n comunitaria de casos y referencia temprana esto contribuy\u00f3 al descenso pero desafortunadamente despu\u00e9s tuvo un ascenso que contin\u00faa hasta la semana 34 y apenas lleva una semana de descenso que esperemos se convierta ya en un per\u00edodo continuo de reducci\u00f3n hasta el sem\u00e1foro naranja tiene disponibilidad hospitalaria importante es la siguiente la hospitalizaci\u00f3n sin embargo ha continuado excepto la \u00faltima quincena de agosto donde ya se estabiliza pero continu\u00f3 en ascenso la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 morelos morelos tambi\u00e9n vean ustedes las importantes variaciones empez\u00f3 junto con la ciudad m\u00e9xico en el ingreso temprano de la epidemia lleg\u00f3 a un m\u00e1ximo absoluto en la semana 24 despu\u00e9s tuvo un descenso peque\u00f1o ascenso y gruesamente ha estado en una meseta desde la semana 24 y esperamos que ya la tendencia que se ve desde la semana 31 se sostenga hasta en sem\u00e1foro naranja buena disponibilidad hospital a de la siguiente y la ocupaci\u00f3n hospitalaria tiene dos periodos gruesos este hasta ac\u00e1 en la mitad de junio y despu\u00e9s otra meseta que ha continuado despu\u00e9s de la segunda mitad de junio siguiente nayarit ascenso sostenido pr\u00e1cticamente desde el inicio a la epidemia empez\u00f3 a reclutar casos desde la semana 13 lleg\u00f3 a un m\u00e1ximo en la semana 30 y despu\u00e9s ya tiene varias semanas de descenso y se ve claramente un patr\u00f3n de reducci\u00f3n todav\u00eda tiene importante ocupaci\u00f3n hospitalaria pero esperamos que ya seguir descargando veamos la siguiente diapositiva la ocupaci\u00f3n hospitalaria de nayarit que lleg\u00f3 precisamente hasta el mes de julio segunda quincena se mantuvo en meseta y ya en agosto en la \u00faltima quincena de agosto tiene una reducci\u00f3n la siguiente nuevo le\u00f3n lo mismo el nuevo le\u00f3n tambi\u00e9n reconocemos que acciones anticipadas de cierre del gobierno de nuevo le\u00f3n incluyendo el sistema educativo en nuevo le\u00f3n hicieron que se ingresar\u00e1 m\u00e1s tard\u00edamente a la epidemia hay un retraso de dos a tres semanas igual que ocurri\u00f3 el caso de jalisco sin embargo despu\u00e9s vino un ascenso muy acelerado llegaron a un m\u00e1ximo la semana 28 y despu\u00e9s han tenido ya reducciones a partir la semana 28 ocupaci\u00f3n hospitalaria creci\u00f3 creci\u00f3 creci\u00f3 hasta llegar a la primera que la segunda quincena de julio meseta larga y aparentemente en la \u00faltima semana de agosto es donde ya hay reducci\u00f3n la siguiente oaxaca patr\u00f3n tambi\u00e9n con importantes variaciones reclut\u00f3 casos disminuy\u00f3 cuando tambi\u00e9n hubo reconversiones hospitalarias entre estas semanas la 24 a la 27 lleg\u00f3 un m\u00e1ximo en la semana 28 y despu\u00e9s ha tenido ya m\u00e1s de nueve semanas de reducci\u00f3n sostenida est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo y vemos ya claramente un patr\u00f3n de reducci\u00f3n tambi\u00e9n en la siguiente de la ocupaci\u00f3n hospitalaria de oaxaca desde todo agosto y lo que llevamos de septiembre la siguiente puebla muy parecido a oaxaca lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en la semana 26 y despu\u00e9s ha tenido toda esa reducci\u00f3n con una peque\u00f1a variaci\u00f3n entre la semana 27 la 29 m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n hospitalaria en puebla en la primera semana de agosto entonces todo agosto ha tenido ya un periodo de reducci\u00f3n en quer\u00e9taro tenemos pr\u00e1cticamente un patr\u00f3n de ascenso hasta el momento de hoy vean ustedes tuvo un ascenso tambi\u00e9n r\u00e1pido despu\u00e9s durante la jornada nacional est\u00e1n a distancia logr\u00f3 una estabilidad y despu\u00e9s ha tenido una curva de ascenso m\u00faltiples picos siempre vean que esto es variante pero la tendencia general sigue en ascenso solo hay una semana de reducci\u00f3n de transmisi\u00f3n en quer\u00e9taro est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja pero si siguiera con transmisi\u00f3n podr\u00eda llegar a tener una reversi\u00f3n ocupaci\u00f3n hospitalaria continua a la alza y solamente en la \u00faltima quincena de agosto tenemos ya estabilidad todav\u00eda no descenso quer\u00e9taro la siguiente quintana roo es un caso notorio por varias razones fue uno de los estados que junto con la ciudad de mexico estando en otra regi\u00f3n muy distinta tuvo un ascenso de la curva epid\u00e9mica fue un estado que ejerci\u00f3 la m\u00e1s importante reducci\u00f3n de la movilidad y aqu\u00ed tambi\u00e9n reconocemos p\u00fablicamente las intervenciones del gobernador quark carlos joaqu\u00edn que fueron extremadamente cuidadosas a pesar de las consecuencias econ\u00f3micas que puede tener para un estado que depende casi la totalidad de su econom\u00eda del turismo pero a\u00fan as\u00ed mantuvieron un cierre muy estricto por un periodo muy largo lo que ayud\u00f3 a que hasta la semana 23 la transmisi\u00f3n se mantuviera en condiciones m\u00ednimas desafortunadamente hab\u00eda que abrir por el importante impacto econ\u00f3mico eso tuvo una consecuencia de ascenso y tambi\u00e9n vino una reacci\u00f3n muy vigorosa de parte del gobierno de quintana roo que despu\u00e9s logr\u00f3 un cambio de trayectoria con un descenso sostenido por m\u00e1s de 9 semanas tambi\u00e9n felicitamos a la secretaria de salud la maestra alejandra aguirre crespo vean ustedes la ocupaci\u00f3n hospitalaria durante todo ese periodo la mantuvieron por debajo de los \u00edndices de saturaci\u00f3n no se ven en esta diapositiva pero estuvieron c\u00f3modamente con disponibilidad hospitalaria despu\u00e9s tuvo la fase de ascenso y desde un poco antes del primero de agosto ya tiene un descenso continuo en la ocupaci\u00f3n hospitalaria de quintana roo la siguiente san lu\u00eds potos\u00ed tiene un patr\u00f3n m\u00e1s estable en t\u00e9rminos de la velocidad de crecimiento lograron reducir la propagaci\u00f3n con mucho apego a las intervenciones de mitigaci\u00f3n comunitaria el gobernador carreras y la secretaria de salud m\u00f3nica rangel un trabajo muy cuidado muy cuidadoso de todo esto llegaron a un punto m\u00e1ximo irremediablemente la semana 29 pero despu\u00e9s han cambiado la trayectoria y va tambi\u00e9n de manera continua en descenso llegamos a puntos importantes de uso hospitalario veamos la siguiente en san lu\u00eds potos\u00ed porque siguieron ascendiendo el n\u00famero de ingresos pero en la primera semana de agosto se estabiliz\u00f3 y en la quincena m\u00e1s reciente ya est\u00e1 en un descenso claro la siguiente en sinaloa es un caso tambi\u00e9n interesante se reclutaron casos de hecho el primer caso fue la ciudad m\u00e9xico y el segundo estuvo en sinaloa y aqu\u00ed vemos que desde entonces subi\u00f3 subi\u00f3 lleg\u00f3 un m\u00e1ximo la semana 23 y desde entonces es el estado que tiene la mayor suma de semanas de descenso tanto de casos como de mortalidad una disponibilidad hospitalaria importante y est\u00e1 en una fase de control reconocimiento al gobernador quirino ordaz que en todo momento se mantuvo muy atento para coordinarse con la federaci\u00f3n sobre las actividades que se pod\u00edan abrir y cu\u00e1les no incluso con detalle el local en sus distintas regiones econ\u00f3micas vean ustedes que desde julio primera semana de julio ya est\u00e1 en descenso continuo la hospitalizaci\u00f3n en una velocidad muy acelerada la siguiente sonora sonora tuvo un crecimiento tambi\u00e9n r\u00e1pido lleg\u00f3 hasta la semana 29 donde el punto de inflexi\u00f3n tomaron decisiones muy importantes aqu\u00ed principalmente en el municipio de hermosillo y eso corto importantemente la transmisi\u00f3n fueron unas medidas un poco intensas respecto a la reducci\u00f3n de movilidad del uso de cubrebocas etc\u00e9tera pero lograr una reducci\u00f3n y despu\u00e9s a menor velocidad pero han seguido esta en sem\u00e1foro amarillo la siguiente la hospitalizaci\u00f3n lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo el primero de julio y desde entonces desciende de una manera acelerada la siguiente tabasco que fue uno de los estados que tambi\u00e9n junto con guerrero lleg\u00f3 a una presi\u00f3n hospitalaria muy importante tuvo reacciones muy inmediatas de expansi\u00f3n de la capacidad hospitalaria y tambi\u00e9n del uso de brigadas comunitarias es uno de los tres estados en los que directamente nos hemos involucrado con el esfuerzo comunitario reconocimiento al gobernador ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y a la secretaria de salud silvia rold\u00e1n empez\u00f3 tambi\u00e9n tempranamente la epidemia y vean ustedes el ascenso continuo hasta llegar a la semana 29 30 de hecho donde tuvo ya despu\u00e9s un decrecimiento se encuentra el sem\u00e1foro amarillo y est\u00e1 haciendo muy buen trabajo de brigadas comunitarias para la detecci\u00f3n temprana y esto es crucial llegar tempranamente al hospital salva vidas no hay que esperarse la ocupaci\u00f3n hospitalaria los vaivenes tienen tambi\u00e9n que ver con la expansi\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria no solamente con la desocupaci\u00f3n pero desde el 1\u00ba de agosto que hay una reducci\u00f3n sostenida muy r\u00e1pida la siguiente ya casi para terminar tenemos tamaulipas vean ustedes tamaulipas tamaulipas tuvo un ascenso continuo tambi\u00e9n tuvo un reclutamiento temprano en la epidemia continu\u00f3 continu\u00f3 continu\u00f3 continu\u00f3 continu\u00f3 lleg\u00f3 a un punto m\u00e1ximo en la semana 29 y desde entonces ya desciende est\u00e1 en color amarillo y la mortalidad tuvo una meseta muy larga y despu\u00e9s desciende desde la semana 30 la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria de tamaulipas tambi\u00e9n lleg\u00f3 a puntos cercanos a la saturaci\u00f3n hasta primero de agosto y despu\u00e9s ya desciende de manera continua la siguiente la escala tambi\u00e9n un ascenso continuo hasta la semana 30 desde entonces perd\u00f3n desde la semana 28 despu\u00e9s tiene ya un descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo la escala ha hecho tambi\u00e9n esfuerzos de detecci\u00f3n comunitaria temprana y tambi\u00e9n de expansi\u00f3n hospitalaria que le ha permitido tener siempre una c\u00f3moda disponibilidad desde primero de julio entraron a una meseta en la ocupaci\u00f3n hospitalaria y desde 1\u00ba de agosto desciende el n\u00famero de personas hospitalizadas en tlaxcala la siguiente veracruz ascenso en algunas fases subi\u00f3 aprovecho parte de la jornada nacional de sana distancia para reducir pero luego volvi\u00f3 a subir lleg\u00f3 un m\u00e1ximo en la semana 29 y desde entonces desciende y est\u00e1 en amarillo buena disponibilidad hospitalaria la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria llego al m\u00e1ximo el primero de agosto y desde entonces desciende de manera sostenida la siguiente yucat\u00e1n tuvo un patr\u00f3n parecido al de quintana roo tambi\u00e9n una zona que en parte depende del turismo no tanto como quintana roo y entraron esta meseta cuando una aplicaci\u00f3n m\u00e1s estricta de la jornada nacional es a la distancia uno de los primeros estados en empezar a desconfiar pero lo hicieron de una manera cuidada pero desafortunadamente tuvo este repunte posterior al inicio el del confinamiento y llegaron al m\u00e1ximo en la semana 30 y desde entonces ha reducido est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la ocupaci\u00f3n hospitalaria pr\u00e1cticamente se mantuvo en esta meseta despu\u00e9s de la segunda quincena de junio lleg\u00f3 hacia arriba otra meseta y la \u00faltima quincena de agosto y lo que llevamos de septiembre en reducci\u00f3n la siguiente finalmente zacatecas zacatecas tuvo un crecimiento m\u00e1s lento de la epidemia pero un crecimiento que despu\u00e9s lleg\u00f3 tambi\u00e9n un punto m\u00e1ximo el m\u00e1s tard\u00edo del pa\u00eds tenemos durante la jornada nacional de sana distancia un periodo de estabilidad cuando empez\u00f3 el del confinamiento empez\u00f3 a subir lleg\u00f3 al m\u00e1ximo en la semana 32 y posteriormente ha descendido hasta el sem\u00e1foro naranja y vemos en la \u00faltima que tiene ocupaci\u00f3n hospitalaria que sigui\u00f3 en ascenso hasta la primera semana de agosto meseta todav\u00eda no queda claro que est\u00e9 ya en descenso de la ocupaci\u00f3n hospitalaria es temprano siendo el estado que lleg\u00f3 al punto m\u00e1ximo m\u00e1s tard\u00edamente eso es todo presidente con su permiso si un presidente un secretario permiso muy buenos d\u00edas como lo hemos comentado antes desafortunadamente nuestro pa\u00eds tiene un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos especialistas tenemos menos de 1.000 especialistas de terapia intensiva en todo el pa\u00eds y ante ello desde el primero de abril hemos iniciado todo el sector salud en conjunto con las 32 entidades federativas de nuestro pa\u00eds un programa muy intenso de capacitaci\u00f3n y de formaci\u00f3n de equipos humanos multidisciplinarios que han permitido atender a todo paciente con kobe tanto en su variante m\u00e1s grave como en la variante de hospitalizaci\u00f3n por dicho equipo en el d\u00eda de ayer tenemos 172 clases impartidas y m\u00e1s de 86.000 recursos humanos para la salud que ya est\u00e1n trabajando en los equipos de atenci\u00f3n a kobe que hemos comentado hemos hecho un v\u00eddeo si me permiten se los quisiera exponer que refleja c\u00f3mo ha sido esta capa desde el primero de abril hasta el d\u00eda de hoy m\u00e9xico cuenta con personal de salud suficiente y preparado para atender a pacientes graves por contagio del cob y 19 esto es resultado de que el sector salud puso en marcha una estrategia de capacitaci\u00f3n de recursos humanos a fin de contar con m\u00e1s personal preparado para la emergencia sanitaria en m\u00e1s de 170 sesiones realizadas desde el primero de abril ya son m\u00e1s de 86 mil profesionales de la salud que han recibido educaci\u00f3n continua de manera presencial oa trav\u00e9s de teleconferencias y de la plataforma del instituto de salud para el bienestar cob in\u00fatil punto salud punto gob.mx es personal de medicina enfermer\u00eda y otras \u00e1reas de la salud de todo el pa\u00eds generales o especialistas que ha sido capacitado para integrarse a la atenci\u00f3n de pacientes por coronavirus los contenidos fueron dise\u00f1ados y han sido impartidos por especialistas y contemplan tem\u00e1ticas como cuidados intensivos de pacientes con kobe 19 secuencia segura de intubaci\u00f3n orotraqueal y manejo de ventilador mec\u00e1nico medicina interna pediatr\u00eda control de infecciones y equipos de protecci\u00f3n personal salud mental salud sexual y reproductiva as\u00ed como temas selectos de cirug\u00eda anestesiolog\u00eda enfermer\u00eda y trabajo social la capacitaci\u00f3n se complementa con un foro virtual con micr\u00f3fonos abiertos que se efect\u00faa desde la sede del inss abi a fin de que los profesionales de la medicina y enfermer\u00eda interact\u00faen en tiempo real con expertos y expertas de la mayor experiencia para resolver dudas y fortalecer su formaci\u00f3n el foro virtual con micr\u00f3fonos abiertos permite el intercambio de conocimientos de forma simult\u00e1nea hasta con 500 personas que pueden encontrarse en cualquier punto de nuestro pa\u00eds en todo este esquema es fundamental reconocer la colaboraci\u00f3n con el instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n as\u00ed como el apoyo de especialistas de otros muchos institutos universidades y centros de estudios que se han sumado al esfuerzo de formar personal de salud con rapidez pero con calidad para responder al reto que significa la pandemia algunos de ellos son el consejo mexicano de medicina cr\u00edtica la academia nacional de medicina el centro m\u00e9dico nacional la raza y el instituto nacional de enfermedades respiratorias ismael cos\u00edo villegas de manera adicional profesionales m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda de diversas entidades federativas han viajado a la ciudad de mexico para capacitarse en la atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19 este esquema formativo presencial instrumentado por el inss abi y la organizaci\u00f3n panamericana de la salud ha dado como resultado que las entidades federativas cuenten cada vez m\u00e1s con personal preparado para hacer frente a la pandemia la capacitaci\u00f3n sigue abierta si eres personal de salud y quieres sumarte a la atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19 reg\u00edstrate en kobe dutti punto salud punto gob.mx esta es la hora de sumarnos al servicio de la patria gobierno de mexico con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas colegas secretarios compa\u00f1eros compa\u00f1eros para informar de los avances de la estrategia internacional a cargo de la secretaria para enfrentar la pandemia joven 19 pero como ustedes saben la instrucci\u00f3n principal es el acceso oportuno en la vacuna en contra del comit 19 la visi\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador cual asilo hay que garantizar el acceso a la vacuna y tratamientos de manera universal equitativa y sin fines de lucro la vacuna debe llegar a los mexicanos lo m\u00e1s temprano posible respecto a otros pa\u00edses y esta visi\u00f3n se expuso en la cumbre virtual del g20 y en la asamblea general de las naciones unidas donde se aprob\u00f3 la resoluci\u00f3n mexicana que m\u00e1s votos ha obtenido en la historia para que esta visi\u00f3n se traduzca en resultados se nos indic\u00f3 que sigui\u00e9ramos una estrategia integral tiene tres elementos la primera participaci\u00f3n de m\u00e9xico en mecanismos multilaterales se\u00f1aladamente el m\u00e1s relevante de ellos que se llama k\u00f3vacs segundo elemento acuerdos bilaterales con reino unido china rusia los eeuu de am\u00e9rica francia alemania e italia a esta fecha con qu\u00e9 prop\u00f3sito participar en ensayos cl\u00ednicos y acceder a las vacunas que dichos pa\u00edses est\u00e1n desarrollando tercer elemento financiamiento y apoyo vial conacyt y otras instituciones y acuerdos de cooperaci\u00f3n internacionales para acelerar el desarrollo de vacunas mexicanas por lo que hace el primer elemento de participaci\u00f3n en k\u00f3vacs como ustedes saben k\u00f3vacs tiene el objetivo de impulsar el desarrollo de vacunas con base en el desarrollo y manufactura ah\u00ed en instrumentos la sep y como ustedes recordar\u00e1n m\u00e9xico present\u00f3 cuatro proyectos la distribuci\u00f3n que en instrumentos gabi y la regulaci\u00f3n internacional que para eso \u00e9l se le ha encomendado a la organizaci\u00f3n mundial de la salud m\u00e9xico ha confirmado con fecha 31 de agosto con una carta su intenci\u00f3n carta de intenci\u00f3n de participar en el mecanismo k\u00f3vacs facility esto significa que la expresi\u00f3n del inter\u00e9s a nuestro pa\u00eds por adquirir dosis necesarias para vacunar a la poblaci\u00f3n nacional se eligi\u00f3 por parte del sector salud la modalidad de compra opcional que otorga mayor flexibilidad cu\u00e1les ser\u00e1n los siguientes pasos confirmar esta carta de intenci\u00f3n el 19 de septiembre si ya es ser\u00eda vinculante y finalmente hacer el pago correspondiente que le corresponde a m\u00e9xico m\u00e1s o menos por ah\u00ed del 9 de octubre son los pasos a seguir cu\u00e1ntas vacunas est\u00e1n desarrollando k\u00f3vacs a esta fecha 18 de cu\u00e1les de esas decisiones se van a aplicar lo sabremos entre noviembre y diciembre porque porque ser\u00e1n presentadas a las diferentes autoridades regulatorias y esas autoridades regulatorias en m\u00e9xico es cofepris en el estado si no se genera y as\u00ed sucesivamente determinar\u00e1n cu\u00e1les de esas vacunas van a tener la autorizaci\u00f3n lo siguiente ser\u00eda la cooperaci\u00f3n en esta semana informarles de la cooperaci\u00f3n con el gobierno de la federaci\u00f3n rusa el jueves m\u00e9xico fue formalmente invitado a participar en la fase 3 de la vacuna rusa denominada spot 5 sujeto a la validaci\u00f3n de las autoridades sanitarias de m\u00e9xico habr\u00eda una participaci\u00f3n en principio entre 500 y 1000 voluntarios aunque eso puede modificarse obviamente puede subirse al n\u00famero para ser parte del estudio cl\u00ednico y desde luego esto nos dar\u00eda la posibilidad de contar con exceso temprano al resultado biol\u00f3gico cooperaci\u00f3n con el gobierno de los estados unidos de am\u00e9rica como ustedes saben en la visita reciente el se\u00f1or presidente antes de manuel l\u00f3pez obrador en reuni\u00f3n con el presidente de trump y su equipo se acord\u00f3 que m\u00e9xico estar\u00eda considerado en lo que se denomina la operaci\u00f3n word speed qu\u00e9 es una iniciativa en eeuu para acelerar los tratamientos y las vacunas contra el hobby 19 y como consecuencia de ello hemos estado en comunicaci\u00f3n permanente cosa que mucho agradecemos y en este mano se logr\u00f3 el acuerdo para realizar ensayos cl\u00ednicos de fase 3 del tratamiento de la farmac\u00e9utica regeneron pharmaceuticals que tiene su sede en nueva york es este no es una vacuna pareciera un tratamiento que entra en su fase 3 y que ya ser\u00e1 valorado en funci\u00f3n de sus resultados tambi\u00e9n les informo de repatriaciones que hemos continuado nos ha pedido el presidente que estemos muy pendientes de las mexicanas y mexicanos en el exterior a esta fecha llevamos hemos participado en 17.000 en la repatriaci\u00f3n de 17 mil 393 personas con nacionales en muy diferentes en todos los continentes del mundo destaca am\u00e9rica latina con 10 mil 942 en segundo lugar esta europa con 4 mil 46 asia-pac\u00edfico mil 26 \u00e1frica con 606 am\u00e9rica del norte 449 y medio oriente con 324 mexicanas y mexicanos les informo que todos los consulados en eeuu est\u00e1n funcionando este ha sido un motivo de inter\u00e9s principal\u00edsimo para el presidente de l\u00f3pez obrador el estar atendiendo a nuestros connacionales especialmente en los eeuu todos est\u00e1n funcionando esta semana se concluy\u00f3 la semana de derechos laborales participaron 51 representaciones de mexico se atendieron 610 mil personas 450 eventos informativos se sumaron consulados otros pa\u00edses como guatemala honduras el salvador y ecuador y se pudieron hacer visitas in situ a distintos lugares de trabajo aqu\u00ed aparecen algunas gr\u00e1ficas que pueden ustedes observar del trabajo de nuestros consulados a quienes siempre les estamos muy agradecidos por su compromiso adem\u00e1s nos permiti\u00f3 hacer una actualizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de los derechos laborales de las y los mexicanos en eeuu como ustedes saben ahora este ser\u00e1 un tema muy muy importante con eeuu as\u00ed como ellos les preocupa la aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral en m\u00e9xico nos preocup\u00f3 mucho la aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral en los eeuu y esto es preparatorio para eso por \u00faltimo en lo que hace a la materia de la salud que nos ocupa el d\u00eda de hoy se ha trabajado mucho con la ventanilla de la salud como ustedes saben y llegamos ya a 2 millones 387 mil 704 personas atendidas de manera de forma remota y poquito m\u00e1s de medio mill\u00f3n de forma directa pues esto ser\u00edan los principales avances de esta semana el se\u00f1or presidente gracias por su atenci\u00f3n con su permiso sue\u00f1o presidente muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros del gabinete j\u00f3venes y caballeros y se\u00f1oritas de la prensa el d\u00eda de hoy vamos a presentar los avances que hemos tenido del gran sorteo especial n\u00famero 235 que son siempre mios de 20 millones de pesos que es el equivalente al valor del avi\u00f3n presidencial que es de 2 mil millones esto ya estamos a 8 d\u00edas de presentar el sorteo a las 4 de la tarde dentro de 8 d\u00edas y esta es una cooperaci\u00f3n para equipos m\u00e9dicos y hospitales donde se atiende de manera gratuita a la gente pobre el siguiente por favor aqu\u00ed est\u00e1 lo que llevamos a cabo hasta el d\u00eda de ayer los ingresos del gran sorteo el total de ingresos es de mil 907 millones 600 mil pesos al 7 de noviembre se han vendido 3 millones 815 mil 200 cachitos equivalentes al 60 y 3.58 por ciento del total disponible estos \u00faltimos d\u00edas este \u00faltimo mes fue muy bueno para este sorteo y es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente bueno pues fue amplia la informaci\u00f3n del d\u00eda de hoy pero entre m\u00e1s informaci\u00f3n m\u00e1s confianza en que vamos saliendo de la pandemia es muy importante lo que sea informado acerca de que casi todas las entidades federativas todos los estados ya tienen una disminuci\u00f3n en casos lo m\u00e1s importante es una disminuci\u00f3n constante en el n\u00famero de fallecimientos porque eso es lo que m\u00e1s nos duele a todos y [M\u00fasica] en este tiempo valoramos mucho lo que se hizo al inicio no solo con la participaci\u00f3n de la gente que voluntariamente se quedo sus casas que nos hicieron caso y que eso ayud\u00f3 aplanar la curva y nos dio tiempo para prepararnos a tener los hospitales las camas los especialistas el personal m\u00e9dico y que no est\u00e9 se saturar\u00e1n los hospitales creo que eso fue un logro important\u00edsimo el que nadie dice nadie se haya quedado sin ser atendido como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed doctor hugo l\u00f3pez gatell vieron casos en europa incluso en nueva york en donde hubo saturaci\u00f3n de hospitales eso no nos ocurri\u00f3 en m\u00e9xico y ya como s\u00e9 est\u00e1 viendo tenemos disponibilidad suficiente de camas de equipos m\u00e9dicos d especialistas pero hay un asunto que es muy relevante el de c\u00f3mo a pesar de tener menos de 1000 especialistas en terapia intensiva para atender a la poblaci\u00f3n se inici\u00f3 desde los primeros d\u00edas de la pandemia un proceso de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos generales ser capacitados esto que acaba de informar el doctor alejandro schwartz eso fue muy importante porque estamos hablando de formaci\u00f3n de miles de m\u00e9dicos agradecerle a los maestros que ayudaron en la formaci\u00f3n por qu\u00e9 fuese no ten\u00edamos los especialistas no es f\u00e1cil atender con un termo grave toncovich se requiere una la especializaci\u00f3n y se formaron muchos se capacitar\u00e1n y salvaron vidas entonces vamos avanzando este es el mensaje de el d\u00eda de hoy por otro lado hacer un llamado para que en estos d\u00edas los que voluntariamente luego decidan quieran ayudarnos pues todav\u00eda hay posibilidad de comprar los boletos para la rifa del avi\u00f3n ya se est\u00e1 por llegar a los 2 mil millones de venta de boletos muchas gracias a todos los que han ayudado empresarios dirigentes sociales los ciudadanos que van que compran su boleto esto va a permitirnos disponer de dos mil millones de pesos cuando menos para la compra de equipos m\u00e9dicos todo va a quedar en el sector salud tambi\u00e9n quiero aprovechar para es decir qu\u00e9 los hospitales de kobe van a contar con un n\u00famero determinado de boletos el link xavi les va a entregar estos boletos ese recurso viene de lo que entrega la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por decomisos al instituto para devolverle al pueblo lo robado y se van a entregar a los cerca de mil hospitales a cada un hospital alrededor de 1000 boletos mil cachitos para que est\u00e9 tengan esos boletos se va a levantar un acta en cada uno de los mil hospitales cobit que hay en pa\u00eds s\u00ed son afortunados y se ganan un premio de 20 millones ellos los trabajadores de ese hospital van a decidir en qu\u00e9 utilizar esos 20 millones ya sea para equipo para mejorar la situaci\u00f3n del hospital para uniformes para protecci\u00f3n del personal para una ambulancia para lo que ellos deciden pero tambi\u00e9n informarles qu\u00e9 son 900 56 hospitales covite todos van a tener este un promedio de 1000 boletos es un mill\u00f3n de boletos porque son 500 millones de pesos los que aporta la fiscal\u00eda de los decomisos que lleva a cabo y que le entrega al instituto para devolverle al pueblo lo robado y esto el instituto se lo entrega a su vez alisado para que tengan estos boletos entonces todo bases para reforzar al sector salud para que nos falten los equipos y la gente sea bien atendida y nos falten los medicamentos como es este derecho que tiene el pueblo no a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos entonces abrimos las 2 buenos d\u00edas f\u00e1cil buenos d\u00edas presidente nada m\u00e1s rapid\u00edsimo conocer su postura sobre la salida de los gobernadores de la conago pues est\u00e1n en libertad somos libres no veo yo de este nada extra\u00f1o creo que est\u00e9 es una asociaci\u00f3n de los gobernadores y no es obligatorio y los que se salen es porque est\u00e1n ejerciendo su derecho su libertad lo est\u00e1n acusando usted de poner en riesgo la democracia y de polarizar al pa\u00eds desde no eso ya es otra cosa este de eso le acusan el reforma y este todos los d\u00edas los medios de informaci\u00f3n los que pertenecen al agrupamiento conservador y quisieran que se mantuviera el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios entonces es leg\u00edtimo a los gobernadores que les dices sobre esa acusaci\u00f3n en partes que est\u00e1n en su derecho que se garantiza en mexico el derecho a disentir qu\u00e9 libertades y que eso es la democracia y si es que bueno aya y puntos de vista distintos adem\u00e1s hay diferencias nosotros llegamos aqu\u00ed porque queremos llevar a cabo y se est\u00e1 avanzando en llevar a la pr\u00e1ctica una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en contra de los que quer\u00edan mantener el mismo sistema im\u00e1genes de si va a estar de acuerdo salinas con nosotros es el padre de la desigualdad moderna fue el que inicio la entrega de bienes nacionales la entrega de empresas de bancos que eran de la naci\u00f3n a particulares a sus allegados y adem\u00e1s a partir de entonces ese grupo no s\u00f3lo sigui\u00f3 haciendo jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico s\u00ed no se convirti\u00f3 en un grupo pol\u00edtico poderos\u00edsimo ellos eran los due\u00f1os de m\u00e9xico los que mandaban entonces este el reforma pues es parte de eso como otros peri\u00f3dicos televisoras estaciones de radio y por eso la inconformidad los ataques constantes pero esto es parte de la democracia es completamente normal rechazada estas declaraciones esto que digan que usted atenta contra la democracia les dicen no es cierto pues s\u00ed pero este se va a seguir diciendo no s\u00e9 sentido decir que estamos contrario lo que ellos hicieron es mantener un sistema autoritario estamos llevando a la pr\u00e1ctica una verdadera democracia pero imag\u00ednense convencer a a tanta gente que se vio favorecida con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de injusticias como ya convencer a los intelectuales org\u00e1nicos ya van a hablar de que estamos regresando a la dictadura perfecta eso es lo que dice krauze pero porque clau se plantea es bueno porque \u00e9l estaba en contra del cambio verdadero \u00e9l me llam\u00f3 el mes\u00edas tropical y ahora est\u00e1 muy enojado por qu\u00e9 este su revista pues estaba subsidiada por el gobierno te compraban como 8000 revistas que se llaman las revistas letras libres cada mes m\u00e1s otras cosas se les compraban libros servicios de todo tipo una empresa de la historia muy exitosa a veces nos tendremos por ah\u00ed lo que se les entregaba vamos a ponerlo digo es que si no nos entendemos cuantos recib\u00edan y hablo de krauze porque pues es este de los intelectuales org\u00e1nicos por ejemplo de algunos gobernadores lleg\u00f3 a decir que el gordo de jalisco era un liberal tambi\u00e9n de jalisco de lo que pasa qu\u00e9 no recuerdo el nombre mariano espejo este lo comparo como har\u00e9 al notero porque enfrentaba al presidente porque enfrentaba a la federaci\u00f3n entonces va a haber ahora porque esas expresiones esto sucede pero es normal y es un timbre de orgullo de que se est\u00e9n aclarando las cosas por qu\u00e9 en ese sentido el r\u00e9gimen anterior en ese y en otro era muy parecido al porfiriato se simulaba much\u00edsimo todo era apariencia la gente desconoc\u00eda muchas cosas esto que estamos hablando si le preguntamos a la gente sab\u00edas que existe un selecto al llamado enrique krauze o intelectual cuyo nombre es h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn y que cada uno de ellos tiene grupos reciben apoyos recib\u00edan apoyos especiales y revistas que el gobierno les compraba y suscripciones de millones de pesos y qu\u00e9 siempre justificaban o guardaban silencio cuando se estaban cometiendo atracos al erario p\u00fablico y no hablaban d como se empobrec\u00eda el pueblo y como unos cuantos se hac\u00edan inmensamente ricos entonces la gente pues no sab\u00eda de eso ahora por eso me detengo o sea causa este alg\u00fan malestar alguna molestia ofrezco disculpa por transmitir informaci\u00f3n a la gente despu\u00e9s de mucho tiempo de silencio entonces pero sin ofender a nadie hablando as\u00ed incluso hasta despacio se puede estar este transmitiendo la informaci\u00f3n al pueblo y esto es ense\u00f1anza que cada quien se sit\u00fae en el lugar que corresponda no simulamos no enga\u00f1emos hagamos a un lado la hipocres\u00eda entonces el caso de los grados est\u00e1n en libertad ya los presidentes municipales y los legisladores y los medios de informaci\u00f3n nada m\u00e1s que porque digo reforma porque es con un bolet\u00edn un bolet\u00edn del conservadurismo ayer est\u00e1 lloviendo en las redes y veo destacad\u00edsimo y el internet este se deprecia el peso dice el error est\u00e1 a m\u00e1s de 20 punto 4 pesos por d\u00f3lar y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque yo le doy seguimiento a todo lo que es en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica-financiera y voy no infortunadamente no estaba as\u00ed estaba creo que en 21 nuevos 70 pero mienten este sistem\u00e1ticamente porque quieren que nos vaya mal por qu\u00e9 se deprecia el peso qu\u00e9 no nos recuperemos econ\u00f3micamente ah\u00ed viene una nota tambi\u00e9n de otro peri\u00f3dico igual no s\u00e9 si el financiero o el economista que habla de que la deuda se puede ir al 70% del producto interno bruto una exageraci\u00f3n creo que hasta eso 8 columna en el peri\u00f3dico y este se cubren diciendo est\u00e1 en el link en el informe que se env\u00eda pues s\u00ed puede llegar y a partir de ah\u00ed ocho columnas y miren es este es nexos de aguilar cam\u00edn [M\u00fasica] a ver el cuadro son y son las el rastreo de 12 a\u00f1os de publicidad en este caso los ingresos que ha recibido la revista nexos tambi\u00e9n est\u00e1 en la revista letras libres y la empresa clio que \u00e9ste encabeza enrique krauze que tambi\u00e9n ha recibido por su lado otro tipo de contratos entonces en 12 a\u00f1os de 2006 al 2018 la revista nexos pues tuvo un ingresos por publicidad solo de publicidad por 87 millones de pesos sin embargo sus ingresos generales en esos 12 a\u00f1os sumaron 140 millones porque hay otro tipo de contratos adem\u00e1s de la publicidad como el que veremos m\u00e1s adelante en el siguiente cuadro este aqu\u00ed vemos el tipo de contratos s\u00f3lo desde los \u00faltimos a\u00f1os por ejemplo la gente de cultura en el 2018 contrato este siete mil suscripciones y suministro la revista nexos por tres millones 800 mil y as\u00ed hay varios contratos de cada edici\u00f3n de la revista que recib\u00eda pues por este siete mil suscripciones a lo largo de cada n\u00famero de nexos en largo 2018 recibi\u00f3 la compra de esa edici\u00f3n de los siete mil ejemplares y eso es consistente en 2017 2016 15 y 14 en el 13 en fin en el 2012 11 y 10 y si nos vamos m\u00e1s atr\u00e1s hasta el 2006 si bueno el que la compra de los de material bibliogr\u00e1fico estos contratos de capacitaci\u00f3n todav\u00eda no los tenemos de saber exactamente qu\u00e9 tipo de cursos dieron pero si dieron capacitaci\u00f3n a servidores p\u00fablicos sabemos que hay algunos medios que dieron capacitaciones diversas desde por temas o por cuestiones de comunicaci\u00f3n en fin de formaci\u00f3n sobre los servidores p\u00fablicos en materia de la administraci\u00f3n p\u00fablica este bueno estos son digamos la suma de s\u00f3lo de estos a\u00f1os del 2010 al 2018 por 53 millones de pesos para estos diferentes servicios este si quieren pasamos a la siguiente la de letras libres es de enrique krauss sin cabeza por regiones de h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn exactamente este bueno como hac\u00edamos publicidad solo de publicidad de 2006 al 2018 recibi\u00f3 74 millones 537 mil pesos en t\u00e9rminos cerrados pero recibi\u00f3 otros contratos y que sumaron solo letras libres 90 millones 427 mil 263 pesos del 2006 al 2018 vamos a ver esto incluye servicios como publicidad suscripciones suministro de revistas a oficinas gubernamentales y adquisici\u00f3n de libros como se ver\u00e1 m\u00e1s adelante el siguiente cuadro que est\u00e1 en la contrataci\u00f3n a\u00f1o por a\u00f1o de las diferentes revistas este que fueron contratadas en diferentes contratos y est\u00e1n la secretaria de cultura pues contrataba la suscripci\u00f3n de la revista para distribuirla en bibliotecas y en en las oficinas p\u00fablicas tambi\u00e9n hay la compra de libros de texto escolares no sabemos todav\u00eda cu\u00e1les son pero estamos en rastreando los los contratos porque para esto la digitalizaci\u00f3n estaba ah\u00ed hay cuentas que no estaban digitalizados y que \u00e9ste estamos estamos rastreando todav\u00eda el tipo de servicios que se dieron qu\u00e9 tipo de libros escolares se redactaron se hicieron este hay adem\u00e1s de esto esto suma de estos otros conceptos 15 millones de pesos y hay adem\u00e1s otra empresa tambi\u00e9n encabezada por \u00e9ste enrique krauze llamada cleo este que es tambi\u00e9n proveedora de servicios al estado mexicano y en este caso de entre 2006 y 2018 pues tuvo ingresos por 119 millones de pesos s\u00f3lo de publicidad porque adem\u00e1s prestaba otros servicios al estado mexicano por un d\u00eda y obtuvo ganancias por 185 millones en estos 12 a\u00f1os que incluyeron servicios de publicidad en m\u00e9xico y en espa\u00f1a porque letras libres de espa\u00f1a tambi\u00e9n contrat\u00f3 publicidad del gobierno mexicano y con ello de alguna manera pues sosten\u00edan la producci\u00f3n de la revista en espa\u00f1a as\u00ed como la producci\u00f3n de documentales y la adquisici\u00f3n de libros en este caso por ejemplo no est\u00e9 en el 2018 hizo que brind\u00f3 servicios profesionales para llevar a cabo una obra videogr\u00e1fica de m\u00e1s generaciones de literatura mexicana del m\u00e9xico prehisp\u00e1nico al siglo 19 por el cual esa producci\u00f3n cost\u00f3 9 millones el siguiente un a\u00f1o anterior hab\u00eda hecho ya la producci\u00f3n de la literatura mexicana de 1990 150 tambi\u00e9n por 9 millones y otra en un a\u00f1o anterior en 2017 hab\u00eda hecho el documental literatura mexicana de 1900 a 1950 y bueno pues a lo largo del 2016 y 15 particip\u00f3 tambi\u00e9n en la elaboraci\u00f3n de esta literatura de obras y documentales sobre la literatura mexicana y cobrando bueno pues cantidades de 9 millones 7 millones 500 mil para llevar a cabo la obra que se le encarg\u00f3 el gobierno mexicano del mexico de porfirio d\u00edaz por ejemplo que cost\u00f3 7 millones y medio la impresi\u00f3n de libros del colegio de michoac\u00e1n tambi\u00e9n fueron por ah\u00ed fue una cantidad muy baja 37 mil pesos pero este hay otro tipo de servicios por ejemplo el contrataci\u00f3n del servicio integral de producci\u00f3n postproducci\u00f3n transmisi\u00f3n promoci\u00f3n de dos programas hist\u00f3ricos documentales a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n abierta se lo recomiendo [Risas] el m\u00e9dico de porfirio d\u00edaz muy bien en fin pues este estos intelectuales junto con el peri\u00f3dico reforma y otros acad\u00e9micos e integrantes de la llamada sociedad civil promovieron mucho lo de la transparencia el que se creara un instituto de la transparencia que al final de cuentas pues nunca transparente nada de lo que realmente importaba que se supiera ya hemos hablado de como cuando se inicia el instituto de la transparencia de su primera decisi\u00f3n es mantener en secreto las condonaciones que hizo vicente fox- a grandes empresarios esa fue su primera aparici\u00f3n en p\u00fablico es decir su 1er actuaci\u00f3n y \u00faltimamente ese instituto de la transparencia fue tambi\u00e9n el que decidi\u00f3 mantener en secreto todo el expediente de el caso de odebrecht entonces no hace falta crear institutos para simular lo que hace falta es que haya libertades y democracia para qu\u00e9 la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica esto que estamos haciendo ahora entonces no tienen por qu\u00e9 enojarse porque ellos te\u00f3ricamente ha manifestado de que a m\u00e9xico le conviene la transparencia entonces vamos todos a transparentar lo que nos con pt no ocultar nada pueda m\u00e1s caras porque esto no se sab\u00eda y muchas cosas hace poco yo me qued\u00e9 sorprendido soy el presidente del pa\u00eds leo la declaraci\u00f3n de el se\u00f1or lo soy y hay una parte en donde dice que por instrucciones de arriba le dan un cr\u00e9dito a un peri\u00f3dico d 100 millones de d\u00f3lares a un peri\u00f3dico est\u00e1 en la declaraci\u00f3n si no lo soy lo voy a decir porque est\u00e1 en la declaraci\u00f3n es p\u00fablico al financiero la banca de desarrollo es banca p\u00fablica [M\u00fasica] le otorga un cr\u00e9dito al financiero de 100 millones de d\u00f3lares no lo cre\u00eda y habl\u00e9 con el director de nacional financiera y digo por favor los archivos si esto es cierto lo que dice el se\u00f1or lo soy pues qu\u00e9 creen que s\u00ed qu\u00e9 es un cr\u00e9dito de 100 millones ahora son 2.200 2.400 millones de pesos entonces si el presidente no lo sab\u00eda que lo van a saber la mayor\u00eda de los mexicanos por eso es muy importante la transparencia pues as\u00ed se entiende como est\u00e1n enojados los medios de informaci\u00f3n convencionales como aqu\u00ed lo dije tambi\u00e9n con honrosas excepciones- las organizaciones no gubernamentales que recib\u00edan dinero las llamadas organizaciones sociales independientes pero si esto no se detiene si no acabamos con estas pr\u00e1cticas pues se sigue hundiendo el pa\u00eds porque es la transformaci\u00f3n porque es la \u00fanica manera de frenar de detener la decadencia como un pa\u00eds decadente en todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica en lo econ\u00f3mico en lo social en lo moral va a salir adelante pues solo con una transformaci\u00f3n con una purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica moralizando y eso lleva pues trabajo y adem\u00e1s produce reacciones pero qu\u00e9 hacemos seguimos igual o cambiamos vamos a cambiar por nosotros y por las nuevas generaciones por los que vienen detr\u00e1s de nosotros como es posible que une acad\u00e9mico con maestr\u00eda con doctorado 3 investigador vale 30-40 mil pesos al mes y um e investigador historiador con doctorado igual que ese este investigador acad\u00e9mico gane un mill\u00f3n dos millones o cinco millones de pesos mensuales nada m\u00e1s porque tiene influencias porque toda esa desigualdad no debemos de permitir la corrupci\u00f3n de nadie entonces por eso cuando no hay preguntas este as\u00ed que me parece pues est\u00e1 bien porque porque estamos ejerciendo a plenitud todos los mexicanos nuestras libertades chao y eso es un di\u00e1logo un circular para que todos participemos nada m\u00e1s sin insultos este respetuosos tampoco tan serios sino tambi\u00e9n con sentido del humor no enojarnos y dar gracias a que estamos viviendo pues un momento importante es un momento estelar en la historia de m\u00e9xico lo que estamos ahora viviendo transformando y vamos bien vamos adelante presidente en otro tema quer\u00eda preguntarle si la segob ha planteado alternativas para resolver el problema de la cnh pues este es lo mismo este asunto tiene mucha difusi\u00f3n por qu\u00e9 la prensa conservadora los medios de comunicaci\u00f3n lo magnifican para perjudicarnos hay este mucho encono coraje en contra de rosario piedra sobre todo de los grupos conservadores por e la mam\u00e1 por do\u00f1a rosario y por el hermano desaparecido f\u00edjense c\u00f3mo son las cosas el conservadurismo no quer\u00eda el partido m\u00e1s conservador del congreso por consigna de quienes tienen diferencias con do\u00f1a rosario no quer\u00edan que rosario piedra quedar\u00e1 como presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos hicieron todo y bueno el reforma y todos los peri\u00f3dicos de la derecha el conservadores porque es un asunto que viene de atr\u00e1s de tiempo atr\u00e1s que no voy a referir eso se los dejo a ustedes entonces ahora que se da esta situaci\u00f3n pues le dan muchos espacios tiempo y yo considero que se est\u00e1 utilizando en este caso hay una exageraci\u00f3n en todo sentido y vuelvo a decir lo mismo yo no creo en la violencia yo creo en la no-violencia no creo que la violencia deba de enfrentarse con violencia el mal hay que combatirlo con el bien pero la segob buscar\u00e1 di\u00e1logo con las y yo creo que s\u00ed que est\u00e1n abiertos al di\u00e1logo pero este es otro tipo de situaci\u00f3n la que considero prevalece hay una demanda justa de que se atienda una necesidad pero ya se convirti\u00f3 en un asunto este vamos a decir pol\u00edtico y no me equivoco de que abrazado por el conservadurismo no hay que olvidar que los extremos se tocan la tema la extrema izquierda y la extrema derecha nosotros para triunfar tuvimos que enfrentar a extremistas de izquierda tambi\u00e9n quienes dec\u00edan quedamos iguales llamaban a no votar y este no cre\u00eda en la posibilidad de transformar de manera pac\u00edfica no por eso se crearon todos estos organismos supuestamente independientes nadie planteaba o muy pocos que hab\u00eda que terminar con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n si no todo [M\u00fasica] gremialista defensa de derechos humanos defensa del movimiento laboral defensa del movimiento campesino defensa del medio ambiente de las reivindicaciones de g\u00e9nero pero s\u00ed y tener como prop\u00f3sito fundamental cambiar\u00e1 al r\u00e9gimen transformar y por ejemplo que es mejor tener organizaciones de defensa de derechos humanos o cambiar al r\u00e9gimen que viola los derechos humanos el estado mexicano era el violador principal de los derechos humanos y hab\u00eda que cambiar al r\u00e9gimen autoritario no administrar el dolor el sufrimiento que produce la violaci\u00f3n de los derechos humanos vamos a procurar mejor que no se violen los derechos humanos y para eso vamos a que no exista un r\u00e9gimen autoritario represor que no se declara una guerra en m\u00e9xico que se apueste a que la paz es fruto de la justicia pero eso este no lo ve\u00edan como opci\u00f3n como alternativa entonces incluso apostaron a que no se ganara llamaba el conservadurismo a no votar y ah\u00ed va tambi\u00e9n la de izquierda [M\u00fasica] ante partido a lo mismo y el discurso muy y recurrente de que todos son iguales todos son lo mismo para que as\u00ed la gente no participar y no s\u00e9 lograr el cambio todos tuvimos que y enfrentar todo eso hasta que la gente dijo vamos al cambio y si se puede por la v\u00eda pac\u00edfica y lo estamos llevando al cabo sin violencia pero est\u00e1n molest\u00edsimo pues qui\u00e9n es los que no pagaban impuestos lo que hac\u00edan 2 jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico imag\u00ednense lo que signific\u00f3 qu\u00e9 llega a salinas por fraude electoral porque hasta queman las boletas los paquetes electorales sube un senador del partido conservador a decir que se quemen las boletas y este esquema antes ya hab\u00eda en este esta producci\u00f3n incendio en la c\u00e1mara adem\u00e1s que el viento no sopl\u00f3 para no estaban las molestas entonces como no se quemado despu\u00e9s fue oficial se autoriz\u00f3 la quema de los paquetes en el 88 llega a salinas y empieza a entregar bienes del pueblo empresas bancos una pi\u00f1ata a sus allegados y f\u00edjense en ese a\u00f1o en el 88 la revista forbes que es especialista en dar a conocer qui\u00e9nes son los hombres m\u00e1s ricos del mundo publica por primera vez su lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo de los mil hombres m\u00e1s ricos del mundo y solo hab\u00edan en esa lista en el 88 una familia mexicana entre el 2000 creo que con dos mil millones de d\u00f3lares de capital la familia garza sada [M\u00fasica] en el 88 en el 94 que terminase l\u00edneas seis a\u00f1os despu\u00e9s de la entrega de todos aparecen en la lista de formas 24 multimillonarios mexicanos de 1 a 24 en un sexenio de una familia que ten\u00eda dos mil millones de d\u00f3lares a 24con 48.000 millones de d\u00f3lares de d\u00f3nde sali\u00f3 por eso lo llamo el padre de la desigualdad moderna porque en ese sexenio es y se puede demostrar incluso con datos del banco mundial en ese sexenio es cuando se separan m\u00e1s la sociedad mexicana / se divide m\u00e1s de los pocos qu\u00e9 tienen mucho y los muchos que tienen poco ah\u00ed es donde se profundiza la desigualdad y de ah\u00ed hacia adelante ah\u00ed surge el peri\u00f3dico reforma de mexico con salinas y todo lo que ya sabemos pues despu\u00e9s viene de sol a proa entonces dijo otro gran atraco y luego es una especie de restauraci\u00f3n del mismo r\u00e9gimen con fox esqueda subsecretario de hacienda de salinas pasa a ser el secretario de hacienda the fox y as\u00ed y luego el fraude y la guerra este contra el narcotr\u00e1fico y miles de desaparecidos y lo que se sabe ahora con la detenci\u00f3n de garc\u00eda luna que hab\u00eda acuerdos de una banda de delincuentes con el gobierno y posteriormente el cap\u00edtulo lo soy y ahora llegamos nosotros y queremos limpiar pues empiezan a protestar no alcanzan este articularse todav\u00eda como una este fuerza reaccionaria no lo suficientemente y poderosa para tumbar al gobierno pero est\u00e1n [M\u00fasica] este muy beligerantes porque no avanza por esto escribimos por qu\u00e9 est\u00e1n moralmente derrotados c\u00f3mo van a estar pidiendo que regrese este propio que regrese la corrupci\u00f3n cuales dec\u00eda el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible hoy que informamos sobre la salud este pues lo hacemos para que la gente tenga todos los elementos porque es una campa\u00f1a permanente de desinformaci\u00f3n en la prensa en los programas de radio en los noticieros de televisi\u00f3n constantes constantes constantes y este y nos duele mucho lo que pasa la p\u00e9rdida de vidas humanas o sea no se puede estar sacando raja provecho del sufrimiento del pueblo hay que tener moral hay que tener \u00e9tica y parece que estamos viviendo en tiempos de esos pilotes entonces es importante estar informando informando pero tambi\u00e9n que me vaya a decir que est\u00e9 que no hay libertades y que hay censura no que se diga todo nada m\u00e1s que tambi\u00e9n me permitan a m\u00ed a hablar este que yo tambi\u00e9n me exprese que yo tambi\u00e9n le hable a la gente si para eso me eligieron para que nos represente que yo est\u00e9 les informe de lo que est\u00e1 sucediendo y lo voy a seguir haciendo y estoy aqu\u00ed este por mandato popular porque la gente me apoy\u00f3 pero cuando la gente diga ya no me voy porque yo no lucho por cargos yo lucho por ideales lucho por principios aunque se trate del cargo m\u00e1s importante del pa\u00eds mientras se est\u00e9 llevando a cabo una transformaci\u00f3n mientras est\u00e9 luchando por causas justas y el pueblo respalde vamos para adelante ni un paso atr\u00e1s vamos a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico porque eso nos conviene dir\u00eda a todos hasta los este conservadores por qu\u00e9 es vivir con decoro vivir con dignidad moralizar al pa\u00eds vivir con justicia con fraternidad eso es y no solo es para nosotros es para los que vienen detr\u00e1s de nosotros las nuevas generaciones hay que pensar mucho en eso por eso vamos a seguir adelante y ojal\u00e1 y todas estas discrepancias que hay que toman la oficina de los derechos humanos cuando se hab\u00eda visto eso nunca [M\u00fasica] para que hubiese entrado la polic\u00eda a desalojar es un asunto que tiene que ver con el gobierno de la ciudad pero yo no recomendar\u00eda nunca una de las cosas que m\u00e1s tengo presente de un acto de dignidad de una autoridad en este caso de un acad\u00e9mico ya son pablo gonz\u00e1lez casanova es que era el rector y le tomaron la universidad la unam y all\u00ed estuvieron meses no voy a mencionar los nombres terminar\u00e1 por decir y le mand\u00f3 a decir de presidente echeverr\u00eda que \u00e9l se encargaba de desalojarlos para los que estaban tomando la universidad y san pablo- prefiri\u00f3 renunciar [M\u00fasica] y salirse [M\u00fasica] la dignidad por encima de todo [M\u00fasica] entonces quien corrige los excesos el pueblo la gente el que se excede el qu\u00e9 y comete actos violentos el qu\u00e9 afecta a otros el que utiliza la fuerza ya es mal visto toda la sociedad esos movimientos no prosperan porque hay una sociedad porque hay una poblaci\u00f3n muy consciente en cambio si ves a la fuerza imag\u00ednense ocho columnas en reforma y en universal los programas de radio y las televisoras y no que cada quien se haga responsable de sus actos que cada quien act\u00fae con responsabilidad en este caso estoy seguro no tengo informaci\u00f3n pero de que ya la directora o responsable de derechos humanos ya est\u00e1 buscando el di\u00e1logo pero no quieren el di\u00e1logo mande tambi\u00e9n conversaci\u00f3n sino por qu\u00e9 qui\u00e9n sabe qu\u00e9 quieren claro justicia s\u00ed pero a ver qui\u00e9n va procurar que haya justicia pues necesita saber y adem\u00e1s este que se llegue a un acuerdo para eso es el di\u00e1logo hasta las guerras hay di\u00e1logo con compromisos no querer hablar con nadie [M\u00fasica] cuando vienen los de frena aqu\u00ed los primeros que llegan son los reporteros que adem\u00e1s este ellos no tienen la culpa no le estoy echando la culpa a ellos los mandan los camar\u00f3grafos una nube de camar\u00f3grafo 50 100 llegan los de frenada pues todav\u00eda no no han levantado pero ah\u00ed la llevan este pero hay m\u00e1s camar\u00f3grafos que manifestantes por lo medio pero bueno as\u00ed es la democracia y adelante ya se nos pas\u00f3 el tiempo y ahora si es que y hay d\u00edas en que son m\u00e1s las exposiciones que las preguntas y respuestas este fue un d\u00eda as\u00ed ya no vamos a este emparejar ma\u00f1ana va a ser pura pregunta y respuesta al abierto ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:10.371975"
}