{
    "video_id": "yCzag9L79Nk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yCzag9L79Nk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBiX7oAVJihzIKUx-Yjtg7OB8JmLw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yCzag9L79Nk",
    "video_title": "Regreso a clases presenciales no signific\u00f3 repunte de la epidemia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8508,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 669.889,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 674.72,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ese es martes y como lo hacemos cada",
            "start": 779.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 784.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el pulso de la",
            "start": 785.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 790.22,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 791.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo con la pandemia y el",
            "start": 793.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 796.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 798.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 805.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas respuesta quedo",
            "start": 807.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 812.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responder a preguntas sobre la reforma",
            "start": 815.53,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica sobre el litio",
            "start": 820.9,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sobre lo que se expuso el d\u00eda de ayer y",
            "start": 824.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hay una compa\u00f1era que est\u00e1 este apuntada",
            "start": 828.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que qued\u00f3 ayer que es diana ben\u00edtez con",
            "start": 833.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ella vamos a comenzar",
            "start": 836.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "va a ser el doctor alcocer que introduce",
            "start": 841.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 845.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 848.649,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los",
            "start": 850.869,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "saludo con afecto",
            "start": 853.959,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "e informarles que seguimos con la",
            "start": 855.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del tema de los",
            "start": 858.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 860.06,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "adquiridos",
            "start": 861.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para el sector salud",
            "start": 862.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por el sector salud para nuestra",
            "start": 865.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y de acuerdo a la demanda del",
            "start": 867.05,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sector salud que en la primera imagen",
            "start": 870.17,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por favor que consta",
            "start": 872.029,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "de 1840 claves al d\u00eda de ayer se han",
            "start": 875.529,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "recibido 150 puntos 5 millones de piezas",
            "start": 879.16,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "equivalentes al 29 por ciento de las",
            "start": 882.959,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "compradas en la siguiente tabla se",
            "start": 886.269,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "presentan las \u00f3rdenes de suministro de",
            "start": 890.379,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos para cada una de las",
            "start": 892.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instituciones as\u00ed hasta el 4 de octubre",
            "start": 895.059,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n era de 6",
            "start": 898.93,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "505 millones",
            "start": 901.98,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "167 mil",
            "start": 904.019,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "336 piezas a lo que en la \u00faltima semana",
            "start": 906.629,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se agregaron 14 millones",
            "start": 909.459,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "933 mil",
            "start": 913.649,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "467 piezas derivadas como ustedes venden",
            "start": 915.6,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "mil 386 \u00f3rdenes m\u00e1s de suministro",
            "start": 919.389,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "generadas en la semana",
            "start": 923.139,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "en la tabla se muestra el total de",
            "start": 925.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "piezas de enero al corte de hoy de un",
            "start": 928.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "total de 520 millones cien mil",
            "start": 931.37,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ochocientos tres piezas y en la",
            "start": 934.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina pueden ustedes ver en",
            "start": 937.069,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "porcentajes las piezas entregadas a las",
            "start": 940.399,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "entidades federativas y pongo como",
            "start": 942.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ejemplo esta informaci\u00f3n por parque por",
            "start": 945.05,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "parte del de lindsay de una demanda de",
            "start": 947.839,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "659 millones de piezas se han generado",
            "start": 952.089,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en \u00f3rdenes de suministro del 35 por",
            "start": 955.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ciento y entregadas al almac\u00e9n de los",
            "start": 958.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estados cerca de 42 millones que",
            "start": 961.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "corresponden al 18 por ciento recordando",
            "start": 965.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que esta entrega todav\u00eda le falta un",
            "start": 968.42,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "semestre para hacer total el reporte de",
            "start": 970.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las piezas recibidas por el estado es",
            "start": 973.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tan s\u00f3lo del 54 por ciento y aqu\u00ed llama",
            "start": 976.339,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que la notificaci\u00f3n ha sido",
            "start": 980.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lenta pues tarda en ocasiones m\u00e1s de un",
            "start": 982.389,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 985.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el inventario de los operadores",
            "start": 987.16,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos del link xavi y de la",
            "start": 989.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de los institutos es de 17",
            "start": 991.629,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "millones 715 mil 771 piezas de acuerdo",
            "start": 995.17,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "al porcentaje que para cada una de estas",
            "start": 999.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "operadores se muestran abajo a la",
            "start": 1002.329,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "izquierda por lo se\u00f1alado estamos",
            "start": 1005.399,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revisando en forma particular esta",
            "start": 1008.759,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pues el retraso en tiempo de",
            "start": 1011.459,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entrega a las farmacias hospitalarias",
            "start": 1014.129,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unas una vez que est\u00e1n en el almac\u00e9n de",
            "start": 1016.769,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "los estados de lo que les he presentado",
            "start": 1019.589,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tarda en ocasiones mucho y desde luego",
            "start": 1021.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los centros de salud y los hospitales",
            "start": 1025.409,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en espera y esto debe corregirse",
            "start": 1028.25,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les muestro en la siguiente por",
            "start": 1032.089,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "favor algunos incidentes reportados en",
            "start": 1034.409,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "oaxaca como ven ustedes el almac\u00e9n",
            "start": 1038.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estatal ha reportado su saturaci\u00f3n",
            "start": 1041.039,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "otro ejemplo de la siguiente y \u00faltima",
            "start": 1044.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina es en guerrero donde el almac\u00e9n",
            "start": 1047.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrado desde hace casi un mes",
            "start": 1050.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rechazando la recepci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 1053.559,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "medicamentos e insumos de curaci\u00f3n",
            "start": 1055.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pueden ustedes ver",
            "start": 1059.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando menos los celos se\u00f1al\u00f3 algunos",
            "start": 1061.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mensajes de respuesta ante la solicitud",
            "start": 1065.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueden ser por lo que por ejemplo el",
            "start": 1068.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mome al momento nuestro almac\u00e9n se",
            "start": 1072.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "encuentra saturado a\u00fan no es posible la",
            "start": 1074.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entrega de medicamentos y esto es lo",
            "start": 1077.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "importante que se ha podido ubicar en",
            "start": 1081.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los dos estados se\u00f1alados el de oaxaca y",
            "start": 1084.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el de guerrero muchas gracias",
            "start": 1087.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y pasando a otro tema de informaci\u00f3n",
            "start": 1090.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quiero se\u00f1alarles informarles el cambio",
            "start": 1093.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de sedes de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1098.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "federal en acapulco",
            "start": 1100.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atendiendo al compromiso de gobierno",
            "start": 1102.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "n\u00famero 54 del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1104.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador que estableci\u00f3 que las",
            "start": 1108.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de estado de la",
            "start": 1111.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica ser\u00edan ubicadas",
            "start": 1113.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente a lo largo de la rep\u00fablica",
            "start": 1116.15,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1118.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud inici\u00f3 su",
            "start": 1119.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "traslado a la ciudad de acapulco",
            "start": 1122.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "guerrero a partir del 3 de octubre del",
            "start": 1123.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o comenzando por sus",
            "start": 1126.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "titulares los de la subsecretar\u00eda de",
            "start": 1129.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de la",
            "start": 1131.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unidad de an\u00e1lisis econ\u00f3mico la unidad",
            "start": 1134.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n y finanzas las",
            "start": 1137.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "oficinas de la del secretario y el link",
            "start": 1140.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "xavi la reubicaci\u00f3n del personal de las",
            "start": 1143.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s \u00e1reas ser\u00e1 de manera voluntaria y",
            "start": 1146.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "progresiva",
            "start": 1149.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la nueva sede est\u00e1 ubicada en el",
            "start": 1151.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "edificio inteligente del gobierno sobre",
            "start": 1153.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la avenida costera frente a la playa",
            "start": 1156.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hornos en la ciudad de acapulco guerrero",
            "start": 1158.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y respecto al inmueble de lieja les",
            "start": 1160.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informo que se trabaja en un convenio de",
            "start": 1163.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "calor colaboraci\u00f3n con la secretaria de",
            "start": 1165.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cultura para crear el museo de la salud",
            "start": 1168.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el cual en pr\u00f3ximas fechas abrir\u00e1 sus",
            "start": 1171.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "puertas a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1173.92,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "en esta fase inicial se trasladaron",
            "start": 1176.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 titulares directores generales",
            "start": 1179.919,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "directores de \u00e1rea personas de confianza",
            "start": 1182.809,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de mandos medios y superiores y superior",
            "start": 1185.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "personas de base que solicitaron",
            "start": 1188.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "voluntariamente sumarse en esta etapa y",
            "start": 1190.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en total se cuenta en este cambio",
            "start": 1193.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inicial de la presencia de 100 personas",
            "start": 1195.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y en una segunda etapa hacia enero se",
            "start": 1200.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumar\u00e1n otras 200 personas de la",
            "start": 1202.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y de cofepris m\u00e1s",
            "start": 1205.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "120 de linz ag al concluir el primer",
            "start": 1208.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "semestre de 2022 se habr\u00e1n trasladado",
            "start": 1211.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alrededor de 1200 trabajadores y",
            "start": 1214.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1217.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "referente al traslado voluntario y",
            "start": 1218.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "progresivo se trabaja en generar los",
            "start": 1221.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apoyos correspondientes que merecen los",
            "start": 1224.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "trabajadores de los rubros de vivienda",
            "start": 1227.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "salud educaci\u00f3n laboral y transporte de",
            "start": 1229.48,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "acuerdo a la encuesta voluntaria que",
            "start": 1233.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizamos a efecto de conocer el",
            "start": 1236.149,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "universo de personal con intenci\u00f3n de",
            "start": 1238.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1240.77,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "944 es decir el 20.5 por ciento de 4600",
            "start": 1242.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "participantes respondieron",
            "start": 1248.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "afirmativamente a cambio de residencia",
            "start": 1250.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aquellos trabajadores que no deseen o no",
            "start": 1253.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puedan trasladarse de manera voluntaria",
            "start": 1257.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n la oportunidad de solicitar su",
            "start": 1258.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cambio de adscripci\u00f3n se mantiene",
            "start": 1261.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el di\u00e1logo abierto con la",
            "start": 1264.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 1266.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para considerar a los trabajadores que",
            "start": 1268.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "deseen adherirse a un programa de retiro",
            "start": 1271.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 1274.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "considerando todos sus derechos de ley e",
            "start": 1275.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "igualmente se considerar\u00e1 al personal",
            "start": 1279.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que desee acelerar su proceso de",
            "start": 1281.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 1284.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para los apoyos en materia de vivienda",
            "start": 1284.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "salud educaci\u00f3n transporte empleo tanto",
            "start": 1287.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a c\u00f3nyuges y familiares y beneficios",
            "start": 1291.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adicionales de descuentos se mantienen",
            "start": 1294.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reuniones de trabajo con el fovissste la",
            "start": 1296.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sep la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 1299.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trasportes y el gobierno electo del",
            "start": 1301.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado de guerrero as\u00ed como los",
            "start": 1303.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "organismos reguladores de vivienda y",
            "start": 1305.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en el estado",
            "start": 1308.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la industria inmobiliaria de acapulco se",
            "start": 1310.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encuentra en la mejor disposici\u00f3n de",
            "start": 1312.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evitar el incremento de costo de rentas",
            "start": 1315.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "o precio de inmuebles a la compra el",
            "start": 1317.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fovissste eia inicio el beneficio para",
            "start": 1320.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la compra de vivienda con mil cr\u00e9ditos",
            "start": 1322.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directos para los trabajadores que",
            "start": 1325.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decidan cambiar de residencia se",
            "start": 1327.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 con acciones como \u00e9sta para",
            "start": 1330.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el personal que decida trasladarse al",
            "start": 1332.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de guerrero en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1334.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el gobierno electo y la secretaria de",
            "start": 1337.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud del estado el hospital general de",
            "start": 1339.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "renacimiento hospital general del",
            "start": 1342.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quemado y hospital general caps progreso",
            "start": 1344.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed como centros de salud brindar\u00e1n",
            "start": 1348.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica a los trabajadores de",
            "start": 1350.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sting titus instituci\u00f3n a sus familiares",
            "start": 1353.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en caso de alguna urgencia m\u00e9dica y",
            "start": 1356.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "finalmente la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 1359.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ya ofreci\u00f3 facilidades para el",
            "start": 1360.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "traslado de los hijos e hijas del",
            "start": 1363.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personal a los centros de educaci\u00f3n",
            "start": 1365.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y media superior y la ciudad de",
            "start": 1368.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1p",
            "start": 1370.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "acapulco muchas gracias",
            "start": 1371.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 1381.539,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios",
            "start": 1383.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "director general consejera muy buenos",
            "start": 1385.789,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos",
            "start": 1389.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "a informar sobre el estado que guarda la",
            "start": 1391.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "epidemia de cubi 19m\u00e9xico y el avance",
            "start": 1393.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que tenemos ya muy",
            "start": 1397.499,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "importante de la vacunaci\u00f3n contra kobe",
            "start": 1400.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no vamos a ver la primera imagen",
            "start": 1403.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como hemos venido informando tenemos ya",
            "start": 1406.11,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la fortuna de que durante diez semanas",
            "start": 1409.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consecutivas en la tercera ola de la",
            "start": 1410.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "epidemia ha ido reduciendo reduciendo",
            "start": 1413.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reduciendo su intensidad en todos los",
            "start": 1416.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "indicadores en la gr\u00e1fica lo que vemos",
            "start": 1418.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora es los casos estimados y vemos que",
            "start": 1420.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n se hace en cada una de",
            "start": 1424.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las semanas se ha mantenido en",
            "start": 1427.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cantidades importantes en la m\u00e1s",
            "start": 1428.74,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reciente que es la comparaci\u00f3n entre la",
            "start": 1430.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semana 40 y la 39 redujimos 30% al",
            "start": 1432.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "inicio de la semana y es el tramo de",
            "start": 1436.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n m\u00e1s sostenido que hemos tenido",
            "start": 1440.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la epidemia solamente",
            "start": 1442.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el 1% de los casos son activos todo lo",
            "start": 1445.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s es la cuenta hist\u00f3rica de las",
            "start": 1449.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas que fueron enfermas pero se han",
            "start": 1452.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recuperado o desafortunadamente han",
            "start": 1454.93,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "perdido la vida",
            "start": 1457.27,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y en la hospitalizaci\u00f3n que es otro de",
            "start": 1458.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los indicadores importantes se siguen",
            "start": 1460.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desocupando las unidades scoville en la",
            "start": 1462.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medida en que hay menos pacientes por",
            "start": 1465.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "atender que aquellos que salen de alta",
            "start": 1467.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "78% es la reducci\u00f3n general si",
            "start": 1471.25,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "consideramos el punto m\u00e1s alto de la",
            "start": 1473.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epidemia en m\u00e9xico que fue la cresta de",
            "start": 1475.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la segunda ola en la primera semana de",
            "start": 1477.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y hasta el momento es una",
            "start": 1480.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 78% solamente una cuarta",
            "start": 1482.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de las camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1485.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cobit particularmente las que son de",
            "start": 1488.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "terapia intensiva est\u00e1n ocupadas tres",
            "start": 1490.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuartas partes que fueron asignadas no",
            "start": 1494.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocupadas y han sido dispuestas por",
            "start": 1497.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "supuesto para usarse para otros",
            "start": 1500.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "padecimientos ahora una de las",
            "start": 1502.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inquietudes tambi\u00e9n que algunos",
            "start": 1505.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "segmentos de la sociedad hab\u00edan",
            "start": 1507.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expresado es que si abr\u00edamos las",
            "start": 1509.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "escuelas para las clases presenciales",
            "start": 1512.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos un impacto negativo esto",
            "start": 1513.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "desde luego lo tomamos en cuenta y hemos",
            "start": 1517.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado monitoreando estrechamente en",
            "start": 1519.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n con la secretaria del fin a",
            "start": 1521.99,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 1524.21,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lo que ocurre a ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1526.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adolescentes en particular en los",
            "start": 1528.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recintos educativos no se han mostrado",
            "start": 1530.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ninguna se\u00f1al de que la apertura de las",
            "start": 1533.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "escuelas resulte en un repunte de la",
            "start": 1536.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "epidemia porque vemos en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1537.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que hemos presentado ya en otras",
            "start": 1539.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ocasiones es que para el segmento de",
            "start": 1542.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "edad de 5 a 17 a\u00f1os tambi\u00e9n tenemos una",
            "start": 1544.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tendencia de reducci\u00f3n de la epidemia y",
            "start": 1548.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no se ha incrementado el n\u00famero de casos",
            "start": 1551.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo esperado esto va",
            "start": 1553.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reduciendo y solamente el 10% de los",
            "start": 1556.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "casos generales ocurren en esta edad",
            "start": 1560.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cabe destacar que pr\u00e1cticamente la",
            "start": 1562.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "totalidad de estos casos han sido casos",
            "start": 1565.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "leves sin mayor consecuencia dado que en",
            "start": 1568.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n afortunadamente el riesgo",
            "start": 1571.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de kobe grave es muy muy muy bajo la",
            "start": 1574.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "siguiente por favor solamente punto",
            "start": 1577.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "25% de las escuelas han tenido alguna",
            "start": 1580.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n y en su mayor\u00eda han sido",
            "start": 1584.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "afectaciones parciales y en alg\u00fan grupo",
            "start": 1587.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan sal\u00f3n ocurre alg\u00fan caso de kobe",
            "start": 1590.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realmente han decidido localmente tener",
            "start": 1593.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alg\u00fan cierre parcial pero solamente en",
            "start": 1595.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "punto 25 es decir",
            "start": 1598.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "2.5 de cada 1000 escuelas que han",
            "start": 1599.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 1602.85,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "en la siguiente lo que vemos es el",
            "start": 1604.57,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "avance de la vacunaci\u00f3n recordar que la",
            "start": 1606.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "meta que nos plante\u00f3 el presidente y a",
            "start": 1610.029,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la que hemos estado trabajando es al 31",
            "start": 1612.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de octubre tener toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1614.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adulta vacunada al menos con la primera",
            "start": 1617.049,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "dosis esto lo vamos logrando en este",
            "start": 1619.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "momento 25 de las 31 entidades",
            "start": 1622.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federativas m\u00e1s la ciudad de mexico",
            "start": 1625.35,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tienen ya",
            "start": 1627.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cubierta toda su poblaci\u00f3n adulta mayor",
            "start": 1629.399,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os en todos los municipios se ha",
            "start": 1633.399,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "instalado los puestos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1635.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "recordar que la vacunaci\u00f3n es voluntaria",
            "start": 1638.009,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "por supuesto nadie es deber\u00eda ser",
            "start": 1639.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "forzado a vacunarse pero en todos los",
            "start": 1642.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipios de esos 25 entidades",
            "start": 1645.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federativas ya se han establecido los",
            "start": 1647.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n en m\u00e1s de una",
            "start": 1650.409,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ronda para cubrir a todas las edades de",
            "start": 1652.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "18 en adelante en 6 entidades",
            "start": 1656.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "federativas la vacunaci\u00f3n contin\u00faa ya",
            "start": 1659.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00ed las vacunas est\u00e1n listas para",
            "start": 1661.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ponerse en esta y la siguiente semana y",
            "start": 1664.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "solamente nos resta una entidad",
            "start": 1667.48,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "federativa",
            "start": 1669.19,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "este jueves y viernes se le estar\u00e1",
            "start": 1670.509,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mandando la totalidad de las vacunas",
            "start": 1673.119,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "faltantes que son 800.000 para que",
            "start": 1675.609,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "complete su vacunaci\u00f3n de modo que",
            "start": 1679.089,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado tambi\u00e9n a las",
            "start": 1681.309,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "personas que viven en estas seis",
            "start": 1683.169,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entidades federativas y en la s\u00e9ptima en",
            "start": 1684.909,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la que mandaremos vacuna para que acudan",
            "start": 1688.479,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los puestos de vacunaci\u00f3n en cuanto a",
            "start": 1690.609,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "abren est\u00e1n disponibles las vacunas y ha",
            "start": 1692.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sido muy importante la respuesta muy",
            "start": 1695.979,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "positiva de la poblaci\u00f3n de querer se",
            "start": 1698.919,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 1701.049,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hemos logrado mantener arriba de 500 mil",
            "start": 1703.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dosis diarias promedio durante todo el",
            "start": 1706.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n y esto es lo que",
            "start": 1710.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos ha permitido calcular con",
            "start": 1713.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n que lograremos la meta sin",
            "start": 1715.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "complicaciones",
            "start": 1718.04,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor llevamos ya",
            "start": 1720.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciento casi 108 millones de dosis",
            "start": 1722.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aplicadas en forma acumulativa desde que",
            "start": 1725.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 el programa a finales de",
            "start": 1728.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 y esto equivale la",
            "start": 1730.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "siguiente a 69 puntos",
            "start": 1733.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "66.9 millones de personas mexicanas y",
            "start": 1736.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas personas que han estado",
            "start": 1740.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en territorio que no son de nacional en",
            "start": 1742.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicana y que han sido vacunadas en su",
            "start": 1744.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda 73 por ciento con el esquema",
            "start": 1747.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "completo y 27 por ciento son las",
            "start": 1749.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s recientemente vacunadas que",
            "start": 1752.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en su momento recibir\u00e1n la vacuna una",
            "start": 1755.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n importante algunas personas",
            "start": 1757.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se han preocupado porque se cumpli\u00f3 el",
            "start": 1760.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plazo m\u00ednimo del intervalo de dosis y",
            "start": 1762.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "piensan que no les ha llegado la vacuna",
            "start": 1766.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no se preocupen lo tenemos perfectamente",
            "start": 1768.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contemplado para que ning\u00fan caso se",
            "start": 1770.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "exceda el plazo m\u00e1ximo que de acuerdo a",
            "start": 1772.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las recomendaciones t\u00e9cnicas de uso de",
            "start": 1775.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cada vacuna se permite para su uso pero",
            "start": 1777.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos priorizando ahorita terminar la",
            "start": 1780.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cobertura de toda la poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 1783.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es un momento ya en la siguiente semana",
            "start": 1786.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1n enviando a las entidades",
            "start": 1788.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "federativas donde hay calendarios de",
            "start": 1790.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "segunda dosis para que simult\u00e1neamente",
            "start": 1792.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se vaya cubriendo tambi\u00e9n la segunda",
            "start": 1794.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dosis la siguiente lo que vemos es que",
            "start": 1797.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tres cuartas partes 75% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1799.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adulta en promedio ha sido cubierta",
            "start": 1803.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algunas variaciones entre las entidades",
            "start": 1806.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "federativas pero en su mayor\u00eda todas",
            "start": 1808.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arriba el 70% tienen ya la cobertura de",
            "start": 1810.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y vemos que hemos recibido",
            "start": 1814.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "casi 124 millones de dosis de estas",
            "start": 1817.97,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vacunas que se utilizan en m\u00e9xico 7",
            "start": 1822.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "clases de vacuna que han sido recibidas",
            "start": 1824.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y de manera inmediata utilizadas en el",
            "start": 1827.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "calendario de la semana tenemos que",
            "start": 1830.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hasta el momento se ha confirmado",
            "start": 1832.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "594.000 dosis de la vacuna facer que",
            "start": 1835.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n ma\u00f1ana es posible que haya",
            "start": 1838.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "otras liberaciones de acuerdo al proceso",
            "start": 1840.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de cofepris y en su momento lo",
            "start": 1842.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estaremos informando",
            "start": 1844.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quiero informar sobre la",
            "start": 1846.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1849.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tienen comorbilidades que tienen",
            "start": 1852.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas que aumentan su",
            "start": 1853.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "riesgo de kobe grave como lo anunciamos",
            "start": 1856.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hace ya varias semanas abrimos este",
            "start": 1858.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proceso de pre registro para vacunar les",
            "start": 1861.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y es muy importante que el registro se",
            "start": 1864.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "complete en la medida en que las",
            "start": 1867.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas acudan al portal mi vacuna",
            "start": 1869.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "punto salud punto gob.mx y se registren",
            "start": 1871.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "registren la comorbilidad que tienen eso",
            "start": 1875.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos facilita la organizaci\u00f3n de la",
            "start": 1877.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para este segmento de la",
            "start": 1879.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y en hasta el momento hemos",
            "start": 1882.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibido solamente casi 23 mil registros",
            "start": 1884.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recordar que esperamos una poblaci\u00f3n",
            "start": 1888.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estimada de un mill\u00f3n o incluso hasta un",
            "start": 1890.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n quinientos mil ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1893.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adolescentes con enfermedades cr\u00f3nicas y",
            "start": 1895.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es importante que se registren ese es el",
            "start": 1898.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llamado que hacemos en la \u00faltima imagen",
            "start": 1901.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el registro contin\u00faa el registro est\u00e1",
            "start": 1903.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abierto ya desde hace tres semanas pero",
            "start": 1905.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta el momento solamente 23.000",
            "start": 1908.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1911.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "registradas por favor reg\u00edstrese aqu\u00ed",
            "start": 1913.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aparece la lista de las enfermedades",
            "start": 1915.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas que son importantes a",
            "start": 1917.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "considerar para proteger a este grupo de",
            "start": 1920.82,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "edad tan importante muchas gracias",
            "start": 1923.67,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con supervisi\u00f3n presidente muy buen d\u00eda",
            "start": 1935.85,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 1937.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sintetizando",
            "start": 1940.049,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde vamos a llegar a 146",
            "start": 1942.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones a fines de octubre con lo cual",
            "start": 1945.149,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la meta que fij\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 1947.49,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "para el plan de vacunaci\u00f3n est\u00e1 cubierta",
            "start": 1949.35,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la siguiente muy brevemente",
            "start": 1952.429,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "como el n\u00famero son en octubre los",
            "start": 1956.029,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "principales astraz\u00e9neca 20 millones",
            "start": 1959.25,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "incluyendo se producen en base en el",
            "start": 1961.919,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mismo 3 millones pzifer 4 millones",
            "start": 1963.809,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cancino 2.5 millones de sputnik con lo",
            "start": 1966.929,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cual tenemos cubierto al mes de octubre",
            "start": 1971.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aproximadamente 146 millones de dosis",
            "start": 1974.389,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para el programa cabe vale la pena",
            "start": 1977.24,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "destacar que aproximadamente el 35 por",
            "start": 1980.879,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ciento de las vacunas se recordar\u00e1n",
            "start": 1984.779,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ustedes que est\u00e1bamos por los 20 por",
            "start": 1986.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ciento va aumentando",
            "start": 1988.259,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "envasadas en m\u00e9xico o envasadas y",
            "start": 1990.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminadas en m\u00e9xico y esto ese",
            "start": 1993.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porcentaje va a seguir aumentando",
            "start": 1995.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conforme astraz\u00e9neca es m\u00e1s importante",
            "start": 1997.8,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el suministro",
            "start": 2000.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contratado por m\u00e9xico tiene cuenta se\u00f1or",
            "start": 2001.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2004.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente para",
            "start": 2016.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informar sobre la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 2018.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vacunas del d\u00eda 21 de septiembre al 8 de",
            "start": 2021.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "octubre se recibieron",
            "start": 2024.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "14 millones 842 mil 294 dosis de este",
            "start": 2027.44,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "tipo de vacunas facer a esta esc\u00e9nica",
            "start": 2034.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "moderna cancino y sputnik fueron",
            "start": 2036.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concentradas a lo que sin cambio",
            "start": 2039.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional de virolog\u00eda para desde",
            "start": 2042.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "realizar la organizaci\u00f3n para su",
            "start": 2045.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n estuvieron listas para",
            "start": 2048.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n 14 millones",
            "start": 2051.15,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "464 mil",
            "start": 2053.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "684 dosis que que realizamos adelante",
            "start": 2055.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por favor la distribuci\u00f3n el 24 de",
            "start": 2059.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "septiembre el d\u00eda viernes por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 2062.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2065.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "349 mil ochocientos sesenta dosis se",
            "start": 2068.3,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "atendieron ocho estados dos rutas a\u00e9reas",
            "start": 2072.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la ruta 1 cubri\u00f3 tamaulipas nuevo le\u00f3n",
            "start": 2075.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "durango sinaloa sonora la 2 estabas",
            "start": 2078.51,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y quintana roo por v\u00eda terrestre",
            "start": 2082.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "fue un total de dosis de 4 millones 124",
            "start": 2086.659,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "mil 490 se atendieron",
            "start": 2090.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en el incan a 13 entidades ciudad de",
            "start": 2094.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexico estado de m\u00e9xico y tlaxcala y en",
            "start": 2098.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "birmex a 4 ciudad de m\u00e9xico hidalgo",
            "start": 2100.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico y morelos y de birmex",
            "start": 2103.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se realizaron 4 rutas para cubrir 8",
            "start": 2106.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estados la 1 para atender michoac\u00e1n y",
            "start": 2109.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nayarit la 2 jalisco la 3 guanajuato",
            "start": 2112.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aguascalientes san luis potos\u00ed la ruta 4",
            "start": 2116.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "veracruz y chiapas este d\u00eda fue un total",
            "start": 2119.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "distribuido de 5 millones",
            "start": 2122.31,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "474 mil 350 dosis adelante el s\u00e1bado 2",
            "start": 2124.94,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 2131.58,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "distribuyeron v\u00eda a\u00e9rea 500 mil 170",
            "start": 2134.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dosis se atendieron ocho estados dos",
            "start": 2138.609,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rutas a\u00e9reas la n\u00famero uno cubri\u00f3 nuevo",
            "start": 2142.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "le\u00f3n y coahuila chihuahua sonora baja",
            "start": 2145.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "california la ruta n\u00famero 2 oaxaca",
            "start": 2149.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tabasco y quintana roo por v\u00eda terrestre",
            "start": 2152.02,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "3 millones 820 mil 474 dosis",
            "start": 2155.46,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "acudieron a encantan 22 entidades la",
            "start": 2161.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "escala y puebla y abrir mex 6",
            "start": 2164.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico hidalgo estado de",
            "start": 2167.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico morelos puebla y tlaxcala y de",
            "start": 2170.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "birmex se organizaron 6 rutas para",
            "start": 2173.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atender a dos entidades la n\u00famero 1",
            "start": 2176.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "jalisco michoac\u00e1n la 2 nayarit y sinaloa",
            "start": 2179.02,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la 3 guanajuato aguascalientes la 4 san",
            "start": 2183.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed zacatecas y durango las 5",
            "start": 2188.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "chiapas y veracruz las 6 el guerrero",
            "start": 2191.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adelante por favor el s\u00e1bado 9 de",
            "start": 2194.56,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 2197.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por v\u00eda a\u00e9rea se distribuyeron 638 mil",
            "start": 2198.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuatrocientos setenta dosis se",
            "start": 2202.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atendieron seis estados dos rutas a\u00e9reas",
            "start": 2205.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la n\u00famero 1 hacia coahuila chihuahua",
            "start": 2207.73,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "baja california y sinaloa la ruta 2",
            "start": 2210.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tabasco y campeche por v\u00eda terrestre 4",
            "start": 2214.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "millones 31 mil 220 vacunas en khan",
            "start": 2218.3,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "acudieron tlaxcala y quer\u00e9taro a birmex",
            "start": 2222.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la escala ciudad de m\u00e9xico estado de",
            "start": 2226.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico morelos quer\u00e9taro y puebla de",
            "start": 2228.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "birmex se organizaron cinco rutas la 1",
            "start": 2232.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para cubrir colima jalisco michoac\u00e1n la",
            "start": 2235.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "2 veracruz y chiapas la 3 nayarit y",
            "start": 2238.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "durango la 4 guerrero las 5 guanajuato",
            "start": 2242.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "san luis potos\u00ed y zacatecas",
            "start": 2246.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante aqu\u00ed tenemos el resumen de la",
            "start": 2249.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del 24 de septiembre y los",
            "start": 2252.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas 2 y 9 de octubre por v\u00eda a\u00e9rea 2",
            "start": 2255.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2259.97,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "488 mil 500 dosis",
            "start": 2261.04,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "por v\u00eda terrestre 11 millones 976 mil",
            "start": 2264.869,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "184 dosis el total 14 millones",
            "start": 2269.089,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "464 mil",
            "start": 2273.259,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "684 dosis distribuidas",
            "start": 2275.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y fueron",
            "start": 2279.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distribuidas a las 31 entidades",
            "start": 2280.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federativas se organizaron 97",
            "start": 2282.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "movimientos terrestres con sus",
            "start": 2286.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "respectivas escoltas de seguridad",
            "start": 2288.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la armada de la guardia",
            "start": 2290.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "nacional el 28 movimientos a\u00e9reos de",
            "start": 2293.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "igual n\u00famero de operaciones a\u00e9reas por",
            "start": 2297.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "parte de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 2299.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cubriendo un total de 31 horas con",
            "start": 2301.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "40.000 minutos en estos en esta",
            "start": 2304.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 2307.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el total empleado fueron dos mil 934",
            "start": 2308.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2313.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "291 veh\u00edculos y seis aeronaves para",
            "start": 2316.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "poder cubrir todas estas",
            "start": 2319.96,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "o todos los estados con las necesidades",
            "start": 2323.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan de vacunas es todo suficiente",
            "start": 2325.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2338.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete medios de",
            "start": 2341.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2342.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "personal que nos acompa\u00f1a en esta",
            "start": 2344.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n las intenciones ven\u00eda a dar",
            "start": 2346.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precisamente la informaci\u00f3n acerca del",
            "start": 2348.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regreso a la escuela clases presenciales",
            "start": 2350.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en lo cual tenemos los siguientes datos",
            "start": 2353.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al n\u00famero de",
            "start": 2355.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escuelas abiertas contamos ahorita con",
            "start": 2357.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un total de 156 mil 42 escuelas abiertas",
            "start": 2359.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a alumnos que han",
            "start": 2363.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "regresado a las aulas son 16 millones",
            "start": 2366.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "414 mil 404 y en lo que se refiere a",
            "start": 2368.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n que han",
            "start": 2372.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "regresado a las aulas es un mill\u00f3n 374",
            "start": 2374.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mil doscientos treinta cabe hacer el",
            "start": 2376.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento de que si bien hay se ha",
            "start": 2380.47,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dicho un esfuerzo precisamente por este",
            "start": 2382.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "regreso el nivel que todav\u00eda estamos",
            "start": 2383.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajando y seguimos invitando a que",
            "start": 2387.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ella regresen de manera presencial",
            "start": 2389.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aunque cabe se\u00f1alar que si lo hacen de",
            "start": 2391.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manera mixta o h\u00edbrida que algunos le",
            "start": 2393.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llaman pero que yo creo que s\u00ed es",
            "start": 2395.98,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "importante ya hice",
            "start": 2397.93,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y regresando retornando a lo que la",
            "start": 2400.049,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precisamente la nueva normalidad tenemos",
            "start": 2402.179,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1n por debajo de la media",
            "start": 2404.999,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en la apertura de universidades esto se",
            "start": 2406.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "refiere a un menos de 50 por ciento de",
            "start": 2408.929,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que su este es un n\u00famero de",
            "start": 2411.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "universidades en el caso est\u00e1 baja",
            "start": 2413.509,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "california baja california sur campeche",
            "start": 2416.069,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico colima durango guerrero",
            "start": 2418.559,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hidalgo estado de m\u00e9xico morelos nayarit",
            "start": 2421.849,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n puebla y quer\u00e9taro y en los",
            "start": 2425.189,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por arriba precisamente de lo",
            "start": 2428.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que es la media de la apertura que es",
            "start": 2430.289,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50 por ciento de estas sales",
            "start": 2432.359,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "potos\u00ed sonora en la que sigue por favor",
            "start": 2434.219,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda",
            "start": 2437.969,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n aguascalientes",
            "start": 2440.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "chiapas chihuahua coahuila guanajuato",
            "start": 2443.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "jalisco michoac\u00e1n oaxaca quintana roo",
            "start": 2447.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sinaloa veracruz y zacatecas aqu\u00ed la",
            "start": 2451.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00fanica observaci\u00f3n que quiero hacer son",
            "start": 2454.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos cosas por un lado agradecerles de",
            "start": 2457.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verdad a los maestros a los padres de",
            "start": 2459.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familia que han trabajado de manera",
            "start": 2461.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coordinada junto con precisamente",
            "start": 2463.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y que eso ha",
            "start": 2466.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "permitido que efectivamente no existan",
            "start": 2468.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n de riesgos o de",
            "start": 2471.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manifestaciones que de tanto que lo que",
            "start": 2473.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se hablaba ha habido una muy buena",
            "start": 2476.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respuesta en los padres de familia en",
            "start": 2478.26,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "los protocolos de seguridad as\u00ed como de",
            "start": 2479.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestros maestros tambi\u00e9n quiero",
            "start": 2481.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a lo que es la parte de",
            "start": 2483.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de los ni\u00f1os y los adolescentes",
            "start": 2486.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quienes han mostrado de verdad una",
            "start": 2488.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad y un compromiso y un",
            "start": 2491.87,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gusto por regresar nuevamente a las",
            "start": 2494.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instituciones si hago la invitaci\u00f3n",
            "start": 2496.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunos yo insisto si bien est\u00e1n",
            "start": 2499.49,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "trabajando a trav\u00e9s de los programas de",
            "start": 2501.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea en aprenda en casa",
            "start": 2504.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "what's up que no han dejado de trabajar",
            "start": 2506.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y los maestros si hago una",
            "start": 2509.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n muy especial a lo que es el",
            "start": 2513.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo de baja california de",
            "start": 2515.41,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "guerrero de michoac\u00e1n de nuevo le\u00f3n y de",
            "start": 2518.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que es la parte de baja california",
            "start": 2522.51,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "sur que todav\u00eda nos tenemos es el",
            "start": 2525.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n lo est\u00e1n m\u00e1s bajos en cuanto a",
            "start": 2528.099,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "clases presenciales",
            "start": 2529.81,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "si hago tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 2530.89,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que en el caso del",
            "start": 2533.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y michoac\u00e1n que esperamos que",
            "start": 2536.089,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "esta semana aumente el n\u00famero de",
            "start": 2538.49,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 2540.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alumnos porque han los gobernadores han",
            "start": 2541.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mostrado una disposici\u00f3n ahorita que",
            "start": 2544.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entraron de volver al regreso a clases",
            "start": 2546.22,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "presenciales ser\u00eda cuanto estamos a sus",
            "start": 2548.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes y seguimos trabajando en este",
            "start": 2552.049,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "regreso a clases muchas gracias",
            "start": 2554.39,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "bueno pues esta es la exposici\u00f3n sobre",
            "start": 2560.98,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la salud el regreso a clases y la",
            "start": 2564.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2569.43,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aprovecho para hacer un llamado",
            "start": 2571.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2575.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a los que no se han vacunado todav\u00eda",
            "start": 2578.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2583.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2585.609,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "y dosis suficientes y es importante",
            "start": 2587.49,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "vacunar nos protegernos ya qued\u00f3 de",
            "start": 2593.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 2598.05,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de que no hay",
            "start": 2599.73,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "efectos da\u00f1inos",
            "start": 2602.309,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se originen por la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 2609.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2611.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2613.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 vacunado se tiene protecci\u00f3n",
            "start": 2616.57,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e1 demostrado",
            "start": 2621.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 2625.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2627.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfermando",
            "start": 2629.87,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "los contagios",
            "start": 2633.319,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y los que llegan a hospitales",
            "start": 2636.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s triste",
            "start": 2639.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quienes pierden la vida",
            "start": 2641.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un porcentaje considerable",
            "start": 2646.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son los no vacunados",
            "start": 2650.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 2653.6,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2656.539,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay que protegernos nosotros no les",
            "start": 2659.71,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "recomendar\u00edamos nada que les da\u00f1ar nada",
            "start": 2663.7,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 2668.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2671.78,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pedirle a las autoridades municipales",
            "start": 2674.119,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a los gobernadores",
            "start": 2678.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2680.349,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas que faltan",
            "start": 2682.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos semanas",
            "start": 2688.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para terminar el mes de octubre",
            "start": 2691.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "podamos entre todos",
            "start": 2694.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y cumplir con la meta",
            "start": 2697.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2700.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se vacune a toda la poblaci\u00f3n mayor de",
            "start": 2702.76,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os a\u00fan con una 2",
            "start": 2707.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se dio a conocer",
            "start": 2712.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hay vacunas suficientes",
            "start": 2715.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos los estados",
            "start": 2721.26,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de guanajuato",
            "start": 2724.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las 31 31 entidades",
            "start": 2729.029,
            "duration": 11.611
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds restantes tienen ya sus dosis",
            "start": 2733.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ya hay vacunas y en el caso de",
            "start": 2741.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 2746.17,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 2747.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se env\u00eda todo",
            "start": 2750.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que tengan vacunas suficientes",
            "start": 2753.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alrededor de 800 mil dosis para",
            "start": 2755.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "guanajuato y en el caso de guanajuato",
            "start": 2759.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para cumplir con la meta adem\u00e1s del",
            "start": 2763.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoyo de las autoridades municipales",
            "start": 2766.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado las fuerzas",
            "start": 2770.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "armadas van a ayudar a reforzar la",
            "start": 2774.0,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2779.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de modo que a finales de octubre vamos a",
            "start": 2781.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cumplir con el prop\u00f3sito de que todos",
            "start": 2785.869,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estemos vacunados los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 2789.079,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "y como ya lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n el doctor",
            "start": 2792.469,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell ya se est\u00e1 haciendo el",
            "start": 2797.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registro para la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 2801.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 2803.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con enfermedades cr\u00f3nicas que van a ser",
            "start": 2805.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "protegidos tambi\u00e9n entonces vamos",
            "start": 2808.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2811.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nuevo el llamado",
            "start": 2814.2,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3",
            "start": 2816.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el llamado a",
            "start": 2819.589,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 2822.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a directivos",
            "start": 2826.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a estos alumnos",
            "start": 2829.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para el regreso a clases presenciales",
            "start": 2832.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2837.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es siempre",
            "start": 2838.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y faltan",
            "start": 2841.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "varias universidades",
            "start": 2844.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2846.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no han regresado a clases",
            "start": 2850.07,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ya lo que es educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2853.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y privada",
            "start": 2858.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "casi son todos los extras",
            "start": 2863.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 2868.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que regresen a clases en educaci\u00f3n",
            "start": 2870.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica tambi\u00e9n hago el llamado en baja",
            "start": 2874.29,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2878.4,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y en hidalgo",
            "start": 2880.339,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como a ver lo mencion\u00f3 la maestra",
            "start": 2885.509,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya en el caso de guerrero hay el",
            "start": 2888.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 2891.75,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ampliar el n\u00famero de escuelas",
            "start": 2894.93,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n",
            "start": 2898.069,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "abiertas",
            "start": 2902.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con maestras con maestros y con alumnos",
            "start": 2905.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso del nuevo le\u00f3n",
            "start": 2908.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y eso es muy bueno",
            "start": 2912.839,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha quedado de manifiesto",
            "start": 2915.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2919.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2921.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "siempre termina",
            "start": 2924.45,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2927.81,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "imponerse",
            "start": 2930.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "acaba de manifiesto que no hay riesgos",
            "start": 2932.549,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2936.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los estudiantes para los adolescentes",
            "start": 2937.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as para los ni\u00f1os toda esta",
            "start": 2941.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que desataron",
            "start": 2944.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que si van a",
            "start": 2947.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "entre el mar las ni\u00f1as los ni\u00f1os y que",
            "start": 2951.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por eso no hab\u00eda que regresar",
            "start": 2955.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues ya estamos viendo",
            "start": 2959.03,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 2961.89,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 2964.069,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2966.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "afortunadamente no hay contagios",
            "start": 2967.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 2972.359,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "y agradecerle pues a todas las maestras",
            "start": 2975.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a los maestros",
            "start": 2980.65,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de",
            "start": 2983.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 2988.32,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2990.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y maestras maestros",
            "start": 2993.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2996.74,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y personal",
            "start": 2998.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "administrativo de las escuelas",
            "start": 2999.99,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y esto incluye tambi\u00e9n a escuelas",
            "start": 3004.14,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 3007.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y es muy importante el que",
            "start": 3009.339,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "est\u00e9 que est\u00e9 regresando a la educaci\u00f3n",
            "start": 3012.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "presencial",
            "start": 3018.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque lo otro",
            "start": 3020.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3023.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues apostar al atraso",
            "start": 3026.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3030.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo t\u00f3xico a las deformaciones",
            "start": 3032.859,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 3036.269,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3039.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "produce el estar tanto tiempo",
            "start": 3041.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sometidos",
            "start": 3046.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 3048.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los aparatos electr\u00f3nicos",
            "start": 3051.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el caso de los ni\u00f1os y de los",
            "start": 3054.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 3056.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 3058.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este una informaci\u00f3n no siempre de lo",
            "start": 3060.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3065.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y no conveniente",
            "start": 3067.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces el qu\u00e9",
            "start": 3069.85,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se regresa a la escuela es regresar a la",
            "start": 3072.92,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3076.49,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "de directa de socializar es estar con",
            "start": 3078.609,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "maestras con maestros con los",
            "start": 3083.859,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eritos compa\u00f1eritas",
            "start": 3087.609,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3091.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una actividad de otro tipo que es muy",
            "start": 3095.069,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "educativa el ir a la escuela",
            "start": 3099.449,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "el solo hecho de estar ah\u00ed esa educaci\u00f3n",
            "start": 3103.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y eso este",
            "start": 3108.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es lo deseable",
            "start": 3111.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos a abrir para preguntas que qued\u00f3",
            "start": 3115.65,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pendiente del cielo la acompa\u00f1an a diana",
            "start": 3119.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ben\u00edtez",
            "start": 3123.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del financiero",
            "start": 3125.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "funcionarios ex ya preguntarle ayer se",
            "start": 3128.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 con el gobernador alfonso durazo",
            "start": 3131.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a su salida nos comentaba pues que",
            "start": 3133.859,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "acordaron que todas las acciones del",
            "start": 3136.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno federal se concentrar\u00e1n",
            "start": 3138.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "directamente en el gobernador esto es",
            "start": 3141.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy similar lo que plante\u00f3 el s\u00e1bado en",
            "start": 3143.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n donde dec\u00eda pues que el nuevo",
            "start": 3145.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador va a ser su representante en",
            "start": 3147.96,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "el estado yo le preguntar\u00eda qu\u00e9 va a",
            "start": 3151.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pasar entonces con los delegados del",
            "start": 3153.329,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "gobierno federal en estas entidades si",
            "start": 3155.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se estar\u00eda perfilando eliminar esta",
            "start": 3158.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "figura o exactamente en qu\u00e9 consiste",
            "start": 3160.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "este acuerdo con los gobernadores por",
            "start": 3163.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "favor bueno se trata de reunirnos con",
            "start": 3164.549,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores",
            "start": 3168.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n entrando para",
            "start": 3170.15,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y ayudarlos",
            "start": 3174.25,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 3177.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada",
            "start": 3178.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3182.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3184.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 3188.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues con",
            "start": 3190.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 3192.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con falta de recursos",
            "start": 3194.95,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3197.91,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "deudas de corto y mediano y de largo",
            "start": 3199.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 3204.359,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el compromiso con ellos",
            "start": 3208.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de ayudarlos para que se d\u00e9 prioridad al",
            "start": 3210.66,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pago de las n\u00f3minas",
            "start": 3215.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no se retrase en los pagos a los",
            "start": 3218.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3222.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "al servicio del estado esto incluye",
            "start": 3223.57,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "desde luego a",
            "start": 3229.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud trabajadores de",
            "start": 3232.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 3234.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 3237.519,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "desgobierno",
            "start": 3240.829,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3243.19,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3245.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "falte el recurso para la n\u00f3mina",
            "start": 3247.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el que tambi\u00e9n",
            "start": 3252.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "puedan ellos",
            "start": 3254.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participar m\u00e1s",
            "start": 3256.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n de los programas de",
            "start": 3261.829,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3265.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y en todas las acciones del gobierno",
            "start": 3267.579,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "federal en los estados",
            "start": 3270.16,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "por ejemplo qu\u00e9",
            "start": 3274.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el programa de mantenimiento",
            "start": 3278.27,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de caminos y el gobierno federal",
            "start": 3282.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puedan ellos",
            "start": 3288.059,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1nto es el presupuesto",
            "start": 3290.809,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ejerce en este caso",
            "start": 3293.749,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 3298.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3301.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3304.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se depende",
            "start": 3306.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 3308.73,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 3311.34,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sino que ellos tengan",
            "start": 3313.3,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s participaci\u00f3n",
            "start": 3315.569,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 3322.83,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no queremos ya que haya delegaciones",
            "start": 3325.019,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de las dependencias federales",
            "start": 3330.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque abundaban",
            "start": 3333.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se han ido quitando",
            "start": 3337.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no terminamos",
            "start": 3339.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo esa reforma",
            "start": 3343.369,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 3344.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hay delegaciones que no tienen",
            "start": 3350.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser",
            "start": 3354.39,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "antes las usaban para",
            "start": 3358.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dar premios de consolaci\u00f3n pol\u00edtica si",
            "start": 3361.819,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alguien le iba mal ninguna elecci\u00f3n",
            "start": 3365.809,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no nombraban del legado de lista de un",
            "start": 3369.039,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3372.309,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 3375.47,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos que ahorrar",
            "start": 3378.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y si los gobiernos de estados tienen",
            "start": 3386.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas",
            "start": 3392.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de obras p\u00fablicas",
            "start": 3395.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 3397.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de educaci\u00f3n y secretar\u00edas",
            "start": 3399.19,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de salud que no haya duplicidad",
            "start": 3401.839,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que no haya dos estructuras",
            "start": 3406.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al final de cuentas",
            "start": 3409.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo es ayudar a la gente",
            "start": 3412.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera directa al ciudadano",
            "start": 3420.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n lo hace",
            "start": 3424.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 3427.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el gobierno de la cosa p\u00fablica",
            "start": 3430.799,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "es el gobierno de todos",
            "start": 3434.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces es unirnos",
            "start": 3438.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todos para atender al pueblo",
            "start": 3441.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo en las",
            "start": 3445.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reuniones y esto ser\u00eda con todos los",
            "start": 3446.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobernadores o s\u00f3lo en los casos de las",
            "start": 3449.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "administraciones morenistas entonces no",
            "start": 3451.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "implica tampoco que se elimina la agenda",
            "start": 3454.329,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "empezar con los que est\u00e1n entrando aqu\u00ed",
            "start": 3456.789,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir haciendo con todos y",
            "start": 3460.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entonces no implica la desaparici\u00f3n de",
            "start": 3464.41,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "los delegados que se encargan de los",
            "start": 3466.119,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "programas del bienestar",
            "start": 3467.829,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 perder el caso de los programas de",
            "start": 3470.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienestar se mantienen pero los",
            "start": 3473.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 3475.5,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3477.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n",
            "start": 3479.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 3482.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de manera directa y ahora que vamos a",
            "start": 3484.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tener los bancos",
            "start": 3486.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con las sucursales del banco del",
            "start": 3489.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bienestar en todo el pa\u00eds",
            "start": 3491.91,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pues el adulto mayor va a tener su",
            "start": 3495.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 3497.589,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "y no va a necesitar",
            "start": 3500.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ir\u00e9 al banco a sacar lo que por",
            "start": 3501.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "derecho y justicia le corresponde",
            "start": 3504.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya no va a haber intermediarios",
            "start": 3507.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que ese es el objetivo",
            "start": 3511.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 3513.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no llegaba el apoyo",
            "start": 3515.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda muchos intermediarios se",
            "start": 3518.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "les daba dinero",
            "start": 3521.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a las llamadas",
            "start": 3522.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 3525.68,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "no gubernamentales",
            "start": 3531.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero recib\u00edan dinero",
            "start": 3533.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se les daba dinero a las organizaciones",
            "start": 3537.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3540.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a las llamadas organizaciones de la",
            "start": 3542.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 3544.91,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se les daba dinero a oraciones",
            "start": 3549.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "campesinas",
            "start": 3551.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero mucho",
            "start": 3553.58,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a migraciones campesinas que recib\u00edan",
            "start": 3555.75,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3561.69,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "35 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3564.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al se lo dejo de tarea",
            "start": 3571.67,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 3574.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 3577.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se acuerdan como costo",
            "start": 3580.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ya todo el apoyo es directo",
            "start": 3585.49,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "sin intermediario y as\u00ed lo pide la gente",
            "start": 3589.609,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed he contado varias veces de c\u00f3mo",
            "start": 3594.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuando andaba en campa\u00f1a me dec\u00edan vamos",
            "start": 3597.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a ganar pero no nos vaya a mandar el",
            "start": 3601.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3604.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 3605.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las dependencias de las instituciones",
            "start": 3608.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "porque no nos va a llegar",
            "start": 3611.09,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 3614.099,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se entregu\u00e9 directo",
            "start": 3617.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 3620.95,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la beca para los estudiantes directos",
            "start": 3623.869,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el apoyo a los j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3631.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "futuro directo",
            "start": 3633.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "apoyo a los sembradores",
            "start": 3637.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de sembrando vida",
            "start": 3641.999,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 3643.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9 es la organizaci\u00f3n social la",
            "start": 3647.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que va a entregar los recursos solamente",
            "start": 3650.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tenemos un convenio",
            "start": 3653.309,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por iniciar",
            "start": 3656.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que es con telet\u00f3n",
            "start": 3660.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y eso que tambi\u00e9n van a tener su tarjeta",
            "start": 3664.24,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los beneficiarios para que puedan ir",
            "start": 3667.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a los centros de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3671.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y puedan",
            "start": 3675.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recibir terapia",
            "start": 3678.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y les nosotros estamos pagando",
            "start": 3680.63,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "porque hay un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os que",
            "start": 3685.19,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reciben becas o pensiones",
            "start": 3688.579,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pero eso no es suficiente",
            "start": 3692.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque hace falta",
            "start": 3695.03,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 3697.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3700.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las terapias",
            "start": 3703.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque hay discapacidades leves que se",
            "start": 3705.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pueden corregir si se atienden pero lo",
            "start": 3708.93,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que sucede es que por la pobreza",
            "start": 3711.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues no hay posibilidad de ir",
            "start": 3714.65,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a estos centros de rehabilitaci\u00f3n para",
            "start": 3718.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recibir terapias y esas discapacidades",
            "start": 3721.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "leves se convierten en discapacidades",
            "start": 3724.5,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "graves de por vida",
            "start": 3728.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa con telet\u00f3n que se",
            "start": 3730.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fueron creando todos estos centros en el",
            "start": 3733.27,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con todas las instalaciones tambi\u00e9n",
            "start": 3736.27,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con especialistas",
            "start": 3739.809,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pero la operaci\u00f3n de estos centros pues",
            "start": 3741.87,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "implica recursos y no tienen",
            "start": 3746.01,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "suficientes recursos para operar y est\u00e1n",
            "start": 3750.65,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "subutilizadas las instalaciones",
            "start": 3755.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan atender a m\u00e1s ni\u00f1as a m\u00e1s",
            "start": 3760.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os entonces por eso",
            "start": 3762.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para que se aprovechen bien estas",
            "start": 3765.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "instalaciones se hizo un convenio",
            "start": 3769.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para que ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 3772.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con problemas de discapacidad puedan",
            "start": 3775.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asistir",
            "start": 3779.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y de esta forma se ayuda para que sigan",
            "start": 3781.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "funcionando los centros de",
            "start": 3787.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3789.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta presidente pues",
            "start": 3790.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de a\u00f1o y medio de la pandemia",
            "start": 3793.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "usted mantiene el mismo respaldo hacia",
            "start": 3797.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el sub-secretario hugo l\u00f3pez gatell si",
            "start": 3800.27,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento ha habido un intento de",
            "start": 3803.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "renuncia por parte de \u00e9l o cu\u00e1l es el",
            "start": 3806.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "balance que se hace desde el manejo que",
            "start": 3809.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hay al que est\u00e1 muy bien se cree todo el",
            "start": 3811.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "equipo de salud miren hay dos gabinetes",
            "start": 3814.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que ayudan mucho que me han respaldado",
            "start": 3817.369,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3820.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 3821.85,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que ha sido",
            "start": 3825.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "fundamental porque todos los d\u00edas nos",
            "start": 3827.75,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "reunimos",
            "start": 3830.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3832.38,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "atender el problema de la inseguridad de",
            "start": 3834.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 3838.589,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 3840.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3843.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con las fuerzas armadas",
            "start": 3845.26,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hemos podido avanzar mucho",
            "start": 3848.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "una secretaria de marina",
            "start": 3852.41,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 ayudando en los desazolves",
            "start": 3855.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de los r\u00edos",
            "start": 3859.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con dragas",
            "start": 3862.779,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "para que no haya inundaciones",
            "start": 3865.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 3869.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3872.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 3874.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que me da",
            "start": 3877.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3879.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "yo espero se compartan",
            "start": 3880.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de que los puertos",
            "start": 3883.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que antes estaban tomados por la",
            "start": 3887.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3890.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de cuello blanco delincuencia organizada",
            "start": 3891.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e9n en manos de la secretaria de",
            "start": 3894.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3897.44,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os",
            "start": 3901.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a",
            "start": 3902.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "canc\u00fan me estaba esperando empresarios",
            "start": 3905.14,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "del turismo",
            "start": 3909.01,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "alarmados",
            "start": 3914.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por el sargal",
            "start": 3916.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de que si va a arruinar",
            "start": 3918.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "toda la actividad tur\u00edstica",
            "start": 3921.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bien tenerlo porque ten\u00edan un sistema",
            "start": 3926.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un poco como",
            "start": 3930.71,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el fonden",
            "start": 3934.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de que todo era dinero pero todo era",
            "start": 3936.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3939.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces enviaban dinero a quintana roo",
            "start": 3941.71,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para combatir el sargazo pues s\u00f3lo",
            "start": 3946.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 3949.31,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "era como las declaratorias de emergencia",
            "start": 3952.839,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los proveedores",
            "start": 3957.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "merodeando en la secretar\u00eda de",
            "start": 3960.23,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n cada vez que hab\u00eda una",
            "start": 3962.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 3964.65,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan afectaciones que bien",
            "start": 3967.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los damnificados",
            "start": 3972.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los contactos",
            "start": 3975.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "proveedores de carteles de",
            "start": 3977.65,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "colchonetas de l\u00e1minas de todo",
            "start": 3981.809,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "solana y como",
            "start": 3986.589,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "en espera como",
            "start": 3990.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "lagartos en busca de arroyo",
            "start": 3992.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3997.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pues eso pasaba con el sargazo",
            "start": 4000.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y que iba a ser tremendo que no iba a",
            "start": 4005.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llegar ya la gente",
            "start": 4008.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el caribe",
            "start": 4012.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les dije no coincido con ustedes hay",
            "start": 4015.3,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "soluciones y le ped\u00eda al almirante coged",
            "start": 4019.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que la secretaria de marina se hiciera",
            "start": 4024.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 4027.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n fabricando sal gaseras",
            "start": 4030.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n armando",
            "start": 4034.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "embarcaciones especiales y si tienen",
            "start": 4036.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "limpian las playas",
            "start": 4039.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 el problema",
            "start": 4041.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le puedo decir la secretar\u00eda de la",
            "start": 4045.04,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4049.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense encontrarme",
            "start": 4050.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4054.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cientos de",
            "start": 4055.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 4057.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "militares profesionales",
            "start": 4059.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4065.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 4066.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hubiese pasado",
            "start": 4071.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4074.33,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se hace",
            "start": 4077.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de texcoco",
            "start": 4079.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y tenemos que licitar",
            "start": 4084.92,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "con empresas",
            "start": 4088.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4091.089,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que las dejaron echadas a perder",
            "start": 4092.94,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hablado con honrosas",
            "start": 4099.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "excepciones-",
            "start": 4101.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empresas constructoras que tienen o",
            "start": 4104.04,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros",
            "start": 4107.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque todo era",
            "start": 4112.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y sacarle dinero",
            "start": 4117.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "al gobierno mejor dicho al pueblo porque",
            "start": 4120.37,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 4124.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "quedarse",
            "start": 4128.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con los anticipos",
            "start": 4130.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s las obras como daban mucho",
            "start": 4132.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que le pod\u00edan exigir las autoridades",
            "start": 4138.27,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hac\u00edan obras para que aguantaran entrega",
            "start": 4141.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces nos encontramos con los",
            "start": 4148.27,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 4150.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener el aeropuerto el 21 de",
            "start": 4153.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 4155.33,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando",
            "start": 4157.24,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos",
            "start": 4158.85,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "con ese ahorro estamos financiando",
            "start": 4163.569,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "como el 70% del tren maya",
            "start": 4168.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda visto que con dinero del",
            "start": 4175.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presupuesto sin cr\u00e9dito se hicieran",
            "start": 4179.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tantas obras",
            "start": 4182.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que hicieron el periodo neoliberal puras",
            "start": 4185.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 4188.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gobernar as\u00ed",
            "start": 4190.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4193.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "para pista",
            "start": 4196.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces estar firmando concesiones",
            "start": 4199.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 4201.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "haz la autopista",
            "start": 4203.26,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "damos que va a ser de paga",
            "start": 4206.42,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "encima de eso",
            "start": 4212.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para que te animes a recibir la",
            "start": 4215.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 4217.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "te doy dinero del presupuesto",
            "start": 4219.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4223.15,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "t\u00fa la puertas",
            "start": 4224.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "me acuerdo que cuando hicieron el",
            "start": 4227.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "segundo piso para pasar pueblo",
            "start": 4230.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fue 8 h l",
            "start": 4234.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4239.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n como d",
            "start": 4242.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "diez mil millones del gobierno federal y",
            "start": 4246.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "supuestamente iba a aportar otros diez",
            "start": 4250.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil millones la empresa para recibir la",
            "start": 4252.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n con los diez mil millones que",
            "start": 4255.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 el gobierno alcanzaba para hacer",
            "start": 4258.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 4260.8,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o sea ellos no aportaron nada y se",
            "start": 4263.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quedaron con una concesi\u00f3n de 20 de 30",
            "start": 4267.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para cobrar",
            "start": 4270.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por la pasada",
            "start": 4272.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo el influyentismo entonces as\u00ed no",
            "start": 4277.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a poder salir pero los ingenieros",
            "start": 4281.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "militares est\u00e1n haciendo un aeropuerto",
            "start": 4284.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 4287.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 4289.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4293.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con bajos costos",
            "start": 4295.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 4298.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ahora estoy viendo y s\u00e9 cu\u00e1nto va a",
            "start": 4301.989,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "costar ir al aeropuerto",
            "start": 4306.649,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4308.599,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no va a ser muy largo el trayecto porque",
            "start": 4310.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos haciendo las vialidades se va a",
            "start": 4313.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder ir de aqu\u00ed del centro",
            "start": 4315.46,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hasta all\u00e1 en 45 minutos en tren",
            "start": 4318.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 logrando de que no",
            "start": 4326.61,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "se tarden mucho en llegar",
            "start": 4333.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y en todos los aeropuertos del mundo",
            "start": 4336.139,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "entonces los que han viajado saben de",
            "start": 4340.34,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 el aeropuerto",
            "start": 4344.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4347.37,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "cerca del centro que yo sepa s\u00f3lo",
            "start": 4349.72,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "el de washington",
            "start": 4355.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "uno de los bordos",
            "start": 4358.219,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "en washington hay uno que est\u00e1",
            "start": 4361.71,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como a una hora hora y media",
            "start": 4365.64,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del centro pero hay otro que est\u00e1 a",
            "start": 4369.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "10-15 minutos",
            "start": 4372.719,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pero por lo general los aeropuertos",
            "start": 4376.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distantes",
            "start": 4378.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo es eso",
            "start": 4381.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que lo s\u00e9",
            "start": 4384.959,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ingenieros militares est\u00e1n construyendo",
            "start": 4389.29,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "2.700 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 4392.91,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "que ya han construido",
            "start": 4397.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cerca de dos de doscientos cuarteles",
            "start": 4400.889,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional",
            "start": 4404.039,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 4408.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque no pones la l\u00e1mina",
            "start": 4411.469,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4414.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la distribuci\u00f3n as\u00ed nada m\u00e1s d",
            "start": 4416.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de los medicamentos",
            "start": 4420.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como lo hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 4422.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "p\u00f3ngase en mis zapatos",
            "start": 4428.429,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nos llegan las vacunas",
            "start": 4435.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene m\u00e1s de 300.000",
            "start": 4440.489,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "localidades",
            "start": 4444.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 4448.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para distribuir",
            "start": 4451.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas las vacunas",
            "start": 4454.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de aplicarlas",
            "start": 4456.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cualquiera lo que acaba de explicar",
            "start": 4460.74,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora el final",
            "start": 4462.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues fue",
            "start": 4467.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundamental el contar con el apoyo de la",
            "start": 4468.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa para la log\u00edstica",
            "start": 4473.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4476.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formados para eso",
            "start": 4479.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y para la distribuci\u00f3n",
            "start": 4484.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y el transporte",
            "start": 4488.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4491.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con otra m\u00e1s",
            "start": 4496.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s o adelante todo esto",
            "start": 4498.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "las rutas",
            "start": 4501.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ofrezco disculpas por ser tan",
            "start": 4507.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "detallista",
            "start": 4509.48,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero como que pasa de noche",
            "start": 4512.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "toda esta informaci\u00f3n es muy importante",
            "start": 4517.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n",
            "start": 4520.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 4523.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "agreguen",
            "start": 4530.059,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de que tanto marina como la defensa",
            "start": 4532.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 4537.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n",
            "start": 4538.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 4540.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que ya tiene dec\u00eda yo",
            "start": 4544.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alrededor de 200 cuarteles con 100.000",
            "start": 4547.36,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "elementos en distintas partes del pa\u00eds y",
            "start": 4551.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se va a ampliar",
            "start": 4554.949,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a 140 mil elementos",
            "start": 4556.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que heredamos una polic\u00eda federal",
            "start": 4560.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "descompuesta echada a perder",
            "start": 4564.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 4567.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como 20.000 elementos operativos",
            "start": 4572.26,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "muy maltratados",
            "start": 4578.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no hicieron en a\u00f1os",
            "start": 4581.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 4584.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes los mandaban a misiones",
            "start": 4587.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y tienen que acampar a la intemperie en",
            "start": 4591.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 4594.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es muy importante lo que ha",
            "start": 4598.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hecho el gabinete de seguridad y el de",
            "start": 4601.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud lo mismo",
            "start": 4604.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayer nos reunimos",
            "start": 4607.62,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "tenemos reuniones",
            "start": 4610.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lunes y jueves",
            "start": 4614.349,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "con todo el gabinete de salud doctor al",
            "start": 4618.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coser",
            "start": 4622.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 4623.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en conocimientos sobre la salud",
            "start": 4628.389,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia",
            "start": 4634.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 lo",
            "start": 4637.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dimos nosotros",
            "start": 4639.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "saben que los",
            "start": 4646.94,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4648.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo",
            "start": 4650.469,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de transparencia que le",
            "start": 4654.83,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "entreguemos el t\u00edtulo",
            "start": 4656.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4659.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el doctor algo de veras que est\u00e1n",
            "start": 4662.13,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4667.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy molestos",
            "start": 4669.559,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "debes deber\u00edan de serenarse por qu\u00e9",
            "start": 4671.81,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "cuando la gente est\u00e9 enojada",
            "start": 4675.489,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se ofusca",
            "start": 4681.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero es lograr pasar",
            "start": 4685.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 4687.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de primera especialista",
            "start": 4691.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero como a \u00e9l le toc\u00f3 desde el",
            "start": 4695.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "principio estar informando",
            "start": 4698.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 4700.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "les molest\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 4702.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 4707.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este o pensaban",
            "start": 4708.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4711.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y van a poder",
            "start": 4714.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ningunear",
            "start": 4720.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el encargado de informar sobre la",
            "start": 4724.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4727.169,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "y no pudieron",
            "start": 4728.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se acuerdan cuantos especialistas sab\u00edan",
            "start": 4731.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobre epidemias",
            "start": 4735.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "conductores",
            "start": 4737.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "analistas pol\u00edticos",
            "start": 4741.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "entonces como este hubo",
            "start": 4743.45,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "supo informar con claridad",
            "start": 4748.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y esto lo decidimos con el doctor al",
            "start": 4755.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "conocer incluso desde el principio yo",
            "start": 4759.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta lo recomend\u00e9 en una reuni\u00f3n del",
            "start": 4762.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "grupo los 20",
            "start": 4766.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del g20 de que los pol\u00edticos",
            "start": 4768.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "le dej\u00e1bamos a los expertos el manejo de",
            "start": 4773.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 4777.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generamos tod\u00f3logos",
            "start": 4778.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sabelotodo",
            "start": 4781.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y que los especialistas se hicieran",
            "start": 4784.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "cargo y salimos adelante",
            "start": 4786.85,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "entonces me preguntas que si estoy",
            "start": 4790.219,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "satisfecho claro que s\u00ed",
            "start": 4792.679,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "fue terrible lo que vivimos m\u00e1s muy",
            "start": 4796.68,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "doloroso",
            "start": 4801.81,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero pasamos momentos muy",
            "start": 4803.659,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles muy dolorosos",
            "start": 4806.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "en la p\u00e9rdida de vidas humanas",
            "start": 4811.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero hicimos todo",
            "start": 4816.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y de manera profesional y resistiendo",
            "start": 4818.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los embates",
            "start": 4822.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4825.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y gente sin escr\u00fapulos",
            "start": 4828.18,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que apostaba que nos fuera mal",
            "start": 4831.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que pudieran decir",
            "start": 4834.89,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el pa\u00eds con m\u00e1s muertos y este",
            "start": 4836.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no alcanzaron las camas para atender",
            "start": 4844.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4849.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afectados por la pandemia",
            "start": 4851.2,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estaban deseosos como en todo",
            "start": 4854.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "queriendo que se nos derrumbara por",
            "start": 4859.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "completo en la econom\u00eda",
            "start": 4861.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bueno que nos pele\u00e1ramos con el gobierno",
            "start": 4863.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eeuu a eso apuestan",
            "start": 4866.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed son los conservadores",
            "start": 4871.59,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de munt",
            "start": 4876.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mala fe de m\u00e1s las entra\u00f1as",
            "start": 4879.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "finalmente presente nada m\u00e1s si nos",
            "start": 4885.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pudieran y adem\u00e1s otra cosa les gustan",
            "start": 4887.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mucho los vidrios",
            "start": 4890.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4893.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si nos comentaba que ya ten\u00eda la",
            "start": 4894.51,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de que el gobierno de",
            "start": 4897.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "israel recibi\u00f3 la carta que le enviamos",
            "start": 4898.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a ver si ya se tiene una respuesta es no",
            "start": 4900.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no hay respuesta pero vamos a esperarnos",
            "start": 4902.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y yo espero que si haya existe una",
            "start": 4905.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 4908.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era luego \u00e9l y ustedes dos",
            "start": 4911.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 4921.53,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "todos liliana noble de pulso saludable",
            "start": 4923.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si me lo permite se\u00f1or presidente",
            "start": 4925.429,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle aqu\u00ed a la",
            "start": 4927.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretaria racionales sobre la reforma",
            "start": 4928.989,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de qu\u00e9 manera va a contribuir",
            "start": 4932.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a los objetivos de desarrollo sostenible",
            "start": 4934.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de qu\u00e9 manera va a contribuir a",
            "start": 4937.46,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "que no se rompa",
            "start": 4940.369,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los objetivos que vienen plasmados en el",
            "start": 4941.949,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "acuerdo en el acuerdo de par\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 4945.949,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quisiera saber entiendo que esta reforma",
            "start": 4948.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica va a contribuir muy demandar\u00e1",
            "start": 4951.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muy importante al medio ambiente y esto",
            "start": 4954.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hace que tengamos una mejor calidad de",
            "start": 4957.5,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "vida y por supuesto mejorar la salud si",
            "start": 4959.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "nos pudiera practicar respecto gracias",
            "start": 4961.969,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas",
            "start": 4970.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nosotros en m\u00e9xico producimos la",
            "start": 4972.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electricidad a trav\u00e9s de diferentes",
            "start": 4974.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuentes en este momento la generaci\u00f3n de",
            "start": 4976.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "electricidad a trav\u00e9s de hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4980.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es del 9% sin embargo la comisi\u00f3n",
            "start": 4982.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "federal de electricidad tiene capacidad",
            "start": 4986.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hasta para m\u00e1s del 18 por ciento tan",
            "start": 4989.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "solo en hidroel\u00e9ctricas podemos subir un",
            "start": 4992.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "10% m\u00e1s",
            "start": 4996.1,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a cumplir con todos los",
            "start": 4999.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acuerdos que se ha firmado el acuerdo de",
            "start": 5001.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "generar electricidad a trav\u00e9s de la",
            "start": 5005.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia el 35 por ciento para el",
            "start": 5007.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2024 no tenemos problema para ello en",
            "start": 5010.93,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este momento tenemos",
            "start": 5014.29,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el 32 por ciento de la infraestructura",
            "start": 5016.83,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "instalada para generar energ\u00eda limpia y",
            "start": 5021.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5025.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de sus plantas con",
            "start": 5027.75,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "eficiencia energ\u00e9tica porque tambi\u00e9n hay",
            "start": 5031.8,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "que hablar de este tema",
            "start": 5035.199,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n energ\u00e9tica no solamente se",
            "start": 5037.749,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lleva a cabo con diferentes tecnolog\u00edas",
            "start": 5041.409,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n con la eficiencia",
            "start": 5044.319,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5046.479,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tanto efe",
            "start": 5047.969,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pemex industrias privadas est\u00e1n",
            "start": 5050.649,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cambiando sus equipos a mayor eficiencia",
            "start": 5053.529,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica no vamos a tener problemas",
            "start": 5055.269,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para ello gracias y en una segunda",
            "start": 5057.129,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente el pasado fin",
            "start": 5060.609,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de semana se conmemora el d\u00eda mundial de",
            "start": 5063.099,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la salud mental y s\u00e9 que es un tema muy",
            "start": 5066.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante para su gobierno federal al",
            "start": 5069.699,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "igual que las adicciones que nosotros en",
            "start": 5071.799,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pulso saludable desde hace",
            "start": 5075.849,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aproximadamente un a\u00f1o a\u00f1o y medio hemos",
            "start": 5077.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decidido tener una forma de apoyo al",
            "start": 5079.449,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobierno federal y hemos decidido tener",
            "start": 5083.319,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n fish fija cada semana",
            "start": 5086.079,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hablando de estos temas yo quisiera",
            "start": 5089.049,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saber en ese sentido se\u00f1or presidente si",
            "start": 5091.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en redoblar los esfuerzos",
            "start": 5094.089,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 5097.059,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "suicidios",
            "start": 5098.579,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 5100.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y han salido publicaciones interesantes",
            "start": 5102.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos dos meses en donde",
            "start": 5105.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "durango veracruz la ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 5107.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sonora se ha incrementado este sensible",
            "start": 5111.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tema y no solamente la intenci\u00f3n del",
            "start": 5115.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "suicida sino se han consumado y se han",
            "start": 5118.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "elevado las tasas de la prevalencia de",
            "start": 5121.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este acto",
            "start": 5124.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ustedes tienen algo adicional",
            "start": 5125.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que estar pensando para redoblar estos",
            "start": 5129.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 5132.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mencionaba tambi\u00e9n en un twitter muy",
            "start": 5133.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "interesante uno de sus colaboradores",
            "start": 5136.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente que el tema de la salud",
            "start": 5137.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mental es un tema de hacer ejercicio de",
            "start": 5141.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n y de por supuesto",
            "start": 5145.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mantenerse alerta de todo lo que pase no",
            "start": 5147.36,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si de pronto jes\u00fas tambi\u00e9n nos",
            "start": 5150.37,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pudiera platicar al respecto gracias",
            "start": 5151.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues yo pienso que hugo ser\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5153.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5158.04,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gracias liliana noble del curso",
            "start": 5165.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "saludable por este se\u00f1alamiento",
            "start": 5166.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "efectivamente la salud mental es uno de",
            "start": 5168.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los grandes problemas de salud p\u00fablica",
            "start": 5171.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds lo es de muchas naciones",
            "start": 5173.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero definitivamente tambi\u00e9n en nuestro",
            "start": 5175.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds algunas expresiones important\u00edsimas",
            "start": 5177.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la salud mental o de la p\u00e9rdida de la",
            "start": 5180.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud mental incluyen unas prevalencias",
            "start": 5183.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy altas de s\u00edndromes depresivos de",
            "start": 5186.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n m\u00faltiples variantes s\u00edndromes",
            "start": 5189.27,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de ansiedad y tambi\u00e9n las adicciones",
            "start": 5192.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer nuestro maestro desde",
            "start": 5196.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el inicio nos ha estado enfatizando la",
            "start": 5199.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importancia de que en el programa de",
            "start": 5201.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salud tengamos a la salud mental como",
            "start": 5203.36,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "una de las prioridades m\u00e1s altas y hemos",
            "start": 5206.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estado haciendo m\u00faltiples cosas",
            "start": 5210.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "recordaran quiz\u00e1 que el 5 de julio de",
            "start": 5212.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "2019 en este mismo espacio en el curso",
            "start": 5215.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la salud el presidente nos dio la",
            "start": 5218.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "oportunidad de presentar la estrategia",
            "start": 5220.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nacional para la prevenci\u00f3n de",
            "start": 5222.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "adicciones juntos por la paz que hemos",
            "start": 5224.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hecho con una colaboraci\u00f3n espl\u00e9ndida de",
            "start": 5226.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las dependencias de",
            "start": 5230.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica destaca desde",
            "start": 5232.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luego la vocer\u00eda de la presidencia jes\u00fas",
            "start": 5234.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez cuevas ha sido un protagonista",
            "start": 5237.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundamental del dise\u00f1o de esta",
            "start": 5239.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estrategia y nuestro grupo de salud",
            "start": 5241.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mental el doctor quijada el doctor",
            "start": 5245.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gadisa vic y la doctora diana tejadilla",
            "start": 5246.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "valinda barr\u00f3n jorge gonz\u00e1lez olvera",
            "start": 5249.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todo el grupo hemos estado trabajando en",
            "start": 5251.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos enfoques mayores uno es la",
            "start": 5255.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del tejido social",
            "start": 5258.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "resignificando y re apropiando los",
            "start": 5261.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "espacios para el bienestar p\u00fablico est\u00e1",
            "start": 5264.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la idea b\u00e1sica es si no existe un",
            "start": 5267.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 5270.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente saludable los espacios",
            "start": 5271.27,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos est\u00e1n tomados por la",
            "start": 5273.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delincuencia o est\u00e1n deteriorados o",
            "start": 5276.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sin uso entonces la gente no puede",
            "start": 5278.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "salir bien a socializar y la",
            "start": 5281.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n y es un elemento",
            "start": 5284.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fundamental de la salud mental y el otro",
            "start": 5287.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elemento es la concientizaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5290.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre la importancia de las adicciones",
            "start": 5292.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como un problema y las alternativas de",
            "start": 5294.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solucionarlo y en eso tambi\u00e9n la acci\u00f3n",
            "start": 5297.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n social de la",
            "start": 5301.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica ha sido",
            "start": 5303.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fundamental desde luego un reto muy",
            "start": 5305.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "grande es ampliar la capacidad y la",
            "start": 5309.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cobertura de los servicios de salud",
            "start": 5311.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mental y para esto hemos estado",
            "start": 5313.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acudiendo a m\u00faltiples estrategias una",
            "start": 5315.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muy importante es cubrir la brecha de",
            "start": 5318.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n mediante un modelo en donde se",
            "start": 5321.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transfieren capacidades de atenci\u00f3n",
            "start": 5325.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aun al primer nivel de atenci\u00f3n a los",
            "start": 5327.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "consultorios de medicina general se les",
            "start": 5329.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "capacita hemos capacitado ya m\u00e1s de",
            "start": 5333.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "30.000 profesionales de la salud para",
            "start": 5335.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que puedan tener un abordaje terap\u00e9utico",
            "start": 5338.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y de referencia muy temprano",
            "start": 5341.77,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hemos hecho algunos elementos de",
            "start": 5344.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el poder legislativo",
            "start": 5348.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro grupo trabaj\u00f3 con el poder",
            "start": 5349.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "legislativo para que se impulsar\u00e1 las",
            "start": 5353.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reformas a la ley general de salud en",
            "start": 5356.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "materia de salud mental y tenemos ya",
            "start": 5358.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "toda una repertorio legal que moderniza",
            "start": 5361.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la salud mental el abordaje de la salud",
            "start": 5365.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mental lo ve como un problema de",
            "start": 5367.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "derechos humanos como un asunto social y",
            "start": 5369.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no solamente como un asunto m\u00e9dico o un",
            "start": 5372.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asunto de hospitales de hecho el viejo",
            "start": 5374.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "modelo donde los hospitales",
            "start": 5377.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricos eran la manera de atender",
            "start": 5379.0,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "a la salud mental es un modelo",
            "start": 5381.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "completamente obsoleto que",
            "start": 5383.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en m\u00e9xico hasta la",
            "start": 5384.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llegada de esta administraci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 5387.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sido un modelo predominante esto lo",
            "start": 5390.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estamos transformando",
            "start": 5392.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se busca otras versiones mucho m\u00e1s",
            "start": 5394.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "amigables y como enfatiz\u00f3 basadas en los",
            "start": 5397.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derechos finalmente sobre el tema",
            "start": 5400.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de suicidio tambi\u00e9n se han",
            "start": 5402.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hecho reformas legislativas y hemos",
            "start": 5404.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajado muy de la mano con el poder",
            "start": 5406.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "legislativo para que se hagan distintas",
            "start": 5409.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "espacios jur\u00eddicos que facilitan los",
            "start": 5412.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "programas y las pol\u00edticas p\u00fablicas de",
            "start": 5415.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de suicidio en algunas",
            "start": 5418.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entidades federativas que ya ten\u00edan",
            "start": 5420.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajo previo como yucat\u00e1n",
            "start": 5422.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hemos tenido modelos de implantaci\u00f3n de",
            "start": 5424.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mecanismos de alerta temprana detecci\u00f3n",
            "start": 5427.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "temprana y referencia de personas que",
            "start": 5429.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en alto riesgo",
            "start": 5432.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "suicida desde etapas muy tempranas",
            "start": 5433.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mensaje que queremos dar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5437.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y con esto termino es la persona con",
            "start": 5439.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "riesgo suicida puede estar exactamente",
            "start": 5442.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "junto a uno mismo no perdamos de vista",
            "start": 5444.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que una persona un amigo o una amiga un",
            "start": 5447.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "familiar puede tener un riesgo suicida y",
            "start": 5450.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que de manera inadvertida incurra en",
            "start": 5454.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esta dram\u00e1tica experiencia de quitarse",
            "start": 5456.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5460.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estar muy alertas y la contenci\u00f3n y",
            "start": 5461.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del suicidio tiene que ver",
            "start": 5463.73,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con este esquema de solidaridad social",
            "start": 5465.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conciencia de cu\u00e1les son las se\u00f1ales",
            "start": 5467.62,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tempranas del riesgo de que una persona",
            "start": 5469.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudiera quitarse la vida pero es una",
            "start": 5472.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prioridad indiscutiblemente es una",
            "start": 5474.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prioridad para nosotros doctor catelli",
            "start": 5476.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si me lo permite un juzgado federal no",
            "start": 5477.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 al gobierno mexicano vacunado a",
            "start": 5480.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los menores de 12 a 17 a\u00f1os contra la",
            "start": 5482.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cob y 19 este juzgado est\u00e1 en naucalpan",
            "start": 5485.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sin importar su condici\u00f3n de salud",
            "start": 5489.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ustedes tendr\u00edan la obligatoriedad de de",
            "start": 5492.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acatar esta resoluci\u00f3n y si es as\u00ed a",
            "start": 5497.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuantos millones se asciende a 100 de la",
            "start": 5500.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la orden para aplicar estas vacunas que",
            "start": 5503.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l menciona que tendr\u00eda que ocurrir en",
            "start": 5506.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el plazo de julio a marzo del 2022",
            "start": 5508.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias y muchas gracias vimos la",
            "start": 5512.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "noticia hasta ahorita s\u00f3lo un peri\u00f3dico",
            "start": 5513.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n nacional la trat\u00f3 nos llam\u00f3",
            "start": 5516.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n la ley le \u00e9nfasis que le da",
            "start": 5518.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro medio lo toma no hemos",
            "start": 5520.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibido notificaci\u00f3n oficial cuando la",
            "start": 5522.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "recibamos pues analizaremos cuidar el",
            "start": 5525.14,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "caso por supuesto con el apoyo",
            "start": 5527.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "extraordinario que siempre nos da la",
            "start": 5528.9,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "consejera jur\u00eddica que ahora est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5531.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presente y el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5533.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y como siempre la instrucci\u00f3n del",
            "start": 5535.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente es clar\u00edsima respetamos la",
            "start": 5538.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "independencia de los poderes",
            "start": 5540.52,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "acatamos las disposiciones del poder",
            "start": 5542.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "judicial y actuamos con una base",
            "start": 5544.449,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica para proteger la salud de",
            "start": 5546.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "todas y todos esa es nuestra prioridad",
            "start": 5549.4,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gracias",
            "start": 5550.929,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero es que quedamos en con \u00e9l y ellos",
            "start": 5556.48,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "dos y luego esto nos alcanza el tiempo",
            "start": 5560.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente felipe",
            "start": 5567.33,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cierre tiempo.com.mx y fuente libre",
            "start": 5569.47,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "punto mx",
            "start": 5571.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el presidente de julio del mes pasado",
            "start": 5573.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alg\u00fan mes pasado ante pasado perd\u00f3n en",
            "start": 5576.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "julio usted en la sucesi\u00f3n presidencial",
            "start": 5579.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que el morena ya hab\u00eda una nueva",
            "start": 5582.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de candidatos para sucederlo",
            "start": 5584.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si todo literalmente primero hay que",
            "start": 5588.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta que es el pueblo qui\u00e9n",
            "start": 5591.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a decidir ahora el flanco progresista",
            "start": 5593.389,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 5596.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos como claudia cheyvonne al",
            "start": 5598.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "celebrar juan ram\u00f3n de la fuente este",
            "start": 5601.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "amor que suma ya tiene a crupier",
            "start": 5604.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5607.24,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "bueno much\u00edsimos afortunadamente hay",
            "start": 5609.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "relevo generacional",
            "start": 5611.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sin embargo con el paso del tiempo los",
            "start": 5614.03,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "posteriores pol\u00edticos",
            "start": 5617.239,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "los seguidores de marcelo",
            "start": 5619.829,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de ricardo monreal consideran que es",
            "start": 5622.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "claro que ya hay dados cargados a favor",
            "start": 5625.27,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de claudia",
            "start": 5627.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "heyman",
            "start": 5628.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y hay un hecho significativo el",
            "start": 5630.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado en la girada de",
            "start": 5633.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bienestar por tlahuac que ustedes",
            "start": 5635.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 la mano y manda una se\u00f1al",
            "start": 5637.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se entiende",
            "start": 5641.11,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente como que ustedes ya la",
            "start": 5642.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estaba respaldando abiertamente para la",
            "start": 5645.969,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n la pregunta es se puede afirmar",
            "start": 5648.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que claudia es su preferida para",
            "start": 5651.429,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sucederla",
            "start": 5654.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5661.3,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buena la producto",
            "start": 5662.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5665.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no en este caso",
            "start": 5668.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sino de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5671.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5675.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "siempre respetado",
            "start": 5677.61,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la voluntad de la gente",
            "start": 5680.77,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "los deseos de la gente",
            "start": 5683.489,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5686.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "he actuado de manera antidemocr\u00e1tica",
            "start": 5688.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en toda mi vida p\u00fablica",
            "start": 5692.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "me toco",
            "start": 5700.15,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "fundar como otros",
            "start": 5703.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 5705.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 5708.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y hubieron dos cosas",
            "start": 5709.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que nos ayudaron mucho a resolver",
            "start": 5712.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 5716.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5719.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5722.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5724.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pueden hacer encuestas",
            "start": 5726.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para elegir a los candidatos",
            "start": 5730.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en los estatutos",
            "start": 5733.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de morir",
            "start": 5736.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se propuso esto porque",
            "start": 5743.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que cuidar",
            "start": 5747.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "las elecciones de candidatos",
            "start": 5752.18,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para que no metieran la mano",
            "start": 5755.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quienes estaban en contra",
            "start": 5760.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 5763.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 como dirigente opositor",
            "start": 5767.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "enfrentar a gobernadores",
            "start": 5772.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5776.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este pon\u00edan a los candidatos nuestros",
            "start": 5778.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es decir presentarles a modo",
            "start": 5786.17,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "un gobernador",
            "start": 5790.05,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "en un estado",
            "start": 5792.83,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "controlaba todos los partidos",
            "start": 5794.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y \u00e9l decid\u00eda",
            "start": 5799.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quien iba a ser candidato",
            "start": 5802.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de cada partido",
            "start": 5804.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n eres bueno",
            "start": 5808.83,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y los otros iban de relleno",
            "start": 5811.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este eran candidatos desconocidos",
            "start": 5819.18,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "paleros",
            "start": 5825.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces esos gobernadores cuando un",
            "start": 5832.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "partido de oposici\u00f3n dec\u00eda no",
            "start": 5836.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "queremos poner un buen candidato",
            "start": 5839.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y que sea la gente que est\u00e9 la que",
            "start": 5842.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decida",
            "start": 5846.97,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y que hay elecciones",
            "start": 5849.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues esos gobernadores le daban a los",
            "start": 5852.789,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "candidatos que les conven\u00edan",
            "start": 5856.479,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 5859.409,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y materiales de construcci\u00f3n para que",
            "start": 5862.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "repartieran y en las elecciones ganar",
            "start": 5865.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en las internas",
            "start": 5869.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso nos pas\u00f3",
            "start": 5872.71,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5875.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "guerrero un acuerdo all\u00e1 como",
            "start": 5876.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "1997 la primera vez que fue candidato a",
            "start": 5881.76,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 5886.36,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "zeferino torreblanca",
            "start": 5889.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "1997 me acuerdo que el gobernador de",
            "start": 5893.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces nos quer\u00eda",
            "start": 5897.19,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a otro candidato y ya le estaba",
            "start": 5900.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entregando despensas y materiales de",
            "start": 5903.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5905.36,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y ahora el dirigente de ese partido",
            "start": 5907.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y dijimos no",
            "start": 5909.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5912.83,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5915.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed y me acuerdo qu\u00e9",
            "start": 5916.789,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez fue delegado",
            "start": 5920.85,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y en este desorden",
            "start": 5925.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para que no s\u00e9",
            "start": 5929.14,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pusiera a un candidato d\u00e9bil y que",
            "start": 5932.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ganara el candidato que quer\u00eda el",
            "start": 5938.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5939.72,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "me acuerdo bien porque",
            "start": 5943.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "zeferino entonces gano",
            "start": 5945.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde entonces adem\u00e1s que le hicieron",
            "start": 5948.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 5951.02,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "como me dijo un campesino a m\u00ed",
            "start": 5953.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 5958.989,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 5961.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ganaste es pero no saliste es",
            "start": 5963.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 5971.55,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 5974.59,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el que se hagan las encuestas es lo",
            "start": 5978.8,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 5980.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 5982.26,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "en el 2012 en el 11",
            "start": 5985.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estaba marcelo ebrad de jefe de gobierno",
            "start": 5993.269,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "y yo estaba de dirigente",
            "start": 5997.32,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y nos fuimos en cuesta",
            "start": 6000.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y tengo que",
            "start": 6004.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reconoce que declin\u00f3 que s\u00ed",
            "start": 6007.059,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "porque yo gane la encuesta con poco",
            "start": 6011.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "margen pero la gane",
            "start": 6014.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 6017.63,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "acepto el resultado",
            "start": 6020.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cosa que no es f\u00e1cil",
            "start": 6023.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 6028.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en ambiciosos vulgares",
            "start": 6030.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "soy yo",
            "start": 6037.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay conflicto o me voy",
            "start": 6045.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de candidato",
            "start": 6050.17,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "entonces me pides mi opini\u00f3n te digo no",
            "start": 6052.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tengo ning\u00fan preferido a ninguna",
            "start": 6056.639,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "preferida",
            "start": 6060.48,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 6062.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "\u00e9ste en t\u00e9rminos",
            "start": 6063.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de pluralidad",
            "start": 6068.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de g\u00e9nero",
            "start": 6070.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo va a decidir su momento pero",
            "start": 6073.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo garantizarse un presidente el",
            "start": 6076.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 6078.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no la gente est\u00e1",
            "start": 6081.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "muy despierta",
            "start": 6083.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "o sea si una encuesta",
            "start": 6087.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 6090.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y se ve qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 6092.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se resuelve el problema y retomando y",
            "start": 6097.659,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lo que a cada mente eso este es el",
            "start": 6101.249,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo que yo considero m\u00e1s conveniente",
            "start": 6104.949,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo otro que logramos tambi\u00e9n que est\u00e9 en",
            "start": 6108.159,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estatuto y que evit\u00f3 mucho conflicto",
            "start": 6110.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "es el de calles angulaci\u00f3n",
            "start": 6113.469,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para los pluris nominales",
            "start": 6117.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan listas",
            "start": 6121.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y quedaban siempre",
            "start": 6123.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los achichincles no de los l\u00edderes",
            "start": 6127.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 6131.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los de las corrientes",
            "start": 6134.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces se resolvi\u00f3 el problema",
            "start": 6138.16,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "porque se inscribe en que hay 100",
            "start": 6141.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se hace los t\u00e9cnicos dicen insaculaci\u00f3n",
            "start": 6147.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero se conoce m\u00e1s",
            "start": 6151.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "coloquialmente como sorteo",
            "start": 6153.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6157.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que saca el primer lugar y se queda en",
            "start": 6160.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "segundo lugar",
            "start": 6163.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor que dicen los",
            "start": 6165.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "profesionales entre comillas de la",
            "start": 6170.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6173.51,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6175.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 mal porque como un maestro",
            "start": 6176.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "alba\u00f1il",
            "start": 6180.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "como un comerciante",
            "start": 6181.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "como una mujer ind\u00edgena",
            "start": 6184.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "va a ser diputada",
            "start": 6188.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si no tienen la preparaci\u00f3n",
            "start": 6192.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para ser diputado lo que se requiere",
            "start": 6196.27,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es honestidad",
            "start": 6200.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "representar al pueblo y tener verg\u00fcenza",
            "start": 6204.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para que quiero un",
            "start": 6209.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "experto",
            "start": 6211.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "graduado en harvard",
            "start": 6214.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si va a venir a votar",
            "start": 6217.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en contra de los intereses del pueblo",
            "start": 6221.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6226.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cuando aplicamos esos estatutos la",
            "start": 6228.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 6231.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "salen",
            "start": 6232.59,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en efectos comerciantes mujeres",
            "start": 6234.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 6237.349,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles",
            "start": 6238.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 roc\u00edo que fue coordinado",
            "start": 6241.6,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de ese grupo por la mental",
            "start": 6245.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 6248.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ninguno traicion\u00f3",
            "start": 6251.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 6255.19,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no votaron",
            "start": 6261.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "del gasolinazo que m\u00e1s los presupuestos",
            "start": 6264.54,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que estaban a favor",
            "start": 6269.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de los grupos corruptos",
            "start": 6272.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y muchas cosas con ese m\u00e9todo",
            "start": 6276.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 en los estatutos",
            "start": 6280.46,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "eso en su momento se va a resolver",
            "start": 6284.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "yo creo",
            "start": 6287.429,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "y esto no solo para morena para todos",
            "start": 6290.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 6294.25,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que no hay imposici\u00f3n para est\u00e1n las",
            "start": 6295.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 6298.449,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y que le den la oportunidad al pueblo el",
            "start": 6301.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo sabe",
            "start": 6303.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 6306.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que le pregunten al pueblo qu\u00e9 es una",
            "start": 6309.969,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encuesta pues es un cuestionario van",
            "start": 6312.639,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 6314.559,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "con ocesa",
            "start": 6316.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estas personas",
            "start": 6320.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y hoy dicen s\u00ed",
            "start": 6323.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 6326.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se ve qui\u00e9n est\u00e1 es m\u00e1s conocido",
            "start": 6330.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 6334.739,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 6336.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ganar una elecci\u00f3n",
            "start": 6338.92,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "con un desconocido",
            "start": 6341.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a ver qui\u00e9n es m\u00e1s luego segundo",
            "start": 6343.929,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "no solo es que sea conocido porque puede",
            "start": 6347.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ser muy conocido",
            "start": 6350.63,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6352.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con mala fama viene la segunda pregunta",
            "start": 6355.409,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n tienes",
            "start": 6360.11,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es honesto",
            "start": 6364.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 6369.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va a la gente",
            "start": 6373.179,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "tercera pregunta te gustar\u00eda que fuese",
            "start": 6376.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el candidato a diputado al senador al",
            "start": 6379.05,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "gobernador a presidente",
            "start": 6382.81,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6387.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 6390.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces de ese resultado",
            "start": 6394.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ya se sabe",
            "start": 6399.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso es un m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 6403.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 6407.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6408.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "toman casillas",
            "start": 6410.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "imagines los conservados",
            "start": 6414.17,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "vanackere es un candidato",
            "start": 6418.33,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a modo",
            "start": 6421.219,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quieren un candidato",
            "start": 6422.469,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que les garantice",
            "start": 6426.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que ya no va a haber",
            "start": 6429.389,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6432.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que van a volver por sus fueros",
            "start": 6436.35,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 6439.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6442.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dan",
            "start": 6444.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a seguirlas con donaciones de impuestos",
            "start": 6446.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 va",
            "start": 6449.55,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a continuar el desmantelamiento",
            "start": 6452.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de las empresas p\u00fablicas como pm como la",
            "start": 6456.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6459.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si eso es lo que quieren",
            "start": 6460.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ahora con la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 6465.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los estoy viendo",
            "start": 6469.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como estoy viendo los juegos",
            "start": 6472.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de postemporada que est\u00e1n buen\u00edsimos",
            "start": 6475.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los que puedo ver as\u00ed los estoy",
            "start": 6479.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "filtrando a \u00e9stos",
            "start": 6481.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya los estoy viendo c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 6485.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "moviendo los jefes",
            "start": 6487.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo pueden andar all\u00e1",
            "start": 6489.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en yates",
            "start": 6492.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimos",
            "start": 6494.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimos",
            "start": 6498.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ni se imagina la gente son yates que",
            "start": 6501.36,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "cuestan hasta 150 millones de d\u00f3lares",
            "start": 6506.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que ni siquiera navegan en estos mares",
            "start": 6515.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que est\u00e1n all\u00e1 en el mar del",
            "start": 6517.829,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6521.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "cuando atracaba llega a un muelle",
            "start": 6523.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "uno de estos yates",
            "start": 6527.989,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6530.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sale toda la poblaci\u00f3n de esos puertos",
            "start": 6532.77,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a ver el barco",
            "start": 6537.57,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se sabe que es de un mexicano",
            "start": 6541.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tienen por ejemplo",
            "start": 6549.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estabilizadores",
            "start": 6553.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque puede estar el mar bravo picado",
            "start": 6556.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "como el viaje",
            "start": 6562.19,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y no se mueve",
            "start": 6565.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "yo nunca he ido pero el hecho",
            "start": 6567.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6570.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y pueden brindar",
            "start": 6572.52,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y no se cae una gota",
            "start": 6575.48,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "del champ\u00e1n",
            "start": 6577.909,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces desde all\u00e1",
            "start": 6582.969,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque tienen sistemas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6585.269,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejando todo aqu\u00ed",
            "start": 6589.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quienes son se\u00f1or presidente a aps yo no",
            "start": 6591.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "puedo hacer todo el trabajo",
            "start": 6595.239,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o sea y hay alg\u00fan precandidato que ya se",
            "start": 6598.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha paseado en estos barcos donde hay",
            "start": 6601.059,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "alg\u00fan precandidato no",
            "start": 6604.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no no no nosotros o que tenga agua le",
            "start": 6606.57,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tonada mente yo no deber\u00eda estar",
            "start": 6610.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tratando este asunto pero",
            "start": 6613.139,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "afortunadamente yo estoy muy contento",
            "start": 6614.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque hay relevo generacional lo que",
            "start": 6618.01,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 6620.26,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lo vuelvo desde a refrendar",
            "start": 6621.579,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "hay relevo generacional",
            "start": 6627.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6629.6,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lamentable",
            "start": 6631.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que no hubiese",
            "start": 6634.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gente con capacidad de eres hombres hay",
            "start": 6638.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 6641.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para continuar con",
            "start": 6643.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la obra de transformaci\u00f3n y esto en su",
            "start": 6647.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 6650.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "te va a decidir",
            "start": 6653.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me faltan",
            "start": 6655.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 6658.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 6661.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo el primero de diciembre lo que pasa",
            "start": 6664.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que parece que ha transcurrido mucho",
            "start": 6667.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tiempo pero no el primero de diciembre",
            "start": 6670.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cumplo tres a\u00f1os",
            "start": 6673.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y ya aprovecho pues para comentarles que",
            "start": 6678.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre como es la tercera",
            "start": 6682.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y muy importante y no les",
            "start": 6684.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gusta a los conservadores lo que fue la",
            "start": 6687.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 6689.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque hasta los que",
            "start": 6692.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "surgen del movimiento revolucionario con",
            "start": 6698.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el paso del tiempo si le dan la espalda",
            "start": 6701.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la revoluci\u00f3n",
            "start": 6704.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces como no les gusta y para",
            "start": 6708.05,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "nosotros es un movimiento fundamental",
            "start": 6711.559,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "porque fue enfrentar una dictadura",
            "start": 6715.659,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "de 34 a\u00f1os",
            "start": 6720.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 6723.59,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6726.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y entreg\u00f3 los bienes de la naci\u00f3n como",
            "start": 6727.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ahora porque en eeuu",
            "start": 6731.19,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "liberalismo es neoporfirismo",
            "start": 6734.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es la misma cosa",
            "start": 6737.469,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "por fin entreg\u00f3 el petr\u00f3leo entreg\u00f3 los",
            "start": 6741.16,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ferrocarriles entreg\u00f3 las tierras",
            "start": 6743.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hab\u00eda peones acasillados",
            "start": 6747.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se reprimi\u00f3 a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6751.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para quitarles sus tierras para",
            "start": 6753.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quitarles sus aguas para quitarles sus",
            "start": 6755.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bosques",
            "start": 6757.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "privilegio a una minor\u00eda rapaz",
            "start": 6761.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se empobreci\u00f3 al pueblo pues por eso fue",
            "start": 6765.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el movimiento",
            "start": 6767.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "revolucionario y",
            "start": 6769.67,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ese es el antecedente de la cuarta",
            "start": 6771.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el antecedente inmediato",
            "start": 6774.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces vamos a conmemorar este 20 de",
            "start": 6777.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "noviembre un aniversario m\u00e1s de la",
            "start": 6780.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y se va a hacer como ya lo",
            "start": 6782.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hicimos en un ocaso",
            "start": 6786.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos a ver d\u00f3nde chile",
            "start": 6788.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "como se hizo la revoluci\u00f3n c\u00f3mo se hizo",
            "start": 6791.19,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n a caballo",
            "start": 6794.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y en ferrocarril",
            "start": 6797.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces van a ver algunos vagones de",
            "start": 6800.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ferrocarril",
            "start": 6803.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6805.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el desfile va a ser",
            "start": 6806.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de a caballo en otro tema se\u00f1or",
            "start": 6810.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 6814.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 6816.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir tres a\u00f1os ya lo",
            "start": 6820.199,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "decidimos va a ser la concentraci\u00f3n",
            "start": 6822.599,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en el soccer ya el 20 va a ser de",
            "start": 6826.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "noviembre y el desfile y el d\u00eda primero",
            "start": 6829.909,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "yo voy a informar a la naci\u00f3n el d\u00eda",
            "start": 6832.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "primero de diciembre inform\u00f3 a la naci\u00f3n",
            "start": 6837.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desde el z\u00f3calo en otro tema se\u00f1or",
            "start": 6839.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presidente el problema de los gaseros de",
            "start": 6842.54,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "los distribuidores de punto cuando haya",
            "start": 6845.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "circular en las redes",
            "start": 6847.429,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "escenas donde hay un hippie pero se",
            "start": 6848.92,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tirando gas y con un misi\u00f3n",
            "start": 6851.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enseguida y el riesgo que esto",
            "start": 6853.849,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "representaba aparte de los bloqueos",
            "start": 6856.099,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "el problema es que ellos quieren un",
            "start": 6859.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incremento de 53 pesos por cada litro",
            "start": 6861.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real y si no hay",
            "start": 6865.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una manipulaci\u00f3n detr\u00e1s de esto que",
            "start": 6867.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "prestan generar una inconformidad social",
            "start": 6870.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y un conflicto social",
            "start": 6872.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no creo que pase a mayores",
            "start": 6875.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya se les est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6877.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya se tiene",
            "start": 6883.219,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "establecido el mecanismo del gas",
            "start": 6884.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6886.909,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6889.15,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "lo podemos ampliar",
            "start": 6891.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y no hay riesgo de desabasto los gaseros",
            "start": 6894.11,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se pueden incorporar al bienestar ching",
            "start": 6897.92,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el compromiso es",
            "start": 6902.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 6906.93,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "nos hagamos cargo del 51% del mercado",
            "start": 6908.989,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda contrapeso",
            "start": 6915.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no es como en el caso de la distribuci\u00f3n",
            "start": 6919.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las gasolinas o de la energ\u00eda",
            "start": 6922.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6925.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed podemos garantizar nosotros que no",
            "start": 6926.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay aumento",
            "start": 6929.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el gas no pod\u00edamos",
            "start": 6930.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6933.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se fue para arriba",
            "start": 6935.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque 5",
            "start": 6938.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "grandes empresas controlaban todo el gas",
            "start": 6942.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n y lo controla todo y",
            "start": 6945.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces por eso tomamos dos decisiones",
            "start": 6948.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6952.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "establecer precios m\u00e1ximos",
            "start": 6953.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y segundo crear m\u00e1s bienestar",
            "start": 6957.429,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pero lo del bienestar",
            "start": 6961.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "decidimos que sea al 51% del mercado",
            "start": 6965.6,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ya en iztapalapa terminamos est\u00e1",
            "start": 6971.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 6974.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y tenemos testimonios extraordinarios",
            "start": 6976.33,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para decirlo",
            "start": 6979.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y les pregunto",
            "start": 6986.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6990.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6992.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto les est\u00e1 durando el gas del",
            "start": 6995.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cilindro ahora",
            "start": 6998.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dejo la pregunta la suelto les est\u00e1",
            "start": 7003.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "durando m\u00e1s",
            "start": 7007.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque son 20 kilos son 30 kilos",
            "start": 7010.719,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "completos",
            "start": 7015.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces la gente quiere m\u00e1s",
            "start": 7021.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya tenemos ese mecanismos",
            "start": 7026.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para atender y pues hay protestas porque",
            "start": 7031.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7037.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la mala costumbre",
            "start": 7039.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7042.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "extorsionar",
            "start": 7043.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a la gente los aceros los distribuidores",
            "start": 7046.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 7049.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "o sea estamos enfrentando la corrupci\u00f3n",
            "start": 7052.71,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo como los",
            "start": 7055.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "gobernantes dan mal ejemplo puesto a dos",
            "start": 7058.72,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no el pueblo",
            "start": 7063.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7065.739,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 manteniendo",
            "start": 7067.11,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sus valores eso es lo que no salgo",
            "start": 7070.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hay una gran reserva de valores",
            "start": 7075.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales en",
            "start": 7077.469,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 7080.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se da\u00f1\u00f3",
            "start": 7081.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no aparte",
            "start": 7083.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 7085.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se corrompi\u00f3",
            "start": 7090.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero no todo",
            "start": 7092.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y con esa reserva moral que hay en el",
            "start": 7095.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pueblo se va a regenerar la vida p\u00fablica",
            "start": 7099.349,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 7101.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n enojados los de arriba",
            "start": 7105.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "muy enojados",
            "start": 7109.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque pensaban que as\u00ed era el que no",
            "start": 7112.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tranza no avanza",
            "start": 7115.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y que la moral era un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 7121.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ese es el enojo",
            "start": 7126.929,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esta se les aplaud\u00eda",
            "start": 7130.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que vivo",
            "start": 7134.739,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salistes",
            "start": 7136.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 7139.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s progresado",
            "start": 7142.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 tienes",
            "start": 7144.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ferraris ya tienes tu departamento en",
            "start": 7149.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nueva york",
            "start": 7152.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ya tienes tu departamento en miami",
            "start": 7153.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y madrid",
            "start": 7158.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bueno hasta yates",
            "start": 7160.139,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ustedes saben lo que es un yate de 120",
            "start": 7162.139,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "150 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7167.01,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 7176.06,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7177.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "espectacular y al mismo tiempo",
            "start": 7181.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "este ofensiva",
            "start": 7185.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es una ostentaci\u00f3n",
            "start": 7189.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ofensiva",
            "start": 7191.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es parte de la descomposici\u00f3n que existe",
            "start": 7195.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no solo en m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 7198.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de eso voy a hablar en la onu",
            "start": 7200.99,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7205.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en todas sus modalidades",
            "start": 7207.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que",
            "start": 7212.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ha originado la monstruosa desigualdad",
            "start": 7216.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que existe en el mundo",
            "start": 7219.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo vamos a seguir con ese",
            "start": 7224.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "modelo de vida",
            "start": 7226.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso no nos conviene a nadie",
            "start": 7231.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "- estar fomentando de esa forma de vida",
            "start": 7235.89,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "en los j\u00f3venes",
            "start": 7242.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "donde lo material es lo m\u00e1s importante",
            "start": 7247.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y es triunfar a toda costa",
            "start": 7253.44,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos",
            "start": 7257.119,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso no y el lujo barato",
            "start": 7260.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 7268.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "este es ef\u00edmero lo que produce felicidad",
            "start": 7270.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "es ximena no",
            "start": 7275.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 7278.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no hay cosa m\u00e1s importante que el amor",
            "start": 7281.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 7283.59,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y el sentirse bien con uno mismo y con",
            "start": 7287.699,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia",
            "start": 7290.849,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y no significa que la gente no tenga",
            "start": 7293.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sus necesidades b\u00e1sicas y para la",
            "start": 7300.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diversi\u00f3n",
            "start": 7303.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero que no se enajene",
            "start": 7305.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7311.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su dios sea el dinero",
            "start": 7313.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7318.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos que hacer por qu\u00e9",
            "start": 7320.76,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no solo es buscar el bienestar material",
            "start": 7323.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "sin el bienestar del alma como dec\u00eda",
            "start": 7327.53,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "mart\u00ed",
            "start": 7330.8,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que seguir",
            "start": 7333.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con estos cambios",
            "start": 7337.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay cuestiones lamentables yo escrib\u00ed en",
            "start": 7342.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el libro",
            "start": 7345.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ejemplos",
            "start": 7346.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se cometen cr\u00edmenes por el",
            "start": 7348.82,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7351.219,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como familias",
            "start": 7353.099,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se destruyen",
            "start": 7357.17,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por las herencias",
            "start": 7359.699,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por lo material",
            "start": 7366.929,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como la gente",
            "start": 7371.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pierde",
            "start": 7373.33,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "su dignidad",
            "start": 7375.55,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces es muy interesante lo que",
            "start": 7379.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos viviendo ahora",
            "start": 7382.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7384.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7386.39,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7388.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "shaila rosangel corresponsal del grupo",
            "start": 7391.989,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "geely el imparcial junto con m\u00e9xico el",
            "start": 7393.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 7396.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 7397.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente del gobierno de sonora",
            "start": 7399.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "precisamente ha informado que recibi\u00f3 un",
            "start": 7402.52,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "gobierno totalmente en quiebra de la",
            "start": 7406.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "anterior administraci\u00f3n de claudia",
            "start": 7409.449,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich el endeudamiento es de m\u00e1s de",
            "start": 7411.159,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "22 mil millones de pesos e incluso han",
            "start": 7413.409,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indicado dificultades para el pago de",
            "start": 7416.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina y unister son en una crisis total",
            "start": 7418.449,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que se lo de",
            "start": 7421.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad para los trabajadores del",
            "start": 7423.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estado con dificultad para el pago de",
            "start": 7425.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las pensiones de qu\u00e9 forma siente",
            "start": 7427.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federal revisa la situaci\u00f3n financiera",
            "start": 7429.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de los gobiernos para evitar que el",
            "start": 7431.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de las administraciones haya",
            "start": 7434.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este tipo de problemas",
            "start": 7435.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda lo primero tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 7438.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre la reuni\u00f3n que sostuvo ayer con el",
            "start": 7441.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernador alfonso durazo qu\u00e9",
            "start": 7443.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n le dio qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene",
            "start": 7445.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobre las finanzas p\u00fablicas de eso no se",
            "start": 7447.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aparte de esto que le estoy comentando",
            "start": 7449.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si tiene algo est\u00e1 informaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 7451.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el gobernador alfonso durazo coment\u00f3 a",
            "start": 7454.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "su salida de la reuni\u00f3n que hay avances",
            "start": 7456.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el plan de justicia para canales",
            "start": 7459.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya tiene usted una fecha",
            "start": 7461.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de su visita a cananea y cu\u00e1l ser\u00e1 el",
            "start": 7463.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "logro m\u00e1s importante que usted espera",
            "start": 7469.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tener en este plan",
            "start": 7470.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7473.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a ir a cananea y va a",
            "start": 7474.73,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "asistir a todo el gabinete",
            "start": 7480.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 7484.5,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos aqu\u00ed",
            "start": 7486.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7488.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos todos vamos a",
            "start": 7490.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cananea",
            "start": 7492.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 7494.43,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente",
            "start": 7496.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la fecha creo que es la primer",
            "start": 7498.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "quincena de noviembre",
            "start": 7502.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vamos a cananea",
            "start": 7506.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7511.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "regresando",
            "start": 7512.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de la de la 1 s\u00ed creo que en esa fecha",
            "start": 7514.92,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "yo creo que ma\u00f1ana podemos ya decirles",
            "start": 7520.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto va a haber una reuni\u00f3n de",
            "start": 7523.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todo el gabinete el grupo federal con el",
            "start": 7527.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "gobernador en cananea",
            "start": 7529.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ya llegamos a ese acuerdo y sobre las",
            "start": 7532.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "finanzas que estamos ayudando porque son",
            "start": 7535.699,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "herencias",
            "start": 7539.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la gobernadora recibi\u00f3",
            "start": 7543.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7547.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil",
            "start": 7552.86,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que el anterior gobernador",
            "start": 7556.63,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estuvo hasta en la c\u00e1rcel",
            "start": 7559.929,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "acusado tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n",
            "start": 7563.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "guillermo guillermo padr\u00e9s si verdad",
            "start": 7568.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y luego subo quien",
            "start": 7573.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "antes de padres si no despu\u00e9s",
            "start": 7574.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y ya entr\u00f3 dentro de ellas entonces ya",
            "start": 7579.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7582.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "problemas que se vienen arrastrando en",
            "start": 7584.489,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "las finanzas de los estados y se foment\u00f3",
            "start": 7587.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7591.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9ste les ofrec\u00edan",
            "start": 7593.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en hacienda para apoyar a las empresas",
            "start": 7598.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 7601.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "les ofrec\u00edan",
            "start": 7603.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 7606.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aceptaban una obra",
            "start": 7610.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con los sistemas estos de",
            "start": 7615.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a pepe es esa asociaci\u00f3n p\u00fablica-privada",
            "start": 7619.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "empresas vinculadas a funcionarios",
            "start": 7626.039,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si aceptaban",
            "start": 7634.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ellos \u00e9ste",
            "start": 7637.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "les aprobaban en hacienda y les hac\u00edan",
            "start": 7639.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los descuentos",
            "start": 7643.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de sus participaciones",
            "start": 7644.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces que sucedi\u00f3 en muchos casos les",
            "start": 7646.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "descontaban sus participaciones ya no",
            "start": 7651.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "les alcanzaba",
            "start": 7653.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a veces ni para pagar la n\u00f3mina",
            "start": 7655.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque esas obras las cobraban tres",
            "start": 7658.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuatro cinco veces m\u00e1s",
            "start": 7662.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de su costo",
            "start": 7666.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una gran corrupci\u00f3n",
            "start": 7668.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hablaban de hacienda a los estados",
            "start": 7672.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para recomendar tambi\u00e9n",
            "start": 7675.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "quieres hacer un hospital",
            "start": 7677.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con una asociaci\u00f3n p\u00fablica-privada",
            "start": 7681.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta empresa",
            "start": 7686.87,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "haces el hospital",
            "start": 7690.03,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "claro car\u00edsimo",
            "start": 7693.21,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "un hospital que pod\u00eda construirse en",
            "start": 7695.719,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "500 millones lo cobra en 1500",
            "start": 7702.88,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s no solo la construcci\u00f3n era",
            "start": 7708.01,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cara",
            "start": 7711.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "si no el financiamiento",
            "start": 7712.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "por ejemplo el hospital de zumpango en",
            "start": 7715.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico que fue as\u00ed el de",
            "start": 7718.929,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "iztapaluca",
            "start": 7721.9,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 7724.71,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen que pagar",
            "start": 7727.1,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en uno es un se\u00f1or que era muy cercano",
            "start": 7731.12,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "constructor",
            "start": 7737.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de tamaulipas que lleg\u00f3 el estado de",
            "start": 7740.969,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7743.07,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diga hinojosa",
            "start": 7744.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es en el caso de zumpango",
            "start": 7747.31,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y en el caso de iztapaluca el cu\u00f1ado de",
            "start": 7751.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salinas de gortari",
            "start": 7754.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que el otro cu\u00f1ado",
            "start": 7757.11,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de esto llegar",
            "start": 7759.82,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "hip\u00f3lito llegar en el subsecretario de",
            "start": 7763.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 7767.54,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ese hospital de esta peluca pues s\u00ed yo",
            "start": 7771.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "creo que con los dos los dos hospitales",
            "start": 7774.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "debe de estar pagando",
            "start": 7777.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y esto es a 20 a\u00f1os",
            "start": 7778.5,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "como 300 millones de pesos",
            "start": 7781.68,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 7785.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ya que casi con lo que se paga un a\u00f1o se",
            "start": 7789.4,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "hace los hospitales",
            "start": 7793.929,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero eran los negocios que hac\u00edan",
            "start": 7797.74,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "entonces esto llev\u00f3 a la quiebra",
            "start": 7799.62,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "a las finanzas de los estados",
            "start": 7804.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "interior otras cosas",
            "start": 7809.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacer o que es nuestro",
            "start": 7811.69,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "compromiso con los gobernadores nosotros",
            "start": 7815.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir",
            "start": 7819.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ver porque nosotros",
            "start": 7820.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entregamos las particiones federales ya",
            "start": 7823.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vean ustedes c\u00f3mo le hacen",
            "start": 7826.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no porque no pagar la n\u00f3mina afecta a",
            "start": 7829.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces lo que les estamos",
            "start": 7833.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "diciendo es les ayudamos",
            "start": 7835.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si nosotros tenemos",
            "start": 7839.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7841.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y les podemos adelantar que no tengan",
            "start": 7844.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que contratar cr\u00e9ditos porque eso es lo",
            "start": 7847.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otro con banca privada a tasas de",
            "start": 7849.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 7853.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas les adelantamos",
            "start": 7853.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "participaciones para que no dejen de",
            "start": 7856.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pagar la n\u00f3mina",
            "start": 7859.33,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mientras van ustedes est\u00e9 ahorrando y",
            "start": 7861.4,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "limpiando financieramente las",
            "start": 7865.929,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "finanzas",
            "start": 7870.31,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de michoac\u00e1n",
            "start": 7872.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que nos correspond\u00eda pagar para el",
            "start": 7874.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "caso de los maestros porque pregunt\u00e9 si",
            "start": 7878.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no era un asunto de que nosotros",
            "start": 7882.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "le debi\u00e9ramos al estado no",
            "start": 7886.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el 20 de septiembre lleg\u00f3 la",
            "start": 7891.11,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 7893.3,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y cada mes",
            "start": 7898.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero usaban el dinero para otras cosas",
            "start": 7900.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo no estoy diciendo que se lo robaran",
            "start": 7906.28,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "sencillamente no lo usaban para pagar la",
            "start": 7911.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina de los maestros presidente y en",
            "start": 7914.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este sentido qu\u00e9 fue lo que se acord\u00f3",
            "start": 7918.09,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con el gobernador durazo esto de",
            "start": 7919.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adelantar la realizaci\u00f3n y adelantar los",
            "start": 7921.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recursos este para pago de n\u00f3mina nada",
            "start": 7924.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n para pago de n\u00f3mina",
            "start": 7928.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ayudarle",
            "start": 7931.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 7934.63,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en los programas sociales",
            "start": 7937.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 7940.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 7942.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de cananea va a ayudar mucho",
            "start": 7944.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el plan de justicia ya que es una",
            "start": 7950.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de alrededor de 10 mil",
            "start": 7953.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "millones de pesos que adem\u00e1s yo quiero",
            "start": 7955.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque firmamos",
            "start": 7959.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "compromisos que se cumplan y ya tenemos",
            "start": 7961.78,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "poco tiempo y hay que hacer pues un",
            "start": 7966.31,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "distrito de riego",
            "start": 7971.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ya que abastecer de agua a todos los",
            "start": 7974.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pueblos y hay que",
            "start": 7976.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "restituirle",
            "start": 7979.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 7981.84,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 7983.929,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 7986.29,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "y mejorar sus viviendas sus calles",
            "start": 7988.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hay que construir un hospital",
            "start": 7992.719,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "entonces todo este plan integral",
            "start": 7995.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son como 10 mil millones de pesos y yo",
            "start": 7998.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que le estoy pidiendo alfonso en este",
            "start": 8002.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "caso es que nos ayude el que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 8005.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a coordinar para qu\u00e9",
            "start": 8009.13,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "no fallemos que no nos pase lo que",
            "start": 8011.659,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con lo de la carretera",
            "start": 8014.749,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de estaci\u00f3n don-nogales la cuatro",
            "start": 8017.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "carriles capaz de cuatro carriles ya",
            "start": 8022.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasado presidente a proponer que una",
            "start": 8024.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "empresa constructora",
            "start": 8026.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si qued\u00f3 mal",
            "start": 8030.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y abre un juicio y ya saben ustedes c\u00f3mo",
            "start": 8032.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "son esas cosas",
            "start": 8036.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8038.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muy tardadas",
            "start": 8042.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nos falta un tramo entonces ya di la",
            "start": 8045.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que se construya",
            "start": 8049.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a hacerse cargo para terminarla",
            "start": 8054.3,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "porque ya llevamos me da pena",
            "start": 8059.32,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de que eran creo que 40 km",
            "start": 8063.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y yo fui me ofrec\u00ed de que iba a",
            "start": 8068.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "terminarse en tres meses o en junio del",
            "start": 8072.06,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "19 y luego fui y no porque segu\u00eda este",
            "start": 8076.35,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8082.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el conflicto jur\u00eddico",
            "start": 8084.87,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dije que en septiembre pues tampoco",
            "start": 8089.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hasta que m\u00e9dico nos diga cuando",
            "start": 8092.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 8096.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy grave el problema jur\u00eddico de",
            "start": 8099.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto que les platico c\u00f3mo quedaron las",
            "start": 8103.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 8106.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este mal acostumbradas a sacar",
            "start": 8107.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le dio alguna fecha elpidio gusta de",
            "start": 8113.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alguna fecha del gobernador para",
            "start": 8116.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "terminar este tramo de la carretera o no",
            "start": 8117.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "reciente ya nada m\u00e1s ya nada m\u00e1s la",
            "start": 8122.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "\u00faltima",
            "start": 8124.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 8125.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente hace unos d\u00edas fue",
            "start": 8129.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asesinado en ecatepec un joven reportero",
            "start": 8131.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de 24 a\u00f1os muchacho se llamaba daniel",
            "start": 8134.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez moncada su familia est\u00e1",
            "start": 8138.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "exigiendo justicia este muchacho tom\u00f3",
            "start": 8140.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una combi y sal\u00eda de su trabajo y tom\u00f3",
            "start": 8143.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una combi para ir a su casa y pues fue",
            "start": 8145.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de un asalto le dieron un balazo",
            "start": 8148.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y pues lleg\u00f3 al hospital ya sin signos",
            "start": 8150.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vitales entonces pues esto no es nuevo",
            "start": 8154.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto de los asaltos en las combis en el",
            "start": 8157.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estado de mexico es muy com\u00fan y como",
            "start": 8160.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "usted sabe pues hay muchos viajes entre",
            "start": 8164.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gente de la ciudad de mexico gente del",
            "start": 8166.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estado mexico que viene a trabajar aqu\u00ed",
            "start": 8169.1,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y utilizan estas",
            "start": 8170.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "combis preguntarle de qu\u00e9 manera la",
            "start": 8172.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n puede ayudar a disminuir este",
            "start": 8174.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este delito de los asaltos en el",
            "start": 8177.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico principalmente las",
            "start": 8180.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elas combi del estado de mexico si el",
            "start": 8183.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 8186.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 8188.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desgraciadamente con m\u00e1s incidencia",
            "start": 8192.889,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "delictiva y homicidios",
            "start": 8196.229,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es como guanajuato",
            "start": 8201.26,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8205.24,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 8207.989,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 8211.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como zacatecas donde los estados donde",
            "start": 8214.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s problemas",
            "start": 8218.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de violencia y de homicidio estamos",
            "start": 8221.28,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 8224.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8227.979,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes y vamos a seguir",
            "start": 8230.859,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "avanzando a diferencia de la ciudad de",
            "start": 8233.459,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 8237.639,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "les puedo mostrar informaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 8239.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 8243.21,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "en especial por la participaci\u00f3n del",
            "start": 8246.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad",
            "start": 8249.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y declar\u00f3",
            "start": 8252.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 8255.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 8256.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8258.99,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ha bajado mucho",
            "start": 8261.36,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva sobre todo los",
            "start": 8265.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 8269.16,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo",
            "start": 8270.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8273.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un d\u00eda vamos a",
            "start": 8275.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presentar es lo que pasa aqu\u00ed en la",
            "start": 8277.81,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ciudad que se ha avanzado mucho yo lo",
            "start": 8280.87,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "celebro porque yo fui jefe de gobierno",
            "start": 8283.211,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "el ingeniero c\u00e1rdenas recibe",
            "start": 8288.019,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el gobierno en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil",
            "start": 8291.01,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "digo muy compleja",
            "start": 8293.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de mucha violencia",
            "start": 8297.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "\u00e9l logra bajar un poco la hice selectiva",
            "start": 8301.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 8305.979,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 8308.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recibo tres homicidios diarios y dejamos",
            "start": 8309.76,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "menos de dos diarios",
            "start": 8314.659,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en toda la ciudad",
            "start": 8316.55,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda marcelo bajo m\u00e1s",
            "start": 8319.609,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de homicidios y de delitos",
            "start": 8325.849,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que lo que m\u00e1s hab\u00eda era",
            "start": 8329.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculos que llegaban a",
            "start": 8332.9,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "robar hasta 120",
            "start": 8335.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos diarios aqu\u00ed",
            "start": 8339.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "fue cuando tomamos la decisi\u00f3n de que ya",
            "start": 8342.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8344.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se prestar\u00e1 servicio de taxi con",
            "start": 8346.79,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los volkswagen",
            "start": 8349.57,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de dos puertas porque eran los que m\u00e1s",
            "start": 8352.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se robaban porque \u00e9ste vend\u00eda en las",
            "start": 8355.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reflexiones entonces como est\u00e1bamos",
            "start": 8359.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas tambi\u00e9n pendientes se",
            "start": 8362.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 esa decisi\u00f3n y se fue avanzando y",
            "start": 8363.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "yo dej\u00e9 como 75 80 robos de 120",
            "start": 8367.41,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "75 bajamos",
            "start": 8373.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 8375.9,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "sea como en 20",
            "start": 8378.08,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "sin embargo el homicidio",
            "start": 8382.469,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que lo dejamos en menos de 2",
            "start": 8386.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el pasado gobierno",
            "start": 8390.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "marcelo",
            "start": 8394.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo bajo pero el pasado gobierno subi\u00f3",
            "start": 8396.24,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "hasta seis d\u00edas",
            "start": 8399.36,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8403.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 en 3",
            "start": 8405.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "o sea a la mitad",
            "start": 8410.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en cambio en el estado de mexico no",
            "start": 8413.38,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "son buenos los resultados por lo que",
            "start": 8416.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1s diciendo y estamos trabajando",
            "start": 8419.591,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 8422.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "garantizar que haya paz y que haya",
            "start": 8424.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 8428.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se trabaja por ejemplo en los municipios",
            "start": 8430.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s violencia",
            "start": 8433.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos los municipios m\u00e1s cercanos",
            "start": 8435.75,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 ah\u00ed hay m\u00e1s presencia de la",
            "start": 8439.71,
            "duration": 10.891
        },
        {
            "text": "guardia nacional sobre todo",
            "start": 8446.37,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vigilancia",
            "start": 8451.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8454.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inteligencia",
            "start": 8456.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este saber c\u00f3mo operan las bandas",
            "start": 8460.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas son este",
            "start": 8465.351,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 protegiendo",
            "start": 8470.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y detener",
            "start": 8473.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 8475.329,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed estamos trabajando",
            "start": 8477.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo creo que ya no vamos a ir ah\u00ed quedan",
            "start": 8480.57,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "quedan para ma\u00f1ana ma\u00f1ana queda que la",
            "start": 8484.08,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era compa\u00f1ero",
            "start": 8489.391,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y t\u00fa 5",
            "start": 8494.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "si quedamos ya que se nos alarg\u00f3 mucho",
            "start": 8496.37,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 8500.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 8504.41,
            "duration": 2.66
        }
    ],
    "transcription_text": "2 no ese es martes y como lo hacemos cada semana vamos a informar sobre el pulso de la salud lo que est\u00e1 sucediendo con la pandemia y el plan de vacunaci\u00f3n c\u00f3mo vamos posteriormente abrimos para preguntas respuesta quedo pendiente responder a preguntas sobre la reforma el\u00e9ctrica sobre el litio sobre lo que se expuso el d\u00eda de ayer y hay una compa\u00f1era que est\u00e1 este apuntada que qued\u00f3 ayer que es diana ben\u00edtez con ella vamos a comenzar va a ser el doctor alcocer que introduce como siempre muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los saludo con afecto e informarles que seguimos con la actualizaci\u00f3n del tema de los medicamentos adquiridos para el sector salud por el sector salud para nuestra poblaci\u00f3n y de acuerdo a la demanda del sector salud que en la primera imagen por favor que consta de 1840 claves al d\u00eda de ayer se han recibido 150 puntos 5 millones de piezas equivalentes al 29 por ciento de las compradas en la siguiente tabla se presentan las \u00f3rdenes de suministro de insumos m\u00e9dicos para cada una de las instituciones as\u00ed hasta el 4 de octubre la recepci\u00f3n era de 6 505 millones 167 mil 336 piezas a lo que en la \u00faltima semana se agregaron 14 millones 933 mil 467 piezas derivadas como ustedes venden mil 386 \u00f3rdenes m\u00e1s de suministro generadas en la semana en la tabla se muestra el total de piezas de enero al corte de hoy de un total de 520 millones cien mil ochocientos tres piezas y en la siguiente l\u00e1mina pueden ustedes ver en porcentajes las piezas entregadas a las entidades federativas y pongo como ejemplo esta informaci\u00f3n por parque por parte del de lindsay de una demanda de 659 millones de piezas se han generado en \u00f3rdenes de suministro del 35 por ciento y entregadas al almac\u00e9n de los estados cerca de 42 millones que corresponden al 18 por ciento recordando que esta entrega todav\u00eda le falta un semestre para hacer total el reporte de las piezas recibidas por el estado es tan s\u00f3lo del 54 por ciento y aqu\u00ed llama la atenci\u00f3n que la notificaci\u00f3n ha sido lenta pues tarda en ocasiones m\u00e1s de un mes el inventario de los operadores log\u00edsticos del link xavi y de la coordinaci\u00f3n de los institutos es de 17 millones 715 mil 771 piezas de acuerdo al porcentaje que para cada una de estas operadores se muestran abajo a la izquierda por lo se\u00f1alado estamos revisando en forma particular esta situaci\u00f3n pues el retraso en tiempo de entrega a las farmacias hospitalarias unas una vez que est\u00e1n en el almac\u00e9n de los estados de lo que les he presentado tarda en ocasiones mucho y desde luego los centros de salud y los hospitales est\u00e1n en espera y esto debe corregirse aqu\u00ed les muestro en la siguiente por favor algunos incidentes reportados en oaxaca como ven ustedes el almac\u00e9n estatal ha reportado su saturaci\u00f3n otro ejemplo de la siguiente y \u00faltima l\u00e1mina es en guerrero donde el almac\u00e9n est\u00e1 cerrado desde hace casi un mes rechazando la recepci\u00f3n de m\u00e1s medicamentos e insumos de curaci\u00f3n c\u00f3mo pueden ustedes ver cuando menos los celos se\u00f1al\u00f3 algunos mensajes de respuesta ante la solicitud pueden ser por lo que por ejemplo el mome al momento nuestro almac\u00e9n se encuentra saturado a\u00fan no es posible la entrega de medicamentos y esto es lo importante que se ha podido ubicar en los dos estados se\u00f1alados el de oaxaca y el de guerrero muchas gracias y pasando a otro tema de informaci\u00f3n quiero se\u00f1alarles informarles el cambio de sedes de la secretar\u00eda de salud federal en acapulco atendiendo al compromiso de gobierno n\u00famero 54 del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que estableci\u00f3 que las secretar\u00edas de estado de la administraci\u00f3n p\u00fablica ser\u00edan ubicadas f\u00edsicamente a lo largo de la rep\u00fablica mexicana la secretaria de salud inici\u00f3 su traslado a la ciudad de acapulco guerrero a partir del 3 de octubre del presente a\u00f1o comenzando por sus titulares los de la subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de la unidad de an\u00e1lisis econ\u00f3mico la unidad de administraci\u00f3n y finanzas las oficinas de la del secretario y el link xavi la reubicaci\u00f3n del personal de las dem\u00e1s \u00e1reas ser\u00e1 de manera voluntaria y progresiva la nueva sede est\u00e1 ubicada en el edificio inteligente del gobierno sobre la avenida costera frente a la playa hornos en la ciudad de acapulco guerrero y respecto al inmueble de lieja les informo que se trabaja en un convenio de calor colaboraci\u00f3n con la secretaria de cultura para crear el museo de la salud el cual en pr\u00f3ximas fechas abrir\u00e1 sus puertas a toda la poblaci\u00f3n en esta fase inicial se trasladaron se\u00f1al\u00f3 titulares directores generales directores de \u00e1rea personas de confianza de mandos medios y superiores y superior personas de base que solicitaron voluntariamente sumarse en esta etapa y en total se cuenta en este cambio inicial de la presencia de 100 personas y en una segunda etapa hacia enero se sumar\u00e1n otras 200 personas de la secretar\u00eda de salud y de cofepris m\u00e1s 120 de linz ag al concluir el primer semestre de 2022 se habr\u00e1n trasladado alrededor de 1200 trabajadores y trabajadores referente al traslado voluntario y progresivo se trabaja en generar los apoyos correspondientes que merecen los trabajadores de los rubros de vivienda salud educaci\u00f3n laboral y transporte de acuerdo a la encuesta voluntaria que realizamos a efecto de conocer el universo de personal con intenci\u00f3n de cambio 944 es decir el 20.5 por ciento de 4600 participantes respondieron afirmativamente a cambio de residencia aquellos trabajadores que no deseen o no puedan trasladarse de manera voluntaria tendr\u00e1n la oportunidad de solicitar su cambio de adscripci\u00f3n se mantiene tambi\u00e9n el di\u00e1logo abierto con la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico para considerar a los trabajadores que deseen adherirse a un programa de retiro voluntario considerando todos sus derechos de ley e igualmente se considerar\u00e1 al personal que desee acelerar su proceso de jubilaci\u00f3n para los apoyos en materia de vivienda salud educaci\u00f3n transporte empleo tanto a c\u00f3nyuges y familiares y beneficios adicionales de descuentos se mantienen reuniones de trabajo con el fovissste la sep la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y el gobierno electo del estado de guerrero as\u00ed como los organismos reguladores de vivienda y educaci\u00f3n en el estado la industria inmobiliaria de acapulco se encuentra en la mejor disposici\u00f3n de evitar el incremento de costo de rentas o precio de inmuebles a la compra el fovissste eia inicio el beneficio para la compra de vivienda con mil cr\u00e9ditos directos para los trabajadores que decidan cambiar de residencia se continuar\u00e1 con acciones como \u00e9sta para el personal que decida trasladarse al estado de guerrero en coordinaci\u00f3n con el gobierno electo y la secretaria de salud del estado el hospital general de renacimiento hospital general del quemado y hospital general caps progreso as\u00ed como centros de salud brindar\u00e1n atenci\u00f3n m\u00e9dica a los trabajadores de sting titus instituci\u00f3n a sus familiares en caso de alguna urgencia m\u00e9dica y finalmente la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica ya ofreci\u00f3 facilidades para el traslado de los hijos e hijas del personal a los centros de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior y la ciudad de ac\u00e1p acapulco muchas gracias presidente muy buenos d\u00edas secretarias y secretarios director general consejera muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a informar sobre el estado que guarda la epidemia de cubi 19m\u00e9xico y el avance que tenemos ya muy importante de la vacunaci\u00f3n contra kobe no vamos a ver la primera imagen como hemos venido informando tenemos ya la fortuna de que durante diez semanas consecutivas en la tercera ola de la epidemia ha ido reduciendo reduciendo reduciendo su intensidad en todos los indicadores en la gr\u00e1fica lo que vemos ahora es los casos estimados y vemos que esta reducci\u00f3n se hace en cada una de las semanas se ha mantenido en cantidades importantes en la m\u00e1s reciente que es la comparaci\u00f3n entre la semana 40 y la 39 redujimos 30% al inicio de la semana y es el tramo de reducci\u00f3n m\u00e1s sostenido que hemos tenido desde el inicio de la epidemia solamente el 1% de los casos son activos todo lo dem\u00e1s es la cuenta hist\u00f3rica de las personas que fueron enfermas pero se han recuperado o desafortunadamente han perdido la vida y en la hospitalizaci\u00f3n que es otro de los indicadores importantes se siguen desocupando las unidades scoville en la medida en que hay menos pacientes por atender que aquellos que salen de alta 78% es la reducci\u00f3n general si consideramos el punto m\u00e1s alto de la epidemia en m\u00e9xico que fue la cresta de la segunda ola en la primera semana de este a\u00f1o y hasta el momento es una reducci\u00f3n de 78% solamente una cuarta parte de las camas de hospitalizaci\u00f3n cobit particularmente las que son de terapia intensiva est\u00e1n ocupadas tres cuartas partes que fueron asignadas no est\u00e1n ocupadas y han sido dispuestas por supuesto para usarse para otros padecimientos ahora una de las inquietudes tambi\u00e9n que algunos segmentos de la sociedad hab\u00edan expresado es que si abr\u00edamos las escuelas para las clases presenciales tendr\u00edamos un impacto negativo esto desde luego lo tomamos en cuenta y hemos estado monitoreando estrechamente en combinaci\u00f3n con la secretaria del fin a g\u00f3mez \u00e1lvarez lo que ocurre a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en particular en los recintos educativos no se han mostrado ninguna se\u00f1al de que la apertura de las escuelas resulte en un repunte de la epidemia porque vemos en esta gr\u00e1fica que hemos presentado ya en otras ocasiones es que para el segmento de edad de 5 a 17 a\u00f1os tambi\u00e9n tenemos una tendencia de reducci\u00f3n de la epidemia y no se ha incrementado el n\u00famero de casos m\u00e1s all\u00e1 de lo esperado esto va reduciendo y solamente el 10% de los casos generales ocurren en esta edad cabe destacar que pr\u00e1cticamente la totalidad de estos casos han sido casos leves sin mayor consecuencia dado que en esta poblaci\u00f3n afortunadamente el riesgo de kobe grave es muy muy muy bajo la siguiente por favor solamente punto 25% de las escuelas han tenido alguna afectaci\u00f3n y en su mayor\u00eda han sido afectaciones parciales y en alg\u00fan grupo en alg\u00fan sal\u00f3n ocurre alg\u00fan caso de kobe realmente han decidido localmente tener alg\u00fan cierre parcial pero solamente en punto 25 es decir 2.5 de cada 1000 escuelas que han abierto en la siguiente lo que vemos es el avance de la vacunaci\u00f3n recordar que la meta que nos plante\u00f3 el presidente y a la que hemos estado trabajando es al 31 de octubre tener toda la poblaci\u00f3n adulta vacunada al menos con la primera dosis esto lo vamos logrando en este momento 25 de las 31 entidades federativas m\u00e1s la ciudad de mexico tienen ya cubierta toda su poblaci\u00f3n adulta mayor de 18 a\u00f1os en todos los municipios se ha instalado los puestos de vacunaci\u00f3n recordar que la vacunaci\u00f3n es voluntaria por supuesto nadie es deber\u00eda ser forzado a vacunarse pero en todos los municipios de esos 25 entidades federativas ya se han establecido los puestos de vacunaci\u00f3n en m\u00e1s de una ronda para cubrir a todas las edades de 18 en adelante en 6 entidades federativas la vacunaci\u00f3n contin\u00faa ya est\u00e1n all\u00ed las vacunas est\u00e1n listas para ponerse en esta y la siguiente semana y solamente nos resta una entidad federativa este jueves y viernes se le estar\u00e1 mandando la totalidad de las vacunas faltantes que son 800.000 para que complete su vacunaci\u00f3n de modo que hacemos un llamado tambi\u00e9n a las personas que viven en estas seis entidades federativas y en la s\u00e9ptima en la que mandaremos vacuna para que acudan a los puestos de vacunaci\u00f3n en cuanto a abren est\u00e1n disponibles las vacunas y ha sido muy importante la respuesta muy positiva de la poblaci\u00f3n de querer se vacunar hemos logrado mantener arriba de 500 mil dosis diarias promedio durante todo el programa de vacunaci\u00f3n y esto es lo que nos ha permitido calcular con anticipaci\u00f3n que lograremos la meta sin complicaciones la siguiente por favor llevamos ya ciento casi 108 millones de dosis aplicadas en forma acumulativa desde que empez\u00f3 el programa a finales de diciembre de 2020 y esto equivale la siguiente a 69 puntos 66.9 millones de personas mexicanas y tambi\u00e9n algunas personas que han estado en territorio que no son de nacional en mexicana y que han sido vacunadas en su mayor\u00eda 73 por ciento con el esquema completo y 27 por ciento son las personas m\u00e1s recientemente vacunadas que en su momento recibir\u00e1n la vacuna una aclaraci\u00f3n importante algunas personas se han preocupado porque se cumpli\u00f3 el plazo m\u00ednimo del intervalo de dosis y piensan que no les ha llegado la vacuna no se preocupen lo tenemos perfectamente contemplado para que ning\u00fan caso se exceda el plazo m\u00e1ximo que de acuerdo a las recomendaciones t\u00e9cnicas de uso de cada vacuna se permite para su uso pero estamos priorizando ahorita terminar la cobertura de toda la poblaci\u00f3n adulta es un momento ya en la siguiente semana se estar\u00e1n enviando a las entidades federativas donde hay calendarios de segunda dosis para que simult\u00e1neamente se vaya cubriendo tambi\u00e9n la segunda dosis la siguiente lo que vemos es que tres cuartas partes 75% de la poblaci\u00f3n adulta en promedio ha sido cubierta algunas variaciones entre las entidades federativas pero en su mayor\u00eda todas arriba el 70% tienen ya la cobertura de la vacunaci\u00f3n y vemos que hemos recibido casi 124 millones de dosis de estas vacunas que se utilizan en m\u00e9xico 7 clases de vacuna que han sido recibidas y de manera inmediata utilizadas en el calendario de la semana tenemos que hasta el momento se ha confirmado 594.000 dosis de la vacuna facer que llegar\u00e1n ma\u00f1ana es posible que haya otras liberaciones de acuerdo al proceso t\u00e9cnico de cofepris y en su momento lo estaremos informando por \u00faltimo quiero informar sobre la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes que tienen comorbilidades que tienen enfermedades cr\u00f3nicas que aumentan su riesgo de kobe grave como lo anunciamos hace ya varias semanas abrimos este proceso de pre registro para vacunar les y es muy importante que el registro se complete en la medida en que las personas acudan al portal mi vacuna punto salud punto gob.mx y se registren registren la comorbilidad que tienen eso nos facilita la organizaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para este segmento de la poblaci\u00f3n y en hasta el momento hemos recibido solamente casi 23 mil registros recordar que esperamos una poblaci\u00f3n estimada de un mill\u00f3n o incluso hasta un mill\u00f3n quinientos mil ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes con enfermedades cr\u00f3nicas y es importante que se registren ese es el llamado que hacemos en la \u00faltima imagen el registro contin\u00faa el registro est\u00e1 abierto ya desde hace tres semanas pero hasta el momento solamente 23.000 personas registradas por favor reg\u00edstrese aqu\u00ed aparece la lista de las enfermedades cr\u00f3nicas que son importantes a considerar para proteger a este grupo de edad tan importante muchas gracias con supervisi\u00f3n presidente muy buen d\u00eda a todas ya todos sintetizando aqu\u00ed es donde vamos a llegar a 146 millones a fines de octubre con lo cual la meta que fij\u00f3 el se\u00f1or presidente para el plan de vacunaci\u00f3n est\u00e1 cubierta la siguiente muy brevemente como el n\u00famero son en octubre los principales astraz\u00e9neca 20 millones incluyendo se producen en base en el mismo 3 millones pzifer 4 millones cancino 2.5 millones de sputnik con lo cual tenemos cubierto al mes de octubre aproximadamente 146 millones de dosis para el programa cabe vale la pena destacar que aproximadamente el 35 por ciento de las vacunas se recordar\u00e1n ustedes que est\u00e1bamos por los 20 por ciento va aumentando envasadas en m\u00e9xico o envasadas y terminadas en m\u00e9xico y esto ese porcentaje va a seguir aumentando conforme astraz\u00e9neca es m\u00e1s importante en el suministro contratado por m\u00e9xico tiene cuenta se\u00f1or presidente con su permiso se\u00f1or presidente para informar sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas del d\u00eda 21 de septiembre al 8 de octubre se recibieron 14 millones 842 mil 294 dosis de este tipo de vacunas facer a esta esc\u00e9nica moderna cancino y sputnik fueron concentradas a lo que sin cambio nacional de virolog\u00eda para desde realizar la organizaci\u00f3n para su distribuci\u00f3n estuvieron listas para distribuci\u00f3n 14 millones 464 mil 684 dosis que que realizamos adelante por favor la distribuci\u00f3n el 24 de septiembre el d\u00eda viernes por v\u00eda a\u00e9rea un mill\u00f3n 349 mil ochocientos sesenta dosis se atendieron ocho estados dos rutas a\u00e9reas la ruta 1 cubri\u00f3 tamaulipas nuevo le\u00f3n durango sinaloa sonora la 2 estabas yucat\u00e1n y quintana roo por v\u00eda terrestre fue un total de dosis de 4 millones 124 mil 490 se atendieron en el incan a 13 entidades ciudad de mexico estado de m\u00e9xico y tlaxcala y en birmex a 4 ciudad de m\u00e9xico hidalgo estado de m\u00e9xico y morelos y de birmex se realizaron 4 rutas para cubrir 8 estados la 1 para atender michoac\u00e1n y nayarit la 2 jalisco la 3 guanajuato aguascalientes san luis potos\u00ed la ruta 4 veracruz y chiapas este d\u00eda fue un total distribuido de 5 millones 474 mil 350 dosis adelante el s\u00e1bado 2 de octubre distribuyeron v\u00eda a\u00e9rea 500 mil 170 dosis se atendieron ocho estados dos rutas a\u00e9reas la n\u00famero uno cubri\u00f3 nuevo le\u00f3n y coahuila chihuahua sonora baja california la ruta n\u00famero 2 oaxaca tabasco y quintana roo por v\u00eda terrestre 3 millones 820 mil 474 dosis acudieron a encantan 22 entidades la escala y puebla y abrir mex 6 ciudad de m\u00e9xico hidalgo estado de m\u00e9xico morelos puebla y tlaxcala y de birmex se organizaron 6 rutas para atender a dos entidades la n\u00famero 1 jalisco michoac\u00e1n la 2 nayarit y sinaloa la 3 guanajuato aguascalientes la 4 san lu\u00eds potos\u00ed zacatecas y durango las 5 chiapas y veracruz las 6 el guerrero adelante por favor el s\u00e1bado 9 de octubre por v\u00eda a\u00e9rea se distribuyeron 638 mil cuatrocientos setenta dosis se atendieron seis estados dos rutas a\u00e9reas la n\u00famero 1 hacia coahuila chihuahua baja california y sinaloa la ruta 2 tabasco y campeche por v\u00eda terrestre 4 millones 31 mil 220 vacunas en khan acudieron tlaxcala y quer\u00e9taro a birmex la escala ciudad de m\u00e9xico estado de m\u00e9xico morelos quer\u00e9taro y puebla de birmex se organizaron cinco rutas la 1 para cubrir colima jalisco michoac\u00e1n la 2 veracruz y chiapas la 3 nayarit y durango la 4 guerrero las 5 guanajuato san luis potos\u00ed y zacatecas adelante aqu\u00ed tenemos el resumen de la distribuci\u00f3n del 24 de septiembre y los d\u00edas 2 y 9 de octubre por v\u00eda a\u00e9rea 2 millones 488 mil 500 dosis por v\u00eda terrestre 11 millones 976 mil 184 dosis el total 14 millones 464 mil 684 dosis distribuidas y fueron distribuidas a las 31 entidades federativas se organizaron 97 movimientos terrestres con sus respectivas escoltas de seguridad del ej\u00e9rcito de la armada de la guardia nacional el 28 movimientos a\u00e9reos de igual n\u00famero de operaciones a\u00e9reas por parte de la fuerza a\u00e9rea mexicana cubriendo un total de 31 horas con 40.000 minutos en estos en esta distribuci\u00f3n el total empleado fueron dos mil 934 hombres 291 veh\u00edculos y seis aeronaves para poder cubrir todas estas o todos los estados con las necesidades que ten\u00edan de vacunas es todo suficiente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros de gabinete medios de comunicaci\u00f3n y personal que nos acompa\u00f1a en esta transmisi\u00f3n las intenciones ven\u00eda a dar precisamente la informaci\u00f3n acerca del regreso a la escuela clases presenciales en lo cual tenemos los siguientes datos en lo que se refiere al n\u00famero de escuelas abiertas contamos ahorita con un total de 156 mil 42 escuelas abiertas en lo que se refiere a alumnos que han regresado a las aulas son 16 millones 414 mil 404 y en lo que se refiere a trabajadores de la educaci\u00f3n que han regresado a las aulas es un mill\u00f3n 374 mil doscientos treinta cabe hacer el se\u00f1alamiento de que si bien hay se ha dicho un esfuerzo precisamente por este regreso el nivel que todav\u00eda estamos trabajando y seguimos invitando a que ella regresen de manera presencial aunque cabe se\u00f1alar que si lo hacen de manera mixta o h\u00edbrida que algunos le llaman pero que yo creo que s\u00ed es importante ya hice y regresando retornando a lo que la precisamente la nueva normalidad tenemos estados que est\u00e1n por debajo de la media en la apertura de universidades esto se refiere a un menos de 50 por ciento de lo que su este es un n\u00famero de universidades en el caso est\u00e1 baja california baja california sur campeche ciudad de m\u00e9xico colima durango guerrero hidalgo estado de m\u00e9xico morelos nayarit nuevo le\u00f3n puebla y quer\u00e9taro y en los que est\u00e1n por arriba precisamente de lo que es la media de la apertura que es m\u00e1s del 50 por ciento de estas sales potos\u00ed sonora en la que sigue por favor y ser\u00eda perd\u00f3n aguascalientes chiapas chihuahua coahuila guanajuato jalisco michoac\u00e1n oaxaca quintana roo sinaloa veracruz y zacatecas aqu\u00ed la \u00fanica observaci\u00f3n que quiero hacer son dos cosas por un lado agradecerles de verdad a los maestros a los padres de familia que han trabajado de manera coordinada junto con precisamente secretaria de salud y que eso ha permitido que efectivamente no existan esa situaci\u00f3n de riesgos o de manifestaciones que de tanto que lo que se hablaba ha habido una muy buena respuesta en los padres de familia en los protocolos de seguridad as\u00ed como de nuestros maestros tambi\u00e9n quiero agradecer mucho a lo que es la parte de cuesti\u00f3n de los ni\u00f1os y los adolescentes quienes han mostrado de verdad una responsabilidad y un compromiso y un gusto por regresar nuevamente a las instituciones si hago la invitaci\u00f3n algunos yo insisto si bien est\u00e1n trabajando a trav\u00e9s de los programas de en l\u00ednea en aprenda en casa what's up que no han dejado de trabajar los ni\u00f1os y los maestros si hago una invitaci\u00f3n muy especial a lo que es el estado de hidalgo de baja california de guerrero de michoac\u00e1n de nuevo le\u00f3n y de lo que es la parte de baja california sur que todav\u00eda nos tenemos es el coraz\u00f3n lo est\u00e1n m\u00e1s bajos en cuanto a clases presenciales si hago tambi\u00e9n \u00e9l me da mucho gusto que en el caso del nuevo le\u00f3n y michoac\u00e1n que esperamos que esta semana aumente el n\u00famero de precisamente alumnos porque han los gobernadores han mostrado una disposici\u00f3n ahorita que entraron de volver al regreso a clases presenciales ser\u00eda cuanto estamos a sus \u00f3rdenes y seguimos trabajando en este regreso a clases muchas gracias bueno pues esta es la exposici\u00f3n sobre la salud el regreso a clases y la vacunaci\u00f3n aprovecho para hacer un llamado desde luego a los que no se han vacunado todav\u00eda ay tiempo y dosis suficientes y es importante vacunar nos protegernos ya qued\u00f3 de manifiesto de que no hay efectos da\u00f1inos se originen por la aplicaci\u00f3n de la vacuna al contrario si se est\u00e1 vacunado se tiene protecci\u00f3n y eso est\u00e1 demostrado qui\u00e9n es s\u00ed est\u00e1n enfermando los contagios y los que llegan a hospitales y lo m\u00e1s triste quienes pierden la vida un porcentaje considerable son los no vacunados as\u00ed de claro entonces hay que protegernos nosotros no les recomendar\u00edamos nada que les da\u00f1ar nada absolutamente y pedirle a las autoridades municipales a los gobernadores para qu\u00e9 en estos d\u00edas que faltan m\u00e1s de dos semanas para terminar el mes de octubre podamos entre todos y cumplir con la meta de qu\u00e9 se vacune a toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os a\u00fan con una 2 y aqu\u00ed se dio a conocer hay vacunas suficientes todos los estados con excepci\u00f3n de guanajuato las 31 31 entidades del pa\u00eds restantes tienen ya sus dosis ya hay vacunas y en el caso de guanajuato pasado ma\u00f1ana se env\u00eda todo para que tengan vacunas suficientes alrededor de 800 mil dosis para guanajuato y en el caso de guanajuato para cumplir con la meta adem\u00e1s del apoyo de las autoridades municipales el gobierno del estado las fuerzas armadas van a ayudar a reforzar la vacunaci\u00f3n de modo que a finales de octubre vamos a cumplir con el prop\u00f3sito de que todos estemos vacunados los mayores de 18 a\u00f1os y como ya lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n el doctor hugo l\u00f3pez gatell ya se est\u00e1 haciendo el registro para la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con enfermedades cr\u00f3nicas que van a ser protegidos tambi\u00e9n entonces vamos avanzando de nuevo el llamado reiter\u00f3 el llamado a universidades p\u00fablicas a directivos a estos alumnos para el regreso a clases presenciales ya es siempre y faltan varias universidades p\u00fablicas y no han regresado a clases ya lo que es educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica y privada casi son todos los extras nos falta que regresen a clases en educaci\u00f3n b\u00e1sica tambi\u00e9n hago el llamado en baja california y en hidalgo como a ver lo mencion\u00f3 la maestra ya en el caso de guerrero hay el compromiso de ampliar el n\u00famero de escuelas que est\u00e9n abiertas con maestras con maestros y con alumnos y lo mismo en el caso del nuevo le\u00f3n y eso es muy bueno tambi\u00e9n ha quedado de manifiesto por qu\u00e9 la verdad siempre termina por qu\u00e9 imponerse acaba de manifiesto que no hay riesgos para los estudiantes para los adolescentes para las ni\u00f1as para los ni\u00f1os toda esta campa\u00f1a que desataron de que si van a entre el mar las ni\u00f1as los ni\u00f1os y que por eso no hab\u00eda que regresar pues ya estamos viendo com hechos de que afortunadamente no hay contagios y esto es muy importante y agradecerle pues a todas las maestras a los maestros porque estamos hablando de m\u00e1s de un mill\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n y maestras maestros y y personal administrativo de las escuelas y esto incluye tambi\u00e9n a escuelas privadas y es muy importante el que est\u00e9 que est\u00e9 regresando a la educaci\u00f3n presencial porque lo otro era pues apostar al atraso y ya lo t\u00f3xico a las deformaciones a la manipulaci\u00f3n que est\u00e9 produce el estar tanto tiempo sometidos subordinados los aparatos electr\u00f3nicos en el caso de los ni\u00f1os y de los adolescentes recibiendo este una informaci\u00f3n no siempre de lo mejor y no conveniente entonces el qu\u00e9 se regresa a la escuela es regresar a la comunicaci\u00f3n de directa de socializar es estar con maestras con maestros con los compa\u00f1eritos compa\u00f1eritas tener una actividad de otro tipo que es muy educativa el ir a la escuela el solo hecho de estar ah\u00ed esa educaci\u00f3n y eso este es lo deseable vamos a abrir para preguntas que qued\u00f3 pendiente del cielo la acompa\u00f1an a diana ben\u00edtez del financiero funcionarios ex ya preguntarle ayer se reuni\u00f3 con el gobernador alfonso durazo a su salida nos comentaba pues que acordaron que todas las acciones del gobierno federal se concentrar\u00e1n directamente en el gobernador esto es muy similar lo que plante\u00f3 el s\u00e1bado en michoac\u00e1n donde dec\u00eda pues que el nuevo gobernador va a ser su representante en el estado yo le preguntar\u00eda qu\u00e9 va a pasar entonces con los delegados del gobierno federal en estas entidades si se estar\u00eda perfilando eliminar esta figura o exactamente en qu\u00e9 consiste este acuerdo con los gobernadores por favor bueno se trata de reunirnos con todos los gobernadores que est\u00e1n entrando para y ayudarlos el que podamos trabajar de manera coordinada muchos est\u00e1n recibiendo los gobiernos pues con d\u00e9ficit con falta de recursos tienen deudas de corto y mediano y de largo plazo estamos haciendo el compromiso con ellos de ayudarlos para que se d\u00e9 prioridad al pago de las n\u00f3minas que no se retrase en los pagos a los trabajadores al servicio del estado esto incluye desde luego a trabajadores de la salud trabajadores de la educaci\u00f3n y servidores p\u00fablicos desgobierno entonces que no falte el recurso para la n\u00f3mina el que tambi\u00e9n puedan ellos participar m\u00e1s la coordinaci\u00f3n de los programas de bienestar y en todas las acciones del gobierno federal en los estados por ejemplo qu\u00e9 el programa de mantenimiento de caminos y el gobierno federal puedan ellos saber cu\u00e1nto es el presupuesto c\u00f3mo se ejerce en este caso el prop\u00f3sito es que no se depende de la delegaci\u00f3n de la secretar\u00eda de comunicaciones sino que ellos tengan este m\u00e1s participaci\u00f3n lo cierto es que no queremos ya que haya delegaciones de las dependencias federales porque abundaban se han ido quitando pero todav\u00eda no terminamos de llevar a cabo esa reforma administrativa porque hay delegaciones que no tienen raz\u00f3n de ser antes las usaban para dar premios de consolaci\u00f3n pol\u00edtica si alguien le iba mal ninguna elecci\u00f3n no nombraban del legado de lista de un estado en otros tiempos entonces nosotros tenemos que ahorrar y si los gobiernos de estados tienen secretar\u00edas de obras p\u00fablicas y tienen secretar\u00edas de educaci\u00f3n y secretar\u00edas de salud que no haya duplicidad que no haya dos estructuras al final de cuentas nuestro objetivo es ayudar a la gente de manera directa al ciudadano entonces qui\u00e9n lo hace el gobierno de la rep\u00fablica el gobierno de la cosa p\u00fablica es el gobierno de todos entonces es unirnos todos para atender al pueblo eso es lo que estamos haciendo en las reuniones y esto ser\u00eda con todos los gobernadores o s\u00f3lo en los casos de las administraciones morenistas entonces no implica tampoco que se elimina la agenda empezar con los que est\u00e1n entrando aqu\u00ed lo vamos a ir haciendo con todos y entonces no implica la desaparici\u00f3n de los delegados que se encargan de los programas del bienestar no s\u00e9 perder el caso de los programas de bienestar se mantienen pero los programas de bienestar y este pues est\u00e1n llevando a cabo de manera directa y ahora que vamos a tener los bancos con las sucursales del banco del bienestar en todo el pa\u00eds pues el adulto mayor va a tener su tarjeta y no va a necesitar m\u00e1s que ir\u00e9 al banco a sacar lo que por derecho y justicia le corresponde ya no va a haber intermediarios que ese es el objetivo porque antes no llegaba el apoyo porque hab\u00eda muchos intermediarios se les daba dinero a las llamadas organizaciones no gubernamentales no gubernamentales pero recib\u00edan dinero se les daba dinero a las organizaciones sociales a las llamadas organizaciones de la sociedad civil se les daba dinero a oraciones campesinas pero mucho a migraciones campesinas que recib\u00edan pues 35 mil millones de pesos al a\u00f1o al se lo dejo de tarea entonces todo eso ya se termin\u00f3 se acuerdan como costo y ya todo el apoyo es directo sin intermediario y as\u00ed lo pide la gente yo aqu\u00ed he contado varias veces de c\u00f3mo cuando andaba en campa\u00f1a me dec\u00edan vamos a ganar pero no nos vaya a mandar el dinero a trav\u00e9s de las dependencias de las instituciones porque no nos va a llegar el apoyo que se entregu\u00e9 directo y eso es lo que estamos haciendo la beca para los estudiantes directos el apoyo a los j\u00f3venes construyendo el futuro directo apoyo a los sembradores de sembrando vida directo nada de qu\u00e9 es la organizaci\u00f3n social la que va a entregar los recursos solamente tenemos un convenio que est\u00e1 por iniciar que es con telet\u00f3n y eso que tambi\u00e9n van a tener su tarjeta los beneficiarios para que puedan ir a los centros de rehabilitaci\u00f3n ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y puedan recibir terapia y les nosotros estamos pagando porque hay un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os que reciben becas o pensiones pero eso no es suficiente porque hace falta hola a rehabilitaci\u00f3n las terapias porque hay discapacidades leves que se pueden corregir si se atienden pero lo que sucede es que por la pobreza pues no hay posibilidad de ir a estos centros de rehabilitaci\u00f3n para recibir terapias y esas discapacidades leves se convierten en discapacidades graves de por vida entonces qu\u00e9 pasa con telet\u00f3n que se fueron creando todos estos centros en el pa\u00eds con todas las instalaciones tambi\u00e9n con especialistas pero la operaci\u00f3n de estos centros pues implica recursos y no tienen suficientes recursos para operar y est\u00e1n subutilizadas las instalaciones que podr\u00edan atender a m\u00e1s ni\u00f1as a m\u00e1s ni\u00f1os entonces por eso para que se aprovechen bien estas instalaciones se hizo un convenio para que ni\u00f1as y ni\u00f1os con problemas de discapacidad puedan asistir y de esta forma se ayuda para que sigan funcionando los centros de rehabilitaci\u00f3n en una segunda pregunta presidente pues a m\u00e1s de a\u00f1o y medio de la pandemia usted mantiene el mismo respaldo hacia el sub-secretario hugo l\u00f3pez gatell si en alg\u00fan momento ha habido un intento de renuncia por parte de \u00e9l o cu\u00e1l es el balance que se hace desde el manejo que hay al que est\u00e1 muy bien se cree todo el equipo de salud miren hay dos gabinetes que ayudan mucho que me han respaldado mucho el gabinete de seguridad que ha sido fundamental porque todos los d\u00edas nos reunimos de 6 a 7 de la ma\u00f1ana atender el problema de la inseguridad de la violencia pero adem\u00e1s y con las fuerzas armadas hemos podido avanzar mucho una secretaria de marina que nos est\u00e1 ayudando en los desazolves de los r\u00edos con dragas para que no haya inundaciones imag\u00ednense lo que significa la tranquilidad que me da y que yo espero se compartan de que los puertos que antes estaban tomados por la delincuencia de cuello blanco delincuencia organizada ahora est\u00e9n en manos de la secretaria de marina hace dos a\u00f1os llegu\u00e9 a canc\u00fan me estaba esperando empresarios del turismo alarmados por el sargal de que si va a arruinar toda la actividad tur\u00edstica bien tenerlo porque ten\u00edan un sistema un poco como el fonden de que todo era dinero pero todo era corrupci\u00f3n entonces enviaban dinero a quintana roo para combatir el sargazo pues s\u00f3lo robaban era como las declaratorias de emergencia ah\u00ed est\u00e1n los proveedores merodeando en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n cada vez que hab\u00eda una inundaci\u00f3n que hab\u00edan afectaciones que bien los damnificados los contactos proveedores de carteles de colchonetas de l\u00e1minas de todo solana y como en espera como lagartos en busca de arroyo este pues eso pasaba con el sargazo y que iba a ser tremendo que no iba a llegar ya la gente el caribe les dije no coincido con ustedes hay soluciones y le ped\u00eda al almirante coged que la secretaria de marina se hiciera cargo y se est\u00e1n fabricando sal gaseras ellos est\u00e1n armando embarcaciones especiales y si tienen limpian las playas se resolvi\u00f3 el problema qu\u00e9 le puedo decir la secretar\u00eda de la defensa imag\u00ednense encontrarme con cientos de ingenieros militares profesionales trabajadores honestos que hubiese pasado s\u00ed no se hace el aeropuerto de texcoco y tenemos que licitar con empresas particulares que las dejaron echadas a perder ya lo hemos hablado con honrosas excepciones- empresas constructoras que tienen o ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros porque todo era y sacarle dinero al gobierno mejor dicho al pueblo porque el presupuesto es dinero del pueblo quedarse con los anticipos hacer m\u00e1s las obras como daban mucho que le pod\u00edan exigir las autoridades hac\u00edan obras para que aguantaran entrega entonces nos encontramos con los ingenieros militares ya vamos a tener el aeropuerto el 21 de marzo estamos ahorrando 125 mil millones de pesos con ese ahorro estamos financiando como el 70% del tren maya cuando se hab\u00eda visto que con dinero del presupuesto sin cr\u00e9dito se hicieran tantas obras que hicieron el periodo neoliberal puras concesiones gobernar as\u00ed es para pista entonces estar firmando concesiones saber haz la autopista damos que va a ser de paga encima de eso para que te animes a recibir la concesi\u00f3n te doy dinero del presupuesto y ya t\u00fa la puertas me acuerdo que cuando hicieron el segundo piso para pasar pueblo fue 8 h l este inversi\u00f3n como d diez mil millones del gobierno federal y supuestamente iba a aportar otros diez mil millones la empresa para recibir la concesi\u00f3n con los diez mil millones que entreg\u00f3 el gobierno alcanzaba para hacer la obra o sea ellos no aportaron nada y se quedaron con una concesi\u00f3n de 20 de 30 a\u00f1os para cobrar por la pasada todo el influyentismo entonces as\u00ed no \u00edbamos a poder salir pero los ingenieros militares est\u00e1n haciendo un aeropuerto moderno en poco tiempo d con bajos costos de primera y ahora estoy viendo y s\u00e9 cu\u00e1nto va a costar ir al aeropuerto pues no no va a ser muy largo el trayecto porque estamos haciendo las vialidades se va a poder ir de aqu\u00ed del centro hasta all\u00e1 en 45 minutos en tren estamos est\u00e9 logrando de que no se tarden mucho en llegar y en todos los aeropuertos del mundo entonces los que han viajado saben de que no est\u00e1 el aeropuerto este cerca del centro que yo sepa s\u00f3lo el de washington uno de los bordos en washington hay uno que est\u00e1 como a una hora hora y media del centro pero hay otro que est\u00e1 a 10-15 minutos pero por lo general los aeropuertos est\u00e1n distantes y no s\u00f3lo es eso imag\u00ednense que lo s\u00e9 ingenieros militares est\u00e1n construyendo 2.700 sucursales del banco del bienestar que ya han construido cerca de dos de doscientos cuarteles para la guardia nacional una vez porque no pones la l\u00e1mina d de la distribuci\u00f3n as\u00ed nada m\u00e1s d de los medicamentos como lo hubi\u00e9semos hecho p\u00f3ngase en mis zapatos nos llegan las vacunas nuestro pa\u00eds tiene m\u00e1s de 300.000 localidades c\u00f3mo le hacemos para distribuir todas las vacunas adem\u00e1s de aplicarlas cualquiera lo que acaba de explicar ahora el final pues fue fundamental el contar con el apoyo de la secretaria la defensa para la log\u00edstica ellos est\u00e1n formados para eso y para la distribuci\u00f3n y el transporte todo esto con otra m\u00e1s atr\u00e1s o adelante todo esto las rutas y ofrezco disculpas por ser tan detallista pero como que pasa de noche toda esta informaci\u00f3n es muy importante la colaboraci\u00f3n de las fuerzas armadas agreguen de que tanto marina como la defensa ayudan en la formaci\u00f3n de la guardia nacional que ya tiene dec\u00eda yo alrededor de 200 cuarteles con 100.000 elementos en distintas partes del pa\u00eds y se va a ampliar a 140 mil elementos que heredamos una polic\u00eda federal descompuesta echada a perder con mucha corrupci\u00f3n como 20.000 elementos operativos muy maltratados no hicieron en a\u00f1os cuarteles ya saben ustedes los mandaban a misiones y tienen que acampar a la intemperie en hoteles entonces s\u00ed es muy importante lo que ha hecho el gabinete de seguridad y el de salud lo mismo ayer nos reunimos tenemos reuniones lunes y jueves con todo el gabinete de salud doctor al coser de primera en conocimientos sobre la salud premio nacional de ciencia y no s\u00e9 lo dimos nosotros saben que los conservadores est\u00e1n pidiendo a trav\u00e9s de transparencia que le entreguemos el t\u00edtulo d el doctor algo de veras que est\u00e1n qu\u00e9 muy molestos debes deber\u00edan de serenarse por qu\u00e9 cuando la gente est\u00e9 enojada se ofusca pero es lograr pasar el doctor hugo l\u00f3pez gatell de primera especialista pero como a \u00e9l le toc\u00f3 desde el principio estar informando a nuestros adversarios les molest\u00f3 much\u00edsimo quer\u00edan este o pensaban que est\u00e9 y van a poder ningunear el encargado de informar sobre la pandemia y no pudieron se acuerdan cuantos especialistas sab\u00edan sobre epidemias conductores analistas pol\u00edticos entonces como este hubo supo informar con claridad y esto lo decidimos con el doctor al conocer incluso desde el principio yo hasta lo recomend\u00e9 en una reuni\u00f3n del grupo los 20 del g20 de que los pol\u00edticos le dej\u00e1bamos a los expertos el manejo de la pandemia generamos tod\u00f3logos sabelotodo y que los especialistas se hicieran cargo y salimos adelante entonces me preguntas que si estoy satisfecho claro que s\u00ed fue terrible lo que vivimos m\u00e1s muy doloroso todav\u00eda pero pasamos momentos muy dif\u00edciles muy dolorosos en la p\u00e9rdida de vidas humanas pero hicimos todo y de manera profesional y resistiendo todos los embates d y gente sin escr\u00fapulos que apostaba que nos fuera mal que pudieran decir m\u00e9xico es el pa\u00eds con m\u00e1s muertos y este no alcanzaron las camas para atender a los afectados por la pandemia estaban deseosos como en todo queriendo que se nos derrumbara por completo en la econom\u00eda bueno que nos pele\u00e1ramos con el gobierno eeuu a eso apuestan as\u00ed son los conservadores de munt mala fe de m\u00e1s las entra\u00f1as finalmente presente nada m\u00e1s si nos pudieran y adem\u00e1s otra cosa les gustan mucho los vidrios pero si nos comentaba que ya ten\u00eda la confirmaci\u00f3n de que el gobierno de israel recibi\u00f3 la carta que le enviamos a ver si ya se tiene una respuesta es no no hay respuesta pero vamos a esperarnos y yo espero que si haya existe una respuesta una compa\u00f1era luego \u00e9l y ustedes dos gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos liliana noble de pulso saludable si me lo permite se\u00f1or presidente quisiera preguntarle aqu\u00ed a la secretaria racionales sobre la reforma energ\u00e9tica de qu\u00e9 manera va a contribuir a los objetivos de desarrollo sostenible tambi\u00e9n de qu\u00e9 manera va a contribuir a que no se rompa los objetivos que vienen plasmados en el acuerdo en el acuerdo de par\u00eds y tambi\u00e9n quisiera saber entiendo que esta reforma energ\u00e9tica va a contribuir muy demandar\u00e1 muy importante al medio ambiente y esto hace que tengamos una mejor calidad de vida y por supuesto mejorar la salud si nos pudiera practicar respecto gracias s\u00ed buenos d\u00edas nosotros en m\u00e9xico producimos la electricidad a trav\u00e9s de diferentes fuentes en este momento la generaci\u00f3n de electricidad a trav\u00e9s de hidroel\u00e9ctricas es del 9% sin embargo la comisi\u00f3n federal de electricidad tiene capacidad hasta para m\u00e1s del 18 por ciento tan solo en hidroel\u00e9ctricas podemos subir un 10% m\u00e1s nosotros vamos a cumplir con todos los acuerdos que se ha firmado el acuerdo de generar electricidad a trav\u00e9s de la energ\u00eda limpia el 35 por ciento para el 2024 no tenemos problema para ello en este momento tenemos el 32 por ciento de la infraestructura instalada para generar energ\u00eda limpia y la comisi\u00f3n federal de electricidad tambi\u00e9n a trav\u00e9s de sus plantas con eficiencia energ\u00e9tica porque tambi\u00e9n hay que hablar de este tema la transici\u00f3n energ\u00e9tica no solamente se lleva a cabo con diferentes tecnolog\u00edas sino tambi\u00e9n con la eficiencia energ\u00e9tica tanto efe pemex industrias privadas est\u00e1n cambiando sus equipos a mayor eficiencia energ\u00e9tica no vamos a tener problemas para ello gracias y en una segunda pregunta se\u00f1or presidente el pasado fin de semana se conmemora el d\u00eda mundial de la salud mental y s\u00e9 que es un tema muy importante para su gobierno federal al igual que las adicciones que nosotros en pulso saludable desde hace aproximadamente un a\u00f1o a\u00f1o y medio hemos decidido tener una forma de apoyo al gobierno federal y hemos decidido tener una secci\u00f3n fish fija cada semana hablando de estos temas yo quisiera saber en ese sentido se\u00f1or presidente si est\u00e1n pensando en redoblar los esfuerzos en materia de suicidios ya que y han salido publicaciones interesantes en los \u00faltimos dos meses en donde durango veracruz la ciudad de m\u00e9xico y sonora se ha incrementado este sensible tema y no solamente la intenci\u00f3n del suicida sino se han consumado y se han elevado las tasas de la prevalencia de este acto no s\u00e9 si ustedes tienen algo adicional que estar pensando para redoblar estos esfuerzos mencionaba tambi\u00e9n en un twitter muy interesante uno de sus colaboradores aqu\u00ed presente que el tema de la salud mental es un tema de hacer ejercicio de la alimentaci\u00f3n y de por supuesto mantenerse alerta de todo lo que pase no s\u00e9 si de pronto jes\u00fas tambi\u00e9n nos pudiera platicar al respecto gracias pues yo pienso que hugo ser\u00eda m\u00e1s s\u00ed s\u00ed gracias liliana noble del curso saludable por este se\u00f1alamiento efectivamente la salud mental es uno de los grandes problemas de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds lo es de muchas naciones pero definitivamente tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds algunas expresiones important\u00edsimas de la salud mental o de la p\u00e9rdida de la salud mental incluyen unas prevalencias muy altas de s\u00edndromes depresivos de depresi\u00f3n m\u00faltiples variantes s\u00edndromes de ansiedad y tambi\u00e9n las adicciones el doctor alcocer nuestro maestro desde el inicio nos ha estado enfatizando la importancia de que en el programa de salud tengamos a la salud mental como una de las prioridades m\u00e1s altas y hemos estado haciendo m\u00faltiples cosas recordaran quiz\u00e1 que el 5 de julio de 2019 en este mismo espacio en el curso de la salud el presidente nos dio la oportunidad de presentar la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n de adicciones juntos por la paz que hemos hecho con una colaboraci\u00f3n espl\u00e9ndida de pr\u00e1cticamente todas las dependencias de la administraci\u00f3n p\u00fablica destaca desde luego la vocer\u00eda de la presidencia jes\u00fas ram\u00edrez cuevas ha sido un protagonista fundamental del dise\u00f1o de esta estrategia y nuestro grupo de salud mental el doctor quijada el doctor gadisa vic y la doctora diana tejadilla valinda barr\u00f3n jorge gonz\u00e1lez olvera todo el grupo hemos estado trabajando en dos enfoques mayores uno es la reconstrucci\u00f3n del tejido social resignificando y re apropiando los espacios para el bienestar p\u00fablico est\u00e1 la idea b\u00e1sica es si no existe un ambiente f\u00edsicamente saludable los espacios p\u00fablicos est\u00e1n tomados por la delincuencia o est\u00e1n deteriorados o est\u00e1n sin uso entonces la gente no puede salir bien a socializar y la socializaci\u00f3n y es un elemento fundamental de la salud mental y el otro elemento es la concientizaci\u00f3n p\u00fablica sobre la importancia de las adicciones como un problema y las alternativas de solucionarlo y en eso tambi\u00e9n la acci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n social de la presidencia de la rep\u00fablica ha sido fundamental desde luego un reto muy grande es ampliar la capacidad y la cobertura de los servicios de salud mental y para esto hemos estado acudiendo a m\u00faltiples estrategias una muy importante es cubrir la brecha de atenci\u00f3n mediante un modelo en donde se transfieren capacidades de atenci\u00f3n aun al primer nivel de atenci\u00f3n a los consultorios de medicina general se les capacita hemos capacitado ya m\u00e1s de 30.000 profesionales de la salud para que puedan tener un abordaje terap\u00e9utico diagn\u00f3stico y de referencia muy temprano hemos hecho algunos elementos de colaboraci\u00f3n con el poder legislativo nuestro grupo trabaj\u00f3 con el poder legislativo para que se impulsar\u00e1 las reformas a la ley general de salud en materia de salud mental y tenemos ya toda una repertorio legal que moderniza la salud mental el abordaje de la salud mental lo ve como un problema de derechos humanos como un asunto social y no solamente como un asunto m\u00e9dico o un asunto de hospitales de hecho el viejo modelo donde los hospitales psiqui\u00e1tricos eran la manera de atender a la salud mental es un modelo completamente obsoleto que desafortunadamente en m\u00e9xico hasta la llegada de esta administraci\u00f3n hab\u00eda sido un modelo predominante esto lo estamos transformando se busca otras versiones mucho m\u00e1s amigables y como enfatiz\u00f3 basadas en los derechos finalmente sobre el tema espec\u00edfico de suicidio tambi\u00e9n se han hecho reformas legislativas y hemos trabajado muy de la mano con el poder legislativo para que se hagan distintas espacios jur\u00eddicos que facilitan los programas y las pol\u00edticas p\u00fablicas de prevenci\u00f3n de suicidio en algunas entidades federativas que ya ten\u00edan trabajo previo como yucat\u00e1n hemos tenido modelos de implantaci\u00f3n de mecanismos de alerta temprana detecci\u00f3n temprana y referencia de personas que est\u00e1n en alto riesgo suicida desde etapas muy tempranas mensaje que queremos dar a la poblaci\u00f3n y con esto termino es la persona con riesgo suicida puede estar exactamente junto a uno mismo no perdamos de vista que una persona un amigo o una amiga un familiar puede tener un riesgo suicida y que de manera inadvertida incurra en esta dram\u00e1tica experiencia de quitarse la vida estar muy alertas y la contenci\u00f3n y prevenci\u00f3n del suicidio tiene que ver con este esquema de solidaridad social conciencia de cu\u00e1les son las se\u00f1ales tempranas del riesgo de que una persona pudiera quitarse la vida pero es una prioridad indiscutiblemente es una prioridad para nosotros doctor catelli si me lo permite un juzgado federal no orden\u00f3 al gobierno mexicano vacunado a los menores de 12 a 17 a\u00f1os contra la cob y 19 este juzgado est\u00e1 en naucalpan sin importar su condici\u00f3n de salud ustedes tendr\u00edan la obligatoriedad de de acatar esta resoluci\u00f3n y si es as\u00ed a cuantos millones se asciende a 100 de la la orden para aplicar estas vacunas que \u00e9l menciona que tendr\u00eda que ocurrir en el plazo de julio a marzo del 2022 gracias y muchas gracias vimos la noticia hasta ahorita s\u00f3lo un peri\u00f3dico circulaci\u00f3n nacional la trat\u00f3 nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n la ley le \u00e9nfasis que le da ning\u00fan otro medio lo toma no hemos recibido notificaci\u00f3n oficial cuando la recibamos pues analizaremos cuidar el caso por supuesto con el apoyo extraordinario que siempre nos da la consejera jur\u00eddica que ahora est\u00e1 aqu\u00ed presente y el secretario de gobernaci\u00f3n y como siempre la instrucci\u00f3n del presidente es clar\u00edsima respetamos la independencia de los poderes acatamos las disposiciones del poder judicial y actuamos con una base cient\u00edfica para proteger la salud de todas y todos esa es nuestra prioridad tambi\u00e9n gracias pero es que quedamos en con \u00e9l y ellos dos y luego esto nos alcanza el tiempo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente felipe cierre tiempo.com.mx y fuente libre punto mx el presidente de julio del mes pasado alg\u00fan mes pasado ante pasado perd\u00f3n en julio usted en la sucesi\u00f3n presidencial afirm\u00f3 que el morena ya hab\u00eda una nueva generaci\u00f3n de candidatos para sucederlo si todo literalmente primero hay que tomar en cuenta que es el pueblo qui\u00e9n va a decidir ahora el flanco progresista liberal hay much\u00edsimos como claudia cheyvonne al celebrar juan ram\u00f3n de la fuente este amor que suma ya tiene a crupier profesional bueno much\u00edsimos afortunadamente hay relevo generacional sin embargo con el paso del tiempo los posteriores pol\u00edticos los seguidores de marcelo de ricardo monreal consideran que es claro que ya hay dados cargados a favor de claudia heyman y hay un hecho significativo el mi\u00e9rcoles pasado en la girada de bienestar por tlahuac que ustedes levant\u00f3 la mano y manda una se\u00f1al que se entiende pol\u00edticamente como que ustedes ya la estaba respaldando abiertamente para la sucesi\u00f3n la pregunta es se puede afirmar que claudia es su preferida para sucederla s est\u00e1 buena la producto miren no en este caso sino de tiempo atr\u00e1s yo siempre respetado la voluntad de la gente los deseos de la gente no he actuado de manera antidemocr\u00e1tica en toda mi vida p\u00fablica me toco fundar como otros mujeres y hombres morena y hubieron dos cosas que nos ayudaron mucho a resolver conflictos una qu\u00e9 s\u00ed pueden hacer encuestas para elegir a los candidatos eso est\u00e1 en los estatutos de morir se propuso esto porque se ten\u00edan que cuidar las elecciones de candidatos para que no metieran la mano quienes estaban en contra del movimiento de transformaci\u00f3n me toc\u00f3 como dirigente opositor enfrentar a gobernadores qu\u00e9 este pon\u00edan a los candidatos nuestros es decir presentarles a modo un gobernador en un estado controlaba todos los partidos y \u00e9l decid\u00eda quien iba a ser candidato de cada partido y qui\u00e9n eres bueno y los otros iban de relleno este eran candidatos desconocidos paleros entonces esos gobernadores cuando un partido de oposici\u00f3n dec\u00eda no queremos poner un buen candidato y que sea la gente que est\u00e9 la que decida y que hay elecciones pues esos gobernadores le daban a los candidatos que les conven\u00edan despensas y materiales de construcci\u00f3n para que repartieran y en las elecciones ganar en las internas eso nos pas\u00f3 en guerrero un acuerdo all\u00e1 como 1997 la primera vez que fue candidato a presidente municipal zeferino torreblanca 1997 me acuerdo que el gobernador de entonces nos quer\u00eda a otro candidato y ya le estaba entregando despensas y materiales de construcci\u00f3n y ahora el dirigente de ese partido y dijimos no no este no va a ser as\u00ed y me acuerdo qu\u00e9 pablo g\u00f3mez fue delegado y en este desorden para que no s\u00e9 pusiera a un candidato d\u00e9bil y que ganara el candidato que quer\u00eda el gobernador me acuerdo bien porque zeferino entonces gano desde entonces adem\u00e1s que le hicieron fraude como me dijo un campesino a m\u00ed 2000 6 ganaste es pero no saliste es desde entonces de modo que el que se hagan las encuestas es lo mejor tan es as\u00ed que en el 2012 en el 11 estaba marcelo ebrad de jefe de gobierno y yo estaba de dirigente y nos fuimos en cuesta y tengo que reconoce que declin\u00f3 que s\u00ed porque yo gane la encuesta con poco margen pero la gane y \u00e9l acepto el resultado cosa que no es f\u00e1cil sobre todo en ambiciosos vulgares soy yo hay conflicto o me voy de candidato entonces me pides mi opini\u00f3n te digo no tengo ning\u00fan preferido a ninguna preferida hablando \u00e9ste en t\u00e9rminos de pluralidad y de g\u00e9nero qui\u00e9n lo va a decidir su momento pero qui\u00e9n lo garantizarse un presidente el ciudadano no la gente est\u00e1 muy despierta o sea si una encuesta 23 y se ve qui\u00e9n es qui\u00e9n y se resuelve el problema y retomando y lo que a cada mente eso este es el m\u00e9todo que yo considero m\u00e1s conveniente lo otro que logramos tambi\u00e9n que est\u00e9 en estatuto y que evit\u00f3 mucho conflicto es el de calles angulaci\u00f3n para los pluris nominales porque hab\u00edan listas y quedaban siempre los achichincles no de los l\u00edderes familiares los de las corrientes entonces se resolvi\u00f3 el problema porque se inscribe en que hay 100 se hace los t\u00e9cnicos dicen insaculaci\u00f3n pero se conoce m\u00e1s coloquialmente como sorteo y entonces que saca el primer lugar y se queda en segundo lugar eso es lo mejor que dicen los profesionales entre comillas de la pol\u00edtica de qu\u00e9 eso est\u00e1 mal porque como un maestro alba\u00f1il como un comerciante como una mujer ind\u00edgena va a ser diputada si no tienen la preparaci\u00f3n para ser diputado lo que se requiere es honestidad representar al pueblo y tener verg\u00fcenza para que quiero un experto graduado en harvard si va a venir a votar en contra de los intereses del pueblo bueno cuando aplicamos esos estatutos la primera vez salen en efectos comerciantes mujeres ind\u00edgenas alba\u00f1iles aqu\u00ed est\u00e1 roc\u00edo que fue coordinado de ese grupo por la mental lo mejor ninguno traicion\u00f3 ninguno no votaron del gasolinazo que m\u00e1s los presupuestos que estaban a favor de los grupos corruptos y muchas cosas con ese m\u00e9todo entonces ya est\u00e1 en los estatutos eso en su momento se va a resolver yo creo y esto no solo para morena para todos los partidos que no hay imposici\u00f3n para est\u00e1n las encuestas y que le den la oportunidad al pueblo el pueblo sabe qui\u00e9n es qui\u00e9n que le pregunten al pueblo qu\u00e9 es una encuesta pues es un cuestionario van casa por casa con ocesa estas personas y hoy dicen s\u00ed o no y ah\u00ed se ve qui\u00e9n est\u00e1 es m\u00e1s conocido porque tambi\u00e9n no se puede ganar una elecci\u00f3n con un desconocido a ver qui\u00e9n es m\u00e1s luego segundo no solo es que sea conocido porque puede ser muy conocido pero con mala fama viene la segunda pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n tienes es honesto o no y ah\u00ed va a la gente tercera pregunta te gustar\u00eda que fuese el candidato a diputado al senador al gobernador a presidente s\u00ed no qui\u00e9n sabe entonces de ese resultado ya se sabe eso es un m\u00e9todo democr\u00e1tico lo otro haber toman casillas imagines los conservados vanackere es un candidato a modo m\u00e1s quieren un candidato que les garantice que ya no va a haber transformaci\u00f3n que van a volver por sus fueros los corruptos y qu\u00e9 dan a seguirlas con donaciones de impuestos y qu\u00e9 va a continuar el desmantelamiento de las empresas p\u00fablicas como pm como la comisi\u00f3n federal de electricidad si eso es lo que quieren ahora con la reforma el\u00e9ctrica los estoy viendo as\u00ed como estoy viendo los juegos de postemporada que est\u00e1n buen\u00edsimos los que puedo ver as\u00ed los estoy filtrando a \u00e9stos ya los estoy viendo c\u00f3mo se est\u00e1n moviendo los jefes s\u00f3lo pueden andar all\u00e1 en yates lujos\u00edsimos lujos\u00edsimos ni se imagina la gente son yates que cuestan hasta 150 millones de d\u00f3lares que ni siquiera navegan en estos mares de m\u00e9xico que est\u00e1n all\u00e1 en el mar del norte cuando atracaba llega a un muelle uno de estos yates mexicanos sale toda la poblaci\u00f3n de esos puertos a ver el barco y ah\u00ed se sabe que es de un mexicano tienen por ejemplo estabilizadores porque puede estar el mar bravo picado como el viaje y no se mueve yo nunca he ido pero el hecho sobre esto y pueden brindar y no se cae una gota del champ\u00e1n entonces desde all\u00e1 porque tienen sistemas de comunicaci\u00f3n est\u00e1n manejando todo aqu\u00ed quienes son se\u00f1or presidente a aps yo no puedo hacer todo el trabajo o sea y hay alg\u00fan precandidato que ya se ha paseado en estos barcos donde hay alg\u00fan precandidato no no no no nosotros o que tenga agua le tonada mente yo no deber\u00eda estar tratando este asunto pero afortunadamente yo estoy muy contento porque hay relevo generacional lo que dije lo vuelvo desde a refrendar hay relevo generacional este ser\u00eda lamentable que no hubiese gente con capacidad de eres hombres hay much\u00edsimos para continuar con la obra de transformaci\u00f3n y esto en su momento te va a decidir a m\u00ed me faltan casi tres a\u00f1os yo el primero de diciembre lo que pasa que parece que ha transcurrido mucho tiempo pero no el primero de diciembre cumplo tres a\u00f1os y ya aprovecho pues para comentarles que el 20 de noviembre como es la tercera transformaci\u00f3n y muy importante y no les gusta a los conservadores lo que fue la revoluci\u00f3n porque hasta los que surgen del movimiento revolucionario con el paso del tiempo si le dan la espalda a la revoluci\u00f3n entonces como no les gusta y para nosotros es un movimiento fundamental porque fue enfrentar una dictadura de 34 a\u00f1os el porfiriato qu\u00e9 y entreg\u00f3 los bienes de la naci\u00f3n como ahora porque en eeuu liberalismo es neoporfirismo es la misma cosa por fin entreg\u00f3 el petr\u00f3leo entreg\u00f3 los ferrocarriles entreg\u00f3 las tierras hab\u00eda peones acasillados se reprimi\u00f3 a las comunidades ind\u00edgenas para quitarles sus tierras para quitarles sus aguas para quitarles sus bosques privilegio a una minor\u00eda rapaz se empobreci\u00f3 al pueblo pues por eso fue el movimiento revolucionario y ese es el antecedente de la cuarta transformaci\u00f3n el antecedente inmediato entonces vamos a conmemorar este 20 de noviembre un aniversario m\u00e1s de la revoluci\u00f3n y se va a hacer como ya lo hicimos en un ocaso vamos a ver d\u00f3nde chile como se hizo la revoluci\u00f3n c\u00f3mo se hizo la revoluci\u00f3n a caballo y en ferrocarril entonces van a ver algunos vagones de ferrocarril y el desfile va a ser de a caballo en otro tema se\u00f1or presidente este y el d\u00eda primero de diciembre que vamos a cumplir tres a\u00f1os ya lo decidimos va a ser la concentraci\u00f3n en el soccer ya el 20 va a ser de noviembre y el desfile y el d\u00eda primero yo voy a informar a la naci\u00f3n el d\u00eda primero de diciembre inform\u00f3 a la naci\u00f3n desde el z\u00f3calo en otro tema se\u00f1or presidente el problema de los gaseros de los distribuidores de punto cuando haya circular en las redes escenas donde hay un hippie pero se est\u00e1n tirando gas y con un misi\u00f3n enseguida y el riesgo que esto representaba aparte de los bloqueos el problema es que ellos quieren un incremento de 53 pesos por cada litro cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real y si no hay una manipulaci\u00f3n detr\u00e1s de esto que prestan generar una inconformidad social y un conflicto social no creo que pase a mayores ya se les est\u00e1 atendiendo ya se tiene establecido el mecanismo del gas bienestar y lo podemos ampliar y no hay riesgo de desabasto los gaseros se pueden incorporar al bienestar ching el compromiso es que nosotros nos hagamos cargo del 51% del mercado porque no hab\u00eda contrapeso no es como en el caso de la distribuci\u00f3n de las gasolinas o de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y ah\u00ed podemos garantizar nosotros que no hay aumento en el gas no pod\u00edamos por eso se fue para arriba porque 5 grandes empresas controlaban todo el gas la distribuci\u00f3n y lo controla todo y entonces por eso tomamos dos decisiones primero establecer precios m\u00e1ximos y segundo crear m\u00e1s bienestar pero lo del bienestar decidimos que sea al 51% del mercado ya en iztapalapa terminamos est\u00e1 funcionando y tenemos testimonios extraordinarios aqu\u00ed aprovecho para decirlo y les pregunto las familias cu\u00e1nto les est\u00e1 durando el gas del cilindro ahora ah\u00ed dejo la pregunta la suelto les est\u00e1 durando m\u00e1s porque son 20 kilos son 30 kilos completos entonces la gente quiere m\u00e1s ya tenemos ese mecanismos para atender y pues hay protestas porque hab\u00eda la mala costumbre de extorsionar a la gente los aceros los distribuidores en general o sea estamos enfrentando la corrupci\u00f3n de arriba para abajo como los gobernantes dan mal ejemplo puesto a dos no el pueblo el pueblo sigui\u00f3 manteniendo sus valores eso es lo que no salgo que hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales en nuestro pueblo se da\u00f1\u00f3 no aparte de arriba se corrompi\u00f3 pero no todo y con esa reserva moral que hay en el pueblo se va a regenerar la vida p\u00fablica eso es lo que estamos haciendo pues est\u00e1n enojados los de arriba muy enojados porque pensaban que as\u00ed era el que no tranza no avanza y que la moral era un \u00e1rbol que da moras ese es el enojo esta se les aplaud\u00eda que vivo salistes deudas con m\u00e1s progresado ya est\u00e1 tienes ferraris ya tienes tu departamento en nueva york ya tienes tu departamento en miami y madrid bueno hasta yates ustedes saben lo que es un yate de 120 150 millones de d\u00f3lares una cosa este espectacular y al mismo tiempo este ofensiva es una ostentaci\u00f3n ofensiva es parte de la descomposici\u00f3n que existe no solo en m\u00e9xico en el mundo de eso voy a hablar en la onu de la corrupci\u00f3n en todas sus modalidades porque eso es lo que ha originado la monstruosa desigualdad que existe en el mundo entonces c\u00f3mo vamos a seguir con ese modelo de vida eso no nos conviene a nadie - estar fomentando de esa forma de vida en los j\u00f3venes donde lo material es lo m\u00e1s importante y es triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos eso no y el lujo barato y lo que este es ef\u00edmero lo que produce felicidad es ximena no permanente no hay cosa m\u00e1s importante que el amor al pr\u00f3jimo y el sentirse bien con uno mismo y con nuestra conciencia y no significa que la gente no tenga sus necesidades b\u00e1sicas y para la diversi\u00f3n pero que no se enajene y su dios sea el dinero eso es lo que tenemos que hacer por qu\u00e9 no solo es buscar el bienestar material sin el bienestar del alma como dec\u00eda mart\u00ed entonces tenemos que seguir con estos cambios hay cuestiones lamentables yo escrib\u00ed en el libro y ejemplos de c\u00f3mo se cometen cr\u00edmenes por el dinero como familias se destruyen por las herencias por lo material como la gente pierde su dignidad entonces es muy interesante lo que estamos viviendo ahora muchas gracias 2 gracias presidente buenos d\u00edas shaila rosangel corresponsal del grupo geely el imparcial junto con m\u00e9xico el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente del gobierno de sonora precisamente ha informado que recibi\u00f3 un gobierno totalmente en quiebra de la anterior administraci\u00f3n de claudia p\u00e1vlovich el endeudamiento es de m\u00e1s de 22 mil millones de pesos e incluso han indicado dificultades para el pago de n\u00f3mina y unister son en una crisis total que se lo de seguridad para los trabajadores del estado con dificultad para el pago de las pensiones de qu\u00e9 forma siente federal revisa la situaci\u00f3n financiera de los gobiernos para evitar que el t\u00e9rmino de las administraciones haya este tipo de problemas eso ser\u00eda lo primero tambi\u00e9n preguntarle sobre la reuni\u00f3n que sostuvo ayer con el gobernador alfonso durazo qu\u00e9 informaci\u00f3n le dio qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre las finanzas p\u00fablicas de eso no se aparte de esto que le estoy comentando si tiene algo est\u00e1 informaci\u00f3n y tambi\u00e9n el gobernador alfonso durazo coment\u00f3 a su salida de la reuni\u00f3n que hay avances para el plan de justicia para canales preguntarle si ya tiene usted una fecha de su visita a cananea y cu\u00e1l ser\u00e1 el logro m\u00e1s importante que usted espera tener en este plan bueno vamos a ir a cananea y va a asistir a todo el gabinete del gobierno todo lo que estamos aqu\u00ed otros servidores p\u00fablicos todos vamos a cananea en noviembre no s\u00e9 exactamente qu\u00e9 es la fecha creo que es la primer quincena de noviembre vamos a cananea s\u00ed regresando de la de la 1 s\u00ed creo que en esa fecha yo creo que ma\u00f1ana podemos ya decirles cu\u00e1nto va a haber una reuni\u00f3n de todo el gabinete el grupo federal con el gobernador en cananea ya llegamos a ese acuerdo y sobre las finanzas que estamos ayudando porque son herencias la gobernadora recibi\u00f3 tambi\u00e9n la situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil acu\u00e9rdense que el anterior gobernador estuvo hasta en la c\u00e1rcel acusado tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n guillermo guillermo padr\u00e9s si verdad y luego subo quien antes de padres si no despu\u00e9s y ya entr\u00f3 dentro de ellas entonces ya son problemas que se vienen arrastrando en las finanzas de los estados y se foment\u00f3 mucho cuando \u00e9ste les ofrec\u00edan en hacienda para apoyar a las empresas constructoras les ofrec\u00edan que s\u00ed aceptaban una obra con los sistemas estos de a pepe es esa asociaci\u00f3n p\u00fablica-privada empresas vinculadas a funcionarios si aceptaban ellos \u00e9ste les aprobaban en hacienda y les hac\u00edan los descuentos de sus participaciones entonces que sucedi\u00f3 en muchos casos les descontaban sus participaciones ya no les alcanzaba a veces ni para pagar la n\u00f3mina porque esas obras las cobraban tres cuatro cinco veces m\u00e1s de su costo una gran corrupci\u00f3n hablaban de hacienda a los estados para recomendar tambi\u00e9n quieres hacer un hospital con una asociaci\u00f3n p\u00fablica-privada est\u00e1 esta empresa haces el hospital claro car\u00edsimo un hospital que pod\u00eda construirse en 500 millones lo cobra en 1500 pero adem\u00e1s no solo la construcci\u00f3n era cara si no el financiamiento por ejemplo el hospital de zumpango en el estado de m\u00e9xico que fue as\u00ed el de iztapaluca a\u00f1o con a\u00f1o tienen que pagar en uno es un se\u00f1or que era muy cercano constructor de tamaulipas que lleg\u00f3 el estado de mexico diga hinojosa es en el caso de zumpango y en el caso de iztapaluca el cu\u00f1ado de salinas de gortari que el otro cu\u00f1ado de esto llegar hip\u00f3lito llegar en el subsecretario de hacienda ese hospital de esta peluca pues s\u00ed yo creo que con los dos los dos hospitales debe de estar pagando y esto es a 20 a\u00f1os como 300 millones de pesos al a\u00f1o ya que casi con lo que se paga un a\u00f1o se hace los hospitales pero eran los negocios que hac\u00edan entonces esto llev\u00f3 a la quiebra a las finanzas de los estados interior otras cosas que tenemos que hacer o que es nuestro compromiso con los gobernadores nosotros podr\u00edamos decir no tenemos nada que ver porque nosotros entregamos las particiones federales ya vean ustedes c\u00f3mo le hacen no porque no pagar la n\u00f3mina afecta a trabajadores entonces lo que les estamos diciendo es les ayudamos si nosotros tenemos recursos y les podemos adelantar que no tengan que contratar cr\u00e9ditos porque eso es lo otro con banca privada a tasas de inter\u00e9s alt\u00edsimas les adelantamos participaciones para que no dejen de pagar la n\u00f3mina mientras van ustedes est\u00e9 ahorrando y limpiando financieramente las finanzas por ejemplo el caso de michoac\u00e1n lo que nos correspond\u00eda pagar para el caso de los maestros porque pregunt\u00e9 si no era un asunto de que nosotros le debi\u00e9ramos al estado no el 20 de septiembre lleg\u00f3 la participaci\u00f3n y cada mes pero usaban el dinero para otras cosas yo no estoy diciendo que se lo robaran sencillamente no lo usaban para pagar la n\u00f3mina de los maestros presidente y en este sentido qu\u00e9 fue lo que se acord\u00f3 con el gobernador durazo esto de adelantar la realizaci\u00f3n y adelantar los recursos este para pago de n\u00f3mina nada m\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n para pago de n\u00f3mina ayudarle obras en los programas sociales el plan integral de cananea va a ayudar mucho el plan de justicia ya que es una inversi\u00f3n de alrededor de 10 mil millones de pesos que adem\u00e1s yo quiero porque firmamos compromisos que se cumplan y ya tenemos poco tiempo y hay que hacer pues un distrito de riego ya que abastecer de agua a todos los pueblos y hay que restituirle tierras a los pueblos yaquis y hay que y mejorar sus viviendas sus calles hay que construir un hospital entonces todo este plan integral son como 10 mil millones de pesos y yo lo que le estoy pidiendo alfonso en este caso es que nos ayude el que est\u00e1 ah\u00ed a coordinar para qu\u00e9 no fallemos que no nos pase lo que sucedi\u00f3 con lo de la carretera de estaci\u00f3n don-nogales la cuatro carriles capaz de cuatro carriles ya pasado presidente a proponer que una empresa constructora si qued\u00f3 mal y abre un juicio y ya saben ustedes c\u00f3mo son esas cosas este muy tardadas nos falta un tramo entonces ya di la instrucci\u00f3n que se construya y \u00e9l va a hacerse cargo para terminarla porque ya llevamos me da pena de que eran creo que 40 km y yo fui me ofrec\u00ed de que iba a terminarse en tres meses o en junio del 19 y luego fui y no porque segu\u00eda este \u00e9l el conflicto jur\u00eddico dije que en septiembre pues tampoco hasta que m\u00e9dico nos diga cuando \u00e9ste est\u00e1 muy grave el problema jur\u00eddico de esto que les platico c\u00f3mo quedaron las empresas este mal acostumbradas a sacar le dio alguna fecha elpidio gusta de alguna fecha del gobernador para terminar este tramo de la carretera o no reciente ya nada m\u00e1s ya nada m\u00e1s la \u00faltima preguntarle el presidente hace unos d\u00edas fue asesinado en ecatepec un joven reportero de 24 a\u00f1os muchacho se llamaba daniel hern\u00e1ndez moncada su familia est\u00e1 exigiendo justicia este muchacho tom\u00f3 una combi y sal\u00eda de su trabajo y tom\u00f3 una combi para ir a su casa y pues fue v\u00edctima de un asalto le dieron un balazo y pues lleg\u00f3 al hospital ya sin signos vitales entonces pues esto no es nuevo esto de los asaltos en las combis en el estado de mexico es muy com\u00fan y como usted sabe pues hay muchos viajes entre gente de la ciudad de mexico gente del estado mexico que viene a trabajar aqu\u00ed en la ciudad de mexico y utilizan estas combis preguntarle de qu\u00e9 manera la federaci\u00f3n puede ayudar a disminuir este este delito de los asaltos en el transporte p\u00fablico principalmente las elas combi del estado de mexico si el estado de mexico de los estados desgraciadamente con m\u00e1s incidencia delictiva y homicidios es como guanajuato c\u00f3mo baja california michoac\u00e1n como zacatecas donde los estados donde tenemos m\u00e1s problemas de violencia y de homicidio estamos trabajando en eso que est\u00e9 estamos muy conscientes y vamos a seguir avanzando a diferencia de la ciudad de mexico les puedo mostrar informaci\u00f3n de c\u00f3mo hemos logrado en especial por la participaci\u00f3n del gobierno de la ciudad y declar\u00f3 que est\u00e1 todos los d\u00edas este ha bajado mucho la incidencia delictiva sobre todo los homicidios el robo de veh\u00edculo much\u00edsimo un d\u00eda vamos a presentar es lo que pasa aqu\u00ed en la ciudad que se ha avanzado mucho yo lo celebro porque yo fui jefe de gobierno el ingeniero c\u00e1rdenas recibe el gobierno en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil digo muy compleja de mucha violencia \u00e9l logra bajar un poco la hice selectiva nosotros tambi\u00e9n y yo recibo tres homicidios diarios y dejamos menos de dos diarios en toda la ciudad y todav\u00eda marcelo bajo m\u00e1s el n\u00famero de homicidios y de delitos yo me acuerdo que lo que m\u00e1s hab\u00eda era el robo de veh\u00edculos que llegaban a robar hasta 120 veh\u00edculos diarios aqu\u00ed fue cuando tomamos la decisi\u00f3n de que ya no se prestar\u00e1 servicio de taxi con los volkswagen de dos puertas porque eran los que m\u00e1s se robaban porque \u00e9ste vend\u00eda en las reflexiones entonces como est\u00e1bamos todos los d\u00edas tambi\u00e9n pendientes se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n y se fue avanzando y yo dej\u00e9 como 75 80 robos de 120 75 bajamos pero ahora sea como en 20 sin embargo el homicidio que lo dejamos en menos de 2 el pasado gobierno marcelo lo bajo pero el pasado gobierno subi\u00f3 hasta seis d\u00edas aqu\u00ed y ahora est\u00e1 en 3 o sea a la mitad en cambio en el estado de mexico no son buenos los resultados por lo que est\u00e1s diciendo y estamos trabajando este para garantizar que haya paz y que haya tranquilidad se trabaja por ejemplo en los municipios con m\u00e1s violencia aqu\u00ed tenemos los municipios m\u00e1s cercanos que est\u00e9 ah\u00ed hay m\u00e1s presencia de la guardia nacional sobre todo m\u00e1s vigilancia y tambi\u00e9n inteligencia este saber c\u00f3mo operan las bandas cu\u00e1ntas son este qui\u00e9n est\u00e1 protegiendo y detener responsables entonces s\u00ed estamos trabajando yo creo que ya no vamos a ir ah\u00ed quedan quedan para ma\u00f1ana ma\u00f1ana queda que la compa\u00f1era compa\u00f1ero y t\u00fa 5 si quedamos ya que se nos alarg\u00f3 mucho muchas gracias y ah\u00ed vamos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:06.301989"
}