{
    "video_id": "yD-NLTwJ2Og",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yD-NLTwJ2Og/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBSVAlqEJDqVW4cZ2dlO6G5XBF7PQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yD-NLTwJ2Og",
    "video_title": "Avances del Plan de Desarrollo para la Migraci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8521,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1075.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e9s",
            "start": 1079.779,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1104.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1118.88,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1130.59,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1153.47,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1159.9,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1167.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1181.6,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1193.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1200.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1374.94,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1388.35,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1416.64,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1431.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1444.47,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1451.63,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1462.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1486.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1488.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1508.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1544.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1580.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es que se alarg\u00f3 la reuni\u00f3n",
            "start": 1586.35,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1591.44,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "muchos temas pero ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 1593.789,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para hacerle a la",
            "start": 1601.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n",
            "start": 1606.83,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con motivo de",
            "start": 1610.179,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "la subasta que se va a llevar a cabo el",
            "start": 1614.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 1617.97,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1619.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "residencias ranchos",
            "start": 1622.149,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que se vana",
            "start": 1626.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bndes",
            "start": 1629.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para utilizar fondos en beneficio de las",
            "start": 1631.33,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1636.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pobres de m\u00e9xico todo lo que se recaude",
            "start": 1638.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en la subasta del domingo se va a",
            "start": 1642.26,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "destinar a comunidades municipios",
            "start": 1646.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1650.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 1652.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto para que los que participen sepan",
            "start": 1655.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 1660.33,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1662.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y adquirir un bien",
            "start": 1663.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 1666.13,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1668.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 1670.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es decir van a estar ayudando",
            "start": 1673.22,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "a quienes necesitan apoyo por la",
            "start": 1677.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza y de marginaci\u00f3n",
            "start": 1682.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que padecen",
            "start": 1684.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1687.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "recordar que es la subasta",
            "start": 1690.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 1695.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana en los pinos",
            "start": 1698.63,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "para propiedades confiscadas",
            "start": 1702.279,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1706.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "casas residencias y ranchos esa es la",
            "start": 1708.559,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n y",
            "start": 1713.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.95,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "comentarles que estuvimos ayer en",
            "start": 1718.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tapachula",
            "start": 1723.129,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "con el presidente el salvador y sobre",
            "start": 1726.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1730.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "acontecimiento importante va a informar",
            "start": 1734.249,
            "duration": 10.691
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad y tambi\u00e9n les van",
            "start": 1739.139,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "a informar de marcelo va a informar a",
            "start": 1744.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos sobre c\u00f3mo va el",
            "start": 1749.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 1753.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para cumplir los acuerdos que se",
            "start": 1755.57,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "suscribieron con el gobierno de eeuu",
            "start": 1761.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va avanzando en la comisi\u00f3n",
            "start": 1766.57,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "especial que se cre\u00f3 para",
            "start": 1770.559,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "atender el flujo inmigratorio ordenarlo",
            "start": 1776.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "proteger derechos humanos impulsar",
            "start": 1781.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actividades productivas para crear",
            "start": 1784.82,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "empleos en comunidades de origen de los",
            "start": 1787.13,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "migrantes la atenci\u00f3n a albergues en fin",
            "start": 1792.25,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con este",
            "start": 1797.53,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "asunto de modo que le damos la palabra a",
            "start": 1801.8,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard y posteriormente si hay",
            "start": 1806.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y preguntas",
            "start": 1811.149,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "este las respondemos",
            "start": 1813.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1819.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1821.64,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "como recordar\u00e1n ustedes en el programa",
            "start": 1824.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "especial tiene 5 apartados 5 componentes",
            "start": 1826.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 revista a todos ellos muy r\u00e1pido",
            "start": 1830.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s dedicarnos a comentarles",
            "start": 1834.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 1837.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es relevante qu\u00e9 alcance tiene",
            "start": 1838.9,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 1840.58,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y bueno en primer lugar comentarles que",
            "start": 1843.049,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "el despliegue de la guardia nacional ya",
            "start": 1845.629,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminado",
            "start": 1847.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todos instalados",
            "start": 1849.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como se hab\u00eda previsto",
            "start": 1852.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el segundo rubro que es migraci\u00f3n el",
            "start": 1855.69,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 1858.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "subtitular francisco gardu\u00f1o nos inform\u00f3",
            "start": 1859.679,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana que ya completo 650",
            "start": 1862.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "plazas que necesitaba para que el",
            "start": 1867.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "instituto estuviera en condiciones de",
            "start": 1870.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ejercer su funci\u00f3n regulatoria",
            "start": 1872.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "particularmente en el sur del pa\u00eds",
            "start": 1875.09,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya termin\u00f3 quiere",
            "start": 1878.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decir que ya tiene lo que necesita para",
            "start": 1881.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trabajar en el corto plazo",
            "start": 1883.89,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el tercer rubro que tiene que ver con",
            "start": 1886.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "respaldar las comunidades del norte del",
            "start": 1891.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tienen",
            "start": 1893.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "personas centroamericanos de los tres",
            "start": 1896.87,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses principalmente guatemala honduras",
            "start": 1900.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y el salvador esperando por su cita de",
            "start": 1902.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "asilo que tiene lugar en los eeuu",
            "start": 1906.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "elige a duarte ya visit\u00f3 la mayor parte",
            "start": 1910.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de estos puntos hoy en d\u00eda estamos",
            "start": 1913.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibiendo personas solo por tres",
            "start": 1914.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puertos fronterizos",
            "start": 1917.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y el n\u00famero total que tenemos de enero a",
            "start": 1920.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta fecha son 14000 porque var\u00eda la",
            "start": 1923.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cifra porque se van llevando a cabo",
            "start": 1926.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "audiencias y entonces as\u00ed como algunos",
            "start": 1928.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando otros ya pasaron a tener",
            "start": 1931.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su audiencia entonces tenemos en total",
            "start": 1934.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "14.000 de enero al d\u00eda ley\u00f3",
            "start": 1936.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "del siguiente rubro cuarto que tiene que",
            "start": 1941.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ver con bienestar es decir que nos",
            "start": 1945.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ocupemos de que en el sur del pa\u00eds se",
            "start": 1948.63,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "acelere el desarrollo y salto el",
            "start": 1951.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienestar para las personas el se\u00f1or",
            "start": 1953.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 que se",
            "start": 1956.159,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ampliar\u00e1 la frontera de sembrando vida",
            "start": 1959.01,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en n\u00famero y entonces en chiapas hay 200",
            "start": 1962.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mil personas el perd\u00f3n hect\u00e1reas que se",
            "start": 1966.269,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "van a incluir adicionales a este",
            "start": 1969.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1972.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "finalmente en el quinto rubro nuestra",
            "start": 1974.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "actividad internacional ah\u00ed si me lo",
            "start": 1977.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permiten me detengo abro un par\u00e9ntesis",
            "start": 1979.29,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "para explicar con m\u00e1s detalle",
            "start": 1981.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "esta semana tuvimos varios",
            "start": 1984.659,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acontecimientos relevantes se tuvo",
            "start": 1986.609,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el secretario general de las",
            "start": 1989.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "naciones unidas en nueva york porque el",
            "start": 1990.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo integral para sur de",
            "start": 1994.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y centroam\u00e9rica que fuese",
            "start": 1996.809,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "presentado ya hace m\u00e1s de un mes",
            "start": 1999.69,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tiene la participaci\u00f3n de 17 organismos",
            "start": 2003.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las organizaciones de las naciones",
            "start": 2006.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sol\u00eds diferentes por ejemplo ayer estuvo",
            "start": 2007.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed unicef",
            "start": 2011.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la titular de unicef henrieta force y",
            "start": 2012.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tuvo reuni\u00f3n con el presidente de la",
            "start": 2015.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para lo que va a ser el",
            "start": 2018.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respaldo de unicef a las acciones que",
            "start": 2022.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 tomando y al programa",
            "start": 2024.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respecto a la infancia al cuidado de los",
            "start": 2026.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "menores entonces vamos a trabajar muy de",
            "start": 2028.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cerca con unicef tambi\u00e9n le invitamos a",
            "start": 2031.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respaldar ya participar en el plan de",
            "start": 2033.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desarrollo integral c\u00f3mo va a participar",
            "start": 2035.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "unicef escuelas secundarias",
            "start": 2037.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "crear condiciones de seguridad y de",
            "start": 2042.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respaldo no seguridad nada m\u00e1s entendida",
            "start": 2044.299,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como seguridad p\u00fablica sino seguridad en",
            "start": 2047.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuanto a",
            "start": 2049.609,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "que no tengan que abandonar la escuela",
            "start": 2050.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por falta de recursos o que el entorno",
            "start": 2052.429,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la escuela sea muy hostil o sea",
            "start": 2055.25,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "inseguro para los j\u00f3venes",
            "start": 2057.379,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entonces ese programa secciones del con",
            "start": 2058.899,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "unicef entonces dec\u00eda yo tuvimos una",
            "start": 2061.34,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el secretario general de las",
            "start": 2063.379,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "naciones unidas porque hay 17 organismos",
            "start": 2064.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como unicef que est\u00e1n participando en el",
            "start": 2067.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo integral para sur de",
            "start": 2070.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y centroam\u00e9rica",
            "start": 2073.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer que se tuvo el encuentro",
            "start": 2074.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del presidente del salvador",
            "start": 2080.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bukele que reci\u00e9n tom\u00f3 posici\u00f3n en el",
            "start": 2082.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salvador y el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2085.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2087.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se dio inicio al programa de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2089.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que m\u00e9xico haya hecho con",
            "start": 2092.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "centroamericano no tiene precedentes y",
            "start": 2094.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "voy a explicar en qu\u00e9",
            "start": 2097.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se van a invertir 100 millones de",
            "start": 2100.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2103.18,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "implementar el programa o un programa",
            "start": 2108.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "muy parecido a sembrando vida en este",
            "start": 2110.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caso en el salvador despu\u00e9s en guatemala",
            "start": 2114.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s en un 2",
            "start": 2116.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se pretende demostrar con este",
            "start": 2118.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa bueno hay quien dice que cuando",
            "start": 2120.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se piensa en un plan de desarrollo pues",
            "start": 2124.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es a largo plazo dentro de 20 a\u00f1os y eso",
            "start": 2125.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y no lo que se quiere mostrar es que",
            "start": 2130.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estas acciones como sembrando vida",
            "start": 2132.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueden tener un impacto en cuanto a que",
            "start": 2134.51,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ofrecen oportunidades inmediatas para",
            "start": 2136.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las personas y no a largo plazo",
            "start": 2139.859,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "especialmente d\u00f3nde",
            "start": 2142.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno como ustedes saben en",
            "start": 2145.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica se ha venido creando por",
            "start": 2147.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la devastaci\u00f3n y por el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2149.41,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo que se llama un corredor seco",
            "start": 2151.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se han ido desplomando la producci\u00f3n hay",
            "start": 2156.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sequ\u00edas prolongadas",
            "start": 2159.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y por esa raz\u00f3n esta inversi\u00f3n de",
            "start": 2161.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sembrando vida se llama sembrando vida",
            "start": 2164.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque no solo darle oportunidades a las",
            "start": 2166.42,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "personas en lo inmediato sino adem\u00e1s",
            "start": 2169.06,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "revertir el fen\u00f3meno que ha llevado a",
            "start": 2173.659,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que el cambio clim\u00e1tico tan acentuado",
            "start": 2177.659,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo hoy en d\u00eda",
            "start": 2179.849,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "entonces para el caso del salvador d\u00eda",
            "start": 2182.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 2185.23,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "los dos presidentes pusieron en marcha",
            "start": 2186.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este programa sembrando vida que tendr\u00e1",
            "start": 2188.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sus modalidades de acuerdo a los",
            "start": 2191.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "problemas tambi\u00e9n del salvador por",
            "start": 2193.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 2195.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "lo ponen en marcha y entonces para la",
            "start": 2196.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana pues m\u00e9xico va a estar",
            "start": 2200.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "contribuyendo con 30 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2202.35,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vi a la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2205.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "esto que significa en t\u00e9rminos de",
            "start": 2207.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "n\u00fameros significa que m\u00e9xico se",
            "start": 2210.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convierte en el principal pa\u00eds",
            "start": 2212.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en cuanto a cooperaci\u00f3n directa para el",
            "start": 2215.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empleo y el bienestar se refiere en esos",
            "start": 2218.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses tanto en el salvador",
            "start": 2220.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posteriomente guatemala posiblemente un",
            "start": 2223.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2225.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "subrayo eso porque es el principal pa\u00eds",
            "start": 2226.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo eso",
            "start": 2229.28,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "porque si ustedes suman lo que est\u00e1n",
            "start": 2230.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "haciendo otros pa\u00edses eso est\u00e1 destinado",
            "start": 2232.609,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a proyectos de otro tipo o son montos",
            "start": 2234.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1os que es lo que hemos venido",
            "start": 2237.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "diciendo en todo el mundo la manera de",
            "start": 2239.69,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hacerle frente",
            "start": 2242.869,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "a los problemas que tenemos es que las",
            "start": 2244.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas tengan oportunidades donde",
            "start": 2248.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "viven es esa debe ser la soluci\u00f3n para",
            "start": 2249.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que demostrarlo bueno pues entonces el",
            "start": 2252.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer se dio ese paso es el",
            "start": 2255.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "programa de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande que",
            "start": 2257.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ha hecho m\u00e9xico gm\u00e9xico se convierte en",
            "start": 2258.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el principal pa\u00eds con cooperaci\u00f3n para",
            "start": 2260.97,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el bienestar y el empleo hoy por hoy",
            "start": 2263.43,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y 3er lugar creamos un programa com\u00fan",
            "start": 2266.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con los tres pa\u00edses con la esfera de los",
            "start": 2271.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses empezando por el salvador",
            "start": 2273.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces esto recibe el apoyo de",
            "start": 2275.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "naciones unidas 17 organismos y el d\u00eda",
            "start": 2278.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de ayer tambi\u00e9n la uni\u00f3n europea emiti\u00f3",
            "start": 2281.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como ustedes saben un comunicado voy a",
            "start": 2285.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "federica moguer in y que es quien lleva",
            "start": 2288.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las relaciones exteriores de la uni\u00f3n",
            "start": 2291.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "europea diciendo nosotros la uni\u00f3n",
            "start": 2294.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "europea respaldamos este plan es una",
            "start": 2296.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "buena estrategia que hay que participar",
            "start": 2299.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00edan hecho como ustedes",
            "start": 2301.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n espa\u00f1a y alemania ahora es la",
            "start": 2303.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea la uni\u00f3n europea est\u00e1",
            "start": 2305.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "renovando sus \u00f3rganos de representaci\u00f3n",
            "start": 2308.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y de gobierno y van a preparar su",
            "start": 2311.41,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presupuesto para los pr\u00f3ximos siete a\u00f1os",
            "start": 2315.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto de cooperaci\u00f3n ellos",
            "start": 2317.79,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "trabajan por siete ah\u00ed nosotros",
            "start": 2319.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajamos por seis",
            "start": 2320.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "casi coincide entonces para ese programa",
            "start": 2323.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n que ellos van a procesar",
            "start": 2326.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos meses de autorizar fin",
            "start": 2329.34,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o para empezar a trabajar con",
            "start": 2331.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inversiones ya dan el respaldo a este",
            "start": 2332.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo integral que ha sido",
            "start": 2336.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una iniciativa de honduras guatemala el",
            "start": 2338.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "salvador m\u00e9xico",
            "start": 2340.44,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "plan que desarroll\u00f3 y elabor\u00f3 la cepal",
            "start": 2342.47,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la canci\u00f3n son es entonces tambi\u00e9n el",
            "start": 2344.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer vo pronunciamientos de el",
            "start": 2348.109,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "sistema iberoamericano",
            "start": 2351.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rebeca grynspan ayer sac\u00f3 un comunicado",
            "start": 2353.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy interesante de respaldo a esta",
            "start": 2356.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 2358.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "igualmente la rep\u00fablica oriental del",
            "start": 2359.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "uruguay chile que tiene un fondo de",
            "start": 2362.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n junto con m\u00e9xico tambi\u00e9n va",
            "start": 2365.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a participar y tenemos 19 pa\u00edses con los",
            "start": 2367.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuales nos vamos a reunir en las",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas dos semanas m\u00e1s de un pa\u00eds por",
            "start": 2374.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d\u00eda para que este plan y sus acciones",
            "start": 2377.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "crezcan porque m\u00e9xico tiene la autoridad",
            "start": 2380.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para convocar porque est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 2382.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 haciendo algo porque preparo",
            "start": 2384.81,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 el plan y est\u00e1 poniendo",
            "start": 2388.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "recursos y entonces el argumento ahora",
            "start": 2390.82,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es que en los pa\u00edses desarrollados",
            "start": 2393.64,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n participen",
            "start": 2398.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en la agenda 2030 naciones unidas se",
            "start": 2401.349,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "traduzca en una realidad que ya no",
            "start": 2403.72,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hagamos documentos hagamos realidad es",
            "start": 2405.819,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que cambie el bienestar de la gente pero",
            "start": 2407.849,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en el corto plazo lo inmediato bueno",
            "start": 2410.229,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues es lo que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 2413.259,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "con el salvador y por eso es tan",
            "start": 2414.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importante para nosotros lo que implica",
            "start": 2416.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "se dir\u00e1 bueno y porque se destinan",
            "start": 2419.259,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "recursos y en m\u00e9xico hay tantas",
            "start": 2421.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesidades bueno de mclaren se utilizan",
            "start": 2422.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los recursos previstos en el fondo",
            "start": 2426.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n aprobados en el presupuesto de",
            "start": 2428.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "egresos de la federaci\u00f3n por todas las",
            "start": 2431.049,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "fuerzas pol\u00edticas porque es parte del",
            "start": 2433.329,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presupuesto el fondo de yucat\u00e1n est\u00e1",
            "start": 2434.95,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "destinado a que hay inversiones en",
            "start": 2437.049,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 2440.529,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 vamos a hacer lo vamos a",
            "start": 2442.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejercer lo vamos a implementar pues de",
            "start": 2443.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos sirve tener el fondo ah\u00ed si lo",
            "start": 2447.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que tenemos es una emergencia una",
            "start": 2449.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "urgencia de demostrar que lo que estamos",
            "start": 2450.8,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "diciendo es una realidad ayer dec\u00edamos",
            "start": 2453.26,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "que inclusive en los eeuu en la",
            "start": 2457.029,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n conjunta de fechas 7 de",
            "start": 2459.309,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 2461.229,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "dice que le da la bienvenida al plan de",
            "start": 2464.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo integral para centroam\u00e9rica",
            "start": 2467.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preparado por los cuatro pa\u00edses que ya",
            "start": 2469.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 y que se compromete a liderear",
            "start": 2472.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "junto con m\u00e9xico",
            "start": 2476.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el respaldo de los socios",
            "start": 2478.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "internacionales de ambos pa\u00edses",
            "start": 2480.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste tenga resultados y la",
            "start": 2483.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gente encuentra oportunidades en su casa",
            "start": 2486.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en sus lugares de origen as\u00ed dice la",
            "start": 2488.95,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n conjunta es el punto 4",
            "start": 2491.349,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n vamos a invitar a eeuu",
            "start": 2495.109,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a que lo haga como est\u00e1 ah\u00ed estipulado",
            "start": 2498.739,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "como su compromiso m\u00e9xico pone entonces",
            "start": 2501.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "da el primer paso junto con el salvador",
            "start": 2504.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y ahora pues vamos a todas las puertas",
            "start": 2507.97,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de todas todos los pa\u00edses",
            "start": 2510.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dirigentes que han dicho que apoyan este",
            "start": 2513.95,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "plan pues lleg\u00f3 la hora de la verdad por",
            "start": 2517.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo pronto m\u00e9xico cumple inicia acciones",
            "start": 2520.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda de ayer mediante el acuerdo",
            "start": 2522.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del nuestro presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2525.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2526.849,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica del salvador",
            "start": 2528.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en all\u00ed bouquet bueno este es el estado",
            "start": 2530.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n al d\u00eda de hoy y estoy a",
            "start": 2534.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rdenes para productos",
            "start": 2536.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2539.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas recientes",
            "start": 2543.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "noticias emvs canciller ayer en la",
            "start": 2546.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "primera entrevista que da el presidente",
            "start": 2549.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de trump a una l\u00ednea hispana una cadena",
            "start": 2550.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hispana advierte que le gusta el estilo",
            "start": 2553.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del presidente de l\u00f3pez obrador que le",
            "start": 2555.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gusta su perfil y que esperar\u00eda reunirse",
            "start": 2557.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con \u00e9l yo le pido su opini\u00f3n a usted al",
            "start": 2560.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respecto esta reacci\u00f3n positiva a las",
            "start": 2562.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acciones que se est\u00e1n llevando a cabo de",
            "start": 2564.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "acuerdo a esta entrevista que dio y",
            "start": 2566.52,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le pedir\u00e1 al presidente de l\u00f3pez",
            "start": 2567.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obrador si nos da su reflexi\u00f3n al",
            "start": 2569.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respecto el convoca al presidente de",
            "start": 2571.8,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador para reunirse pr\u00f3ximamente",
            "start": 2574.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2575.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 2579.33,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda lo siguiente nosotros aspiramos",
            "start": 2581.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a tener una buena relaci\u00f3n con los eeuu",
            "start": 2583.619,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "y de esa manera hemos actuado",
            "start": 2585.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pensamos que el di\u00e1logo siempre tiene",
            "start": 2587.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mayor eficacia que otros medios",
            "start": 2590.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que reconocer que estamos en un",
            "start": 2593.999,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "momento en donde hace muy poco el",
            "start": 2597.539,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escenario podr\u00eda ser de una guerra",
            "start": 2600.179,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comercial entre los dos pa\u00edses y en",
            "start": 2602.189,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lugar de eso lo que tenemos es lo que",
            "start": 2604.499,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "escuchamos el d\u00eda de ayer",
            "start": 2605.999,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "puedo decirlo se\u00f1or presidente pero yo",
            "start": 2608.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "solo puedo decir que tenemos por fortuna",
            "start": 2611.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestro presidente el presidente de la",
            "start": 2615.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es uno de los presidentes con",
            "start": 2617.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mayor respaldo en el mundo y por",
            "start": 2620.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "supuesto que a otros presidentes les",
            "start": 2623.11,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda reunirse con \u00e9l",
            "start": 2624.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y vamos a valorar eso vamos a tener",
            "start": 2627.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comunicaciones en los pr\u00f3ximos d\u00edas pero",
            "start": 2630.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que en primera instancia lo",
            "start": 2632.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vemos positivo que queremos quitar una",
            "start": 2634.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de respeto y una buena relaci\u00f3n",
            "start": 2636.74,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "con sobre 5 eso es lo que aspira m\u00e9xico",
            "start": 2638.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y que se respeten tambi\u00e9n estas",
            "start": 2640.609,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "posiciones",
            "start": 2641.78,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "vamos a este seguramente a tener este",
            "start": 2650.539,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 2655.92,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante",
            "start": 2658.319,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2661.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y evaluar el resultado del acuerdo",
            "start": 2664.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eso podr\u00edamos hacerlo",
            "start": 2669.15,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de manera conjunta",
            "start": 2673.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay un tiempo",
            "start": 2676.049,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "son tres meses ya llevamos quince d\u00edas",
            "start": 2678.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nos faltan dos meses y medio",
            "start": 2685.65,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y desde luego que s\u00ed",
            "start": 2690.299,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darse este encuentro lo que",
            "start": 2694.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido es de que vamos",
            "start": 2698.34,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a tener buenas relaciones con todos los",
            "start": 2702.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobiernos y con todos los pueblos del",
            "start": 2705.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mundo y en especial queremos tener",
            "start": 2707.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con el gobierno de",
            "start": 2712.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eeuu con el presidente",
            "start": 2714.55,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 2717.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2719.269,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y estrechar nuestros lazos de amistad",
            "start": 2720.79,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "con el pueblo estadounidense",
            "start": 2724.95,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 2729.48,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "pues las expresiones del presidente de",
            "start": 2731.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tron",
            "start": 2736.029,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "del primer ministro todo tambi\u00e9n",
            "start": 2737.38,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "en el sentido de que respalda",
            "start": 2742.4,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que se est\u00e1 implementando en",
            "start": 2748.049,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2752.179,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "he tomado ya la decisi\u00f3n de no asistir a",
            "start": 2755.579,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n a la",
            "start": 2759.809,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 2762.89,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2765.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los 20 pa\u00edses de m\u00e1s desarrollo pero",
            "start": 2766.74,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vamos a estar representados va a estar",
            "start": 2771.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy bien representados va",
            "start": 2775.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 2779.06,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2780.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en jap\u00f3n marcelo ebrad",
            "start": 2782.82,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "siete relaciones exteriores y carlos sur",
            "start": 2787.36,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "sur secretario de paciente",
            "start": 2791.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2796.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "voy a quedarme",
            "start": 2798.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico porque estamos",
            "start": 2802.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "consolidando",
            "start": 2809.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todo el proyecto de desarrollo de",
            "start": 2811.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2814.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 2815.99,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el compromiso de informar",
            "start": 2819.01,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de julio",
            "start": 2823.109,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "vamos a informar a los mexicanos en el",
            "start": 2826.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo",
            "start": 2830.54,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y por eso en esta ocasi\u00f3n lo voy a",
            "start": 2832.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "asistir a ese encuentro",
            "start": 2835.869,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 2839.069,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "vamos a procurar estas reuniones",
            "start": 2844.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "bilaterales estos encuentros en el caso",
            "start": 2847.67,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que especial con el presidente",
            "start": 2852.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 2856.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y con otros mandatarios con otros",
            "start": 2857.78,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "presidentes jefes de estado del mundo",
            "start": 2863.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2867.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "he sostenido",
            "start": 2869.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2872.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con todo respeto a los",
            "start": 2875.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 2877.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto a los diplom\u00e1ticos que",
            "start": 2880.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los admiro mucho",
            "start": 2884.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque con la pol\u00edtica diplom\u00e1tica se",
            "start": 2886.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pueden resolver conflictos",
            "start": 2890.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sin embargo he sostenido que la mejor",
            "start": 2893.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2897.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exterior es la interior",
            "start": 2899.109,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "que si estamos bien en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2903.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos a tener siempre",
            "start": 2909.019,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el respeto",
            "start": 2912.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en el concierto de las naciones es decir",
            "start": 2915.12,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "si en m\u00e9xico hay bienestar",
            "start": 2918.47,
            "duration": 13.3
        },
        {
            "text": "hay paz hay felicidad",
            "start": 2925.9,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "vamos a tener el reconocimiento de otros",
            "start": 2931.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pueblos y de otros gobiernos por eso en",
            "start": 2936.03,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "esta etapa inicial",
            "start": 2939.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es probable",
            "start": 2942.609,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2944.73,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "salga",
            "start": 2946.4,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "al extranjero solo",
            "start": 2947.92,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "este tipo de encuentros",
            "start": 2955.31,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "que se puedan presentar",
            "start": 2959.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "a pesar de las dificultades",
            "start": 2965.21,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de lo complejo de las relaciones",
            "start": 2969.56,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu ha habido de",
            "start": 2973.77,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "parte de el presidente de trump",
            "start": 2979.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 2985.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para alcanzar acuerdos eso",
            "start": 2987.569,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "lo tengo que reconocer",
            "start": 2992.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2999.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fue un asunto menor lo que",
            "start": 3000.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se pretend\u00eda",
            "start": 3005.08,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el cobrar impuestos e cobrar aranceles a",
            "start": 3008.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas a productos de mexico que se",
            "start": 3012.91,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "venden en eeuu",
            "start": 3016.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "5 por ciento y luego irlo incrementando",
            "start": 3020.77,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ese impuesto hasta llegar al 25 por",
            "start": 3024.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3029.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de aplicarse esa medida",
            "start": 3030.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y vas",
            "start": 3035.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a ocasionar un da\u00f1o",
            "start": 3037.15,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hay quienes opinan que",
            "start": 3041.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como opci\u00f3n hacer lo mismo",
            "start": 3045.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incluso nosotros ten\u00edamos pensar",
            "start": 3051.559,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n responder de esa manera",
            "start": 3056.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3062.779,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se dejo",
            "start": 3064.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3066.619,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3071.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como una segunda opci\u00f3n como un plan b",
            "start": 3073.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3077.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 3081.07,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo para llegar al acuerdo",
            "start": 3084.369,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "y creo que fue lo mejor",
            "start": 3087.69,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "desde luego siempre es lo deseable",
            "start": 3092.08,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y lo posible",
            "start": 3098.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como en cualquier concepci\u00f3n",
            "start": 3103.35,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "creo que fue buena la negociaci\u00f3n el",
            "start": 3110.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3114.25,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo ve la gente",
            "start": 3117.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora que estuve en el barrio",
            "start": 3124.27,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pues muchos me expresaron",
            "start": 3129.48,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sido buena la negociaci\u00f3n",
            "start": 3132.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no olvidemos",
            "start": 3138.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estamos vendiendo m\u00e1s",
            "start": 3141.08,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "a eeuu que es lo que les compramos",
            "start": 3145.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3152.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos se ha",
            "start": 3154.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desarrollado la industria",
            "start": 3157.88,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "destinada al comercio exterior",
            "start": 3160.92,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "estamos hablando por ejemplo de la",
            "start": 3165.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "industria automotriz de las industrias",
            "start": 3168.729,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de autopartes que generan muchos empleos",
            "start": 3172.839,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 3177.279,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3181.5,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3183.29,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se iba a perjudicar",
            "start": 3184.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la nissan de aguascalientes",
            "start": 3189.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sus dos plantas",
            "start": 3193.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de toda la producci\u00f3n el 80% de los",
            "start": 3196.19,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles los venden en eeuu",
            "start": 3201.17,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3206.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3210.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la industria",
            "start": 3213.39,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "automotriz",
            "start": 3215.16,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n con productos del",
            "start": 3217.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "campo que se venden en eeuu estamos",
            "start": 3219.61,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "hablando de un super\u00e1vit",
            "start": 3224.8,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "a favor de m\u00e9xico de alrededor de 70 mil",
            "start": 3229.18,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3234.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3238.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fue bueno el acuerdo y no queremos",
            "start": 3240.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3244.69,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 3246.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "por nosotros no va a quedar",
            "start": 3249.63,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "nosotros siempre vamos a tener la mano",
            "start": 3254.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "abierta tendida no tengo ning\u00fan problema",
            "start": 3257.339,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de conciencia",
            "start": 3261.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 3264.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3267.83,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los l\u00edmites las fronteras",
            "start": 3269.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3274.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y mantener a m\u00e9xico como un pa\u00eds libre y",
            "start": 3276.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 3281.13,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3283.559,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "tengo muy claro",
            "start": 3285.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3288.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 3291.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3293.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3295.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o verdad",
            "start": 3299.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3301.519,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "el discurso",
            "start": 3303.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la carga",
            "start": 3306.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que todos traemos de nuestras ideolog\u00edas",
            "start": 3309.01,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "tenemos que gobernar el pa\u00eds",
            "start": 3314.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entendiendo las realidades la",
            "start": 3320.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica entendiendo",
            "start": 3322.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3327.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay que actuar con juicio pr\u00e1ctico la",
            "start": 3330.51,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es el equilibrio entre otras",
            "start": 3334.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3338.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entre principios y eficacia",
            "start": 3342.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no se puede hacer pol\u00edtica",
            "start": 3348.849,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "solo con principios",
            "start": 3351.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como tampoco se puede hacer pol\u00edtica",
            "start": 3355.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "solo buscando la eficacia y sin",
            "start": 3359.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 3362.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es el equilibrio",
            "start": 3364.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y hay fronteras uno sabe hasta d\u00f3nde se",
            "start": 3366.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "puede llegar entonces fue muy bueno el",
            "start": 3371.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "acuerdo y el d\u00eda de ayer",
            "start": 3374.559,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3",
            "start": 3379.859,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "un m\u00e9todo nuevo",
            "start": 3383.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 3387.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3389.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enfrentar el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3390.92,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es una luz lo dijo marcelo muy bien que",
            "start": 3394.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se enciende",
            "start": 3399.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3401.57,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3403.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde centroam\u00e9rica",
            "start": 3405.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para alumbrar",
            "start": 3408.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 3411.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3414.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "siempre el tema migratorio",
            "start": 3416.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y era tratado",
            "start": 3421.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con medidas positivas",
            "start": 3424.72,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "clausurando cerrando sellando fronteras",
            "start": 3429.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y con el uso de la fuerza",
            "start": 3432.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 3436.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a atender las causas",
            "start": 3438.01,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vamos al origen del problema",
            "start": 3442.47,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque la migraci\u00f3n",
            "start": 3446.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que acaso la gente",
            "start": 3449.23,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sale de sus pueblos por gusto",
            "start": 3451.68,
            "duration": 10.929
        },
        {
            "text": "no sale por necesidad",
            "start": 3457.93,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sale tambi\u00e9n",
            "start": 3462.609,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "muchas veces por la inseguridad por la",
            "start": 3465.71,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3468.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nosotros hemos sido muy respetuosos",
            "start": 3471.269,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "de lo que sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 3475.26,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "pero a veces se olvida",
            "start": 3480.32,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de que el fen\u00f3meno migratorio est\u00e1",
            "start": 3483.559,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "relacionado con pobreza est\u00e1 relacionado",
            "start": 3487.069,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "con inseguridad con violencia est\u00e1",
            "start": 3491.299,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "relacionado con la falta de democracia",
            "start": 3495.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con autoritarismo",
            "start": 3500.71,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3503.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "si no se atienden esas causas pues no se",
            "start": 3505.46,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "resuelve bien el problema o el fen\u00f3meno",
            "start": 3510.52,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "migratorio entonces ese es el enfoque es",
            "start": 3516.41,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "la v\u00eda mexicana la que se est\u00e1 poniendo",
            "start": 3521.63,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica",
            "start": 3526.849,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por favor no no la se\u00f1al y texto gracias",
            "start": 3535.65,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda canciller puede preguntarle en",
            "start": 3540.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "primera instancia usted el tema de los",
            "start": 3542.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "flujos migratorios en efecto apenas",
            "start": 3545.15,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tiene unos d\u00edas que se est\u00e1n empezando a",
            "start": 3546.739,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "implementar y ya hay algunas planes que",
            "start": 3548.719,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo preguntarle si",
            "start": 3551.539,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ya tienen cifras de si han notado",
            "start": 3553.369,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes que ha disminuido la intenci\u00f3n",
            "start": 3555.049,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los migrantes por cruzar m\u00e9xico se lo",
            "start": 3557.479,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pregunto en torno a los temas que si a",
            "start": 3559.219,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las cifras que s\u00ed tienen las sabemos que",
            "start": 3561.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde enero empezaron a registrarlos con",
            "start": 3564.349,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nombre con apellido etc\u00e9tera y bueno",
            "start": 3566.449,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saber si con estas cifras es decir con",
            "start": 3569.449,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estos procedimientos han notado que las",
            "start": 3571.609,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personas han disminuido pues el n\u00famero",
            "start": 3573.199,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por la intenci\u00f3n de querer cruzar por",
            "start": 3576.079,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para llegar a estados unidos",
            "start": 3577.819,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "precisamente en este plan y perd\u00f3n",
            "start": 3578.959,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aprovechando preguntarle al presidente",
            "start": 3581.029,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador ayer se lo preguntaban",
            "start": 3582.469,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "al presidente de donald trump y ahora",
            "start": 3585.109,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preguntarle usted m\u00e9xico est\u00e1 haciendo",
            "start": 3587.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "el trabajo sucio de eeuu y por otro lado",
            "start": 3589.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntarle si es conveniente esta",
            "start": 3591.89,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el presidente de trump y",
            "start": 3594.679,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ahora que hace unos d\u00edas lanz\u00f3 su",
            "start": 3596.479,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para la reelecci\u00f3n ahora el",
            "start": 3598.789,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "presidente trump si quiere una reuni\u00f3n",
            "start": 3601.13,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "creo que es conveniente en este contexto",
            "start": 3602.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3604.819,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "como no bueno si les parece vamos",
            "start": 3607.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contestando las preguntas",
            "start": 3610.23,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y los productos que se tengan al",
            "start": 3612.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente pero los hacemos despu\u00e9s",
            "start": 3614.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "voy a contestarle a usted me dice",
            "start": 3618.37,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respecto al flujo migratorio",
            "start": 3619.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3622.85,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "mire los indicadores que tenemos nos",
            "start": 3624.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dicen que hay una preocupaci\u00f3n de la red",
            "start": 3626.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico de personas por las acciones",
            "start": 3630.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se han venido tomando se\u00f1aladamente",
            "start": 3633.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por ejemplo la detenci\u00f3n descubrimiento",
            "start": 3635.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hace apenas una semana solamente las m\u00e1s",
            "start": 3640.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de 38 cajas secas que as\u00ed se denominan",
            "start": 3643.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "con cuatro tractocamiones con casi casi",
            "start": 3647.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "800 personas de los cuales los menores",
            "start": 3653.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de edad son 150 entonces que se hizo en",
            "start": 3655.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este caso no s\u00f3lo bueno liberar a estas",
            "start": 3659.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personas que iban en una caja que el",
            "start": 3663.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "grupo entra la vida obtener problemas de",
            "start": 3665.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "asfixia eso evidentemente no tambi\u00e9n se",
            "start": 3667.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ante las autoridades",
            "start": 3671.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales a los responsables",
            "start": 3672.99,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entonces eso marca un cambio",
            "start": 3676.31,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en respecto a lo que se siente entonces",
            "start": 3679.869,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 bueno ya que los migrantes se dice",
            "start": 3683.109,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a rescate porque van en ese tipo de",
            "start": 3688.059,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "transporte imag\u00ednate el riesgo que tiene",
            "start": 3690.609,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entonces ya rescatados entonces no se",
            "start": 3692.369,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "regresan una parte es muy importante se",
            "start": 3696.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regresan a sus pa\u00edses",
            "start": 3699.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero no se procesaba el traficante",
            "start": 3701.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque traficante porque imag\u00ednate poner",
            "start": 3703.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en riesgo a todas las personas que tal",
            "start": 3705.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si no los descubre la polic\u00eda federal en",
            "start": 3707.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acayucan y se van hasta reinosa qui\u00e9n",
            "start": 3710.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 habr\u00edamos descubierto qu\u00e9",
            "start": 3713.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desastre humano hubi\u00e9ramos encontrado",
            "start": 3715.89,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3717.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 judicializando a esas",
            "start": 3719.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3722.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 investigando a los propietarios",
            "start": 3724.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque esos propietarios son parte del",
            "start": 3727.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 3729.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no nom\u00e1s falta que digan que los",
            "start": 3731.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trailers ellos no saben d\u00f3nde estaban o",
            "start": 3732.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 se usaban donde est\u00e1n cobrando",
            "start": 3735.37,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a las personas 3.500 d\u00f3lares",
            "start": 3738.13,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y como dec\u00eda yo el otro d\u00eda s\u00ed para 5000",
            "start": 3741.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces tienes derecho a dos veces",
            "start": 3745.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tratar de pasar por estas v\u00edas entonces",
            "start": 3747.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me parece que la diferencia cualitativa",
            "start": 3752.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la no tolerancia a las",
            "start": 3754.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operaciones de los traficantes que",
            "start": 3757.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 y ayer fue parte de la",
            "start": 3759.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con \u00e9l con la unicef",
            "start": 3762.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos llama la atenci\u00f3n es son",
            "start": 3765.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las actividades de traficantes de",
            "start": 3767.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "personas respecto a los menores",
            "start": 3769.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo hemos notado en todas las",
            "start": 3772.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "referencias respecto al flujo que me",
            "start": 3774.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preguntabas es decir el n\u00famero de",
            "start": 3776.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menores no acompa\u00f1ados quiere decir que",
            "start": 3778.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no son parte de la familia",
            "start": 3782.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ha ido creciendo creciendo y creciendo y",
            "start": 3785.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "creciendo entonces uno de los objetivos",
            "start": 3788.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "principales de todo lo que estamos",
            "start": 3792.2,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "haciendo es impedir que ese tr\u00e1fico",
            "start": 3793.43,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "sigue ocurriendo y ese tr\u00e1fico no se",
            "start": 3794.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puede negar es un hecho es la violaci\u00f3n",
            "start": 3797.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande los derechos humanos que",
            "start": 3800.359,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "puede haber y ocurre en nuestro",
            "start": 3801.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3803.93,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el otro diario me preguntaba o ya pero",
            "start": 3805.96,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que ustedes con esas intenciones no",
            "start": 3807.849,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violentando derechos perd\u00f3n",
            "start": 3809.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "violentar derechos es permitir",
            "start": 3811.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que tratan a las personas de esa manera",
            "start": 3815.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que pongan en riesgo su vida que est\u00e9n",
            "start": 3817.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "traficando con menores de edad porque lo",
            "start": 3820.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo entonces creo que en ese",
            "start": 3822.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sentido es muy claro que en la medida",
            "start": 3825.79,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "que eso se est\u00e1 judicial sando",
            "start": 3827.38,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "presentando ante las autoridades",
            "start": 3828.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales siguiendo las",
            "start": 3830.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "investigaciones viendo sus redes de",
            "start": 3832.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 3834.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que son miles de millones de d\u00f3lares al",
            "start": 3836.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3839.44,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "pues la masa que es la suma si son 3.500",
            "start": 3840.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares o 5 mil sac\u00f3 un promedio",
            "start": 3843.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "digamos que cada persona para cuatro mil",
            "start": 3845.24,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y con los n\u00fameros que tenemos",
            "start": 3847.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuando menos estamos hablando de un",
            "start": 3849.339,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "flujo de mill\u00f3n doscientos lo",
            "start": 3851.329,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "multiplicas por cuatro mil d\u00f3lares y",
            "start": 3853.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto te da casi casi casi cinco mil",
            "start": 3855.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3858.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es una fortuna incre\u00edble entonces eso s\u00ed",
            "start": 3860.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo un efecto pero eso ya",
            "start": 3863.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 para quedarse no es una pol\u00edtica",
            "start": 3865.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que va a durar unas semanas m\u00e9xico va a",
            "start": 3867.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actuar de esa manera consistentemente en",
            "start": 3870.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "contra de esas redes de traficantes",
            "start": 3872.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ayer se inici\u00f3",
            "start": 3876.13,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "digamos la contraparte",
            "start": 3880.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que realmente les ofrezcas alternativas",
            "start": 3882.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en sus lugares de origen a quienes",
            "start": 3885.579,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "quieren migrar que no est\u00e9n en la",
            "start": 3886.869,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de migrar de m\u00e1s todos los",
            "start": 3888.519,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "riesgos que tienen en m\u00e9xico van a",
            "start": 3889.809,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "llegar a eeuu cuya pol\u00edtica actual es la",
            "start": 3892.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que ustedes conocen",
            "start": 3896.079,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama todo eso por riesgo para",
            "start": 3898.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las personas despu\u00e9s es muy importante",
            "start": 3901.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ofrecerles alternativas en su lugar de",
            "start": 3903.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "origen y por eso es muy importante que",
            "start": 3905.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico haya puesto el ejemplo con la",
            "start": 3907.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que hizo si la uni\u00f3n europea",
            "start": 3909.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos ayuda y sobre todo estados muy",
            "start": 3911.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cercana da entonces hab\u00eda un programa",
            "start": 3913.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enorme digo si es proporcional a la",
            "start": 3915.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de cada pa\u00eds entonces vamos a",
            "start": 3918.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "demostrar que si es posible que si es",
            "start": 3920.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "factible que si es deseable y que mucho",
            "start": 3922.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mejor hacer eso pero al mismo tiempo no",
            "start": 3924.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de subrayar que la tolerancia a los",
            "start": 3926.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "traficantes ya no va a existir el medio",
            "start": 3929.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3933.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "alberto dodgers de noticias sobre",
            "start": 3937.15,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estados tr\u00e1fico de personas y la cifra",
            "start": 3939.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "multimillonaria",
            "start": 3942.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda usted mencion\u00f3 que el dinero",
            "start": 3943.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "parece que las transacciones llevan a",
            "start": 3946.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cabo en centroam\u00e9rica o ya en eeuu pero",
            "start": 3948.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parece inveros\u00edmil que en un territorio",
            "start": 3950.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como m\u00e9xico donde est\u00e9 lleno de grupos",
            "start": 3952.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de crimen organizado no tengan una",
            "start": 3955.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tajada del pastel al seguro y en ese",
            "start": 3957.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sentido cu\u00e1l cu\u00e1l es la estrategia si es",
            "start": 3959.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que la hay para hacer frente a las",
            "start": 3962.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bandas de tr\u00e1fico de personas en m\u00e9xico",
            "start": 3964.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el mapa as\u00ed como vemos",
            "start": 3967.06,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ahorita como est\u00e1n",
            "start": 3970.58,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la labor inteligencia hasta donde vamos",
            "start": 3973.019,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por las instituciones correspondientes",
            "start": 3974.699,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es se contrata el servicio en honduras",
            "start": 3976.489,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en guatemala y el salvador",
            "start": 3980.669,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se contrata",
            "start": 3983.069,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se paga una parte importante del",
            "start": 3985.319,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "servicio porque si no no te mueves de",
            "start": 3987.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no sabemos exactamente el porcentaje",
            "start": 3988.89,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pero suponemos que cuando m\u00e1s la mitad",
            "start": 3990.93,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 3992.849,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "luego el tr\u00e1nsito por m\u00e9xico es ya",
            "start": 3995.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tienen que tener socios que son los",
            "start": 3999.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los trailers o de los",
            "start": 4000.75,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "autobuses",
            "start": 4002.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "domicilios puntos de recambio hay toda",
            "start": 4004.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una red de m\u00e9jico clark s\u00ed y lo que",
            "start": 4007.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos detectado lo que se paga de",
            "start": 4010.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n por ejemplo de los trailers del",
            "start": 4012.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda el s\u00e1bado pasado estimamos que",
            "start": 4014.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s menos unos digamos entre el 10 y",
            "start": 4017.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el 15 por ciento de lo que es la",
            "start": 4021.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ganancia que van a tener por ese n\u00famero",
            "start": 4023.15,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1ilers con ese n\u00famero de personas",
            "start": 4025.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "calculamos del orden de poco m\u00e1s de 64",
            "start": 4027.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "65 millones de pesos entonces nada m\u00e1s",
            "start": 4030.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 4033.29,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "aplica el 10 15 por ciento y ese es el",
            "start": 4034.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dinero que se queda en el camino y",
            "start": 4036.769,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "estamos conscientes que est\u00e1n",
            "start": 4038.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desarrollando toda una red que explica",
            "start": 4039.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 4042.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "si ellos van van a en honduras van a",
            "start": 4044.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guatemala van a ser te toca en la puerta",
            "start": 4047.079,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "de ciudades para tres mil quinientos",
            "start": 4048.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares yo lo pongo en eeuu",
            "start": 4050.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en tantos d\u00edas y en eeuu si es si me",
            "start": 4053.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "paga un poco m\u00e1s del consigui\u00f3 esta su",
            "start": 4056.86,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "permiso de trabajo s\u00e9 lo que est\u00e1n",
            "start": 4058.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haciendo ahora yo dir\u00eda el deseo de",
            "start": 4060.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "moverte y de aspirar a algo mejor eso no",
            "start": 4063.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo podemos criticar al contrario pero en",
            "start": 4065.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los traficantes y son un problema muy",
            "start": 4068.5,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "serio esto es una parte se queda en",
            "start": 4070.21,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por supuesto que s\u00ed lo estamos",
            "start": 4071.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "investigando ahora hay otra parte en",
            "start": 4072.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "eeuu que se pagan",
            "start": 4075.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en pocas palabras este es un tr\u00e1fico de",
            "start": 4078.119,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas en donde tienes",
            "start": 4080.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 4082.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "log\u00edstica transporte manejo de recursos",
            "start": 4085.5,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "importantes financieros y por supuesto",
            "start": 4090.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sitios log\u00edsticos para llegar a",
            "start": 4094.15,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cambiarte poner en otro cami\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 4096.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces todo eso se",
            "start": 4098.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 investigando ahorita y la primera",
            "start": 4100.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n relevante es la de sus",
            "start": 4103.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trayectos en la primera pero no la \u00fanica",
            "start": 4105.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay otras",
            "start": 4109.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "judializaci\u00f3n porque ya vimos que",
            "start": 4111.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un transporte m\u00e1s caro que",
            "start": 4112.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se hacen suburbano",
            "start": 4115.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se pueden transportar en suburbano y eso",
            "start": 4118.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cuesta m\u00e1s caro ahora mucha gente no",
            "start": 4121.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quiere comentarnos mucha informaci\u00f3n",
            "start": 4123.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque los amenazan",
            "start": 4125.16,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras vamos a avanzar",
            "start": 4126.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay varios trabajos period\u00edsticos muy",
            "start": 4128.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "importantes independientes que confirman",
            "start": 4131.279,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo que estoy diciendo las cifras son",
            "start": 4133.17,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "parecidas a las que se han encontrado en",
            "start": 4134.819,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "reportajes independientes",
            "start": 4136.259,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "entonces la instrucci\u00f3n que no ser\u00e1",
            "start": 4138.39,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente es bueno esto no lo podemos",
            "start": 4140.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "permitir todo esto estos traficantes",
            "start": 4141.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo en riesgo a miles de",
            "start": 4143.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n traficando con menores de",
            "start": 4145.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "edad y est\u00e1n haciendo un gran negocio a",
            "start": 4147.93,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "costa de todos seis doctores migrantes",
            "start": 4150.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 4156.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or del programa cu\u00e1nto tiempo va a",
            "start": 4161.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "durar qu\u00e9 tiempo y cu\u00e1nto es la cantidad",
            "start": 4165.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dice 30 millones de d\u00f3lares que salarios",
            "start": 4167.279,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiempo son de poblaci\u00f3n y si tienen",
            "start": 4171.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "alg\u00fan otro programa que s\u00ed de garant\u00edas",
            "start": 4174.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para hablar de cooperaci\u00f3n empleo",
            "start": 4177.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "temporal digo un empleo ya permanente",
            "start": 4179.7,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para esos pa\u00edses gracias el programa",
            "start": 4182.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sembrando vida como ya ha sido explicado",
            "start": 4185.609,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y presentado en m\u00e9xico tiene tiene los",
            "start": 4188.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "objetivos que describ\u00ed pagas cinco mil",
            "start": 4191.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4193.859,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "para que cada persona 2.5 hect\u00e1reas para",
            "start": 4195.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que haga dos cosas siembran maderables",
            "start": 4199.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sembrar maderables es tiene dos efectos",
            "start": 4202.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acumulas patrimonio a mediano plazo",
            "start": 4205.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda el precio de la caoba",
            "start": 4209.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por ejemplo es m\u00e1s alto que muchos",
            "start": 4213.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienes m\u00e1s alturas es de lo m\u00e1s caro que",
            "start": 4216.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hay por la escasez que se tiene es una",
            "start": 4218.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "madera preciosa y como esa hay muchas",
            "start": 4220.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otras bueno entonces maderables y otra",
            "start": 4221.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "parte son frutales",
            "start": 4224.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que son m\u00e1s de corto plazo entonces son",
            "start": 4228.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2.5 hect\u00e1reas tiene sal a las personas a",
            "start": 4231.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la persona que va a trabajar su propia",
            "start": 4235.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tierra porque ese es el punto no se",
            "start": 4237.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trata de pagar nada m\u00e1s jornales es",
            "start": 4239.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tratar que la tierra de la cual eres",
            "start": 4241.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "propietario",
            "start": 4243.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vas a poner maderables y todo est\u00e1",
            "start": 4244.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s patrimonio entonces son 50 mil",
            "start": 4246.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en el salvador 200 mil sietes",
            "start": 4249.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adicionales 50 mil en salvados y son 20",
            "start": 4252.23,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mil familias las que van a participar en",
            "start": 4257.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este programa para darte una idea las",
            "start": 4259.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "20.000 familias salvadore\u00f1as son muchas",
            "start": 4261.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de todos los retornados salvadore\u00f1os",
            "start": 4263.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de mexico a su pa\u00eds en lo que va de este",
            "start": 4266.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4269.37,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s estamos como 9500 los retornados",
            "start": 4271.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y lo que m\u00e9xico va a apoyar al mes son",
            "start": 4277.27,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "20000",
            "start": 4279.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "entonces es el objetivo que se tiene es",
            "start": 4281.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que estas personas puedan estar en sus",
            "start": 4283.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lugares de origen y encuentren una",
            "start": 4285.77,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n sus lugares de origen pero se",
            "start": 4286.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "empieza ya no es dentro de ciencia",
            "start": 4288.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuantos meses hab\u00eda una pregunta y atr\u00e1s",
            "start": 4290.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "te detectan",
            "start": 4292.82,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme d\u00e9jeme ver como plantea la",
            "start": 4295.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pregunta desde el grupo contadora ha",
            "start": 4298.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "habido much\u00edsimos intentos de apoyar el",
            "start": 4300.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desarrollo estaba el plan",
            "start": 4304.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tuxtla el plan puebla-panam\u00e1 el proyecto",
            "start": 4307.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mesoam\u00e9rica y por \u00faltimo el sistema de",
            "start": 4311.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n centroamericana usted se",
            "start": 4314.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acuerda que va a ser diferente",
            "start": 4316.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante esos planes se invirtieron",
            "start": 4319.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y m\u00e9xico contribuy\u00f3",
            "start": 4321.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en esa inversi\u00f3n en centroam\u00e9rica y al",
            "start": 4324.489,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "parecer con muy magros resultados que",
            "start": 4327.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hace diferente este plan y que",
            "start": 4331.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "experiencia retoma de estos intentos en",
            "start": 4333.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los que se invirtieron grandes",
            "start": 4336.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cantidades de dinero y no hubo",
            "start": 4338.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resultados al menos en materia",
            "start": 4340.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "migratoria ni de desarrollo ni de",
            "start": 4343.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "equidad de crecimiento en centroam\u00e9rica",
            "start": 4346.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que fallo fallo centroam\u00e9rica fall\u00f3 el",
            "start": 4348.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plan fallo en la articulaci\u00f3n fallo",
            "start": 4351.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico qu\u00e9 bueno que se retomen que se",
            "start": 4354.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desecha si revisamos todos ha habido",
            "start": 4357.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "diferentes experiencias de hecho",
            "start": 4359.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "datan de tiempos vamos a decir es de \u00e9l",
            "start": 4362.04,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "siglo 20 primeros primeros a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4367.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana que empezaron",
            "start": 4370.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "a ser esfuerzos de cooperaci\u00f3n con",
            "start": 4372.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica de diferente tipo yo no",
            "start": 4373.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que fallaron todos porque ser\u00eda",
            "start": 4376.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "injusto hubo de hubo varios intentos o",
            "start": 4378.28,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "programas que tuvieron \u00e9xitos en su",
            "start": 4381.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "momento pero qu\u00e9 es lo que \u00e9l ser\u00eda",
            "start": 4383.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "diferente primero no estaban dise\u00f1ados",
            "start": 4385.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para lograr un impacto a corto plazo la",
            "start": 4388.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mayor parte de los programas o planes",
            "start": 4391.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eran sobre infraestructura a mediano",
            "start": 4392.949,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "plazo primera diferencia aqu\u00ed la meta es",
            "start": 4395.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener un impacto ahora",
            "start": 4398.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y otros quiz\u00e1 dentro de algunos a\u00f1os",
            "start": 4401.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "segundo el volumen de recursos que se",
            "start": 4403.89,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 nunca fue suficientemente",
            "start": 4407.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante en su orden de magnitud o a",
            "start": 4411.239,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "su alcance o en su concentraci\u00f3n para",
            "start": 4413.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cambiar las circunstancias ahora lo que",
            "start": 4416.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estamos haciendo que es que ser\u00e1 la",
            "start": 4418.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diferencia es decirle haber uni\u00f3n",
            "start": 4420.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 4422.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n eeuu canad\u00e1 en vez de que cada",
            "start": 4423.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quien tengamos un programa de",
            "start": 4427.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n que en s\u00ed mismo no cambia",
            "start": 4429.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las cosas pueden ser buenos proyectos",
            "start": 4432.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero en s\u00ed mismos por su magnitud o",
            "start": 4433.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amplitud no cambian la realidad es mejor",
            "start": 4435.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sumemos el esfuerzo entonces vamos a ver",
            "start": 4438.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que vas a ver los pr\u00f3ximos meses en",
            "start": 4441.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semanas y meses es una concentraci\u00f3n del",
            "start": 4444.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esfuerzo en programas parecidos para",
            "start": 4446.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lograr una masa cr\u00edtica suficiente para",
            "start": 4449.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambiar la tendencia porque si no no la",
            "start": 4452.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vamos a poder cambiar es decir si no",
            "start": 4454.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ofrecemos empleo a gran escala en el",
            "start": 4457.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corto plazo no va a tener impacto",
            "start": 4459.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "van a ser peque\u00f1os esfuerzos que no",
            "start": 4462.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tienen un efecto suficiente entonces",
            "start": 4465.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos que concentrar el esfuerzo en",
            "start": 4468.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tradiciones en donde tenemos claramente",
            "start": 4471.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "identificado que hay un problema serio",
            "start": 4474.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "particularmente en \u00e1reas rurales no solo",
            "start": 4476.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero particularmente y ah\u00ed vamos a",
            "start": 4478.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "concentrar el esfuerzo no s\u00f3lo m\u00e9xico",
            "start": 4481.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sino otros pa\u00edses y por \u00faltimo m\u00e9xico",
            "start": 4483.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nunca destino la cantidad de recursos",
            "start": 4485.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos a destinar en este",
            "start": 4488.01,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4489.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como parte del esfuerzo sean los cambios",
            "start": 4490.679,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "principales voy a este lado",
            "start": 4494.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias manhattan de bloomberg",
            "start": 4499.86,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "canciller quisiera preguntar sobre el",
            "start": 4502.35,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "g20 si tienen alg\u00fan objetivo en",
            "start": 4505.469,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "particular entiendo que despu\u00e9s va a",
            "start": 4508.619,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 4510.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "quisiera ver si hay un",
            "start": 4511.909,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "a negociaci\u00f3n ah\u00ed una intenci\u00f3n de una",
            "start": 4514.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n de un acuerdo de comercio",
            "start": 4518.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed y r\u00e1pidamente para el",
            "start": 4521.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente para despu\u00e9s quisiera solo",
            "start": 4523.01,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 4524.96,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "presidente usted ha destacado la",
            "start": 4527.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortaleza del peso mexicano",
            "start": 4530.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en estos meses y no hay duda que est\u00e1",
            "start": 4533.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy fortalecido la semana pasada tuvo el",
            "start": 4535.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mejor desempe\u00f1o desde que usted tom\u00f3",
            "start": 4538.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "oficina de su supuesto pero tambi\u00e9n la",
            "start": 4542.12,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la econom\u00eda seg\u00fan algunos analistas",
            "start": 4546.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acerc\u00e1ndose a una recesi\u00f3n seg\u00fan",
            "start": 4549.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "algunos analistas incluyendo el software",
            "start": 4553.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "narrador de banxico ya no ten\u00eda a las",
            "start": 4555.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s se mantienen muy altas",
            "start": 4558.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "deber\u00eda considerarse el banco de mexico",
            "start": 4562.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y el crecimiento en sus",
            "start": 4566.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "decisiones de las tasas",
            "start": 4570.27,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una que viene la semana que entra muchas",
            "start": 4573.559,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias y sobre g20 que",
            "start": 4575.869,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 objetivos tenemos principales bueno",
            "start": 4580.669,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en primer lugar agradecer a jap\u00f3n su",
            "start": 4583.579,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante participaci\u00f3n y conducci\u00f3n de",
            "start": 4586.419,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la red no que va a tener este lugar este",
            "start": 4589.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la agenda que se ha logrado es muy",
            "start": 4591.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interesante muy atractiva en m\u00e9xico en",
            "start": 4593.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de lo que va a plantear",
            "start": 4596.839,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vamos a ir con unas instrucciones",
            "start": 4598.879,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precisas por parte del se\u00f1or presidente",
            "start": 4600.709,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4602.809,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "queremos decir en el tiempo que tenemos",
            "start": 4604.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "disponible porque como es este tipo de",
            "start": 4608.239,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reuniones cu\u00e1nto es tu tiempo disponible",
            "start": 4610.519,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para tienes dos tipos de ejercicios las",
            "start": 4613.129,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "plenarias donde las intervenciones son",
            "start": 4616.879,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de tres a cinco minutos porque si no no",
            "start": 4619.669,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "da tiempo",
            "start": 4622.309,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "las bilaterales que son las reuniones",
            "start": 4625.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con cada uno de los pa\u00edses entonces",
            "start": 4627.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vamos a hacer las de los dos tipos de",
            "start": 4630.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n es la plenaria y las",
            "start": 4632.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bilaterales",
            "start": 4635.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas vamos a decir bueno pues vamos",
            "start": 4637.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a presentar la visi\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4639.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la concentraci\u00f3n del ingreso a nivel",
            "start": 4642.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "global ha seguido aumentando",
            "start": 4644.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cada vez los m\u00e1s ricos son m\u00e1s dan m\u00e1s",
            "start": 4648.17,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ricos",
            "start": 4650.36,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y aunque se ha reducido a la pobreza",
            "start": 4652.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tenemos una desigualdad enorme en el",
            "start": 4654.15,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4655.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico sigue avanzando nos",
            "start": 4656.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "preocupa much\u00edsimo m\u00e9xico contribuye",
            "start": 4659.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generar la huella de carbono de todo",
            "start": 4663.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no alcanza el 2% del",
            "start": 4666.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4668.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y estamos tomando muchas acciones",
            "start": 4670.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces queremos que el esfuerzo sea",
            "start": 4673.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "proporcional al tama\u00f1o del problema que",
            "start": 4675.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cada quien genera no ese tipo de cosas",
            "start": 4676.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que vamos a plantear pero me ha dicho el",
            "start": 4679.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente que las instrucciones las",
            "start": 4682.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vamos a llevar por escrito y las vamos a",
            "start": 4683.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicar por escrito y se las vamos a",
            "start": 4685.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dar a conocer ustedes por escrito",
            "start": 4688.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un ejercicio de transparencia",
            "start": 4689.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y el presidente un poco m\u00e1s tarde va",
            "start": 4692.89,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hacer sus comentarios",
            "start": 4694.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4697.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "124 a\u00f1os francisco moraz\u00e1n hondure\u00f1o",
            "start": 4700.599,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "planteo a centroam\u00e9rica como una",
            "start": 4705.05,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica centroamericana el gobierno",
            "start": 4707.629,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "mexicano lo consigue as\u00ed en su",
            "start": 4709.939,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n ahora que va a china como",
            "start": 4711.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "piensa el gobierno mexicano revertir el",
            "start": 4713.78,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit comercial con la rep\u00fablica",
            "start": 4715.339,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "popular de china y cuando yo tambi\u00e9n se",
            "start": 4716.719,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "cumple no es m\u00e1s menos 16 a\u00f1os de que",
            "start": 4719.689,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "usted fue nombrado subsecretario de",
            "start": 4721.55,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y el canciller",
            "start": 4723.379,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel camacho sol\u00eds le gir\u00f3 a",
            "start": 4725.389,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "usted instrucciones para diversificar la",
            "start": 4727.579,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior mexicana frente a",
            "start": 4729.499,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "washington y de cara a un proceso",
            "start": 4731.419,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidencial el pr\u00f3ximo a\u00f1o m\u00e9xico",
            "start": 4733.609,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "piensa as\u00ed o la apuesta es hacia el",
            "start": 4735.8,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "partido republicano y la reelecci\u00f3n del",
            "start": 4737.809,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "presidente trump",
            "start": 4739.909,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bueno son muchas cosas pero d\u00e9jenme me",
            "start": 4741.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concentro lo que entend\u00ed que es lo",
            "start": 4745.179,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4747.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos reuni\u00f3n de alto nivel",
            "start": 4747.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con varios pa\u00edses en torno al g20",
            "start": 4750.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la onu y despu\u00e9s tengo dada",
            "start": 4753.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la proximidad geogr\u00e1fica tenemos la",
            "start": 4757.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de alto nivel con china",
            "start": 4760.239,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "china y m\u00e9xico tienen un grupo de alto",
            "start": 4763.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nivel instituido desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 4765.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y nos reunimos una vez al a\u00f1o",
            "start": 4768.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces la reuni\u00f3n va a ser el d\u00eda",
            "start": 4770.47,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "primero y segundo 1 y 2 de julio despu\u00e9s",
            "start": 4772.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de la reuni\u00f3n del g-20",
            "start": 4777.2,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y la agenda es muy amplia en cuanto a",
            "start": 4779.26,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4781.989,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses y desde",
            "start": 4784.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "luego le daremos a conocer con",
            "start": 4786.59,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n para que ustedes lo tengan",
            "start": 4787.82,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "con todo detalle es una reuni\u00f3n que",
            "start": 4789.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hemos preparado con mucho cuidado",
            "start": 4790.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se las vamos a comunicar con toda",
            "start": 4792.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n entonces saliendo el g20",
            "start": 4794.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos la reuni\u00f3n a alto nivel con",
            "start": 4796.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "china efectivamente habr\u00e1",
            "start": 4799.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diversificaci\u00f3n por supuesto que es un",
            "start": 4802.26,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo que tenemos que hacer todos los",
            "start": 4804.22,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4805.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar en eso en buena",
            "start": 4806.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medida eso depende de nuestros \u00e9xitos",
            "start": 4809.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comerciales y econ\u00f3micos por ejemplo con",
            "start": 4812.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "europa hoy nuestra prioridad con la",
            "start": 4813.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea es la ratificaci\u00f3n por",
            "start": 4815.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte del parlamento europeo de la",
            "start": 4818.3,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del acuerdo comercial que",
            "start": 4819.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos ya quienes hab\u00eda negociados de",
            "start": 4821.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n anterior y que",
            "start": 4823.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significa que podemos aumentar nuestra",
            "start": 4825.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presencia econ\u00f3mica en europa o lo que",
            "start": 4829.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hace muy pocos acompa\u00f1amos por parte de",
            "start": 4831.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la canciller\u00eda que fue la denominaci\u00f3n",
            "start": 4833.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de origen del tequila no europea que es",
            "start": 4836.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un hecho muy relevante para m\u00e9xico no",
            "start": 4838.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque no se vendiera sino porque",
            "start": 4841.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos muchas falsificaciones del",
            "start": 4842.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tequila entonces la identificaci\u00f3n al",
            "start": 4846.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tequila por s\u00ed mismos como el champagne",
            "start": 4849.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya tiene un alto valor entonces eso para",
            "start": 4850.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico significa un incremento de su",
            "start": 4852.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presencia econ\u00f3mica en europa",
            "start": 4854.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "relevante entonces los esfuerzos de",
            "start": 4857.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diversificaci\u00f3n estar\u00e1n presentes todo",
            "start": 4859.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el tiempo y es una muy alta prioridad",
            "start": 4861.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4863.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay otras atr\u00e1s a los cimientos del",
            "start": 4866.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "leeds por favor",
            "start": 4869.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si estamos dando mayor\u00eda de g\u00e9nero",
            "start": 4873.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente y",
            "start": 4876.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "canciller hay la rosa gel de grupo gil y",
            "start": 4880.39,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo imparcial frontera y cr\u00f3nica",
            "start": 4883.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "canciller le quiero preguntar sobre el",
            "start": 4887.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tema del norte si ya tienen un estimado",
            "start": 4890.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahorita de dijo que eran 14.000 los",
            "start": 4893.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n esperando asilo en",
            "start": 4896.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tres puntos principales en el norte del",
            "start": 4898.59,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en estos tres meses cu\u00e1ntos",
            "start": 4901.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migrantes se calcula que van a esperar",
            "start": 4904.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "asilo y tambi\u00e9n en que es en qu\u00e9",
            "start": 4907.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudades ser\u00e1n a ser las principales",
            "start": 4911.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puntos donde se van a concentrar en el",
            "start": 4913.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds",
            "start": 4915.97,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "y sobre los recursos c\u00f3mo va a apoyar la",
            "start": 4917.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n pues a los gobiernos locales",
            "start": 4921.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a los municipios en cuanto a los",
            "start": 4924.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "albergues que est\u00e1n saturados all\u00e1 si se",
            "start": 4927.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "van a habilitar nuevos albergues del",
            "start": 4930.88,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "gobierno federal para estas personas",
            "start": 4933.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o sea que cu\u00e1l es el proyecto y nada m\u00e1s",
            "start": 4935.469,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para el presidente para m\u00e1s tarde sobre",
            "start": 4939.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que le pregunt\u00e9 antier de la",
            "start": 4942.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carretera de cuatro carriles si ya",
            "start": 4944.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 informes sobre la conclusi\u00f3n de",
            "start": 4946.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la carretera en sonora",
            "start": 4950.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias bueno un saluda",
            "start": 4951.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "son ahora dir\u00eda yo lo siguiente muy",
            "start": 4953.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "brevemente horacio duarte present\u00f3 hoy",
            "start": 4955.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sus reportes de esta semana como dec\u00eda",
            "start": 4957.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "yo en total tenemos 14 mil al d\u00eda de hoy",
            "start": 4960.489,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4963.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a ir con cada una de las ciudades",
            "start": 4965.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fronterizas que tengan esta",
            "start": 4968.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "circunstancia determinando qu\u00e9 tipo de",
            "start": 4970.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "apoyo necesitan pero lo que importa es",
            "start": 4973.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que tenemos que estar con ellos tenemos",
            "start": 4975.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que estar ah\u00ed en algunos casos nos han",
            "start": 4977.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pedido que apoyemos albergues que ya",
            "start": 4979.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "existen no cargamos nuevos albergues en",
            "start": 4981.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otros casos nos han pedido que apoyemos",
            "start": 4984.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con recursos para el municipio en este",
            "start": 4986.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "caso por endo tijuana nos ha pedido eso",
            "start": 4990.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y tienen raz\u00f3n es algo que casas",
            "start": 4991.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces el lisiado duarte va a estar",
            "start": 4994.47,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pendiente de eso y si usted quiere yo lo",
            "start": 4997.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los datos para mayor precisi\u00f3n",
            "start": 5000.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "respecto a son ahora que su producto",
            "start": 5002.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5005.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 5009.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "bueno tocando un poco el punto que",
            "start": 5011.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estaba hablando mi compa\u00f1era el d\u00eda de",
            "start": 5013.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ayer tuvimos contacto con representantes",
            "start": 5015.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del gobierno de baja california y est\u00e1n",
            "start": 5016.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preocupados porque cada d\u00eda son",
            "start": 5019.62,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "expulsados m\u00e1s m\u00e1s migrantes de estados",
            "start": 5020.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "unidos que llegan a tijuana y mexicali",
            "start": 5022.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se encuentran sin el enlace con el",
            "start": 5025.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "representante del gobierno federal",
            "start": 5028.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ayer quisimos tener contacto con",
            "start": 5030.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "precisamente con horacio duarte y no lo",
            "start": 5032.81,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hemos logrado mi pregunta es c\u00f3mo va a",
            "start": 5035.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ser la log\u00edstica para que llegue esto",
            "start": 5037.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque bueno est\u00e1n preocupadas las",
            "start": 5039.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades gracias si te refieres al",
            "start": 5041.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 5044.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo le pido que no hemos tenido contacto",
            "start": 5049.49,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "y tiene que hacerlo muchas gracias",
            "start": 5055.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or canciller ram\u00f3n",
            "start": 5062.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "flores de los \u00e1ngeles pres",
            "start": 5064.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1or canciller no olvidemos que es",
            "start": 5067.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada que emigr\u00f3 del",
            "start": 5068.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "robo de huachi cola el secuestro de",
            "start": 5071.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "migrantes desde la masacre de san",
            "start": 5072.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fernando no se ha hecho nada en mi",
            "start": 5075.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pregunta es se pueda se podr\u00e1 legislar",
            "start": 5078.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la ley para endurecer las penas contra",
            "start": 5080.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los traficantes de inmigrantes muchas",
            "start": 5083.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5086.96,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "bueno hasta este momento no tenemos con",
            "start": 5087.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no estoy enterado de que hay alguna",
            "start": 5090.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "propuesta de cambio la ley en esa",
            "start": 5093.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materia en particular pero si llegara a",
            "start": 5095.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ser necesario seguramente se plantear\u00eda",
            "start": 5097.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si es que es indispensable hacerlo por",
            "start": 5099.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo pronto vamos a actuar con lo que la",
            "start": 5102.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ley dispone que si nos da herramientas",
            "start": 5103.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para trabajar t\u00fa por favor",
            "start": 5105.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas mi nombre es alberto",
            "start": 5112.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "betancourt de radio unam quisiera",
            "start": 5113.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacerle una pregunta secretario si la",
            "start": 5116.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n tan dif\u00edcil en la que usted",
            "start": 5119.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 5121.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 en un contexto muy",
            "start": 5122.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "concreto en el que existe un clima de",
            "start": 5124.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ascenso del racismo",
            "start": 5129.46,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "contra los mexicanos y los",
            "start": 5131.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "latinoamericanos en eeuu hay un proceso",
            "start": 5133.31,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "de elecciones en ese pa\u00eds",
            "start": 5138.05,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y pues la negociaci\u00f3n se inici\u00f3 a partir",
            "start": 5142.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de una amenaza",
            "start": 5145.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "realizada por el presidente de eeuu",
            "start": 5147.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entiendo muy bien la dif\u00edcil",
            "start": 5149.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "circunstancia en la que estaba el",
            "start": 5151.92,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano porque ten\u00eda que",
            "start": 5153.06,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "actuar con responsabilidad con cuidado",
            "start": 5154.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero crey\u00f3 hacerle una pregunta lo que",
            "start": 5156.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el gobierno de los eeuu es ilegal",
            "start": 5159.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es ilegal porque lo estaba pidiendo en",
            "start": 5162.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el contexto en el que estaba vigente el",
            "start": 5165.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio",
            "start": 5168.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y en ese contexto est\u00e1 prohibido",
            "start": 5170.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "establecer aranceles era inmoral tambi\u00e9n",
            "start": 5173.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ligaba el tema del comercio con",
            "start": 5176.179,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el tema de la migraci\u00f3n y porque adem\u00e1s",
            "start": 5179.06,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en caso de cumplirse iba a implicar",
            "start": 5181.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "quitarle derechos a los migrantes",
            "start": 5184.909,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "centroamericanos que van a tener que",
            "start": 5186.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esperar su solicitud la respuesta a su",
            "start": 5188.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solicitud de asilo en m\u00e9xico sin tener",
            "start": 5191.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "acceso a los abogados especializados que",
            "start": 5194.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan en eeuu en ese contexto supongo",
            "start": 5196.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que la decisi\u00f3n que usted tuvo que tomar",
            "start": 5199.46,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "fue muy dif\u00edcil pero yo quer\u00eda",
            "start": 5201.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preguntarle concretamente se explor\u00f3 la",
            "start": 5202.909,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "posibilidad de que gm\u00e9xico aciera",
            "start": 5206.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hiciera valer su importante tradici\u00f3n y",
            "start": 5208.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "su peso diplom\u00e1tico en el sentido de",
            "start": 5211.85,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "proceder con las instancias que hicieran",
            "start": 5215.69,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "valer el derecho es decir se explor\u00f3 la",
            "start": 5218.869,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "estrategia de que m\u00e9xico",
            "start": 5221.449,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "acudiera a instancias internacionales",
            "start": 5224.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para hacer valer la legalidad",
            "start": 5227.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5231.02,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desde luego que si siempre lo hicimos",
            "start": 5232.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siempre tienes nuestra obligaci\u00f3n es",
            "start": 5235.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tener un plan para cualquier",
            "start": 5237.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eventualidad entonces primer lugar vamos",
            "start": 5240.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a aclarar el tema de las tarifas es",
            "start": 5243.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contrario al tratado pero no es ilegal",
            "start": 5245.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo puede hacer el presidente eeuu",
            "start": 5246.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de acuerdo a su legislaci\u00f3n interna",
            "start": 5249.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros tendr\u00edamos que no son panels",
            "start": 5251.99,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero finalmente eso puede tomar de meses",
            "start": 5256.36,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "es decir el el planteamiento tarifas",
            "start": 5260.23,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en lo que t\u00fa presentas tu recurso y \u00e9ste",
            "start": 5264.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se puede desahogar pues probablemente ya",
            "start": 5268.62,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos llegando a los 20 por ciento",
            "start": 5270.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en un impacto del 20 por ciento en la",
            "start": 5273.699,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana para esta unidad es",
            "start": 5275.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo crear una crisis sin exagerar",
            "start": 5277.539,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "parecida a la 95",
            "start": 5280.11,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque porque lo que vas a provocar son",
            "start": 5283.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos cosas no es no es nada m\u00e1s lo que es",
            "start": 5286.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muy pesado que es digamos como el",
            "start": 5288.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "impuesto yo dec\u00eda el otro d\u00eda para",
            "start": 5290.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "magnificar eso entenderlo es como si te",
            "start": 5292.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "subieran el iva de 16 a 25 en una semana",
            "start": 5295.52,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "o dos semanas",
            "start": 5298.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n frena las inversiones o",
            "start": 5300.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sea tiene implicaciones estructurales",
            "start": 5302.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero si lo analizamos con la",
            "start": 5305.54,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de comercio tampoco",
            "start": 5308.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro que la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 5310.679,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "de comercio pudiera tomar alguna acci\u00f3n",
            "start": 5311.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en un plazo razonablemente corto dentro",
            "start": 5313.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de eeuu se podr\u00eda bueno alguna de las",
            "start": 5317.369,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "empresas afectadas no el gobierno de",
            "start": 5319.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexico es decir depende desde otros",
            "start": 5321.03,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entonces tu instrumental jur\u00eddico no es",
            "start": 5323.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tan vasto si se puede hacer pero te toma",
            "start": 5326.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mucho tiempo entonces tienes que asumir",
            "start": 5330.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el costo ahora la pregunta de fondo aqu\u00ed",
            "start": 5331.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es que podemos llegar a un entendimiento",
            "start": 5334.53,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y una coexistencia pues vemos esa es la",
            "start": 5337.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejor tradici\u00f3n diplom\u00e1tica mexicana no",
            "start": 5340.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 5343.08,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "es decir m\u00e9xico lo que hace es siempre",
            "start": 5345.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "buscar el di\u00e1logo buscar que el tiempo",
            "start": 5348.869,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sea a favor de m\u00e9xico maximizar las",
            "start": 5352.32,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ventajas relativas y lograr el mejor",
            "start": 5354.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "resultado posible en cada ocasi\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 5357.749,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un especialista en las relaciones con",
            "start": 5360.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses m\u00e1s bueno en este caso",
            "start": 5363.989,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con el m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 5365.849,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y digo especialista porque si revisas la",
            "start": 5368.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico ha sido una historia",
            "start": 5370.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica muy exitosa",
            "start": 5372.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda que hoy avanzamos en cuanto a",
            "start": 5375.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se hizo un plazo cambio el tono de",
            "start": 5377.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n a una estaci\u00f3n donde se",
            "start": 5381.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 procurando que pudiera haber alguna",
            "start": 5384.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n no piense que ganamos",
            "start": 5386.54,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "pero el otro camino que ten\u00edamos es muy",
            "start": 5389.11,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "distante que logres una instancia",
            "start": 5391.989,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica si la tuvi\u00e9ramos en el corto",
            "start": 5393.989,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "plazo cambiar\u00eda tu escenario pero eso no",
            "start": 5396.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo tienes ahora",
            "start": 5397.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene que estar listo para todo",
            "start": 5400.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n no estar\u00e1 anunciando que",
            "start": 5403.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo pero estamos",
            "start": 5405.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos cada vez mejor y tambi\u00e9n",
            "start": 5407.37,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "te quiero decir otra cosa que no sea",
            "start": 5410.29,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n y que es importante",
            "start": 5412.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la amplitud de quienes coinciden en",
            "start": 5414.929,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "intereses con m\u00e9xico tambi\u00e9n es muy",
            "start": 5417.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "grande en estados mucho mayor que antes",
            "start": 5418.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque el 15 por ciento de la econom\u00eda",
            "start": 5421.559,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 5424.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "depende de la relaci\u00f3n con m\u00e9xico es",
            "start": 5425.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "decir si t\u00fa tienes un conflicto con",
            "start": 5428.78,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el da\u00f1o que va a tener la",
            "start": 5430.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de eeuu es del 15% ya no es el",
            "start": 5431.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "2 ya no es el 5 y ese 15% est\u00e1",
            "start": 5434.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "concentrado en donde en primer lugar en",
            "start": 5438.35,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 5440.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "texas tiene un comercio con m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 5442.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "grande que el comercio de jap\u00f3n con eeuu",
            "start": 5445.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para que nos demos un el tama\u00f1o entonces",
            "start": 5449.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si t\u00fa le pones si t\u00fa entras un conflicto",
            "start": 5452.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comercial tambi\u00e9n lo cierto es que hay",
            "start": 5454.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchos estados de la uni\u00f3n americana que",
            "start": 5456.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no lo van a ver bien muchas empresas que",
            "start": 5458.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se saldr\u00edan afectadas en eeuu obvio la",
            "start": 5461.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "automotriz est\u00e1 pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 5463.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienes producen granos entonces eso",
            "start": 5465.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empieza a ser tambi\u00e9n un factor",
            "start": 5468.47,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "importante en la relaci\u00f3n entre otros",
            "start": 5469.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pa\u00edses un l\u00edmite que lo que yo llamar\u00eda",
            "start": 5471.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un l\u00edmite de la confrontaci\u00f3n un l\u00edmite",
            "start": 5473.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "objetivo a las posibles de confrontaci\u00f3n",
            "start": 5475.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico tiene un l\u00edmite del 80 por ciento",
            "start": 5477.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de nuestra econom\u00eda est\u00e1 vinculado a",
            "start": 5479.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5481.28,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "pero eeuu tambi\u00e9n tiene un l\u00edmite porque",
            "start": 5482.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el 15 por ciento de la econom\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5484.489,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "grande del mundo depende de la relaci\u00f3n",
            "start": 5485.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico entonces que estamos haciendo",
            "start": 5487.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues procurar que esos l\u00edmites sean los",
            "start": 5490.55,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que nos lleven a reducir las",
            "start": 5492.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "posibilidades de una confrontaci\u00f3n esa",
            "start": 5494.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es la estrategia",
            "start": 5495.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5497.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda salazar de cmg grupo pol\u00edtico y",
            "start": 5500.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "local o virtual canciller",
            "start": 5503.87,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la reuni\u00f3n que se tuvo el encuentro",
            "start": 5507.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se tuvo el d\u00eda de ayer con el",
            "start": 5510.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente el salvador supongo y lo",
            "start": 5512.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 pero hay fecha para la reuni\u00f3n",
            "start": 5515.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya con el presidente de de guatemala el",
            "start": 5519.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "presidente de honduras que son estos",
            "start": 5523.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses en los que se est\u00e1 enfocando",
            "start": 5526.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el plan con el presidente",
            "start": 5528.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "igualmente se llevar\u00edan a cabo en",
            "start": 5532.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "similar forma en chiapas o cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 5534.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ruta es decir ya se tiene pl\u00e1ticas con",
            "start": 5538.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ellos ya se han mencionado aqu\u00ed por",
            "start": 5541.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de usted pero ya hay fechas al",
            "start": 5543.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "respecto ya hay una ruta establecida ya",
            "start": 5546.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concretamente bien en estos momentos y",
            "start": 5549.39,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido el hacia los dem\u00e1s pa\u00edses de",
            "start": 5552.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica que no est\u00e1n concretamente",
            "start": 5557.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en este plan de manera directa pero",
            "start": 5560.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considero que s\u00ed tendr\u00eda la importancia",
            "start": 5562.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5565.51,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "tener esa relaci\u00f3n y ese contacto para",
            "start": 5567.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poder reforzar si se puede decir de esa",
            "start": 5569.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "manera este es esta gran v\u00eda mexicana",
            "start": 5572.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como se ha mencionado por parte del",
            "start": 5576.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente si desde luego que estamos en",
            "start": 5577.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pues todo el plan se",
            "start": 5580.91,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 junto con ellos con los",
            "start": 5582.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobiernos de honduras y guatemala y se",
            "start": 5584.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene programado que este programa entre",
            "start": 5588.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en esos dos pa\u00edses en qu\u00e9 modalidades y",
            "start": 5590.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fechas pues es un di\u00e1logo entre dos",
            "start": 5592.73,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "partes por ejemplo guatemala tiene ahora",
            "start": 5594.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su proceso electoral van a segunda",
            "start": 5595.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vuelta entonces probablemente lo m\u00e1s",
            "start": 5598.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sensato sea esperar a que se tenga su",
            "start": 5599.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y entonces ya se pueda en el",
            "start": 5603.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n como se hizo con",
            "start": 5605.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el presidente bucl se pueda dialogar o",
            "start": 5607.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conversar con quien resulte triunfador",
            "start": 5610.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al triunfador en la segunda vuelta y",
            "start": 5612.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empezar ya que tomen ellos posici\u00f3n",
            "start": 5615.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parece que es lo m\u00e1s sensato y en el",
            "start": 5617.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caso honduras estaremos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 5620.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas para saber cu\u00e1ndo se",
            "start": 5621.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 5623.93,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de trabajo",
            "start": 5625.22,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "y en cuanto al centro am\u00e9rica el resto",
            "start": 5627.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica bueno vamos a empezar",
            "start": 5630.449,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "primero empezar y despu\u00e9s vamos a ir",
            "start": 5631.79,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "extendiendo las acciones no",
            "start": 5635.19,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "necesariamente van a ser las mismas",
            "start": 5636.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acciones en otros pa\u00edses por ejemplo el",
            "start": 5637.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ingreso per c\u00e1pita de costa rica es muy",
            "start": 5640.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "alto igual de panam\u00e1 son dos pa\u00edses que",
            "start": 5641.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo por encima de la media",
            "start": 5645.449,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces tienen otra circunstancia",
            "start": 5647.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diferente pero si estamos en un di\u00e1logo",
            "start": 5649.17,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con ellos en otros temas",
            "start": 5651.6,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "ahora con las naciones unidas estamos",
            "start": 5655.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "preparando lo que ser\u00eda un sistema",
            "start": 5657.429,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "regional de gesti\u00f3n migratoria y ah\u00ed",
            "start": 5659.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estamos invitando a panam\u00e1 y vamos a",
            "start": 5662.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "invitar a costa rica vamos invitado de",
            "start": 5664.659,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "spies por qu\u00e9 raz\u00f3n porque somos parte",
            "start": 5666.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entre varios pa\u00edses",
            "start": 5668.469,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "muy bien si les parece dos m\u00e1s por favor",
            "start": 5670.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lentz s\u00ed",
            "start": 5676.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buen d\u00eda canciller nos podr\u00eda",
            "start": 5681.49,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "precisar a partir de cu\u00e1ndo ustedes",
            "start": 5684.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando de qu\u00e9 d\u00eda el inicio de",
            "start": 5687.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este programa emergente de 90 d\u00edas y",
            "start": 5690.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sobre todo si continuar\u00e1 y de qu\u00e9 manera",
            "start": 5693.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque como usted lo se\u00f1ala las redes de",
            "start": 5698.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico pues ser\u00eda pr\u00e1cticamente",
            "start": 5700.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "improbable que se eliminar\u00e1n en tres",
            "start": 5702.86,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "meses y en segundo lugar",
            "start": 5705.11,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 ayer",
            "start": 5708.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que pues tenemos las puertas abiertas",
            "start": 5711.539,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para los migrantes que deseen",
            "start": 5713.489,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incorporarse al pa\u00eds pero no as\u00ed si",
            "start": 5715.699,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "desean utilizar a m\u00e9xico como tr\u00e1nsito",
            "start": 5719.159,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "para llegar a eeuu",
            "start": 5721.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces evidentemente estamos viendo",
            "start": 5723.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que hay una contenci\u00f3n en golfo ismo y",
            "start": 5725.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "frontera sur para detener a los",
            "start": 5729.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "migrantes dijo el comisionado ayer de",
            "start": 5731.94,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que son casi 1200 por d\u00eda en",
            "start": 5733.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 5738.329,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va a hacer al respecto se va a",
            "start": 5740.8,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "regresar incluso un poco al occiso la",
            "start": 5742.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada de una fuerte",
            "start": 5744.849,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en el sur del pa\u00eds y que se",
            "start": 5747.13,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "espera insisto una vez de que concluye",
            "start": 5752.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el acuerdo al que ustedes alcanzaron con",
            "start": 5755.469,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "washington gracias bueno hay varias",
            "start": 5757.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "varias cosas que estamos haciendo que",
            "start": 5760.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "llegaron para quedarse ya no est\u00e1n",
            "start": 5762.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sujetas a un programa temporal mencion\u00f3",
            "start": 5764.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunas en el fondo del asunto de qu\u00e9 se",
            "start": 5768.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 5770.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tienes que tener un modelo regulatorio",
            "start": 5771.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en la frontera sur",
            "start": 5774.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5776.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la frontera implica que t\u00fa puedas",
            "start": 5779.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "registrar a las personas que entran a",
            "start": 5783.3,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico puede haber varios motivos",
            "start": 5785.29,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "hay personas por ejemplo en guatemala",
            "start": 5786.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que vienen a m\u00e9xico de compras",
            "start": 5787.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hay personas que trabajan de lado",
            "start": 5791.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicano final todo un gran flujo de",
            "start": 5793.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personas entre las dos fronteras y yo s\u00e9",
            "start": 5796.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que todos sabemos que es compleja pero",
            "start": 5800.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso no quiere decir que no tengan una",
            "start": 5802.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presencia regulatoria del estado",
            "start": 5804.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5806.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bueno eso lleg\u00f3 para quedarse eso tiene",
            "start": 5808.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que funcionar es una obligaci\u00f3n del",
            "start": 5811.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado mexicano que eso funcione y",
            "start": 5814.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "funcione bien",
            "start": 5816.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y la no tolerancia a las actividades del",
            "start": 5818.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas",
            "start": 5821.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es delincuencia organizada por",
            "start": 5823.63,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 5825.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 para quedarse no depende de este",
            "start": 5827.27,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "acuerdo va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 5830.39,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "las acciones de m\u00e9xico con centroam\u00e9rica",
            "start": 5832.719,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que acabamos de explicar y llegaron para",
            "start": 5834.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quedarse se inicia una nueva etapa en",
            "start": 5837.999,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "donde la cooperaci\u00f3n mexicana pues ahora",
            "start": 5840.61,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el principal pa\u00eds en materia",
            "start": 5842.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n con el salvador lo ser\u00e1",
            "start": 5844.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con guatemala y lo ser\u00e1 con honduras",
            "start": 5847.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 para quedarse",
            "start": 5849.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en la integraci\u00f3n la atenci\u00f3n en las",
            "start": 5851.889,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ciudades del norte",
            "start": 5855.8,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por esta circunstancia ahora",
            "start": 5858.079,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sino que debemos estar presentes",
            "start": 5860.209,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "permanentemente para poder salvar para",
            "start": 5861.709,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que tengan mejores condiciones por",
            "start": 5863.719,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ejemplo si ajuares con tijuana o en",
            "start": 5865.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nogales",
            "start": 5868.249,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 para quedarse tambi\u00e9n y",
            "start": 5869.559,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 5872.709,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "o las acciones de inversiones del sur de",
            "start": 5874.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues van llegaron tambi\u00e9n para",
            "start": 5877.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "quedarse se van a quedar todo el sexenio",
            "start": 5879.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s van a tener efectos m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 5880.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este sexenio ejemplos buenos el trans es",
            "start": 5884.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pico o alta en maya o sembrando vida que",
            "start": 5888.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "evidentemente ya cuando a los de 200 mil",
            "start": 5893.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en chiapas para tener un",
            "start": 5896.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impacto enorme entonces la mayor parte",
            "start": 5897.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de estas pol\u00edticas y de las acciones que",
            "start": 5900.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando son ya permanentes",
            "start": 5902.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bueno no s\u00e9 qu\u00e9 tener que sacar de la",
            "start": 5907.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n pero pedirle el que las",
            "start": 5909.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas se tengan que registrar entrada",
            "start": 5912.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico est\u00e1 en la ley mexicana y eso",
            "start": 5913.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya lo \u00fanico que se va a hacer es que se",
            "start": 5917.6,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "respete hay dedos o cambiamos la ley",
            "start": 5919.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces se lo dije al diputado mu\u00f1oz de",
            "start": 5922.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "dos diputados si ustedes creen que esta",
            "start": 5924.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ley hay que cambiarlo cambio el cis es",
            "start": 5927.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el legislativo que lo determinan pero la",
            "start": 5930.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actual legislaci\u00f3n mexicana dice me",
            "start": 5933.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parece sensato que las personas que",
            "start": 5935.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en nuestro territorio deben",
            "start": 5938.51,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "registrarse",
            "start": 5940.64,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "debemos saber qui\u00e9nes son por ejemplo el",
            "start": 5942.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caso los trailers les preguntara yo",
            "start": 5945.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos registrado algunos de esos",
            "start": 5947.73,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "menores de edad",
            "start": 5949.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a ninguno esto es no existen en el",
            "start": 5951.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "territorio porque como no est\u00e1n",
            "start": 5955.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registrados pues tu estado mexicano en",
            "start": 5957.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otras por enterado todos los proteges y",
            "start": 5960.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la peor indefensi\u00f3n que puede",
            "start": 5963.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haber que es el que no existe es",
            "start": 5965.17,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5967.18,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5968.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que queremos hacer es dar caminos",
            "start": 5970.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "legales regulares",
            "start": 5973.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para la presencia de personas en nuestro",
            "start": 5977.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5980.87,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "ahora hay que referir a la secreta de",
            "start": 5981.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el asilo en m\u00e9xico pues el",
            "start": 5982.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asilo no lo vamos a restringir el m\u00e9xico",
            "start": 5985.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene una gran tradici\u00f3n de asilo si una",
            "start": 5987.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "persona nos pide asilo est\u00e1 regulado en",
            "start": 5989.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la ley es muy raro que m\u00e9xico lo niegue",
            "start": 5991.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el asilo el asilo tiene en la ley sus",
            "start": 5994.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "consideraciones el refugio tenemos un",
            "start": 5998.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aumento de peticiones del refugio",
            "start": 6001.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se va a fortalecer a la comarca es una",
            "start": 6004.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n muy peque\u00f1a que tiene un poco",
            "start": 6006.56,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presupuesto y el presidente orden\u00f3 que",
            "start": 6008.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la fortalezcamos",
            "start": 6012.21,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "las solicitudes de refugio tambi\u00e9n la",
            "start": 6014.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ley dice que es lo que tienes que hacer",
            "start": 6016.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con estos refugios lo que no va a seguir",
            "start": 6017.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pasando en m\u00e9xico y que seamos un pa\u00eds",
            "start": 6020.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1nsito an\u00f3nimo en manos del tr\u00e1fico",
            "start": 6023.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de personas eso es lo que ya no se va a",
            "start": 6027.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "polar",
            "start": 6029.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2 m\u00e1s si me permiten para",
            "start": 6030.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gracias buenos dias steffen hecho de adn",
            "start": 6034.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "40 me gustar\u00eda saber de estos 70",
            "start": 6037.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que no se van a",
            "start": 6039.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entregar a centroam\u00e9rica de manera",
            "start": 6041.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmediata cuantos van a corresponder a",
            "start": 6043.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una contrataci\u00f3n de l\u00ednea de cr\u00e9dito con",
            "start": 6046.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el banco interamericano de desarrollo y",
            "start": 6048.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto corresponder\u00e1 a estos 19 pa\u00edses",
            "start": 6050.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que ya mostraron su respaldo",
            "start": 6052.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno el total de lo que invertir m\u00e9xico",
            "start": 6055.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que son alrededor de 100",
            "start": 6057.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares distribuidos en los",
            "start": 6059.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses",
            "start": 6061.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los 30 millones del salvador pues se",
            "start": 6062.52,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n ejerciendo a partir de la semana",
            "start": 6066.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que entra es un esquema de cooperaci\u00f3n",
            "start": 6067.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no crediticio",
            "start": 6069.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cuando dices cr\u00e9dito nos excluye lo que",
            "start": 6072.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ejemplo inmediato",
            "start": 6077.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces por eso no es cr\u00e9dito es una",
            "start": 6079.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n directa",
            "start": 6081.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y eso pues ya se inicia la semana que",
            "start": 6083.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viene respecto a los pa\u00edses que estamos",
            "start": 6085.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "invitando a la comunidad internacional",
            "start": 6088.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es muy diferente lo que cada uno va a",
            "start": 6090.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poner por ejemplo la rep\u00fablica checa que",
            "start": 6092.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "se va a integrar nos dijo a lo mejor",
            "start": 6096.83,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos poner millones de",
            "start": 6098.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pero si podemos poner toda la el",
            "start": 6100.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conocimiento que tenemos de nuestro",
            "start": 6104.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sistema escolar que es uno de los m\u00e1s",
            "start": 6106.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "avanzados del mundo entonces vamos hacer",
            "start": 6108.17,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "un convenio y vamos a trabajar con ellos",
            "start": 6110.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y nos van a mandar personas que nos va a",
            "start": 6112.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "apoyar en las actividades que estamos",
            "start": 6115.01,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "llevando a cabo entonces esto no es el",
            "start": 6116.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds digital m\u00e1s avanzado el mundo",
            "start": 6119.929,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nos dijo bueno y por qu\u00e9 no nos dejen",
            "start": 6122.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participar les ayudamos no es que te",
            "start": 6124.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vaya a mandar mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6126.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero si te puedo ayudar c\u00f3mo hacer que",
            "start": 6127.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tu programa sembrando vida vaya de la",
            "start": 6130.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mano con la generalizaci\u00f3n del uso de",
            "start": 6133.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "internet es muy interesante entonces",
            "start": 6134.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses nos han dicho yo puedo",
            "start": 6137.95,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "participar de esta manera la uni\u00f3n",
            "start": 6140.33,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "europea nos dijo no s\u00f3lo estamos en",
            "start": 6142.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestro presupuesto y lo vamos a incluir",
            "start": 6143.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 qu\u00e9 monto van a incluir eso",
            "start": 6145.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo van a decidir hecho se va a ir",
            "start": 6147.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anunciando en las pr\u00f3ximas semanas y lo",
            "start": 6149.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a ir dando a conocer conforme se",
            "start": 6152.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vayan agregando diferentes pa\u00edses voy a",
            "start": 6155.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poner un s\u00edmil para explicar esto la",
            "start": 6158.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "alianza del pac\u00edfico somos cuatro pa\u00edses",
            "start": 6160.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero hay 59 pa\u00edses observadores",
            "start": 6162.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de lima van a estar 59",
            "start": 6166.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pa\u00edses representados que les interesa lo",
            "start": 6168.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo y que te da derecho",
            "start": 6171.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al observador a tener la informaci\u00f3n de",
            "start": 6174.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 diciendo y en su caso ha decido",
            "start": 6176.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "yo quiero ser miembro yo quiero",
            "start": 6179.27,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "participar entonces vamos a hacer lo",
            "start": 6180.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mismo con esta iniciativa vamos a",
            "start": 6182.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "invitar a todos esos pa\u00edses que sean",
            "start": 6184.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses observadores en el momento que t\u00fa",
            "start": 6186.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aportas sea en especie o recursos de",
            "start": 6189.17,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "v\u00e9lez min",
            "start": 6193.37,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y lo vamos a informar",
            "start": 6194.79,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "dos \u00faltimas a las otras",
            "start": 6197.829,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gracias considero que como usted explic\u00f3",
            "start": 6211.51,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "el esquema para las tarifas se est\u00e1",
            "start": 6214.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "manejando muy bien sin embargo estamos",
            "start": 6220.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tratando con una persona que es como un",
            "start": 6223.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gorila que no sabemos si nos puede dar",
            "start": 6226.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un trancazo con el brazo izquierdo en el",
            "start": 6229.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "derecho que es el presidente trump",
            "start": 6234.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces el presidente trump ya arranc\u00f3",
            "start": 6237.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6241.13,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n el martes y en su discurso",
            "start": 6243.36,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "nos volvi\u00f3 a atacar a los mexicanos y a",
            "start": 6249.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los latinos en general como de brawn",
            "start": 6252.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9nez o sea la amenaza caf\u00e9 entonces es",
            "start": 6256.12,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "muy probable que en 15 d\u00edas o 30 d\u00edas",
            "start": 6260.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tengamos nuevamente las tarifas que nos",
            "start": 6264.21,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quieren poner pero con lo que usted dijo",
            "start": 6268.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiero yo decirle que yo como abogado",
            "start": 6271.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "americano por ser abogado americano",
            "start": 6274.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "existe un medio por el que se puede",
            "start": 6276.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "parar al presidente para que no apliques",
            "start": 6280.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las tarifas y r\u00e1pido no es como usted",
            "start": 6283.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dice que hay que ir a la organizaci\u00f3n",
            "start": 6286.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mundial de comercio ni mucho menos",
            "start": 6288.61,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces dif\u00edcil yo saber qui\u00e9n es el",
            "start": 6291.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "despacho de abogados los est\u00e1 usted es",
            "start": 6296.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asesorando yo tengo los nombres de jones",
            "start": 6298.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "day estaba asesorando a pemex y le",
            "start": 6302.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cobraron millones de d\u00f3lares",
            "start": 6305.05,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "por un juicio que perdi\u00f3 y clic ya clip",
            "start": 6306.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que estaba asesorando a pe\u00f1a nieto en",
            "start": 6310.739,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "materia de inversiones entonces el que",
            "start": 6314.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en que bufetes est\u00e1n trabajando",
            "start": 6317.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ustedes que no parece que le est\u00e1n dando",
            "start": 6318.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la respuesta adecuada ahora por el otro",
            "start": 6321.3,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "lado aparte de los diferentes recursos",
            "start": 6324.989,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el recurso y medio tele no puedo decirlo",
            "start": 6327.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque hay 200 gentes que lo",
            "start": 6331.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "publicar\u00edan inmediatamente claro si",
            "start": 6332.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puede criticar la estrategia jur\u00eddica",
            "start": 6335.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero no puede s\u00ed porque no puedo",
            "start": 6336.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acabando la junta cede en 30 segundos",
            "start": 6340.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es entonces contest\u00f3 muy r\u00e1pido no",
            "start": 6343.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos bufetes norteamericanos aunque",
            "start": 6345.63,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la estrategia jur\u00eddica mexicana la",
            "start": 6347.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dise\u00f1amos en la consultor\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 6349.949,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ss de la canciller\u00eda ok entonces por eso",
            "start": 6353.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos la informaci\u00f3n en mi",
            "start": 6356.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "oficina en houston pero se activ\u00f3 el",
            "start": 6358.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cual lo cual cual despachos de que los",
            "start": 6360.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "represente bueno",
            "start": 6362.55,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 6364.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para la pregunta la pregunta es la",
            "start": 6367.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siguiente debemos de hacer varias cosas",
            "start": 6370.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "uno es que si vuelven a estar esas",
            "start": 6372.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arancelarios ser\u00e1 usar el recurso que yo",
            "start": 6375.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo voy a decir o ser cuales en privado",
            "start": 6377.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "segundo que necesitamos que el se\u00f1or",
            "start": 6380.07,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente con su investidura de",
            "start": 6382.75,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed vaya",
            "start": 6384.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "g20 y forme alianzas con nuestros socios",
            "start": 6387.849,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "para que si no se ataca trump nuevamente",
            "start": 6392.32,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "tengamos esas alianzas",
            "start": 6396.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6398.929,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "puede este hacer el presidente entonces",
            "start": 6400.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la pregunta es por qu\u00e9 el presidente no",
            "start": 6405.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiere ir ya explic\u00f3 pero yo creo que s\u00ed",
            "start": 6408.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "debe de ir",
            "start": 6410.81,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "que nos pregunta",
            "start": 6412.85,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ya productos y gracias gracias y lo voy",
            "start": 6415.539,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a apreciar que su propuesta bueno muy",
            "start": 6418.309,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6421.069,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 6422.64,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6425.3,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller",
            "start": 6428.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "montserrat s\u00e1nchez de reporte \u00edndigo yo",
            "start": 6430.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si tiene las cifras",
            "start": 6433.45,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de los meses m\u00e1s recientes por migraci\u00f3n",
            "start": 6435.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los menores que no vienen acompa\u00f1ados",
            "start": 6438.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n si de todos ellos se trata de",
            "start": 6440.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas tambi\u00e9n como",
            "start": 6443.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 hace un momento de reportes",
            "start": 6445.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "period\u00edsticos hay historias de menores",
            "start": 6446.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migrantes que no son por tr\u00e1fico de",
            "start": 6448.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personas o sea ellos se van de sus",
            "start": 6450.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hogares para apoyar a sus familias",
            "start": 6452.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buscando a otros familiares que se va a",
            "start": 6454.27,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hacer en el caso de estos menores",
            "start": 6456.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "migrantes gracias s\u00ed s\u00ed con mucho gusto",
            "start": 6457.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde luego que no todos los menores de",
            "start": 6460.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "edad podr\u00edamos decir que est\u00e1n en dentro",
            "start": 6462.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de alguna red de tr\u00e1fico de personas",
            "start": 6465.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed sabemos que la mayor\u00eda tienen",
            "start": 6467.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que pagar las personas tienen que pagar",
            "start": 6471.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para pasar hasta el sonido no hay paso",
            "start": 6473.85,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hasta ahora que hab\u00edamos detectado en",
            "start": 6477.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estas redes que no significa un pago",
            "start": 6480.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces los comprometes de diferentes",
            "start": 6482.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "maneras eso es lo que nos parece que",
            "start": 6485.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "debemos combatir",
            "start": 6487.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y desde luego que hay muchos j\u00f3venes",
            "start": 6489.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "o adolescentes ser\u00eda m\u00e1s propio decir lo",
            "start": 6492.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que buscar\u00edan otras opciones y tienen",
            "start": 6494.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derecho a hacerlo pero aqu\u00ed lo contra lo",
            "start": 6497.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que estamos es el cobro la explotaci\u00f3n",
            "start": 6500.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las personas el arriesgar los como",
            "start": 6502.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos evidencias de todo g\u00e9nero bueno",
            "start": 6506.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los ponen en el desierto al cruzar el",
            "start": 6509.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desierto ahorita las temperaturas son",
            "start": 6510.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas entonces ese es el asunto que",
            "start": 6513.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a hacer con los j\u00f3venes por dentro",
            "start": 6517.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el salvador o en honduras y",
            "start": 6519.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guatemala pues hay mucho inter\u00e9s",
            "start": 6522.51,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "respecto al programa que est\u00e1 haciendo",
            "start": 6523.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ayer tambi\u00e9n la unicef pidi\u00f3 la",
            "start": 6525.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n respecto a j\u00f3venes",
            "start": 6528.66,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 6530.01,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9 alternativas podr\u00edan tener",
            "start": 6532.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en esos pa\u00edses para no",
            "start": 6534.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "correr riesgos extremos como lo est\u00e1n",
            "start": 6537.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corriendo ahora o que caigan presa de",
            "start": 6539.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los traficantes y eso es lo que vamos a",
            "start": 6542.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tratar de organizar junto con los pa\u00edses",
            "start": 6544.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ahora en este momento con salvador y m\u00e1s",
            "start": 6546.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adelante con los dem\u00e1s",
            "start": 6548.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y lo llevas como triste",
            "start": 6553.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y si les parece aqu\u00ed ya cerramos esta",
            "start": 6558.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "parte para permitir y para permitir que",
            "start": 6560.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el presidente gracias gracias muy buenos",
            "start": 6563.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6566.15,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el secretario bueno qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 6567.57,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "aquellos migrantes que no tienen en",
            "start": 6571.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "efecto la calidad de refugiados ni que",
            "start": 6574.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando tampoco las y los",
            "start": 6577.739,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "yernos sino que en efecto su prop\u00f3sito",
            "start": 6578.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es llegar a eeuu y se lo pregunto porque",
            "start": 6581.489,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion hab\u00eda",
            "start": 6583.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado una vez que hab\u00edan ganado las",
            "start": 6586.409,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "elecciones hab\u00eda ganado las elecciones",
            "start": 6589.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el actual presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 6590.4,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ella se\u00f1alaba condenada la pol\u00edtica",
            "start": 6593.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "exterior llevada por pe\u00f1a nieto en la",
            "start": 6595.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que los migrantes que",
            "start": 6598.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ingresaban a mexico",
            "start": 6600.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hab\u00edan cometido si acaso una falta",
            "start": 6602.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administrativa que no ameritaba que se",
            "start": 6604.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les encarcelar a como ella consideraba",
            "start": 6607.29,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "que estaba ocurriendo con las estaciones",
            "start": 6609.15,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "migratorias y que ten\u00edan que tener todo",
            "start": 6610.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el derecho de transitar libremente por",
            "start": 6613.469,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "territorio mexicano en busca de forjarse",
            "start": 6614.909,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "una mejor vida en estados unidos",
            "start": 6616.949,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 va a pasar con aquellos que",
            "start": 6618.84,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "declaren que en efecto lo que quieren no",
            "start": 6620.76,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "es quedarse en m\u00e9xico sino pasar a eeuu",
            "start": 6622.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y segunda pregunta las agencias",
            "start": 6624.329,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estadounidenses estuvieron en m\u00e9xico",
            "start": 6626.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "durante pr\u00e1cticamente el sexenio de",
            "start": 6628.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n 13 de ellas con oficinas",
            "start": 6630.75,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6632.699,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "por ejemplo la cia incluida la del",
            "start": 6633.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "servicio secreto el beb\u00e9 y quiero",
            "start": 6635.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preguntarle si siguen con oficinas en",
            "start": 6637.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y si siguen trabajando con",
            "start": 6639.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agentes en este pa\u00eds",
            "start": 6641.86,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6642.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mira hay entre m\u00e9xico y eeuu muchos",
            "start": 6644.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convenios de cooperaci\u00f3n y hay presencia",
            "start": 6647.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de diferentes agencias en su embajada es",
            "start": 6650.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "parte de la embajada norteamericana",
            "start": 6653.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igual que nosotros tenemos en eeuu por",
            "start": 6654.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el centro de inteligencia nacional tiene",
            "start": 6658.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un agregado en washington",
            "start": 6659.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "respecto a operaciones digamos que no se",
            "start": 6664.309,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hayan informado no no es m\u00e9xico han",
            "start": 6666.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "autorizado ninguna operaci\u00f3n de este",
            "start": 6668.839,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tipo no lo haremos",
            "start": 6670.219,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahora respecto a qu\u00e9 va a pasar con los",
            "start": 6673.09,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "migrantes bueno pues lo que estamos",
            "start": 6675.73,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "diciendo qu\u00e9 es",
            "start": 6676.989,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "a ver las estaciones migratorias deber\u00eda",
            "start": 6679.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de ser una distancia muy corta",
            "start": 6682.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos referidas ahorita qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6685.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos ha dificultado las cosas a veces el",
            "start": 6687.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las personas por los",
            "start": 6690.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "formalidades que la ley te impone es",
            "start": 6692.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "decir tiene que haber un c\u00f3nsul de otro",
            "start": 6694.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que identifica a la persona para",
            "start": 6697.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que puedas liberar su retorno al pa\u00eds en",
            "start": 6700.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n ya sabes est\u00e1 tomando mucho",
            "start": 6703.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tiempo porque estamos trabajando con",
            "start": 6705.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ellos para que nos ayuden no tenemos",
            "start": 6706.8,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "ning\u00fan inter\u00e9s de que esas personas",
            "start": 6708.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ah\u00ed y deber\u00edan estar deber\u00edan de",
            "start": 6709.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "irse inmediatamente es un tema",
            "start": 6711.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico porque si es importante",
            "start": 6714.03,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n todos los tratados que",
            "start": 6715.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha firmado o sea nosotros no",
            "start": 6717.449,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "podemos retornar a alguien a un pa\u00eds de",
            "start": 6719.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque queramos",
            "start": 6721.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para retornarlo tiene que ser",
            "start": 6723.929,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "identificado por su pa\u00eds hay una sede",
            "start": 6724.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "formal es entonces la raz\u00f3n y por",
            "start": 6727.35,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "supuesto que estamos haciendo el mejor",
            "start": 6729.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esfuerzo ahora con el carmen el inamhi",
            "start": 6730.409,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "esperamos que eso se agilice mucho y que",
            "start": 6732.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no tengamos personas esperando tanto",
            "start": 6735.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tiempo lo mismo nos pasa con los",
            "start": 6737.28,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "extracontinentales eso es m\u00e1s grave",
            "start": 6740.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque muchos de los pa\u00edses ni siquiera",
            "start": 6742.929,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tienen agua embajada en m\u00e9xico mi",
            "start": 6744.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consulado",
            "start": 6747.07,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entonces ahora estamos viendo c\u00f3mo vamos",
            "start": 6748.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "a resolver eso porque tienes personas de",
            "start": 6750.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ghana",
            "start": 6751.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tienes personas de etiop\u00eda tienes",
            "start": 6753.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "personas de mucho pa\u00eds",
            "start": 6756.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "unos llegan a brasil otros llegan a",
            "start": 6759.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "panam\u00e1 y de pronto est\u00e1n en la frontera",
            "start": 6762.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico ni siquiera habla en espa\u00f1ol",
            "start": 6764.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda m\u00e1s desgarrador conmovedor",
            "start": 6766.51,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "son son es un periplo el que hacen para",
            "start": 6769.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llegar hacia eeuu",
            "start": 6772.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "entonces eso est\u00e1 significando un reto",
            "start": 6774.77,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 6778.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al modelo regulatorio mexicano porque",
            "start": 6780.369,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "simplemente no hab\u00eda respuesta entonces",
            "start": 6782.78,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "de pronto tienes personas",
            "start": 6784.01,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "extracontinentales dos meses en la",
            "start": 6785.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n migratoria eso no puede ser",
            "start": 6786.739,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que resolver ese",
            "start": 6789.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problema estamos conscientes de qu\u00e9 va a",
            "start": 6791.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pasar con m\u00e9xico pa\u00eds de tr\u00e1nsito",
            "start": 6794.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo pues ya se acab\u00f3 es la pregunta",
            "start": 6796.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "o sea eso de que nos hacemos como que no",
            "start": 6800.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tenemos una ley pero no lo aplicamos",
            "start": 6804.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed perd\u00f3n y ponemos todo en manos",
            "start": 6806.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada ya no",
            "start": 6808.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque son son muchos riesgos para las",
            "start": 6810.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6813.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vamos a intentar otro modelo pero hay",
            "start": 6814.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que organizarlo hay que hablar con los",
            "start": 6816.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migrantes hay que registrar los ex\u00e1menes",
            "start": 6818.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si son menores son mayores qu\u00e9 tiempo",
            "start": 6822.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "van a estar cu\u00e1l es su objetivo",
            "start": 6824.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es decir no no es no es un delito que",
            "start": 6826.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quieras migrar",
            "start": 6829.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un error quien lo ve as\u00ed pero si",
            "start": 6831.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tiene que haber una regulaci\u00f3n en primer",
            "start": 6834.11,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "lugar para proteger a las personas no",
            "start": 6835.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "puedes proteger una persona que no sabes",
            "start": 6836.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el territorio",
            "start": 6838.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no queremos otros san fernando",
            "start": 6840.67,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es lo que la \u00faltima",
            "start": 6843.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9",
            "start": 6849.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en el interior del instituto nacional de",
            "start": 6852.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n porque hay muchas denuncias de",
            "start": 6855.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inmigrantes que funcionarios de este",
            "start": 6857.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "instituto les est\u00e1n pidiendo dinero a",
            "start": 6861.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cambio de papeles para poder regularizar",
            "start": 6864.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n aqu\u00ed en el pa\u00eds gracias el",
            "start": 6867.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3",
            "start": 6871.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 6873.01,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6873.99,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "terminando la conferencia vamos a tener",
            "start": 6875.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n sobre eso sobre el tr\u00e1fico",
            "start": 6877.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 6880.12,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no le dar\u00eda yo avanza ahorita pero si",
            "start": 6881.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sabemos que hay gente en diferentes",
            "start": 6883.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dependencias o instancias que est\u00e1n",
            "start": 6885.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "metidas en el tr\u00e1fico de un modo u otro",
            "start": 6887.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces eso pues no va a haber",
            "start": 6890.58,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tolerancia eso tampoco es eso es parte",
            "start": 6892.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del problema no es parte de la soluci\u00f3n",
            "start": 6895.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conforme se vaya avanzando las",
            "start": 6897.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "investigaciones ser\u00e1n las autoridades",
            "start": 6899.65,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "competentes las que les van a informar",
            "start": 6901.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pero se van a tomar acciones eso es",
            "start": 6902.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "indudable",
            "start": 6904.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 6907.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero si saben los circuitos de",
            "start": 6910.65,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no se van a tolerar no",
            "start": 6912.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solo en la frontera sur tambi\u00e9n en otros",
            "start": 6914.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "puntos de entrada pero ya lo iremos",
            "start": 6917.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "avanzando lo vamos informando pero no va",
            "start": 6919.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a haber todav\u00eda en los importes que",
            "start": 6922.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tengas la decisi\u00f3n de no permitirlo",
            "start": 6923.59,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "entonces es un hecho y no lo vamos a",
            "start": 6926.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tolerar es la instrucci\u00f3n tambi\u00e9n que",
            "start": 6928.969,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "tiene el nuevo director del instituto",
            "start": 6930.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n hay que ser",
            "start": 6931.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "eficientes y hay que erradicar la",
            "start": 6934.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no es posible que no podamos",
            "start": 6936.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "crear instituciones que garanticen el",
            "start": 6938.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "control de nuestras fronteras sin",
            "start": 6941.449,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces es como una meta",
            "start": 6943.489,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esencial del estado mexicano",
            "start": 6945.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6948.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno pues fue",
            "start": 6954.059,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "bien contestado",
            "start": 6956.389,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todo esto nada m\u00e1s",
            "start": 6958.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "miren para concluir porque vamos a",
            "start": 6962.55,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "puebla est\u00e1n invitadas invitados vamos a",
            "start": 6966.9,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "estar en san mart\u00edn texmelucan",
            "start": 6972.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a las 11",
            "start": 6977.55,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 6980.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "11 o 12",
            "start": 6985.62,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "este de la ma\u00f1ana y en atlixco tambi\u00e9n",
            "start": 6988.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en pueblo",
            "start": 6993.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 6994.94,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 6998.06,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "vamos a estar en m\u00e9rida y en valladolid",
            "start": 6999.909,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7004.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pasado ma\u00f1ana",
            "start": 7007.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vamos a tulum",
            "start": 7010.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a playa del carmen",
            "start": 7013.66,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y el lunes la reuni\u00f3n",
            "start": 7016.78,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 7021.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y la conferencia de prensa",
            "start": 7024.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a ser en canc\u00fan",
            "start": 7027.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 7029.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "porque tenemos temas que tratar all\u00e1",
            "start": 7031.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inquieta el arroz",
            "start": 7037.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ese es el programa",
            "start": 7039.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7043.469,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comentar qu\u00e9",
            "start": 7045.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el caso de la pregunta sobre la",
            "start": 7049.65,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 7053.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya ven que soy perseverante",
            "start": 7055.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 7060.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sigo sosteniendo",
            "start": 7062.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que vamos muy bien",
            "start": 7065.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7069.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en materia econ\u00f3mica no est\u00e1n",
            "start": 7070.67,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en eso mis preocupaciones",
            "start": 7074.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7079.79,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "otros temas",
            "start": 7081.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y en uno en particular",
            "start": 7084.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 7089.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el tema econ\u00f3mico la materia econ\u00f3mica",
            "start": 7091.5,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "lo que me preocupa y lo ocupa",
            "start": 7094.26,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "no es la econom\u00eda tonto",
            "start": 7100.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no la econom\u00eda va bien",
            "start": 7106.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero",
            "start": 7111.34,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "julio voy a dar datos adelanto",
            "start": 7113.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7119.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dos que tienen que ver con la pol\u00edtica",
            "start": 7122.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mica uno",
            "start": 7124.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7128.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay control inflacionaria",
            "start": 7131.72,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de eso no es poca cosa",
            "start": 7135.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tenemos menos inflaci\u00f3n",
            "start": 7141.09,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y esto lo hemos logrado",
            "start": 7144.139,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque ha habido tambi\u00e9n control",
            "start": 7147.82,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "los aumentos de precio de los",
            "start": 7153.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 7157.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 dicen los expertos",
            "start": 7160.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7164.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n controlada",
            "start": 7166.81,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 7171.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es nociva",
            "start": 7174.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no exagero",
            "start": 7181.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7182.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el predominio y",
            "start": 7187.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7191.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "arbitrariedades",
            "start": 7194.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terribles de hitler",
            "start": 7198.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7203.469,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "produjeron",
            "start": 7204.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a partir de qu\u00e9",
            "start": 7207.77,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior",
            "start": 7211.6,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hay una inflaci\u00f3n",
            "start": 7216.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "descontrolado",
            "start": 7219.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces en eso vamos bien",
            "start": 7225.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 7228.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestra moneda",
            "start": 7232.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se ha apreciado",
            "start": 7235.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese es otro dato importante",
            "start": 7239.179,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo tercero es lo que produce pol\u00e9mica lo",
            "start": 7245.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "del crecimiento",
            "start": 7250.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que nos bajan",
            "start": 7253.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7256.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "proyecciones sobre crecimiento",
            "start": 7258.17,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "yo creo que vamos a crecer",
            "start": 7263.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la disminuci\u00f3n",
            "start": 7270.5,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "en las proyecciones aceptando sin",
            "start": 7274.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "conceder como dicen los abogados que eso",
            "start": 7277.429,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sea as\u00ed al final del a\u00f1o",
            "start": 7281.119,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "estamos hablando de crecimiento",
            "start": 7285.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poco pero crecimiento",
            "start": 7288.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7291.71,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es de crecimiento",
            "start": 7293.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos son tres",
            "start": 7296.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7300.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sobre las tasas de inter\u00e9s pues eso lo",
            "start": 7303.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decide el banco de m\u00e9xico y hemos",
            "start": 7307.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nosotros hecho el compromiso de respetar",
            "start": 7309.33,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico no",
            "start": 7313.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7317.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a meternos",
            "start": 7318.71,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ese tema ese asunto",
            "start": 7321.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hay quienes atribuyen",
            "start": 7325.989,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7328.6,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "las altas tasas de inter\u00e9s inhiben el",
            "start": 7330.059,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 7334.409,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pero ese es otro asunto otro debate y",
            "start": 7336.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "corresponde a las funciones del banco de",
            "start": 7340.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "mexico y queremos ser respetuosos con",
            "start": 7344.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esas disposiciones",
            "start": 7348.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en general vamos muy bien",
            "start": 7351.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n invitados para el d\u00eda primero de",
            "start": 7354.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "julio al z\u00f3calo",
            "start": 7358.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "bueno ese d\u00eda",
            "start": 7360.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver porque es lunes si",
            "start": 7364.429,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nos encontramos en la ma\u00f1ana",
            "start": 7367.939,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "o hasta las 5 de la tarde en el z\u00f3calo",
            "start": 7370.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea y que la pasen",
            "start": 7374.64,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "bien el fin de semana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7377.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7384.3,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ya no coment\u00e9",
            "start": 7386.17,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste nosotros no podemos",
            "start": 7393.88,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y rechazar",
            "start": 7399.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n",
            "start": 7402.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a entrevistarnos",
            "start": 7404.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7408.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un gobernante de",
            "start": 7411.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds",
            "start": 7414.82,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no lo considero eso",
            "start": 7418.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 7421.969,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con la urbanidad",
            "start": 7424.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica con los buenos modales con la",
            "start": 7428.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "diplomacia",
            "start": 7432.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7434.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a dialogar",
            "start": 7438.179,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es que ver el tiempo",
            "start": 7441.06,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "yo pienso que ser\u00eda conveniente",
            "start": 7443.829,
            "duration": 11.701
        },
        {
            "text": "si se da esta entrevista que fuese",
            "start": 7449.269,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "terminando el periodo",
            "start": 7455.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que se fijo",
            "start": 7458.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda como en septiembre",
            "start": 7463.51,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "creo que el acuerdo fue el 10",
            "start": 7469.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 7473.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "7 de septiembre a los 3 meses",
            "start": 7475.01,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "si nos gustar\u00eda tener este encuentro",
            "start": 7479.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero yo no fijo la agenda del presidente",
            "start": 7483.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7488.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este es libre",
            "start": 7491.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es un gobierno soberano ellos tendr\u00edan",
            "start": 7494.539,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que tomar en cuenta sus tiempos",
            "start": 7497.869,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mi recomendaci\u00f3n respetuosa es que fuese",
            "start": 7504.15,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "en septiembre para evaluar esta primera",
            "start": 7509.949,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "etapa de el acuerdo",
            "start": 7514.179,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dando a m\u00e9xico para lograr sus objetivos",
            "start": 7523.829,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que es su principal gancho en su",
            "start": 7525.869,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 7528.449,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de la",
            "start": 7531.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interna de otros pa\u00edses tenemos",
            "start": 7534.59,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "que apegarnos ce\u00f1irnos al principio de",
            "start": 7539.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 7545.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 7546.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de modo que sabemos comportarnos",
            "start": 7549.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 7552.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a meternos en la pol\u00edtica interna de",
            "start": 7555.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eeuu ni de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 7558.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a veces eso no s\u00e9",
            "start": 7561.17,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comprende lo suficiente hace poco",
            "start": 7565.15,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que nos pronunci\u00e1ramos",
            "start": 7569.05,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "acerca de la situaci\u00f3n de otro pa\u00eds",
            "start": 7573.239,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y algunos no lo entendieron pero es",
            "start": 7578.75,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 7581.6,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica exterior de la",
            "start": 7583.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 7586.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "son principios fundamentales la no",
            "start": 7588.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 7592.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pueblos viene desde",
            "start": 7594.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca",
            "start": 7597.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de nuestro patricio desde la \u00e9poca de",
            "start": 7599.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 7603.79,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el respeto",
            "start": 7607.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "derecho ajeno",
            "start": 7611.51,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es la paz",
            "start": 7615.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "eso es la no intervenci\u00f3n",
            "start": 7618.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces por eso si me dicen",
            "start": 7621.969,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hay la invitaci\u00f3n",
            "start": 7626.26,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y el inter\u00e9s de que se d\u00e9 el encuentro",
            "start": 7628.599,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "estamos nosotros en la mejor disposici\u00f3n",
            "start": 7631.919,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de platicar de conversar",
            "start": 7635.55,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como el presidente de eeuu y ya sea",
            "start": 7643.67,
            "duration": 13.65
        },
        {
            "text": "en washington pero aqu\u00ed en la de m\u00e9xico",
            "start": 7650.97,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7657.78,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pues ya es asunto de los diplom\u00e1ticos yo",
            "start": 7660.22,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se lo encarg\u00f3 a marcelo",
            "start": 7665.27,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "y que \u00e9l vea",
            "start": 7667.25,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "este si se puede dar este encuentro pero",
            "start": 7669.239,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "no podemos reunir a un encuentro si",
            "start": 7675.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7679.17,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 7680.39,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7682.05,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y respetuoso",
            "start": 7683.999,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto yo lo que s\u00ed puedo",
            "start": 7689.489,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 7693.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7695.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "he notado",
            "start": 7697.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 7701.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y un trato respetuoso",
            "start": 7703.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacia mi persona",
            "start": 7706.18,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y yo quiero que haya respeto mutuo",
            "start": 7708.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y he notado tambi\u00e9n",
            "start": 7714.61,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de que el pueblo de m\u00e9xico la mayor\u00eda de",
            "start": 7716.969,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los mexicanos no todos",
            "start": 7719.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7724.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 7725.94,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y mantengamos una relaci\u00f3n de amistad",
            "start": 7729.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con el gobierno y con el pueblo",
            "start": 7732.82,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 7735.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una vez les recuerdo y lo podr\u00eda volver",
            "start": 7737.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 7741.74,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "eso es que no les gusta",
            "start": 7745.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el m\u00e9todo de la mano alzada un d\u00eda lo",
            "start": 7747.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "voy a hacer",
            "start": 7750.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a lo mejor hoy",
            "start": 7752.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "preguntarle a la gente de todos",
            "start": 7756.199,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es que somos distintos",
            "start": 7761.35,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y en eso est\u00e1 la riqueza de m\u00e9xico",
            "start": 7765.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una gran diversidad pluralidad",
            "start": 7769.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es un abanico",
            "start": 7774.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "formas de pensar",
            "start": 7777.96,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "muchas corrientes del pensamiento",
            "start": 7781.12,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "entonces cuando uno",
            "start": 7784.929,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s trato",
            "start": 7789.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "con un sector",
            "start": 7792.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 7795.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que esa es la opini\u00f3n",
            "start": 7797.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si general",
            "start": 7800.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7802.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esa es la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7804.59,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "suele pasar mucho cuando",
            "start": 7808.51,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tiene un c\u00edrculo por ejemplo",
            "start": 7813.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "para estar",
            "start": 7817.719,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "interactuando",
            "start": 7820.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 7822.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues si piensan como nosotros si este",
            "start": 7825.909,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "son de nuestra clase social de nuestro",
            "start": 7833.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estrato social pues van a haber muchas",
            "start": 7836.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "coincidencias",
            "start": 7839.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero m\u00e9xico",
            "start": 7843.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es un mosaico",
            "start": 7846.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 7849.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces son distintos puntos de vista",
            "start": 7854.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "uno de los cambios que se est\u00e1 dando en",
            "start": 7857.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ya lo he dicho el insisto",
            "start": 7861.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 7865.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 participando",
            "start": 7868.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la mayor\u00eda de los mexicanos porque",
            "start": 7870.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "antes se pensaba que la pol\u00edtica era",
            "start": 7874.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos hace poco lo",
            "start": 7878.32,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 7880.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para un pol\u00edtico tradicional hace",
            "start": 7882.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "30 40 a 50 a\u00f1os el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 7888.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eran los pol\u00edticos",
            "start": 7897.739,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los que decid\u00edan",
            "start": 7900.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7904.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se consideraba",
            "start": 7906.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al ciudadano",
            "start": 7910.17,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "como incapaz",
            "start": 7914.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para los pol\u00edticos los ciudadanos",
            "start": 7920.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "imaginarios",
            "start": 7926.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "num\u00e9ricos",
            "start": 7930.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7933.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya no no no no",
            "start": 7935.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 7939.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 participando mucho su",
            "start": 7941.6,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "pueblo muy politizado nos dan clases",
            "start": 7946.22,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "de donde est\u00e9 me inspir\u00f3 pues de las",
            "start": 7950.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "opiniones de la gente recogiendo los",
            "start": 7956.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sentimientos de la gente",
            "start": 7958.72,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entonces es un pueblo sabio se burlaban",
            "start": 7961.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de m\u00ed",
            "start": 7963.909,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 7965.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los polit\u00f3logos",
            "start": 7968.38,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los analistas palabra del pueblo sabio",
            "start": 7970.89,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pues el pueblo tiene un instinto certero",
            "start": 7977.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7981.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en costa rica en una asamblea",
            "start": 7983.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les dije a vez",
            "start": 7988.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina",
            "start": 7990.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen que yo le contest\u00e9",
            "start": 7992.739,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "al presidente de trump",
            "start": 7997.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7999.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que busquemos",
            "start": 8001.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 8004.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n",
            "start": 8007.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 8010.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las im\u00e1genes",
            "start": 8012.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 8016.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la gente preparada para la pregunta",
            "start": 8018.52,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 8022.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a la asamblea informativa",
            "start": 8024.949,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8028.81,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este levanta en la mano",
            "start": 8031.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que a mano alzada lo cual \u00e9ste",
            "start": 8033.889,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8038.63,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "casi antidemocr\u00e1tico que hace un acto de",
            "start": 8040.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoritario porque del autoritarismo",
            "start": 8043.929,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 8046.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 8049.17,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no sabe c\u00f3mo se va a hacer eso",
            "start": 8051.28,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda",
            "start": 8056.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8059.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8062.96,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8063.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no nos enganchemos",
            "start": 8065.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no tengamos en la provocaci\u00f3n",
            "start": 8069.35,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no nos metamos en asuntos internos",
            "start": 8072.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8078.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todos tiene sus l\u00edmites",
            "start": 8081.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el que se excede",
            "start": 8086.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no queda bien",
            "start": 8091.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del mundo",
            "start": 8095.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no hay que tener",
            "start": 8098.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desprecio",
            "start": 8101.449,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "por los seres humanos por las personas",
            "start": 8103.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en cualquier lugar",
            "start": 8106.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "puede ser la gente",
            "start": 8108.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8111.45,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 8113.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 8117.579,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 8119.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reacciona",
            "start": 8123.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si hay l\u00edmites y hay fronteras todos",
            "start": 8126.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tenemos que auto limitarnos",
            "start": 8130.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "buscar siempre la relaci\u00f3n de amistad",
            "start": 8136.489,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "con los pueblos y con los gobiernos",
            "start": 8139.389,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "y eso no quita",
            "start": 8144.22,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "yo vengo",
            "start": 8147.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ser opositor",
            "start": 8151.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo en la etapa",
            "start": 8153.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de juventud hasta ahora no solo desde",
            "start": 8159.96,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os hay testimonios",
            "start": 8165.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando se da a conocer mi expediente de",
            "start": 8169.83,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la federal de seguridad",
            "start": 8173.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me encuentro cosas que ni sab\u00eda que el",
            "start": 8175.949,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "finado nazar haro me investigaba desde",
            "start": 8180.09,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "1978",
            "start": 8185.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "79 y cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes o 40",
            "start": 8188.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y su nota",
            "start": 8196.87,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tachando me de comunista",
            "start": 8199.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en el expediente hace 40 a\u00f1os pero no",
            "start": 8206.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo esa vida ese periodo no desde",
            "start": 8209.81,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "chamaco o sea",
            "start": 8213.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo era como ustedes como todos s\u00ed",
            "start": 8218.05,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y ahora es otra cuesti\u00f3n pero en mis",
            "start": 8224.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiempos en mi generaci\u00f3n era a la salida",
            "start": 8227.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 8231.95,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed era",
            "start": 8234.59,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8237.929,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bl\u00e9 1 el libro",
            "start": 8240.51,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de ulises",
            "start": 8243.13,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "creo yo",
            "start": 8246.2,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "crisis criollos de vasconcelos y narra",
            "start": 8248.189,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "su vida que es una autobiograf\u00eda desde",
            "start": 8252.809,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o y habla precisamente cuando",
            "start": 8256.829,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "vive como estudiante de primaria",
            "start": 8261.179,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "en piedras negras",
            "start": 8266.469,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y va a la escuela del otro lado",
            "start": 8270.309,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "en texas",
            "start": 8274.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de los pleitos",
            "start": 8278.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os",
            "start": 8280.979,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "los estadounidenses con ni\u00f1os mexicanos",
            "start": 8283.24,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y cuenta algo que mejor",
            "start": 8287.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea voy a ustedes",
            "start": 8291.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han le\u00eddo y lo saben de esos",
            "start": 8294.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 8297.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo en una ocasi\u00f3n este le tundieron",
            "start": 8300.29,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "fuerte y como otro mexicano le dijo",
            "start": 8305.36,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "este de qu\u00e9 manera podr\u00eda defenderse",
            "start": 8309.649,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "era as\u00ed bueno pero ese es la vida que",
            "start": 8315.429,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tenemos todos cuando se tiene una",
            "start": 8320.8,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 8323.529,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues ya no es lo mismo",
            "start": 8327.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no es saber qu\u00edtame la basura",
            "start": 8330.04,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "y este y vas a ver no",
            "start": 8334.57,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "la responsabilidad tienen que actuar",
            "start": 8340.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 8345.559,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prudencia con cordura est\u00e1 de por medio",
            "start": 8347.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 8351.349,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no puede uno",
            "start": 8353.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y apostar\u00e1 balandronadas",
            "start": 8355.979,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es otra relaci\u00f3n",
            "start": 8360.54,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "pero ya dije y repito siempre hay",
            "start": 8364.149,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "fronteras siempre hay l\u00edmites",
            "start": 8367.569,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yo voy a seguir",
            "start": 8372.679,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "buscando mantener una buena relaci\u00f3n con",
            "start": 8376.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el presente trono",
            "start": 8379.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y espero que quienes opinen distinto",
            "start": 8383.29,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "vayan comprendiendo de que por nosotros",
            "start": 8388.309,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "no va a quedar",
            "start": 8392.619,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos este",
            "start": 8395.77,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a falta del respeto",
            "start": 8399.69,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a nadie para que de esa manera nos",
            "start": 8402.2,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "respete",
            "start": 8406.311,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ayer ley\u00f3 la declaraci\u00f3n de una",
            "start": 8408.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "embajadora",
            "start": 8413.381,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de eeuu m\u00e9xico",
            "start": 8414.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "muy inteligente la se\u00f1ora",
            "start": 8418.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "diciendo de que no es as\u00ed",
            "start": 8420.91,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "o que va a fallar nuestra estrategia en",
            "start": 8425.74,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cuanto a la relaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 8430.54,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "donald trump yo espero que tengamos",
            "start": 8433.601,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "\u00e9xito por el bien de los dos pa\u00edses por",
            "start": 8438.431,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el bien de eeuu y por el bien de m\u00e9xico",
            "start": 8442.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 8444.391,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "donde se decida donde se decida",
            "start": 8451.49,
            "duration": 10.931
        },
        {
            "text": "yo podr\u00eda ir o invitarlo a que venga",
            "start": 8456.73,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 8465.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "delicadeza de diplomacia",
            "start": 8469.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es imponer condiciones",
            "start": 8475.02,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "cada quien tiene su agenda sus tiempos",
            "start": 8478.689,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en un buen ambiente de amistad se puede",
            "start": 8485.4,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "llegar al acuerdo de este encuentro lo",
            "start": 8490.261,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que s\u00ed en el tiempo pienso que deber\u00eda",
            "start": 8495.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8498.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con motivo de la evaluaci\u00f3n de esta",
            "start": 8500.13,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "primera etapa del acuerdo muchas gracias",
            "start": 8503.01,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8509.48,
            "duration": 8.329
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] es donde est\u00e9s [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas es que se alarg\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad muchos temas pero ya estamos aqu\u00ed quiero aprovechar para hacerle a la invitaci\u00f3n con motivo de la subasta que se va a llevar a cabo el domingo sobre residencias ranchos que se vana bndes para utilizar fondos en beneficio de las comunidades pobres de m\u00e9xico todo lo que se recaude en la subasta del domingo se va a destinar a comunidades municipios d la monta\u00f1a de guerrero esto para que los que participen sepan que adem\u00e1s d y adquirir un bien van a estar haciendo el bien es decir van a estar ayudando a quienes necesitan apoyo por la situaci\u00f3n de pobreza y de marginaci\u00f3n que padecen entonces recordar que es la subasta el domingo pasado ma\u00f1ana en los pinos para propiedades confiscadas son casas residencias y ranchos esa es la invitaci\u00f3n y [M\u00fasica] comentarles que estuvimos ayer en tapachula con el presidente el salvador y sobre este acontecimiento importante va a informar marcelo ebrad y tambi\u00e9n les van a informar de marcelo va a informar a todos los mexicanos sobre c\u00f3mo va el plan para cumplir los acuerdos que se suscribieron con el gobierno de eeuu c\u00f3mo se va avanzando en la comisi\u00f3n especial que se cre\u00f3 para atender el flujo inmigratorio ordenarlo proteger derechos humanos impulsar actividades productivas para crear empleos en comunidades de origen de los migrantes la atenci\u00f3n a albergues en fin todo lo que tiene que ver con este asunto de modo que le damos la palabra a marcelo ebrard y posteriormente si hay y preguntas este las respondemos con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas como recordar\u00e1n ustedes en el programa especial tiene 5 apartados 5 componentes y pas\u00f3 revista a todos ellos muy r\u00e1pido para despu\u00e9s dedicarnos a comentarles qu\u00e9 fue lo que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer por qu\u00e9 es relevante qu\u00e9 alcance tiene qu\u00e9 significa y bueno en primer lugar comentarles que el despliegue de la guardia nacional ya est\u00e1 terminado todos instalados como se hab\u00eda previsto el segundo rubro que es migraci\u00f3n el instituto nacional de migraci\u00f3n subtitular francisco gardu\u00f1o nos inform\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana que ya completo 650 plazas que necesitaba para que el instituto estuviera en condiciones de ejercer su funci\u00f3n regulatoria particularmente en el sur del pa\u00eds no quiere decir que ya termin\u00f3 quiere decir que ya tiene lo que necesita para trabajar en el corto plazo el tercer rubro que tiene que ver con respaldar las comunidades del norte del pa\u00eds que tienen personas centroamericanos de los tres pa\u00edses principalmente guatemala honduras y el salvador esperando por su cita de asilo que tiene lugar en los eeuu elige a duarte ya visit\u00f3 la mayor parte de estos puntos hoy en d\u00eda estamos recibiendo personas solo por tres puertos fronterizos y el n\u00famero total que tenemos de enero a esta fecha son 14000 porque var\u00eda la cifra porque se van llevando a cabo audiencias y entonces as\u00ed como algunos est\u00e1n esperando otros ya pasaron a tener su audiencia entonces tenemos en total 14.000 de enero al d\u00eda ley\u00f3 del siguiente rubro cuarto que tiene que ver con bienestar es decir que nos ocupemos de que en el sur del pa\u00eds se acelere el desarrollo y salto el bienestar para las personas el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 que se ampliar\u00e1 la frontera de sembrando vida en n\u00famero y entonces en chiapas hay 200 mil personas el perd\u00f3n hect\u00e1reas que se van a incluir adicionales a este programa finalmente en el quinto rubro nuestra actividad internacional ah\u00ed si me lo permiten me detengo abro un par\u00e9ntesis para explicar con m\u00e1s detalle esta semana tuvimos varios acontecimientos relevantes se tuvo reuni\u00f3n con el secretario general de las naciones unidas en nueva york porque el plan de desarrollo integral para sur de m\u00e9xico y centroam\u00e9rica que fuese presentado ya hace m\u00e1s de un mes tiene la participaci\u00f3n de 17 organismos de las organizaciones de las naciones sol\u00eds diferentes por ejemplo ayer estuvo aqu\u00ed unicef la titular de unicef henrieta force y tuvo reuni\u00f3n con el presidente de la rep\u00fablica para lo que va a ser el respaldo de unicef a las acciones que m\u00e9xico est\u00e1 tomando y al programa respecto a la infancia al cuidado de los menores entonces vamos a trabajar muy de cerca con unicef tambi\u00e9n le invitamos a respaldar ya participar en el plan de desarrollo integral c\u00f3mo va a participar unicef escuelas secundarias crear condiciones de seguridad y de respaldo no seguridad nada m\u00e1s entendida como seguridad p\u00fablica sino seguridad en cuanto a que no tengan que abandonar la escuela por falta de recursos o que el entorno en la escuela sea muy hostil o sea inseguro para los j\u00f3venes entonces ese programa secciones del con unicef entonces dec\u00eda yo tuvimos una reuni\u00f3n con el secretario general de las naciones unidas porque hay 17 organismos como unicef que est\u00e1n participando en el plan de desarrollo integral para sur de m\u00e9xico y centroam\u00e9rica el d\u00eda de ayer que se tuvo el encuentro del presidente del salvador bukele que reci\u00e9n tom\u00f3 posici\u00f3n en el salvador y el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se dio inicio al programa de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande que m\u00e9xico haya hecho con centroamericano no tiene precedentes y voy a explicar en qu\u00e9 se van a invertir 100 millones de d\u00f3lares implementar el programa o un programa muy parecido a sembrando vida en este caso en el salvador despu\u00e9s en guatemala y despu\u00e9s en un 2 que se pretende demostrar con este programa bueno hay quien dice que cuando se piensa en un plan de desarrollo pues es a largo plazo dentro de 20 a\u00f1os y eso y no lo que se quiere mostrar es que estas acciones como sembrando vida pueden tener un impacto en cuanto a que ofrecen oportunidades inmediatas para las personas y no a largo plazo especialmente d\u00f3nde bueno como ustedes saben en centroam\u00e9rica se ha venido creando por la devastaci\u00f3n y por el cambio clim\u00e1tico lo que se llama un corredor seco se han ido desplomando la producci\u00f3n hay sequ\u00edas prolongadas y por esa raz\u00f3n esta inversi\u00f3n de sembrando vida se llama sembrando vida porque no solo darle oportunidades a las personas en lo inmediato sino adem\u00e1s revertir el fen\u00f3meno que ha llevado a que el cambio clim\u00e1tico tan acentuado que estamos viviendo hoy en d\u00eda entonces para el caso del salvador d\u00eda de ayer los dos presidentes pusieron en marcha este programa sembrando vida que tendr\u00e1 sus modalidades de acuerdo a los problemas tambi\u00e9n del salvador por supuesto lo ponen en marcha y entonces para la pr\u00f3xima semana pues m\u00e9xico va a estar contribuyendo con 30 millones de d\u00f3lares vi a la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n esto que significa en t\u00e9rminos de n\u00fameros significa que m\u00e9xico se convierte en el principal pa\u00eds en cuanto a cooperaci\u00f3n directa para el empleo y el bienestar se refiere en esos tres pa\u00edses tanto en el salvador posteriomente guatemala posiblemente un 2 subrayo eso porque es el principal pa\u00eds que est\u00e1 haciendo eso porque si ustedes suman lo que est\u00e1n haciendo otros pa\u00edses eso est\u00e1 destinado a proyectos de otro tipo o son montos muy peque\u00f1os que es lo que hemos venido diciendo en todo el mundo la manera de hacerle frente a los problemas que tenemos es que las personas tengan oportunidades donde viven es esa debe ser la soluci\u00f3n para que demostrarlo bueno pues entonces el d\u00eda de ayer se dio ese paso es el programa de cooperaci\u00f3n m\u00e1s grande que ha hecho m\u00e9xico gm\u00e9xico se convierte en el principal pa\u00eds con cooperaci\u00f3n para el bienestar y el empleo hoy por hoy y 3er lugar creamos un programa com\u00fan con los tres pa\u00edses con la esfera de los tres pa\u00edses empezando por el salvador entonces esto recibe el apoyo de naciones unidas 17 organismos y el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n la uni\u00f3n europea emiti\u00f3 como ustedes saben un comunicado voy a federica moguer in y que es quien lleva las relaciones exteriores de la uni\u00f3n europea diciendo nosotros la uni\u00f3n europea respaldamos este plan es una buena estrategia que hay que participar ya lo hab\u00edan hecho como ustedes recordar\u00e1n espa\u00f1a y alemania ahora es la uni\u00f3n europea la uni\u00f3n europea est\u00e1 renovando sus \u00f3rganos de representaci\u00f3n y de gobierno y van a preparar su presupuesto para los pr\u00f3ximos siete a\u00f1os presupuesto de cooperaci\u00f3n ellos trabajan por siete ah\u00ed nosotros trabajamos por seis casi coincide entonces para ese programa de cooperaci\u00f3n que ellos van a procesar en los pr\u00f3ximos meses de autorizar fin de a\u00f1o para empezar a trabajar con inversiones ya dan el respaldo a este plan de desarrollo integral que ha sido una iniciativa de honduras guatemala el salvador m\u00e9xico plan que desarroll\u00f3 y elabor\u00f3 la cepal de la canci\u00f3n son es entonces tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer vo pronunciamientos de el sistema iberoamericano rebeca grynspan ayer sac\u00f3 un comunicado muy interesante de respaldo a esta acci\u00f3n igualmente la rep\u00fablica oriental del uruguay chile que tiene un fondo de cooperaci\u00f3n junto con m\u00e9xico tambi\u00e9n va a participar y tenemos 19 pa\u00edses con los cuales nos vamos a reunir en las pr\u00f3ximas dos semanas m\u00e1s de un pa\u00eds por d\u00eda para que este plan y sus acciones crezcan porque m\u00e9xico tiene la autoridad para convocar porque est\u00e1 invirtiendo porque est\u00e1 haciendo algo porque preparo promovi\u00f3 el plan y est\u00e1 poniendo recursos y entonces el argumento ahora es que en los pa\u00edses desarrollados pues tambi\u00e9n participen en la agenda 2030 naciones unidas se traduzca en una realidad que ya no hagamos documentos hagamos realidad es que cambie el bienestar de la gente pero en el corto plazo lo inmediato bueno pues es lo que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer con el salvador y por eso es tan importante para nosotros lo que implica se dir\u00e1 bueno y porque se destinan recursos y en m\u00e9xico hay tantas necesidades bueno de mclaren se utilizan los recursos previstos en el fondo yucat\u00e1n aprobados en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n por todas las fuerzas pol\u00edticas porque es parte del presupuesto el fondo de yucat\u00e1n est\u00e1 destinado a que hay inversiones en centroam\u00e9rica entonces qu\u00e9 vamos a hacer lo vamos a ejercer lo vamos a implementar pues de qu\u00e9 nos sirve tener el fondo ah\u00ed si lo que tenemos es una emergencia una urgencia de demostrar que lo que estamos diciendo es una realidad ayer dec\u00edamos que inclusive en los eeuu en la declaraci\u00f3n conjunta de fechas 7 de junio dice que le da la bienvenida al plan de desarrollo integral para centroam\u00e9rica preparado por los cuatro pa\u00edses que ya mencion\u00e9 y que se compromete a liderear junto con m\u00e9xico el respaldo de los socios internacionales de ambos pa\u00edses para que \u00e9ste tenga resultados y la gente encuentra oportunidades en su casa en sus lugares de origen as\u00ed dice la declaraci\u00f3n conjunta es el punto 4 entonces tambi\u00e9n vamos a invitar a eeuu a que lo haga como est\u00e1 ah\u00ed estipulado como su compromiso m\u00e9xico pone entonces da el primer paso junto con el salvador y ahora pues vamos a todas las puertas de todas todos los pa\u00edses dirigentes que han dicho que apoyan este plan pues lleg\u00f3 la hora de la verdad por lo pronto m\u00e9xico cumple inicia acciones desde el d\u00eda de ayer mediante el acuerdo del nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica del salvador en all\u00ed bouquet bueno este es el estado de la situaci\u00f3n al d\u00eda de hoy y estoy a sus \u00f3rdenes para productos por favor buenos d\u00edas buenos d\u00edas recientes noticias emvs canciller ayer en la primera entrevista que da el presidente de trump a una l\u00ednea hispana una cadena hispana advierte que le gusta el estilo del presidente de l\u00f3pez obrador que le gusta su perfil y que esperar\u00eda reunirse con \u00e9l yo le pido su opini\u00f3n a usted al respecto esta reacci\u00f3n positiva a las acciones que se est\u00e1n llevando a cabo de acuerdo a esta entrevista que dio y tambi\u00e9n le pedir\u00e1 al presidente de l\u00f3pez obrador si nos da su reflexi\u00f3n al respecto el convoca al presidente de l\u00f3pez obrador para reunirse pr\u00f3ximamente gracias l yo dir\u00eda lo siguiente nosotros aspiramos a tener una buena relaci\u00f3n con los eeuu y de esa manera hemos actuado pensamos que el di\u00e1logo siempre tiene mayor eficacia que otros medios habr\u00eda que reconocer que estamos en un momento en donde hace muy poco el escenario podr\u00eda ser de una guerra comercial entre los dos pa\u00edses y en lugar de eso lo que tenemos es lo que escuchamos el d\u00eda de ayer puedo decirlo se\u00f1or presidente pero yo solo puedo decir que tenemos por fortuna nuestro presidente el presidente de la rep\u00fablica es uno de los presidentes con mayor respaldo en el mundo y por supuesto que a otros presidentes les gustar\u00eda reunirse con \u00e9l y vamos a valorar eso vamos a tener comunicaciones en los pr\u00f3ximos d\u00edas pero yo dir\u00eda que en primera instancia lo vemos positivo que queremos quitar una relaci\u00f3n de respeto y una buena relaci\u00f3n con sobre 5 eso es lo que aspira m\u00e9xico y que se respeten tambi\u00e9n estas posiciones vamos a este seguramente a tener este encuentro m\u00e1s adelante queremos y evaluar el resultado del acuerdo eso podr\u00edamos hacerlo de manera conjunta hay un tiempo son tres meses ya llevamos quince d\u00edas nos faltan dos meses y medio y desde luego que s\u00ed podr\u00eda darse este encuentro lo que siempre hemos sostenido es de que vamos a tener buenas relaciones con todos los gobiernos y con todos los pueblos del mundo y en especial queremos tener buenas relaciones con el gobierno de eeuu con el presidente donald trump y y estrechar nuestros lazos de amistad con el pueblo estadounidense agradezco pues las expresiones del presidente de tron del primer ministro todo tambi\u00e9n en el sentido de que respalda la pol\u00edtica que se est\u00e1 implementando en nuestro pa\u00eds he tomado ya la decisi\u00f3n de no asistir a jap\u00f3n a la cumbre d los 20 pa\u00edses de m\u00e1s desarrollo pero vamos a estar representados va a estar muy bien representados va a estar e en jap\u00f3n marcelo ebrad siete relaciones exteriores y carlos sur sur secretario de paciente yo voy a quedarme en m\u00e9xico porque estamos consolidando todo el proyecto de desarrollo de bienestar y tenemos tambi\u00e9n el compromiso de informar el d\u00eda primero de julio vamos a informar a los mexicanos en el z\u00f3calo y por eso en esta ocasi\u00f3n lo voy a asistir a ese encuentro pero s\u00ed vamos a procurar estas reuniones bilaterales estos encuentros en el caso que especial con el presidente donald trump y con otros mandatarios con otros presidentes jefes de estado del mundo yo he sostenido siempre con todo respeto a los internacionalistas con todo respeto a los diplom\u00e1ticos que los admiro mucho porque con la pol\u00edtica diplom\u00e1tica se pueden resolver conflictos sin embargo he sostenido que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior que si estamos bien en nuestro pa\u00eds vamos a tener siempre el respeto en el concierto de las naciones es decir si en m\u00e9xico hay bienestar hay paz hay felicidad vamos a tener el reconocimiento de otros pueblos y de otros gobiernos por eso en esta etapa inicial es probable que no salga al extranjero solo este tipo de encuentros que se puedan presentar a pesar de las dificultades de lo complejo de las relaciones con el gobierno de eeuu ha habido de parte de el presidente de trump voluntad para alcanzar acuerdos eso lo tengo que reconocer e fue un asunto menor lo que se pretend\u00eda el cobrar impuestos e cobrar aranceles a mercanc\u00edas a productos de mexico que se venden en eeuu 5 por ciento y luego irlo incrementando ese impuesto hasta llegar al 25 por ciento de aplicarse esa medida y vas a ocasionar un da\u00f1o hay quienes opinan que ten\u00edamos como opci\u00f3n hacer lo mismo incluso nosotros ten\u00edamos pensar tambi\u00e9n responder de esa manera pero se dejo para despu\u00e9s como una segunda opci\u00f3n como un plan b siempre buscamos el di\u00e1logo para llegar al acuerdo y creo que fue lo mejor desde luego siempre es lo deseable y lo posible como en cualquier concepci\u00f3n creo que fue buena la negociaci\u00f3n el acuerdo as\u00ed lo ve la gente ahora que estuve en el barrio pues muchos me expresaron que hab\u00eda sido buena la negociaci\u00f3n no olvidemos que estamos vendiendo m\u00e1s a eeuu que es lo que les compramos y en los \u00faltimos tiempos se ha desarrollado la industria destinada al comercio exterior estamos hablando por ejemplo de la industria automotriz de las industrias de autopartes que generan muchos empleos en mexico todo eso e se iba a perjudicar la nissan de aguascalientes sus dos plantas de toda la producci\u00f3n el 80% de los autom\u00f3viles los venden en eeuu y esto no solo tiene que ver con la industria automotriz tiene que ver tambi\u00e9n con productos del campo que se venden en eeuu estamos hablando de un super\u00e1vit a favor de m\u00e9xico de alrededor de 70 mil millones de d\u00f3lares entonces por eso fue bueno el acuerdo y no queremos nosotros la confrontaci\u00f3n por nosotros no va a quedar nosotros siempre vamos a tener la mano abierta tendida no tengo ning\u00fan problema de conciencia sobre este asunto s\u00ed cu\u00e1les son los l\u00edmites las fronteras para y mantener a m\u00e9xico como un pa\u00eds libre y soberano lo tengo muy claro pero no se puede solo [M\u00fasica] o verdad con el discurso con la carga que todos traemos de nuestras ideolog\u00edas tenemos que gobernar el pa\u00eds entendiendo las realidades la geopol\u00edtica entendiendo de qu\u00e9 hay que actuar con juicio pr\u00e1ctico la pol\u00edtica es el equilibrio entre otras cosas entre principios y eficacia no se puede hacer pol\u00edtica solo con principios como tampoco se puede hacer pol\u00edtica solo buscando la eficacia y sin principios es el equilibrio y hay fronteras uno sabe hasta d\u00f3nde se puede llegar entonces fue muy bueno el acuerdo y el d\u00eda de ayer se inaugur\u00f3 un m\u00e9todo nuevo distinto para enfrentar el fen\u00f3meno migratorio es una luz lo dijo marcelo muy bien que se enciende e desde m\u00e9xico desde centroam\u00e9rica para alumbrar en todo el mundo por qu\u00e9 siempre el tema migratorio y era tratado con medidas positivas clausurando cerrando sellando fronteras y con el uso de la fuerza ahora es vamos a atender las causas vamos al origen del problema porque la migraci\u00f3n que acaso la gente sale de sus pueblos por gusto no sale por necesidad sale tambi\u00e9n muchas veces por la inseguridad por la violencia nosotros hemos sido muy respetuosos de lo que sucede en otros pa\u00edses pero a veces se olvida de que el fen\u00f3meno migratorio est\u00e1 relacionado con pobreza est\u00e1 relacionado con inseguridad con violencia est\u00e1 relacionado con la falta de democracia con autoritarismo entonces si no se atienden esas causas pues no se resuelve bien el problema o el fen\u00f3meno migratorio entonces ese es el enfoque es la v\u00eda mexicana la que se est\u00e1 poniendo en pr\u00e1ctica por favor no no la se\u00f1al y texto gracias buen d\u00eda canciller puede preguntarle en primera instancia usted el tema de los flujos migratorios en efecto apenas tiene unos d\u00edas que se est\u00e1n empezando a implementar y ya hay algunas planes que se est\u00e1n llevando a cabo preguntarle si ya tienen cifras de si han notado ustedes que ha disminuido la intenci\u00f3n de los migrantes por cruzar m\u00e9xico se lo pregunto en torno a los temas que si a las cifras que s\u00ed tienen las sabemos que desde enero empezaron a registrarlos con nombre con apellido etc\u00e9tera y bueno saber si con estas cifras es decir con estos procedimientos han notado que las personas han disminuido pues el n\u00famero por la intenci\u00f3n de querer cruzar por m\u00e9xico para llegar a estados unidos precisamente en este plan y perd\u00f3n aprovechando preguntarle al presidente de l\u00f3pez obrador ayer se lo preguntaban al presidente de donald trump y ahora preguntarle usted m\u00e9xico est\u00e1 haciendo el trabajo sucio de eeuu y por otro lado preguntarle si es conveniente esta reuni\u00f3n con el presidente de trump y ahora que hace unos d\u00edas lanz\u00f3 su campa\u00f1a para la reelecci\u00f3n ahora el presidente trump si quiere una reuni\u00f3n creo que es conveniente en este contexto gracias como no bueno si les parece vamos contestando las preguntas y los productos que se tengan al presidente pero los hacemos despu\u00e9s voy a contestarle a usted me dice respecto al flujo migratorio [M\u00fasica] mire los indicadores que tenemos nos dicen que hay una preocupaci\u00f3n de la red de tr\u00e1fico de personas por las acciones que se han venido tomando se\u00f1aladamente por ejemplo la detenci\u00f3n descubrimiento hace apenas una semana solamente las m\u00e1s de 38 cajas secas que as\u00ed se denominan con cuatro tractocamiones con casi casi 800 personas de los cuales los menores de edad son 150 entonces que se hizo en este caso no s\u00f3lo bueno liberar a estas personas que iban en una caja que el grupo entra la vida obtener problemas de asfixia eso evidentemente no tambi\u00e9n se present\u00f3 ante las autoridades jurisdiccionales a los responsables entonces eso marca un cambio en respecto a lo que se siente entonces ser\u00e1 bueno ya que los migrantes se dice a rescate porque van en ese tipo de transporte imag\u00ednate el riesgo que tiene entonces ya rescatados entonces no se regresan una parte es muy importante se regresan a sus pa\u00edses pero no se procesaba el traficante porque traficante porque imag\u00ednate poner en riesgo a todas las personas que tal si no los descubre la polic\u00eda federal en acayucan y se van hasta reinosa qui\u00e9n sabe qu\u00e9 habr\u00edamos descubierto qu\u00e9 desastre humano hubi\u00e9ramos encontrado ah\u00ed entonces se est\u00e1 judicializando a esas personas se est\u00e1 investigando a los propietarios porque esos propietarios son parte del negocio no nom\u00e1s falta que digan que los trailers ellos no saben d\u00f3nde estaban o para qu\u00e9 se usaban donde est\u00e1n cobrando a las personas 3.500 d\u00f3lares y como dec\u00eda yo el otro d\u00eda s\u00ed para 5000 entonces tienes derecho a dos veces tratar de pasar por estas v\u00edas entonces me parece que la diferencia cualitativa est\u00e1 en la no tolerancia a las operaciones de los traficantes que incluy\u00f3 y ayer fue parte de la conversaci\u00f3n con \u00e9l con la unicef lo que m\u00e1s nos llama la atenci\u00f3n es son las actividades de traficantes de personas respecto a los menores eso s\u00ed lo hemos notado en todas las referencias respecto al flujo que me preguntabas es decir el n\u00famero de menores no acompa\u00f1ados quiere decir que no son parte de la familia ha ido creciendo creciendo y creciendo y creciendo entonces uno de los objetivos principales de todo lo que estamos haciendo es impedir que ese tr\u00e1fico sigue ocurriendo y ese tr\u00e1fico no se puede negar es un hecho es la violaci\u00f3n m\u00e1s grande los derechos humanos que puede haber y ocurre en nuestro territorio el otro diario me preguntaba o ya pero que ustedes con esas intenciones no est\u00e1n violentando derechos perd\u00f3n violentar derechos es permitir que tratan a las personas de esa manera que pongan en riesgo su vida que est\u00e9n traficando con menores de edad porque lo est\u00e1n haciendo entonces creo que en ese sentido es muy claro que en la medida que eso se est\u00e1 judicial sando presentando ante las autoridades jurisdiccionales siguiendo las investigaciones viendo sus redes de financiamiento que son miles de millones de d\u00f3lares al a\u00f1o pues la masa que es la suma si son 3.500 d\u00f3lares o 5 mil sac\u00f3 un promedio digamos que cada persona para cuatro mil d\u00f3lares y con los n\u00fameros que tenemos cuando menos estamos hablando de un flujo de mill\u00f3n doscientos lo multiplicas por cuatro mil d\u00f3lares y cu\u00e1nto te da casi casi casi cinco mil millones de d\u00f3lares es una fortuna incre\u00edble entonces eso s\u00ed est\u00e1 teniendo un efecto pero eso ya lleg\u00f3 para quedarse no es una pol\u00edtica que va a durar unas semanas m\u00e9xico va a actuar de esa manera consistentemente en contra de esas redes de traficantes qu\u00e9 es lo que ayer se inici\u00f3 digamos la contraparte que realmente les ofrezcas alternativas en sus lugares de origen a quienes quieren migrar que no est\u00e9n en la obligaci\u00f3n de migrar de m\u00e1s todos los riesgos que tienen en m\u00e9xico van a llegar a eeuu cuya pol\u00edtica actual es la que ustedes conocen c\u00f3mo se llama todo eso por riesgo para las personas despu\u00e9s es muy importante ofrecerles alternativas en su lugar de origen y por eso es muy importante que m\u00e9xico haya puesto el ejemplo con la inversi\u00f3n que hizo si la uni\u00f3n europea nos ayuda y sobre todo estados muy cercana da entonces hab\u00eda un programa enorme digo si es proporcional a la econom\u00eda de cada pa\u00eds entonces vamos a demostrar que si es posible que si es factible que si es deseable y que mucho mejor hacer eso pero al mismo tiempo no dej\u00f3 de subrayar que la tolerancia a los traficantes ya no va a existir el medio por favor alberto dodgers de noticias sobre estados tr\u00e1fico de personas y la cifra multimillonaria el otro d\u00eda usted mencion\u00f3 que el dinero parece que las transacciones llevan a cabo en centroam\u00e9rica o ya en eeuu pero parece inveros\u00edmil que en un territorio como m\u00e9xico donde est\u00e9 lleno de grupos de crimen organizado no tengan una tajada del pastel al seguro y en ese sentido cu\u00e1l cu\u00e1l es la estrategia si es que la hay para hacer frente a las bandas de tr\u00e1fico de personas en m\u00e9xico estamos haciendo el mapa as\u00ed como vemos ahorita como est\u00e1n la labor inteligencia hasta donde vamos por las instituciones correspondientes es se contrata el servicio en honduras en guatemala y el salvador ah\u00ed se contrata se paga una parte importante del servicio porque si no no te mueves de ah\u00ed no sabemos exactamente el porcentaje pero suponemos que cuando m\u00e1s la mitad cuando menos luego el tr\u00e1nsito por m\u00e9xico es ya tienen que tener socios que son los due\u00f1os de los trailers o de los autobuses domicilios puntos de recambio hay toda una red de m\u00e9jico clark s\u00ed y lo que tenemos detectado lo que se paga de comisi\u00f3n por ejemplo de los trailers del otro d\u00eda el s\u00e1bado pasado estimamos que es m\u00e1s menos unos digamos entre el 10 y el 15 por ciento de lo que es la ganancia que van a tener por ese n\u00famero de tr\u00e1ilers con ese n\u00famero de personas calculamos del orden de poco m\u00e1s de 64 65 millones de pesos entonces nada m\u00e1s de eso aplica el 10 15 por ciento y ese es el dinero que se queda en el camino y estamos conscientes que est\u00e1n desarrollando toda una red que explica el crecimiento si ellos van van a en honduras van a guatemala van a ser te toca en la puerta de ciudades para tres mil quinientos d\u00f3lares yo lo pongo en eeuu en tantos d\u00edas y en eeuu si es si me paga un poco m\u00e1s del consigui\u00f3 esta su permiso de trabajo s\u00e9 lo que est\u00e1n haciendo ahora yo dir\u00eda el deseo de moverte y de aspirar a algo mejor eso no lo podemos criticar al contrario pero en los traficantes y son un problema muy serio esto es una parte se queda en m\u00e9xico por supuesto que s\u00ed lo estamos investigando ahora hay otra parte en eeuu que se pagan en pocas palabras este es un tr\u00e1fico de tr\u00e1fico de personas en donde tienes promotores log\u00edstica transporte manejo de recursos importantes financieros y por supuesto sitios log\u00edsticos para llegar a cambiarte poner en otro cami\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces todo eso se est\u00e1 investigando ahorita y la primera judicializaci\u00f3n relevante es la de sus trayectos en la primera pero no la \u00fanica hay otras judializaci\u00f3n porque ya vimos que tambi\u00e9n hay un transporte m\u00e1s caro que se hacen suburbano se pueden transportar en suburbano y eso cuesta m\u00e1s caro ahora mucha gente no quiere comentarnos mucha informaci\u00f3n porque los amenazan pero de todas maneras vamos a avanzar hay varios trabajos period\u00edsticos muy importantes independientes que confirman lo que estoy diciendo las cifras son parecidas a las que se han encontrado en reportajes independientes entonces la instrucci\u00f3n que no ser\u00e1 presidente es bueno esto no lo podemos permitir todo esto estos traficantes est\u00e1n poniendo en riesgo a miles de personas est\u00e1n traficando con menores de edad y est\u00e1n haciendo un gran negocio a costa de todos seis doctores migrantes h el se\u00f1or del programa cu\u00e1nto tiempo va a durar qu\u00e9 tiempo y cu\u00e1nto es la cantidad dice 30 millones de d\u00f3lares que salarios qu\u00e9 tiempo son de poblaci\u00f3n y si tienen alg\u00fan otro programa que s\u00ed de garant\u00edas para hablar de cooperaci\u00f3n empleo temporal digo un empleo ya permanente para esos pa\u00edses gracias el programa sembrando vida como ya ha sido explicado y presentado en m\u00e9xico tiene tiene los objetivos que describ\u00ed pagas cinco mil pesos para que cada persona 2.5 hect\u00e1reas para que haga dos cosas siembran maderables sembrar maderables es tiene dos efectos acumulas patrimonio a mediano plazo hoy en d\u00eda el precio de la caoba por ejemplo es m\u00e1s alto que muchos bienes m\u00e1s alturas es de lo m\u00e1s caro que hay por la escasez que se tiene es una madera preciosa y como esa hay muchas otras bueno entonces maderables y otra parte son frutales que son m\u00e1s de corto plazo entonces son 2.5 hect\u00e1reas tiene sal a las personas a la persona que va a trabajar su propia tierra porque ese es el punto no se trata de pagar nada m\u00e1s jornales es tratar que la tierra de la cual eres propietario c\u00f3mo vas a poner maderables y todo est\u00e1 de m\u00e1s patrimonio entonces son 50 mil hect\u00e1reas en el salvador 200 mil sietes adicionales 50 mil en salvados y son 20 mil familias las que van a participar en este programa para darte una idea las 20.000 familias salvadore\u00f1as son muchas m\u00e1s de todos los retornados salvadore\u00f1os de mexico a su pa\u00eds en lo que va de este a\u00f1o son m\u00e1s estamos como 9500 los retornados y lo que m\u00e9xico va a apoyar al mes son 20000 entonces es el objetivo que se tiene es que estas personas puedan estar en sus lugares de origen y encuentren una soluci\u00f3n sus lugares de origen pero se empieza ya no es dentro de ciencia cuantos meses hab\u00eda una pregunta y atr\u00e1s te detectan d\u00e9jeme d\u00e9jeme ver como plantea la pregunta desde el grupo contadora ha habido much\u00edsimos intentos de apoyar el desarrollo estaba el plan tuxtla el plan puebla-panam\u00e1 el proyecto mesoam\u00e9rica y por \u00faltimo el sistema de integraci\u00f3n centroamericana usted se acuerda que va a ser diferente durante esos planes se invirtieron millones de d\u00f3lares y m\u00e9xico contribuy\u00f3 en esa inversi\u00f3n en centroam\u00e9rica y al parecer con muy magros resultados que hace diferente este plan y que experiencia retoma de estos intentos en los que se invirtieron grandes cantidades de dinero y no hubo resultados al menos en materia migratoria ni de desarrollo ni de equidad de crecimiento en centroam\u00e9rica que fallo fallo centroam\u00e9rica fall\u00f3 el plan fallo en la articulaci\u00f3n fallo m\u00e9xico qu\u00e9 bueno que se retomen que se desecha si revisamos todos ha habido diferentes experiencias de hecho datan de tiempos vamos a decir es de \u00e9l siglo 20 primeros primeros a\u00f1os despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n mexicana que empezaron a ser esfuerzos de cooperaci\u00f3n con centroam\u00e9rica de diferente tipo yo no dir\u00eda que fallaron todos porque ser\u00eda injusto hubo de hubo varios intentos o programas que tuvieron \u00e9xitos en su momento pero qu\u00e9 es lo que \u00e9l ser\u00eda diferente primero no estaban dise\u00f1ados para lograr un impacto a corto plazo la mayor parte de los programas o planes eran sobre infraestructura a mediano plazo primera diferencia aqu\u00ed la meta es tener un impacto ahora y otros quiz\u00e1 dentro de algunos a\u00f1os segundo el volumen de recursos que se destin\u00f3 nunca fue suficientemente importante en su orden de magnitud o a su alcance o en su concentraci\u00f3n para cambiar las circunstancias ahora lo que estamos haciendo que es que ser\u00e1 la diferencia es decirle haber uni\u00f3n europea jap\u00f3n eeuu canad\u00e1 en vez de que cada quien tengamos un programa de cooperaci\u00f3n que en s\u00ed mismo no cambia las cosas pueden ser buenos proyectos pero en s\u00ed mismos por su magnitud o amplitud no cambian la realidad es mejor sumemos el esfuerzo entonces vamos a ver lo que vas a ver los pr\u00f3ximos meses en semanas y meses es una concentraci\u00f3n del esfuerzo en programas parecidos para lograr una masa cr\u00edtica suficiente para cambiar la tendencia porque si no no la vamos a poder cambiar es decir si no ofrecemos empleo a gran escala en el corto plazo no va a tener impacto van a ser peque\u00f1os esfuerzos que no tienen un efecto suficiente entonces tenemos que concentrar el esfuerzo en tradiciones en donde tenemos claramente identificado que hay un problema serio particularmente en \u00e1reas rurales no solo pero particularmente y ah\u00ed vamos a concentrar el esfuerzo no s\u00f3lo m\u00e9xico sino otros pa\u00edses y por \u00faltimo m\u00e9xico nunca destino la cantidad de recursos que nosotros vamos a destinar en este gobierno como parte del esfuerzo sean los cambios principales voy a este lado muchas gracias manhattan de bloomberg canciller quisiera preguntar sobre el g20 si tienen alg\u00fan objetivo en particular entiendo que despu\u00e9s va a china quisiera ver si hay un a negociaci\u00f3n ah\u00ed una intenci\u00f3n de una negociaci\u00f3n de un acuerdo de comercio algo as\u00ed y r\u00e1pidamente para el presidente para despu\u00e9s quisiera solo preguntar presidente usted ha destacado la fortaleza del peso mexicano en estos meses y no hay duda que est\u00e1 muy fortalecido la semana pasada tuvo el mejor desempe\u00f1o desde que usted tom\u00f3 oficina de su supuesto pero tambi\u00e9n la gan\u00f3 la econom\u00eda seg\u00fan algunos analistas est\u00e1 acerc\u00e1ndose a una recesi\u00f3n seg\u00fan algunos analistas incluyendo el software narrador de banxico ya no ten\u00eda a las tasas de inter\u00e9s se mantienen muy altas deber\u00eda considerarse el banco de mexico esta situaci\u00f3n y el crecimiento en sus decisiones de las tasas una que viene la semana que entra muchas gracias muchas gracias y sobre g20 que qu\u00e9 objetivos tenemos principales bueno en primer lugar agradecer a jap\u00f3n su importante participaci\u00f3n y conducci\u00f3n de la red no que va a tener este lugar este a\u00f1o la agenda que se ha logrado es muy interesante muy atractiva en m\u00e9xico en t\u00e9rminos de lo que va a plantear vamos a ir con unas instrucciones precisas por parte del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de qu\u00e9 es lo que queremos decir en el tiempo que tenemos disponible porque como es este tipo de reuniones cu\u00e1nto es tu tiempo disponible para tienes dos tipos de ejercicios las plenarias donde las intervenciones son de tres a cinco minutos porque si no no da tiempo las bilaterales que son las reuniones con cada uno de los pa\u00edses entonces vamos a hacer las de los dos tipos de participaci\u00f3n es la plenaria y las bilaterales qu\u00e9 cosas vamos a decir bueno pues vamos a presentar la visi\u00f3n de m\u00e9xico la concentraci\u00f3n del ingreso a nivel global ha seguido aumentando cada vez los m\u00e1s ricos son m\u00e1s dan m\u00e1s m\u00e1s ricos y aunque se ha reducido a la pobreza tenemos una desigualdad enorme en el mundo el cambio clim\u00e1tico sigue avanzando nos preocupa much\u00edsimo m\u00e9xico contribuye generar la huella de carbono de todo nuestro pa\u00eds no alcanza el 2% del problema y estamos tomando muchas acciones entonces queremos que el esfuerzo sea proporcional al tama\u00f1o del problema que cada quien genera no ese tipo de cosas que vamos a plantear pero me ha dicho el presidente que las instrucciones las vamos a llevar por escrito y las vamos a comunicar por escrito y se las vamos a dar a conocer ustedes por escrito tambi\u00e9n en un ejercicio de transparencia y el presidente un poco m\u00e1s tarde va hacer sus comentarios por favor 124 a\u00f1os francisco moraz\u00e1n hondure\u00f1o planteo a centroam\u00e9rica como una rep\u00fablica centroamericana el gobierno mexicano lo consigue as\u00ed en su negociaci\u00f3n ahora que va a china como piensa el gobierno mexicano revertir el d\u00e9ficit comercial con la rep\u00fablica popular de china y cuando yo tambi\u00e9n se cumple no es m\u00e1s menos 16 a\u00f1os de que usted fue nombrado subsecretario de relaciones exteriores y el canciller v\u00edctor manuel camacho sol\u00eds le gir\u00f3 a usted instrucciones para diversificar la pol\u00edtica exterior mexicana frente a washington y de cara a un proceso presidencial el pr\u00f3ximo a\u00f1o m\u00e9xico piensa as\u00ed o la apuesta es hacia el partido republicano y la reelecci\u00f3n del presidente trump bueno son muchas cosas pero d\u00e9jenme me concentro lo que entend\u00ed que es lo principal nosotros tenemos reuni\u00f3n de alto nivel con varios pa\u00edses en torno al g20 tambi\u00e9n con la onu y despu\u00e9s tengo dada la proximidad geogr\u00e1fica tenemos la reuni\u00f3n de alto nivel con china china y m\u00e9xico tienen un grupo de alto nivel instituido desde hace varios a\u00f1os y nos reunimos una vez al a\u00f1o entonces la reuni\u00f3n va a ser el d\u00eda primero y segundo 1 y 2 de julio despu\u00e9s de la reuni\u00f3n del g-20 y la agenda es muy amplia en cuanto a relaci\u00f3n econ\u00f3mica relaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses y desde luego le daremos a conocer con anticipaci\u00f3n para que ustedes lo tengan con todo detalle es una reuni\u00f3n que hemos preparado con mucho cuidado y se las vamos a comunicar con toda anticipaci\u00f3n entonces saliendo el g20 tenemos la reuni\u00f3n a alto nivel con china efectivamente habr\u00e1 diversificaci\u00f3n por supuesto que es un esfuerzo que tenemos que hacer todos los d\u00edas y vamos a continuar en eso en buena medida eso depende de nuestros \u00e9xitos comerciales y econ\u00f3micos por ejemplo con europa hoy nuestra prioridad con la uni\u00f3n europea es la ratificaci\u00f3n por parte del parlamento europeo de la modernizaci\u00f3n del acuerdo comercial que tenemos ya quienes hab\u00eda negociados de la administraci\u00f3n anterior y que significa que podemos aumentar nuestra presencia econ\u00f3mica en europa o lo que hace muy pocos acompa\u00f1amos por parte de la canciller\u00eda que fue la denominaci\u00f3n de origen del tequila no europea que es un hecho muy relevante para m\u00e9xico no porque no se vendiera sino porque ten\u00edamos muchas falsificaciones del tequila entonces la identificaci\u00f3n al tequila por s\u00ed mismos como el champagne ya tiene un alto valor entonces eso para m\u00e9xico significa un incremento de su presencia econ\u00f3mica en europa relevante entonces los esfuerzos de diversificaci\u00f3n estar\u00e1n presentes todo el tiempo y es una muy alta prioridad mexicana hay otras atr\u00e1s a los cimientos del leeds por favor si estamos dando mayor\u00eda de g\u00e9nero gracias buenos d\u00edas presidente y canciller hay la rosa gel de grupo gil y rid\u00edculo imparcial frontera y cr\u00f3nica canciller le quiero preguntar sobre el tema del norte si ya tienen un estimado ahorita de dijo que eran 14.000 los migrantes que est\u00e1n esperando asilo en tres puntos principales en el norte del pa\u00eds en estos tres meses cu\u00e1ntos migrantes se calcula que van a esperar asilo y tambi\u00e9n en que es en qu\u00e9 ciudades ser\u00e1n a ser las principales puntos donde se van a concentrar en el norte del pa\u00eds y sobre los recursos c\u00f3mo va a apoyar la federaci\u00f3n pues a los gobiernos locales a los municipios en cuanto a los albergues que est\u00e1n saturados all\u00e1 si se van a habilitar nuevos albergues del gobierno federal para estas personas o sea que cu\u00e1l es el proyecto y nada m\u00e1s para el presidente para m\u00e1s tarde sobre lo que le pregunt\u00e9 antier de la carretera de cuatro carriles si ya solicit\u00f3 informes sobre la conclusi\u00f3n de la carretera en sonora muchas gracias gracias bueno un saluda son ahora dir\u00eda yo lo siguiente muy brevemente horacio duarte present\u00f3 hoy sus reportes de esta semana como dec\u00eda yo en total tenemos 14 mil al d\u00eda de hoy y \u00e9l va a ir con cada una de las ciudades fronterizas que tengan esta circunstancia determinando qu\u00e9 tipo de apoyo necesitan pero lo que importa es que tenemos que estar con ellos tenemos que estar ah\u00ed en algunos casos nos han pedido que apoyemos albergues que ya existen no cargamos nuevos albergues en otros casos nos han pedido que apoyemos con recursos para el municipio en este caso por endo tijuana nos ha pedido eso y tienen raz\u00f3n es algo que casas entonces el lisiado duarte va a estar pendiente de eso y si usted quiere yo lo de los datos para mayor precisi\u00f3n respecto a son ahora que su producto por favor gracias gracias bueno tocando un poco el punto que estaba hablando mi compa\u00f1era el d\u00eda de ayer tuvimos contacto con representantes del gobierno de baja california y est\u00e1n preocupados porque cada d\u00eda son expulsados m\u00e1s m\u00e1s migrantes de estados unidos que llegan a tijuana y mexicali se encuentran sin el enlace con el representante del gobierno federal ayer quisimos tener contacto con precisamente con horacio duarte y no lo hemos logrado mi pregunta es c\u00f3mo va a ser la log\u00edstica para que llegue esto porque bueno est\u00e1n preocupadas las autoridades gracias si te refieres al presidente municipal yo le pido que no hemos tenido contacto y tiene que hacerlo muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or canciller ram\u00f3n flores de los \u00e1ngeles pres se\u00f1or canciller no olvidemos que es delincuencia organizada que emigr\u00f3 del robo de huachi cola el secuestro de migrantes desde la masacre de san fernando no se ha hecho nada en mi pregunta es se pueda se podr\u00e1 legislar la ley para endurecer las penas contra los traficantes de inmigrantes muchas gracias bueno hasta este momento no tenemos con no estoy enterado de que hay alguna propuesta de cambio la ley en esa materia en particular pero si llegara a ser necesario seguramente se plantear\u00eda si es que es indispensable hacerlo por lo pronto vamos a actuar con lo que la ley dispone que si nos da herramientas para trabajar t\u00fa por favor buenos d\u00edas mi nombre es alberto betancourt de radio unam quisiera hacerle una pregunta secretario si la negociaci\u00f3n tan dif\u00edcil en la que usted particip\u00f3 se desarroll\u00f3 en un contexto muy concreto en el que existe un clima de ascenso del racismo contra los mexicanos y los latinoamericanos en eeuu hay un proceso de elecciones en ese pa\u00eds y pues la negociaci\u00f3n se inici\u00f3 a partir de una amenaza realizada por el presidente de eeuu entiendo muy bien la dif\u00edcil circunstancia en la que estaba el gobierno mexicano porque ten\u00eda que actuar con responsabilidad con cuidado pero crey\u00f3 hacerle una pregunta lo que pidi\u00f3 el gobierno de los eeuu es ilegal es ilegal porque lo estaba pidiendo en el contexto en el que estaba vigente el tratado de libre comercio y en ese contexto est\u00e1 prohibido establecer aranceles era inmoral tambi\u00e9n porque ligaba el tema del comercio con el tema de la migraci\u00f3n y porque adem\u00e1s en caso de cumplirse iba a implicar quitarle derechos a los migrantes centroamericanos que van a tener que esperar su solicitud la respuesta a su solicitud de asilo en m\u00e9xico sin tener acceso a los abogados especializados que tendr\u00edan en eeuu en ese contexto supongo que la decisi\u00f3n que usted tuvo que tomar fue muy dif\u00edcil pero yo quer\u00eda preguntarle concretamente se explor\u00f3 la posibilidad de que gm\u00e9xico aciera hiciera valer su importante tradici\u00f3n y su peso diplom\u00e1tico en el sentido de proceder con las instancias que hicieran valer el derecho es decir se explor\u00f3 la estrategia de que m\u00e9xico acudiera a instancias internacionales para hacer valer la legalidad gracias desde luego que si siempre lo hicimos siempre tienes nuestra obligaci\u00f3n es tener un plan para cualquier eventualidad entonces primer lugar vamos a aclarar el tema de las tarifas es contrario al tratado pero no es ilegal si as\u00ed lo puede hacer el presidente eeuu de acuerdo a su legislaci\u00f3n interna nosotros tendr\u00edamos que no son panels pero finalmente eso puede tomar de meses es decir el el planteamiento tarifas en lo que t\u00fa presentas tu recurso y \u00e9ste se puede desahogar pues probablemente ya estar\u00edamos llegando a los 20 por ciento en un impacto del 20 por ciento en la econom\u00eda mexicana para esta unidad es c\u00f3mo crear una crisis sin exagerar parecida a la 95 porque porque lo que vas a provocar son dos cosas no es no es nada m\u00e1s lo que es muy pesado que es digamos como el impuesto yo dec\u00eda el otro d\u00eda para magnificar eso entenderlo es como si te subieran el iva de 16 a 25 en una semana o dos semanas sino que tambi\u00e9n frena las inversiones o sea tiene implicaciones estructurales pero si lo analizamos con la organizaci\u00f3n mundial de comercio tampoco est\u00e1 claro que la organizaci\u00f3n mundial de comercio pudiera tomar alguna acci\u00f3n en un plazo razonablemente corto dentro de eeuu se podr\u00eda bueno alguna de las empresas afectadas no el gobierno de mexico es decir depende desde otros entonces tu instrumental jur\u00eddico no es tan vasto si se puede hacer pero te toma mucho tiempo entonces tienes que asumir el costo ahora la pregunta de fondo aqu\u00ed es que podemos llegar a un entendimiento y una coexistencia pues vemos esa es la mejor tradici\u00f3n diplom\u00e1tica mexicana no con eeuu es decir m\u00e9xico lo que hace es siempre buscar el di\u00e1logo buscar que el tiempo sea a favor de m\u00e9xico maximizar las ventajas relativas y lograr el mejor resultado posible en cada ocasi\u00f3n m\u00e9xico es un especialista en las relaciones con uno de los pa\u00edses m\u00e1s bueno en este caso con el m\u00e1s poderoso del mundo y digo especialista porque si revisas la historia de m\u00e9xico ha sido una historia diplom\u00e1tica muy exitosa y yo dir\u00eda que hoy avanzamos en cuanto a que se hizo un plazo cambio el tono de la confrontaci\u00f3n a una estaci\u00f3n donde se est\u00e1 procurando que pudiera haber alguna reuni\u00f3n no piense que ganamos pero el otro camino que ten\u00edamos es muy distante que logres una instancia jur\u00eddica si la tuvi\u00e9ramos en el corto plazo cambiar\u00eda tu escenario pero eso no lo tienes ahora m\u00e9xico tiene que estar listo para todo producci\u00f3n no estar\u00e1 anunciando que vamos a hacerlo pero estamos prepar\u00e1ndonos cada vez mejor y tambi\u00e9n te quiero decir otra cosa que no sea mucho la atenci\u00f3n y que es importante la amplitud de quienes coinciden en intereses con m\u00e9xico tambi\u00e9n es muy grande en estados mucho mayor que antes porque el 15 por ciento de la econom\u00eda de eeuu depende de la relaci\u00f3n con m\u00e9xico es decir si t\u00fa tienes un conflicto con m\u00e9xico el da\u00f1o que va a tener la econom\u00eda de eeuu es del 15% ya no es el 2 ya no es el 5 y ese 15% est\u00e1 concentrado en donde en primer lugar en texas texas tiene un comercio con m\u00e9xico m\u00e1s grande que el comercio de jap\u00f3n con eeuu para que nos demos un el tama\u00f1o entonces si t\u00fa le pones si t\u00fa entras un conflicto comercial tambi\u00e9n lo cierto es que hay muchos estados de la uni\u00f3n americana que no lo van a ver bien muchas empresas que se saldr\u00edan afectadas en eeuu obvio la automotriz est\u00e1 pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n tienes producen granos entonces eso empieza a ser tambi\u00e9n un factor importante en la relaci\u00f3n entre otros pa\u00edses un l\u00edmite que lo que yo llamar\u00eda un l\u00edmite de la confrontaci\u00f3n un l\u00edmite objetivo a las posibles de confrontaci\u00f3n m\u00e9dico tiene un l\u00edmite del 80 por ciento de nuestra econom\u00eda est\u00e1 vinculado a eeuu pero eeuu tambi\u00e9n tiene un l\u00edmite porque el 15 por ciento de la econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo depende de la relaci\u00f3n con m\u00e9xico entonces que estamos haciendo pues procurar que esos l\u00edmites sean los que nos lleven a reducir las posibilidades de una confrontaci\u00f3n esa es la estrategia por favor buen d\u00eda salazar de cmg grupo pol\u00edtico y local o virtual canciller de la reuni\u00f3n que se tuvo el encuentro que se tuvo el d\u00eda de ayer con el presidente el salvador supongo y lo mencion\u00f3 pero hay fecha para la reuni\u00f3n ya con el presidente de de guatemala el presidente de honduras que son estos tres pa\u00edses en los que se est\u00e1 enfocando el plan con el presidente igualmente se llevar\u00edan a cabo en similar forma en chiapas o cu\u00e1l ser\u00eda la ruta es decir ya se tiene pl\u00e1ticas con ellos ya se han mencionado aqu\u00ed por parte de usted pero ya hay fechas al respecto ya hay una ruta establecida ya concretamente bien en estos momentos y r\u00e1pido el hacia los dem\u00e1s pa\u00edses de centroam\u00e9rica que no est\u00e1n concretamente en este plan de manera directa pero considero que s\u00ed tendr\u00eda la importancia de tener esa relaci\u00f3n y ese contacto para poder reforzar si se puede decir de esa manera este es esta gran v\u00eda mexicana como se ha mencionado por parte del presidente si desde luego que estamos en comunicaci\u00f3n pues todo el plan se elabor\u00f3 junto con ellos con los gobiernos de honduras y guatemala y se tiene programado que este programa entre en esos dos pa\u00edses en qu\u00e9 modalidades y fechas pues es un di\u00e1logo entre dos partes por ejemplo guatemala tiene ahora su proceso electoral van a segunda vuelta entonces probablemente lo m\u00e1s sensato sea esperar a que se tenga su elecci\u00f3n y entonces ya se pueda en el proceso de transici\u00f3n como se hizo con el presidente bucl se pueda dialogar o conversar con quien resulte triunfador al triunfador en la segunda vuelta y empezar ya que tomen ellos posici\u00f3n parece que es lo m\u00e1s sensato y en el caso honduras estaremos en comunicaci\u00f3n los pr\u00f3ximos d\u00edas para saber cu\u00e1ndo se puede hacer una reuni\u00f3n de trabajo y en cuanto al centro am\u00e9rica el resto centroam\u00e9rica bueno vamos a empezar primero empezar y despu\u00e9s vamos a ir extendiendo las acciones no necesariamente van a ser las mismas acciones en otros pa\u00edses por ejemplo el ingreso per c\u00e1pita de costa rica es muy alto igual de panam\u00e1 son dos pa\u00edses que est\u00e1n creciendo por encima de la media entonces tienen otra circunstancia diferente pero si estamos en un di\u00e1logo con ellos en otros temas ahora con las naciones unidas estamos preparando lo que ser\u00eda un sistema regional de gesti\u00f3n migratoria y ah\u00ed estamos invitando a panam\u00e1 y vamos a invitar a costa rica vamos invitado de spies por qu\u00e9 raz\u00f3n porque somos parte entre varios pa\u00edses muy bien si les parece dos m\u00e1s por favor lentz s\u00ed qu\u00e9 tal buen d\u00eda canciller nos podr\u00eda precisar a partir de cu\u00e1ndo ustedes est\u00e1n tomando de qu\u00e9 d\u00eda el inicio de este programa emergente de 90 d\u00edas y sobre todo si continuar\u00e1 y de qu\u00e9 manera porque como usted lo se\u00f1ala las redes de tr\u00e1fico pues ser\u00eda pr\u00e1cticamente improbable que se eliminar\u00e1n en tres meses y en segundo lugar la secretaria de gobernaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 ayer que pues tenemos las puertas abiertas para los migrantes que deseen incorporarse al pa\u00eds pero no as\u00ed si desean utilizar a m\u00e9xico como tr\u00e1nsito para llegar a eeuu entonces evidentemente estamos viendo que hay una contenci\u00f3n en golfo ismo y frontera sur para detener a los migrantes dijo el comisionado ayer de migraci\u00f3n que son casi 1200 por d\u00eda en estos \u00faltimos d\u00edas qu\u00e9 se va a hacer al respecto se va a regresar incluso un poco al occiso la administraci\u00f3n pasada de una fuerte contenci\u00f3n en el sur del pa\u00eds y que se espera insisto una vez de que concluye el acuerdo al que ustedes alcanzaron con washington gracias bueno hay varias varias cosas que estamos haciendo que llegaron para quedarse ya no est\u00e1n sujetas a un programa temporal mencion\u00f3 algunas en el fondo del asunto de qu\u00e9 se trata tienes que tener un modelo regulatorio en la frontera sur es decir la frontera implica que t\u00fa puedas registrar a las personas que entran a m\u00e9xico puede haber varios motivos hay personas por ejemplo en guatemala que vienen a m\u00e9xico de compras hay personas que trabajan de lado mexicano final todo un gran flujo de personas entre las dos fronteras y yo s\u00e9 que todos sabemos que es compleja pero eso no quiere decir que no tengan una presencia regulatoria del estado mexicano bueno eso lleg\u00f3 para quedarse eso tiene que funcionar es una obligaci\u00f3n del estado mexicano que eso funcione y funcione bien y la no tolerancia a las actividades del tr\u00e1fico de personas qu\u00e9 es delincuencia organizada por supuesto y lleg\u00f3 para quedarse no depende de este acuerdo va m\u00e1s all\u00e1 las acciones de m\u00e9xico con centroam\u00e9rica que acabamos de explicar y llegaron para quedarse se inicia una nueva etapa en donde la cooperaci\u00f3n mexicana pues ahora m\u00e9xico es el principal pa\u00eds en materia de cooperaci\u00f3n con el salvador lo ser\u00e1 con guatemala y lo ser\u00e1 con honduras entonces lleg\u00f3 para quedarse en la integraci\u00f3n la atenci\u00f3n en las ciudades del norte no s\u00f3lo por esta circunstancia ahora sino que debemos estar presentes permanentemente para poder salvar para que tengan mejores condiciones por ejemplo si ajuares con tijuana o en nogales entonces lleg\u00f3 para quedarse tambi\u00e9n y los programas o las acciones de inversiones del sur de m\u00e9xico pues van llegaron tambi\u00e9n para quedarse se van a quedar todo el sexenio y adem\u00e1s van a tener efectos m\u00e1s all\u00e1 de este sexenio ejemplos buenos el trans es pico o alta en maya o sembrando vida que evidentemente ya cuando a los de 200 mil hect\u00e1reas en chiapas para tener un impacto enorme entonces la mayor parte de estas pol\u00edticas y de las acciones que est\u00e1n tomando son ya permanentes bueno no s\u00e9 qu\u00e9 tener que sacar de la contenci\u00f3n pero pedirle el que las personas se tengan que registrar entrada en m\u00e9xico est\u00e1 en la ley mexicana y eso ya lo \u00fanico que se va a hacer es que se respete hay dedos o cambiamos la ley entonces se lo dije al diputado mu\u00f1oz de dos diputados si ustedes creen que esta ley hay que cambiarlo cambio el cis es el legislativo que lo determinan pero la actual legislaci\u00f3n mexicana dice me parece sensato que las personas que est\u00e1n en nuestro territorio deben registrarse debemos saber qui\u00e9nes son por ejemplo el caso los trailers les preguntara yo tenemos registrado algunos de esos menores de edad a ninguno esto es no existen en el territorio porque como no est\u00e1n registrados pues tu estado mexicano en otras por enterado todos los proteges y est\u00e1n en la peor indefensi\u00f3n que puede haber que es el que no existe es legalmente entonces lo que queremos hacer es dar caminos legales regulares para la presencia de personas en nuestro pa\u00eds ahora hay que referir a la secreta de gobernaci\u00f3n el asilo en m\u00e9xico pues el asilo no lo vamos a restringir el m\u00e9xico tiene una gran tradici\u00f3n de asilo si una persona nos pide asilo est\u00e1 regulado en la ley es muy raro que m\u00e9xico lo niegue el asilo el asilo tiene en la ley sus consideraciones el refugio tenemos un aumento de peticiones del refugio se va a fortalecer a la comarca es una comisi\u00f3n muy peque\u00f1a que tiene un poco presupuesto y el presidente orden\u00f3 que la fortalezcamos las solicitudes de refugio tambi\u00e9n la ley dice que es lo que tienes que hacer con estos refugios lo que no va a seguir pasando en m\u00e9xico y que seamos un pa\u00eds de tr\u00e1nsito an\u00f3nimo en manos del tr\u00e1fico de personas eso es lo que ya no se va a polar 2 m\u00e1s si me permiten para gracias buenos dias steffen hecho de adn 40 me gustar\u00eda saber de estos 70 millones de d\u00f3lares que no se van a entregar a centroam\u00e9rica de manera inmediata cuantos van a corresponder a una contrataci\u00f3n de l\u00ednea de cr\u00e9dito con el banco interamericano de desarrollo y cu\u00e1nto corresponder\u00e1 a estos 19 pa\u00edses que ya mostraron su respaldo bueno el total de lo que invertir m\u00e9xico dec\u00eda yo que son alrededor de 100 millones de d\u00f3lares distribuidos en los tres pa\u00edses los 30 millones del salvador pues se estar\u00e1n ejerciendo a partir de la semana que entra es un esquema de cooperaci\u00f3n no crediticio cuando dices cr\u00e9dito nos excluye lo que ejemplo inmediato entonces por eso no es cr\u00e9dito es una aportaci\u00f3n directa y eso pues ya se inicia la semana que viene respecto a los pa\u00edses que estamos invitando a la comunidad internacional es muy diferente lo que cada uno va a poner por ejemplo la rep\u00fablica checa que se va a integrar nos dijo a lo mejor nosotros no podemos poner millones de d\u00f3lares pero si podemos poner toda la el conocimiento que tenemos de nuestro sistema escolar que es uno de los m\u00e1s avanzados del mundo entonces vamos hacer un convenio y vamos a trabajar con ellos y nos van a mandar personas que nos va a apoyar en las actividades que estamos llevando a cabo entonces esto no es el pa\u00eds digital m\u00e1s avanzado el mundo nos dijo bueno y por qu\u00e9 no nos dejen participar les ayudamos no es que te vaya a mandar mil millones de d\u00f3lares pero si te puedo ayudar c\u00f3mo hacer que tu programa sembrando vida vaya de la mano con la generalizaci\u00f3n del uso de internet es muy interesante entonces muchos pa\u00edses nos han dicho yo puedo participar de esta manera la uni\u00f3n europea nos dijo no s\u00f3lo estamos en nuestro presupuesto y lo vamos a incluir pero no s\u00e9 qu\u00e9 monto van a incluir eso lo van a decidir hecho se va a ir anunciando en las pr\u00f3ximas semanas y lo vamos a ir dando a conocer conforme se vayan agregando diferentes pa\u00edses voy a poner un s\u00edmil para explicar esto la alianza del pac\u00edfico somos cuatro pa\u00edses pero hay 59 pa\u00edses observadores en la reuni\u00f3n de lima van a estar 59 pa\u00edses representados que les interesa lo que estamos haciendo y que te da derecho al observador a tener la informaci\u00f3n de qu\u00e9 est\u00e1 diciendo y en su caso ha decido yo quiero ser miembro yo quiero participar entonces vamos a hacer lo mismo con esta iniciativa vamos a invitar a todos esos pa\u00edses que sean pa\u00edses observadores en el momento que t\u00fa aportas sea en especie o recursos de v\u00e9lez min y lo vamos a informar dos \u00faltimas a las otras gracias considero que como usted explic\u00f3 el esquema para las tarifas se est\u00e1 manejando muy bien sin embargo estamos tratando con una persona que es como un gorila que no sabemos si nos puede dar un trancazo con el brazo izquierdo en el derecho que es el presidente trump entonces el presidente trump ya arranc\u00f3 [M\u00fasica] reelecci\u00f3n el martes y en su discurso nos volvi\u00f3 a atacar a los mexicanos y a los latinos en general como de brawn m\u00e9nez o sea la amenaza caf\u00e9 entonces es muy probable que en 15 d\u00edas o 30 d\u00edas tengamos nuevamente las tarifas que nos quieren poner pero con lo que usted dijo quiero yo decirle que yo como abogado americano por ser abogado americano existe un medio por el que se puede parar al presidente para que no apliques las tarifas y r\u00e1pido no es como usted dice que hay que ir a la organizaci\u00f3n mundial de comercio ni mucho menos entonces dif\u00edcil yo saber qui\u00e9n es el despacho de abogados los est\u00e1 usted es asesorando yo tengo los nombres de jones day estaba asesorando a pemex y le cobraron millones de d\u00f3lares por un juicio que perdi\u00f3 y clic ya clip que estaba asesorando a pe\u00f1a nieto en materia de inversiones entonces el que qued\u00f3 en que bufetes est\u00e1n trabajando ustedes que no parece que le est\u00e1n dando la respuesta adecuada ahora por el otro lado aparte de los diferentes recursos el recurso y medio tele no puedo decirlo aqu\u00ed porque hay 200 gentes que lo publicar\u00edan inmediatamente claro si puede criticar la estrategia jur\u00eddica pero no puede s\u00ed porque no puedo acabando la junta cede en 30 segundos cu\u00e1l es entonces contest\u00f3 muy r\u00e1pido no tenemos bufetes norteamericanos aunque la estrategia jur\u00eddica mexicana la dise\u00f1amos en la consultor\u00eda jur\u00eddica ss de la canciller\u00eda ok entonces por eso nosotros no tenemos la informaci\u00f3n en mi oficina en houston pero se activ\u00f3 el cual lo cual cual despachos de que los represente bueno perd\u00f3n para la pregunta la pregunta es la siguiente debemos de hacer varias cosas uno es que si vuelven a estar esas arancelarios ser\u00e1 usar el recurso que yo lo voy a decir o ser cuales en privado segundo que necesitamos que el se\u00f1or presidente con su investidura de presidente s\u00ed vaya g20 y forme alianzas con nuestros socios para que si no se ataca trump nuevamente tengamos esas alianzas puede puede este hacer el presidente entonces la pregunta es por qu\u00e9 el presidente no quiere ir ya explic\u00f3 pero yo creo que s\u00ed debe de ir que nos pregunta ya productos y gracias gracias y lo voy a apreciar que su propuesta bueno muy bien por favor ah buenos d\u00edas canciller montserrat s\u00e1nchez de reporte \u00edndigo yo quisiera preguntarle si tiene las cifras de los meses m\u00e1s recientes por migraci\u00f3n de los menores que no vienen acompa\u00f1ados y tambi\u00e9n si de todos ellos se trata de tr\u00e1fico de personas tambi\u00e9n como mencion\u00f3 hace un momento de reportes period\u00edsticos hay historias de menores migrantes que no son por tr\u00e1fico de personas o sea ellos se van de sus hogares para apoyar a sus familias buscando a otros familiares que se va a hacer en el caso de estos menores migrantes gracias s\u00ed s\u00ed con mucho gusto desde luego que no todos los menores de edad podr\u00edamos decir que est\u00e1n en dentro de alguna red de tr\u00e1fico de personas pero s\u00ed sabemos que la mayor\u00eda tienen que pagar las personas tienen que pagar para pasar hasta el sonido no hay paso hasta ahora que hab\u00edamos detectado en estas redes que no significa un pago entonces los comprometes de diferentes maneras eso es lo que nos parece que debemos combatir y desde luego que hay muchos j\u00f3venes o adolescentes ser\u00eda m\u00e1s propio decir lo que buscar\u00edan otras opciones y tienen derecho a hacerlo pero aqu\u00ed lo contra lo que estamos es el cobro la explotaci\u00f3n de las personas el arriesgar los como tenemos evidencias de todo g\u00e9nero bueno los ponen en el desierto al cruzar el desierto ahorita las temperaturas son alt\u00edsimas entonces ese es el asunto que vamos a hacer con los j\u00f3venes por dentro con el salvador o en honduras y guatemala pues hay mucho inter\u00e9s respecto al programa que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico ayer tambi\u00e9n la unicef pidi\u00f3 la informaci\u00f3n respecto a j\u00f3venes construyendo el futuro es decir qu\u00e9 alternativas podr\u00edan tener los j\u00f3venes en esos pa\u00edses para no correr riesgos extremos como lo est\u00e1n corriendo ahora o que caigan presa de los traficantes y eso es lo que vamos a tratar de organizar junto con los pa\u00edses ahora en este momento con salvador y m\u00e1s adelante con los dem\u00e1s y lo llevas como triste y si les parece aqu\u00ed ya cerramos esta parte para permitir y para permitir que el presidente gracias gracias muy buenos d\u00edas el secretario bueno qu\u00e9 va a pasar con aquellos migrantes que no tienen en efecto la calidad de refugiados ni que est\u00e1n solicitando tampoco las y los yernos sino que en efecto su prop\u00f3sito es llegar a eeuu y se lo pregunto porque la secretaria de gobernacion hab\u00eda se\u00f1alado una vez que hab\u00edan ganado las elecciones hab\u00eda ganado las elecciones el actual presidente de l\u00f3pez obrador ella se\u00f1alaba condenada la pol\u00edtica exterior llevada por pe\u00f1a nieto en la que dec\u00eda que los migrantes que ingresaban a mexico hab\u00edan cometido si acaso una falta administrativa que no ameritaba que se les encarcelar a como ella consideraba que estaba ocurriendo con las estaciones migratorias y que ten\u00edan que tener todo el derecho de transitar libremente por territorio mexicano en busca de forjarse una mejor vida en estados unidos entonces qu\u00e9 va a pasar con aquellos que declaren que en efecto lo que quieren no es quedarse en m\u00e9xico sino pasar a eeuu y segunda pregunta las agencias estadounidenses estuvieron en m\u00e9xico durante pr\u00e1cticamente el sexenio de felipe calder\u00f3n 13 de ellas con oficinas en m\u00e9xico por ejemplo la cia incluida la del servicio secreto el beb\u00e9 y quiero preguntarle si siguen con oficinas en m\u00e9xico y si siguen trabajando con agentes en este pa\u00eds gracias mira hay entre m\u00e9xico y eeuu muchos convenios de cooperaci\u00f3n y hay presencia de diferentes agencias en su embajada es parte de la embajada norteamericana igual que nosotros tenemos en eeuu por el centro de inteligencia nacional tiene un agregado en washington respecto a operaciones digamos que no se hayan informado no no es m\u00e9xico han autorizado ninguna operaci\u00f3n de este tipo no lo haremos ahora respecto a qu\u00e9 va a pasar con los migrantes bueno pues lo que estamos diciendo qu\u00e9 es a ver las estaciones migratorias deber\u00eda de ser una distancia muy corta t\u00edtulos referidas ahorita qu\u00e9 es lo que nos ha dificultado las cosas a veces el reconocimiento a las personas por los formalidades que la ley te impone es decir tiene que haber un c\u00f3nsul de otro pa\u00eds que identifica a la persona para que puedas liberar su retorno al pa\u00eds en cuesti\u00f3n ya sabes est\u00e1 tomando mucho tiempo porque estamos trabajando con ellos para que nos ayuden no tenemos ning\u00fan inter\u00e9s de que esas personas est\u00e9n ah\u00ed y deber\u00edan estar deber\u00edan de irse inmediatamente es un tema burocr\u00e1tico porque si es importante porque est\u00e1n todos los tratados que m\u00e9xico ha firmado o sea nosotros no podemos retornar a alguien a un pa\u00eds de m\u00e1s porque queramos para retornarlo tiene que ser identificado por su pa\u00eds hay una sede formal es entonces la raz\u00f3n y por supuesto que estamos haciendo el mejor esfuerzo ahora con el carmen el inamhi esperamos que eso se agilice mucho y que no tengamos personas esperando tanto tiempo lo mismo nos pasa con los extracontinentales eso es m\u00e1s grave porque muchos de los pa\u00edses ni siquiera tienen agua embajada en m\u00e9xico mi consulado entonces ahora estamos viendo c\u00f3mo vamos a resolver eso porque tienes personas de ghana tienes personas de etiop\u00eda tienes personas de mucho pa\u00eds unos llegan a brasil otros llegan a panam\u00e1 y de pronto est\u00e1n en la frontera con m\u00e9xico ni siquiera habla en espa\u00f1ol es todav\u00eda m\u00e1s desgarrador conmovedor son son es un periplo el que hacen para llegar hacia eeuu entonces eso est\u00e1 significando un reto mayor al modelo regulatorio mexicano porque simplemente no hab\u00eda respuesta entonces de pronto tienes personas extracontinentales dos meses en la estaci\u00f3n migratoria eso no puede ser entonces tenemos que resolver ese problema estamos conscientes de qu\u00e9 va a pasar con m\u00e9xico pa\u00eds de tr\u00e1nsito an\u00f3nimo pues ya se acab\u00f3 es la pregunta o sea eso de que nos hacemos como que no tenemos una ley pero no lo aplicamos pero s\u00ed perd\u00f3n y ponemos todo en manos de la delincuencia organizada ya no porque son son muchos riesgos para las personas vamos a intentar otro modelo pero hay que organizarlo hay que hablar con los migrantes hay que registrar los ex\u00e1menes si son menores son mayores qu\u00e9 tiempo van a estar cu\u00e1l es su objetivo es decir no no es no es un delito que quieras migrar es un error quien lo ve as\u00ed pero si tiene que haber una regulaci\u00f3n en primer lugar para proteger a las personas no puedes proteger una persona que no sabes que est\u00e1 en el territorio no queremos otros san fernando es lo que la \u00faltima preguntarle qu\u00e9 en el interior del instituto nacional de migraci\u00f3n porque hay muchas denuncias de inmigrantes que funcionarios de este instituto les est\u00e1n pidiendo dinero a cambio de papeles para poder regularizar su situaci\u00f3n aqu\u00ed en el pa\u00eds gracias el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 una investigaci\u00f3n [M\u00fasica] terminando la conferencia vamos a tener una reuni\u00f3n sobre eso sobre el tr\u00e1fico de personas no le dar\u00eda yo avanza ahorita pero si sabemos que hay gente en diferentes dependencias o instancias que est\u00e1n metidas en el tr\u00e1fico de un modo u otro entonces eso pues no va a haber tolerancia eso tampoco es eso es parte del problema no es parte de la soluci\u00f3n conforme se vaya avanzando las investigaciones ser\u00e1n las autoridades competentes las que les van a informar pero se van a tomar acciones eso es indudable algunos pero si saben los circuitos de corrupci\u00f3n que no se van a tolerar no solo en la frontera sur tambi\u00e9n en otros puntos de entrada pero ya lo iremos avanzando lo vamos informando pero no va a haber todav\u00eda en los importes que tengas la decisi\u00f3n de no permitirlo entonces es un hecho y no lo vamos a tolerar es la instrucci\u00f3n tambi\u00e9n que tiene el nuevo director del instituto nacional de migraci\u00f3n hay que ser eficientes y hay que erradicar la corrupci\u00f3n no es posible que no podamos crear instituciones que garanticen el control de nuestras fronteras sin corrupci\u00f3n entonces es como una meta esencial del estado mexicano muchas gracias bueno pues fue bien contestado todo esto nada m\u00e1s miren para concluir porque vamos a puebla est\u00e1n invitadas invitados vamos a estar en san mart\u00edn texmelucan a las 11 la ma\u00f1ana 11 o 12 este de la ma\u00f1ana y en atlixco tambi\u00e9n en pueblo ma\u00f1ana vamos a yucat\u00e1n vamos a estar en m\u00e9rida y en valladolid ma\u00f1ana y pasado ma\u00f1ana vamos a tulum vamos a playa del carmen y el lunes la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia de prensa va a ser en canc\u00fan el lunes porque tenemos temas que tratar all\u00e1 inquieta el arroz ese es el programa solo comentar qu\u00e9 en el caso de la pregunta sobre la econom\u00eda ya ven que soy perseverante un poco sigo sosteniendo que vamos muy bien en en materia econ\u00f3mica no est\u00e1n en eso mis preocupaciones est\u00e1n otros temas y en uno en particular pero no es el tema econ\u00f3mico la materia econ\u00f3mica lo que me preocupa y lo ocupa no es la econom\u00eda tonto no la econom\u00eda va bien el d\u00eda primero julio voy a dar datos adelanto 3 dos que tienen que ver con la pol\u00edtica macroecon\u00f3mica uno el qu\u00e9 hay control inflacionaria de eso no es poca cosa tenemos menos inflaci\u00f3n y esto lo hemos logrado porque ha habido tambi\u00e9n control los aumentos de precio de los combustibles a ver qu\u00e9 dicen los expertos entonces inflaci\u00f3n controlada la inflaci\u00f3n es nociva no exagero pero el predominio y las arbitrariedades terribles de hitler s\u00ed produjeron a partir de qu\u00e9 en el gobierno anterior hay una inflaci\u00f3n descontrolado entonces en eso vamos bien lo segundo nuestra moneda se ha apreciado ese es otro dato importante lo tercero es lo que produce pol\u00e9mica lo del crecimiento que nos bajan las proyecciones sobre crecimiento yo creo que vamos a crecer a\u00fan con la disminuci\u00f3n en las proyecciones aceptando sin conceder como dicen los abogados que eso sea as\u00ed al final del a\u00f1o estamos hablando de crecimiento poco pero crecimiento no es de crecimiento entonces en eso estamos son tres elementos sobre las tasas de inter\u00e9s pues eso lo decide el banco de m\u00e9xico y hemos nosotros hecho el compromiso de respetar la autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico no vamos a meternos ese tema ese asunto hay quienes atribuyen qu\u00e9 las altas tasas de inter\u00e9s inhiben el crecimiento pero ese es otro asunto otro debate y corresponde a las funciones del banco de mexico y queremos ser respetuosos con esas disposiciones en general vamos muy bien y est\u00e1n invitados para el d\u00eda primero de julio al z\u00f3calo bueno ese d\u00eda tenemos que resolver porque es lunes si nos encontramos en la ma\u00f1ana o hasta las 5 de la tarde en el z\u00f3calo ah\u00ed se los dejo de tarea y que la pasen bien el fin de semana adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica] ya no coment\u00e9 y \u00e9ste nosotros no podemos y rechazar una invitaci\u00f3n a entrevistarnos con un gobernante de cualquier pa\u00eds no lo considero eso adecuada no tiene que ver con la urbanidad pol\u00edtica con los buenos modales con la diplomacia nosotros estamos dispuestos a dialogar nada m\u00e1s es que ver el tiempo yo pienso que ser\u00eda conveniente si se da esta entrevista que fuese terminando el periodo que se fijo que ser\u00eda como en septiembre creo que el acuerdo fue el 10 7 7 de septiembre a los 3 meses si nos gustar\u00eda tener este encuentro pero yo no fijo la agenda del presidente eeuu este es libre es un gobierno soberano ellos tendr\u00edan que tomar en cuenta sus tiempos mi recomendaci\u00f3n respetuosa es que fuese en septiembre para evaluar esta primera etapa de el acuerdo dando a m\u00e9xico para lograr sus objetivos lo que es su principal gancho en su campa\u00f1a nosotros somos respetuosos de la pol\u00edtica interna de otros pa\u00edses tenemos que apegarnos ce\u00f1irnos al principio de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de modo que sabemos comportarnos no vamos a meternos en la pol\u00edtica interna de eeuu ni de ning\u00fan pa\u00eds a veces eso no s\u00e9 comprende lo suficiente hace poco quer\u00edan que nos pronunci\u00e1ramos acerca de la situaci\u00f3n de otro pa\u00eds y algunos no lo entendieron pero es parte de nuestra pol\u00edtica exterior de la tradici\u00f3n de nuestra pol\u00edtica exterior son principios fundamentales la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos viene desde la \u00e9poca de nuestro patricio desde la \u00e9poca de ju\u00e1rez el respeto derecho ajeno es la paz eso es la no intervenci\u00f3n entonces por eso si me dicen que hay la invitaci\u00f3n y el inter\u00e9s de que se d\u00e9 el encuentro estamos nosotros en la mejor disposici\u00f3n de platicar de conversar como el presidente de eeuu y ya sea en washington pero aqu\u00ed en la de m\u00e9xico eso pues ya es asunto de los diplom\u00e1ticos yo se lo encarg\u00f3 a marcelo y que \u00e9l vea este si se puede dar este encuentro pero no podemos reunir a un encuentro si adem\u00e1s ser\u00eda este y respetuoso ese es otro asunto yo lo que s\u00ed puedo comentar es he notado que hay y un trato respetuoso hacia mi persona y yo quiero que haya respeto mutuo y he notado tambi\u00e9n de que el pueblo de m\u00e9xico la mayor\u00eda de los mexicanos no todos desde luego quieren que y mantengamos una relaci\u00f3n de amistad con el gobierno y con el pueblo de eeuu una vez les recuerdo y lo podr\u00eda volver a hacer eso es que no les gusta el m\u00e9todo de la mano alzada un d\u00eda lo voy a hacer a lo mejor hoy preguntarle a la gente de todos es que somos distintos y en eso est\u00e1 la riqueza de m\u00e9xico una gran diversidad pluralidad es un abanico formas de pensar muchas corrientes del pensamiento entonces cuando uno tiene m\u00e1s trato con un sector piensa que esa es la opini\u00f3n si general qu\u00e9 esa es la opini\u00f3n p\u00fablica suele pasar mucho cuando tiene un c\u00edrculo por ejemplo para estar interactuando en redes sociales pues si piensan como nosotros si este son de nuestra clase social de nuestro estrato social pues van a haber muchas coincidencias pero m\u00e9xico es un mosaico cultural entonces son distintos puntos de vista uno de los cambios que se est\u00e1 dando en el pa\u00eds ya lo he dicho el insisto es de qu\u00e9 el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 participando m\u00e1s la mayor\u00eda de los mexicanos porque antes se pensaba que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos hace poco lo dije para un pol\u00edtico tradicional hace 30 40 a 50 a\u00f1os el pueblo no exist\u00eda eran los pol\u00edticos los que decid\u00edan entonces se consideraba al ciudadano como incapaz para los pol\u00edticos los ciudadanos imaginarios num\u00e9ricos cosas ya no no no no no est\u00e1 la gente est\u00e1 participando mucho su pueblo muy politizado nos dan clases de donde est\u00e9 me inspir\u00f3 pues de las opiniones de la gente recogiendo los sentimientos de la gente entonces es un pueblo sabio se burlaban de m\u00ed los expertos los polit\u00f3logos los analistas palabra del pueblo sabio pues el pueblo tiene un instinto certero entonces en costa rica en una asamblea les dije a vez qu\u00e9 opina tienen que yo le contest\u00e9 al presidente de trump o que busquemos el acuerdo la conciliaci\u00f3n ya est\u00e1 las im\u00e1genes no estaba la gente preparada para la pregunta llegaron a la asamblea informativa todos este levanta en la mano ahora s\u00ed que a mano alzada lo cual \u00e9ste es casi antidemocr\u00e1tico que hace un acto de autoritario porque del autoritarismo porque este a la gente no sabe c\u00f3mo se va a hacer eso y la mayor\u00eda s\u00ed no no [M\u00fasica] no nos enganchemos no tengamos en la provocaci\u00f3n no nos metamos en asuntos internos adem\u00e1s todos tiene sus l\u00edmites el que se excede no queda bien en ninguna parte del mundo no hay que tener desprecio por los seres humanos por las personas en cualquier lugar puede ser la gente m\u00e1s conservadora durante un absurdo reacciona si hay l\u00edmites y hay fronteras todos tenemos que auto limitarnos buscar siempre la relaci\u00f3n de amistad con los pueblos y con los gobiernos y eso no quita yo vengo ser opositor pero no s\u00f3lo en la etapa de juventud hasta ahora no solo desde hace 40 a\u00f1os hay testimonios cuando se da a conocer mi expediente de la federal de seguridad me encuentro cosas que ni sab\u00eda que el finado nazar haro me investigaba desde 1978 79 y cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes o 40 y su nota tachando me de comunista en el expediente hace 40 a\u00f1os pero no s\u00f3lo esa vida ese periodo no desde chamaco o sea yo era como ustedes como todos s\u00ed y ahora es otra cuesti\u00f3n pero en mis tiempos en mi generaci\u00f3n era a la salida nos vemos pues as\u00ed era s\u00ed bl\u00e9 1 el libro de ulises creo yo crisis criollos de vasconcelos y narra su vida que es una autobiograf\u00eda desde ni\u00f1o y habla precisamente cuando vive como estudiante de primaria en piedras negras y va a la escuela del otro lado en texas de los pleitos de ni\u00f1os los estadounidenses con ni\u00f1os mexicanos y cuenta algo que mejor se los dejo de tarea voy a ustedes tambi\u00e9n han le\u00eddo y lo saben de esos pleitos de c\u00f3mo en una ocasi\u00f3n este le tundieron fuerte y como otro mexicano le dijo este de qu\u00e9 manera podr\u00eda defenderse era as\u00ed bueno pero ese es la vida que tenemos todos cuando se tiene una responsabilidad pues ya no es lo mismo no es saber qu\u00edtame la basura y este y vas a ver no la responsabilidad tienen que actuar com prudencia con cordura est\u00e1 de por medio el pa\u00eds no puede uno y apostar\u00e1 balandronadas es otra relaci\u00f3n pero ya dije y repito siempre hay fronteras siempre hay l\u00edmites yo voy a seguir buscando mantener una buena relaci\u00f3n con el presente trono y espero que quienes opinen distinto vayan comprendiendo de que por nosotros no va a quedar nosotros no vamos este a falta del respeto a nadie para que de esa manera nos respete ayer ley\u00f3 la declaraci\u00f3n de una embajadora de eeuu m\u00e9xico muy inteligente la se\u00f1ora diciendo de que no es as\u00ed o que va a fallar nuestra estrategia en cuanto a la relaci\u00f3n con el presidente donald trump yo espero que tengamos \u00e9xito por el bien de los dos pa\u00edses por el bien de eeuu y por el bien de m\u00e9xico muchas gracias donde se decida donde se decida yo podr\u00eda ir o invitarlo a que venga no es un asunto delicadeza de diplomacia no es imponer condiciones cada quien tiene su agenda sus tiempos en un buen ambiente de amistad se puede llegar al acuerdo de este encuentro lo que s\u00ed en el tiempo pienso que deber\u00eda ser con motivo de la evaluaci\u00f3n de esta primera etapa del acuerdo muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:02.217614"
}