{
    "video_id": "ydB7zQPIGmI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ydB7zQPIGmI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLClZ2uph5LwBnk_AU7CDrjPFIlk_w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ydB7zQPIGmI",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 7 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 2614,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y 2 nuevamente a una conferencia de",
            "start": 260.43,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "prensa relacionada que guarda la",
            "start": 263.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del hobbies 19 en m\u00e9xico son",
            "start": 266.789,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "las siete de la noche hora de la ciudad",
            "start": 271.08,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de mexico esta conferencia se transmite",
            "start": 274.08,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "desde el palacio nacional y vamos a",
            "start": 277.229,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tener nuestros componentes informativos",
            "start": 280.889,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy primeramente iniciaremos",
            "start": 284.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como es ya de costumbre con la",
            "start": 287.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del comportamiento",
            "start": 289.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico tanto de la carga de",
            "start": 291.35,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "enfermedad como el comportamiento de la",
            "start": 293.94,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria y luego",
            "start": 296.009,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentaremos el avance que contin\u00faa",
            "start": 298.169,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "teniendo la campa\u00f1a nacional de",
            "start": 300.449,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus a los kurdos",
            "start": 302.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos entonces a iniciar con nuestra",
            "start": 304.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primera diapositiva la estamos viendo de",
            "start": 307.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seguro ya en pantalla son estas dos",
            "start": 310.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "curvas que ustedes ya conocen muy bien",
            "start": 312.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la primera de ellas la de cuero azul en",
            "start": 315.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la cual representamos y podemos",
            "start": 318.03,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "evidenciar el comportamiento de la",
            "start": 319.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe 19 en el pa\u00eds desde sus",
            "start": 322.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "inicios",
            "start": 325.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un ala de color verde son el n\u00famero de",
            "start": 326.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas que se han recuperado es decir",
            "start": 329.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han sanado de la enfermedad de cubrir 19",
            "start": 331.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la primera de ellas que es",
            "start": 335.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "precisamente la del comportamiento",
            "start": 337.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico al d\u00eda de hoy podemos ver",
            "start": 338.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "representadas estas m\u00e1s de 2.323.000",
            "start": 341.24,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "personas que se consideran son casos ya",
            "start": 345.41,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de qubits 19 en base al sistema de",
            "start": 348.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 352.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el sistema inform\u00e1tico",
            "start": 354.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que es el cis ver en donde todas las",
            "start": 357.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unidades del pa\u00eds pueden notificar y",
            "start": 359.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "confirmar los casos de la enfermedad",
            "start": 362.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuando las personas obviamente demandan",
            "start": 364.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica por presentar los signos",
            "start": 367.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y s\u00edntomas que todos ya conocidos como",
            "start": 369.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podemos que ustedes ven el d\u00eda de hoy",
            "start": 373.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estamos ya graficando la semana",
            "start": 375.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica n\u00famero 8 de este a\u00f1o",
            "start": 377.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hoy domingo abre la semana o empieza",
            "start": 380.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inicia la semana n\u00famero 10 del a\u00f1o pero",
            "start": 383.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "componemos siempre comentado de",
            "start": 386.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 388.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos graficando y presentando lo",
            "start": 390.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ocurrido hasta hace dos semanas para",
            "start": 393.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "efectos de no tener sesgos en funci\u00f3n de",
            "start": 396.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n el diagn\u00f3stico o la",
            "start": 399.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de los casos que pudieran",
            "start": 402.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hacernos pensar que el comportamiento",
            "start": 404.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pudiera ser diferente de lo que",
            "start": 407.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "realmente est\u00e1 ocurriendo entonces pero",
            "start": 409.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "si abrimos el d\u00eda de hoy present\u00e1bamos",
            "start": 412.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta la semana 7 hoy abrimos la semana",
            "start": 413.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya n\u00famero 8 en la gr\u00e1fica y lo que",
            "start": 416.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "podemos ver es que continuamos con la",
            "start": 419.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tendencia descendente que para esta",
            "start": 422.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semana ser\u00edan 7 semanas continuas de",
            "start": 425.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tendencia descendente y espec\u00edficamente",
            "start": 428.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para las \u00faltimas dos es decir para la",
            "start": 430.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "semana o entre la semana 7 y la 8 pues",
            "start": 432.99,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este descenso es de un -16% esto",
            "start": 437.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "continua obviamente reafirmando el",
            "start": 441.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "descenso en la cantidad de casos por lo",
            "start": 443.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tanto el descenso de contagios que hemos",
            "start": 446.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado teniendo en estas \u00faltimas semanas",
            "start": 448.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y bueno podemos ver que al menos en \u00e9l",
            "start": 450.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el punto que estamos abriendo la gr\u00e1fica",
            "start": 454.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy pues estamos",
            "start": 457.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente emulando similar al",
            "start": 459.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comportamiento que tuvimos el a\u00f1o pasado",
            "start": 462.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a mediados de septiembre que fue cuando",
            "start": 465.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tuvimos una disminuci\u00f3n m\u00e1s baja desde",
            "start": 468.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 grave tir\u00e9 obviamente de",
            "start": 471.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenerse esta tendencia y este",
            "start": 474.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "comportamiento durante toda esta semana",
            "start": 476.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pudiera haber la expectativa que la",
            "start": 478.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana pudi\u00e9ramos entonces",
            "start": 481.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lograr el nivel m\u00e1s bajo hasta el",
            "start": 483.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento de la epidemia pero obviamente",
            "start": 485.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para que esto suceda requerir\u00e1 de que",
            "start": 487.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos sigamos sumando esfuerzos",
            "start": 490.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sigamos aplicando las medidas de",
            "start": 493.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n para lakovic 19 y haciendo",
            "start": 495.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "obviamente el caso y aplicando las",
            "start": 501.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recomendaciones que las autoridades",
            "start": 504.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sanitarias locales est\u00e1n emitiendo en",
            "start": 506.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada una de las 32 entidades federativas",
            "start": 508.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otro indicador que tambi\u00e9n contin\u00faa en",
            "start": 511.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n bastante baja y lo",
            "start": 514.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos as\u00ed ya pr\u00e1cticamente desde hace",
            "start": 516.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dos semanas y media",
            "start": 519.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el de casos activos estimados es decir",
            "start": 521.099,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de ese gran total de casos que hasta el",
            "start": 523.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "momento se han confirmado s\u00f3lo 2%",
            "start": 525.99,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "corresponden a la epidemia vive de si",
            "start": 528.86,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "las personas que en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 531.329,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "han enfermado y que por lo tanto otros",
            "start": 533.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueden continuar transmitiendo la cob y",
            "start": 536.1,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "19 son 48 mil 386 la que tienen esta",
            "start": 539.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica y tambi\u00e9n noche con noche",
            "start": 544.069,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hacemos el contraste contra aquellas",
            "start": 547.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas que tambi\u00e9n en este momento ya",
            "start": 549.779,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tienen esquemas completos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 552.06,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "por lo que estamos esperando que ya la",
            "start": 554.449,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de ellas y una peque\u00f1a",
            "start": 556.949,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "parte que se vacun\u00f3 de las \u00faltimas dos",
            "start": 559.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semanas pudieran en los siguientes",
            "start": 562.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semanas pues obviamente ya haber logrado",
            "start": 564.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la inmunidad que la vacuna tiene como",
            "start": 566.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "objetivo producir en las personas que",
            "start": 569.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las reciben y por lo tanto estas 600",
            "start": 571.649,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tres mil 636 personas hasta el momento",
            "start": 574.61,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya con esquemas completos pues",
            "start": 578.79,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos esperando que no pudieran",
            "start": 581.79,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "enfermar de kobe en siguientes",
            "start": 583.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siguientes meses",
            "start": 585.899,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy como dec\u00edamos el",
            "start": 587.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acabado de color verde actualizamos m\u00e1s",
            "start": 589.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n 670 mil personas que",
            "start": 592.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "felizmente pudieron recuperarse de la",
            "start": 595.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enfermedad sanar o de la misma y",
            "start": 599.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n vemos ese",
            "start": 601.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comportamiento hist\u00f3rico as\u00ed como el",
            "start": 603.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "commit debe y el cubrir moderado puede",
            "start": 606.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atenderse de manera ambulatoria",
            "start": 608.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inclusive en el domicilio de las",
            "start": 610.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas la gran mayor\u00eda de ellas s\u00f3lo",
            "start": 612.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tratamiento sintom\u00e1tico tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 614.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de lo que es kobe grave",
            "start": 618.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y kobe cr\u00edtico un 20 por ciento al menos",
            "start": 620.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puede desarrollar como grave y dentro de",
            "start": 623.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este 20 por ciento otra proporci\u00f3n como",
            "start": 626.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien cr\u00edtico y precisamente el cubit",
            "start": 628.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico se tiene es el que genera las",
            "start": 630.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principales complicaciones que tambi\u00e9n",
            "start": 632.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueden llevar lamentablemente a las",
            "start": 634.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas a perder la vida consecuencia",
            "start": 637.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de las mismas para el d\u00eda de hoy son 190",
            "start": 639.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mil 604 las personas que lamentablemente",
            "start": 642.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "han fallecido precisamente a",
            "start": 645.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consecuencia de estas complicaciones",
            "start": 647.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si vemos nuestra siguiente diapositiva",
            "start": 649.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en donde vemos la ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 652.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s en la gr\u00e1fica en la forma",
            "start": 655.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que tienen las curvas el comportamiento",
            "start": 658.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a cabo d\u00eda con",
            "start": 660.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "d\u00eda estas hospitalizaciones vemos",
            "start": 662.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "probablemente con con agrado que",
            "start": 665.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "continuamos con un descenso tambi\u00e9n para",
            "start": 668.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy y para el d\u00eda de hoy en",
            "start": 671.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n al d\u00eda de ayer cuando vemos",
            "start": 672.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la media nacional esa ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 675.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de todos los tipos de camas tenemos una",
            "start": 677.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales",
            "start": 681.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "situ\u00e1ndose entonces la ocupaci\u00f3n",
            "start": 683.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacional en un 27% y podemos ver en la",
            "start": 685.62,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica claramente c\u00f3mo contin\u00faa tambi\u00e9n",
            "start": 689.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marc\u00e1ndose esta tendencia descendente en",
            "start": 692.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n y estamos tambi\u00e9n prontos a",
            "start": 695.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "poder en su momento alcanzar las",
            "start": 698.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ocupaciones m\u00ednimas que tuvimos en los",
            "start": 701.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "meses de septiembre despu\u00e9s el primer",
            "start": 704.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acn\u00e9 primera obra primer pico con",
            "start": 707.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ustedes gusten interpretar a la primera",
            "start": 710.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si vemos en la siguiente diapositiva",
            "start": 713.54,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a enfocarnos dentro de ese gran",
            "start": 716.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "grupo de ocupaci\u00f3n nacional a las camas",
            "start": 718.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n destinadas para",
            "start": 722.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general y ya tenemos",
            "start": 723.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchas semanas en donde no hemos tenido",
            "start": 725.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entidades federativas que tengan una",
            "start": 728.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n superior al 70 por ciento y el",
            "start": 730.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos solamente una entidad",
            "start": 733.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entre el rango de ocupaci\u00f3n entre el 69",
            "start": 736.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y el 50 por ciento y la entidad que",
            "start": 740.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precisamente sali\u00f3 de este rango y se",
            "start": 743.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incorpora a las 31 entidades que tienen",
            "start": 746.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "menos de un 50% de ocupaci\u00f3n es",
            "start": 749.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precisamente en la ciudad de mexico la",
            "start": 751.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico tiene un 49 por ciento",
            "start": 753.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n reportada en las \u00faltimas 24",
            "start": 756.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "horas para camas generales y obviamente",
            "start": 759.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces esto la pone dentro de este",
            "start": 761.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grupo que tiene m\u00e1s de la mitad de sus",
            "start": 765.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "camas disponibles y podemos ver como a",
            "start": 767.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nivel nacional ocurre una disminuci\u00f3n de",
            "start": 769.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un punto porcentual si tan situando esta",
            "start": 772.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional en un 27 por ciento",
            "start": 776.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para las camas generales eso quiere",
            "start": 780.0,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 781.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "22 mil 906 camas disponibles sin demora",
            "start": 782.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva las camas con",
            "start": 787.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ventilador para los pacientes m\u00e1s",
            "start": 790.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos aqu\u00ed seguimos todav\u00eda teniendo",
            "start": 792.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una entidad federativa en este caso la",
            "start": 795.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en este rango entre 69",
            "start": 797.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y 50 por ciento pero veamos como para el",
            "start": 801.18,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy la ciudad de mexico se est\u00e1",
            "start": 804.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "acercando cada vez m\u00e1s a poder disminuir",
            "start": 806.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su ocupaci\u00f3n por debajo del 50 hoy d\u00eda",
            "start": 810.089,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "aparece con tan solo un 51% entonces",
            "start": 813.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esto lo obviamente la sit\u00faa en una buena",
            "start": 817.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perspectiva que en siguientes d\u00edas pod\u00eda",
            "start": 820.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inclusive tambi\u00e9n dejar este grupo y",
            "start": 822.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unirse a las 31 entidades federativas",
            "start": 825.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy si tienen menos del 50",
            "start": 828.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 831.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vemos precisamente como a nivel nacional",
            "start": 832.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n de camas con ventilador",
            "start": 835.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disminuy\u00f3 dos puntos",
            "start": 837.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porcentuales lo cual entonces ahora",
            "start": 840.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sit\u00faa este indicador por debajo",
            "start": 842.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento que es el mejor rango",
            "start": 845.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "teniendo espec\u00edficamente un 29 por",
            "start": 848.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ciento en n\u00fameros por cama son siete mil",
            "start": 852.3,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "692 las camas con ventilador que est\u00e1n",
            "start": 856.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "disponibles el d\u00eda de hoy en m\u00e9xico para",
            "start": 860.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder atender a los pacientes m\u00e1s",
            "start": 862.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos vamos a ver ahora el otro",
            "start": 865.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "componente informativo que es el avance",
            "start": 867.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diario de la estrategia nacional de",
            "start": 870.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si nos permite en la",
            "start": 873.029,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos",
            "start": 875.04,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "precisamente la actualizaci\u00f3n para el",
            "start": 878.009,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy son 20 mil 320 dosis las que",
            "start": 880.709,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "al corte de las 4 de la tarde nos",
            "start": 884.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "reportan se aplicaron en la jornada que",
            "start": 887.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo pues precisamente este",
            "start": 890.22,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "domingo como pueden ustedes ver los",
            "start": 892.079,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fines de semana se contin\u00faa trabajando",
            "start": 893.879,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las entidades federativas est\u00e1n poniendo",
            "start": 895.519,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todos sus esfuerzos para poder llegar a",
            "start": 899.069,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s lejanos de dif\u00edcil",
            "start": 901.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "acceso e inclusive yendo a una de las",
            "start": 903.899,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas que no pueden transportarse por",
            "start": 906.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismas vi\u00e9ndolas a vacunar su",
            "start": 909.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "domicilio y esto obviamente pues salvo",
            "start": 910.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conocidas y a\u00fan siendo fines de semana",
            "start": 914.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se avanzaron 20 mil 320",
            "start": 917.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dosis y obviamente esto entonces hace",
            "start": 920.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se incremente nuestro siguiente dato",
            "start": 922.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la siguiente diapositiva en donde",
            "start": 926.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vemos precisamente la carga acumulada el",
            "start": 928.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "avance acumulado de las dosis hasta el",
            "start": 931.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento aplicadas que para 8 m\u00e1s 2",
            "start": 934.56,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "millones 793 mil 106 dosis hasta el",
            "start": 936.39,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "momento aplicadas y vemos como el",
            "start": 942.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comportamiento de esa curva de dosis",
            "start": 944.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acumuladas pues contin\u00faa todav\u00eda",
            "start": 947.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "teniendo una tendencia ascendente y",
            "start": 949.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esperamos que si se mantenga en funci\u00f3n",
            "start": 952.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las dosis que se van a estar",
            "start": 954.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aplicando durante esta semana que apenas",
            "start": 957.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inicia si nos comparte en la siguiente",
            "start": 960.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diapositiva actualizamos tambi\u00e9n",
            "start": 962.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces el desagregado de esa totalidad",
            "start": 964.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de dosis entre los diferentes grupos de",
            "start": 966.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este momento las han recibido para",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "efectos del personal de salud todav\u00eda",
            "start": 971.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vemos unos ligeros incrementos en lo que",
            "start": 973.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se refiere a la primera es de dosis",
            "start": 976.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque se contin\u00faa avanzando",
            "start": 978.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "con la meta el objetivo de llegar a este",
            "start": 980.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siempre por ciento del personal",
            "start": 982.949,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de primera",
            "start": 984.93,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 986.94,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos algunas entidades sirve ya",
            "start": 987.839,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lograron su objetivo y empezaron ahora",
            "start": 989.67,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con trabajadores de la salud de segunda",
            "start": 991.949,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a y est\u00e1 el d\u00eda de hoy son 800 2.211",
            "start": 994.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud que ha",
            "start": 997.769,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recibido al menos ya la primera dosis y",
            "start": 999.779,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el 73 por ciento de todos ellos es decir",
            "start": 1003.199,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "586 mil 207 recibieron ya la segunda",
            "start": 1005.949,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "dosis y por lo tanto tienen ya el",
            "start": 1009.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1011.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "recordamos siempre que tambi\u00e9n el",
            "start": 1013.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "personal o los trabajadores de la",
            "start": 1016.819,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n del estado de campeche",
            "start": 1018.62,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recibieron 17 mil 463 dosis y el 99 por",
            "start": 1020.47,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ciento de ellos 17 mil 429 tambi\u00e9n ya",
            "start": 1026.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibieron su segunda dosis y por lo",
            "start": 1029.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tanto tienen su esquema completo c\u00f3mo va",
            "start": 1031.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "el avance de las personas adultas",
            "start": 1034.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s para el d\u00eda de",
            "start": 1036.23,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "hoy el actualizado es de 1.370.000 116 y",
            "start": 1039.53,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1",
            "start": 1046.01,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "este grupo que conforman la etapa 2 de",
            "start": 1047.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1050.509,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "es la que veremos en siguientes d\u00edas",
            "start": 1052.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pueda seguir increment\u00e1ndose y de seguro",
            "start": 1054.98,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "en una o dos semanas m\u00e1s aproximadamente",
            "start": 1057.799,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezaremos tambi\u00e9n a ver el avance de",
            "start": 1059.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "segundas dosis y por lo tanto los",
            "start": 1062.269,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "esquemas completos que se estar\u00e1n",
            "start": 1063.95,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aplicando en funci\u00f3n de las personas",
            "start": 1065.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "adultas mayores que ya en semanas",
            "start": 1068.749,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pasadas hubieran recibido por hacer",
            "start": 1071.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunas dos semanas al menos su primera",
            "start": 1074.23,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "su primera dosis y luego la siguiente",
            "start": 1077.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "diapositiva tenemos la actualizaci\u00f3n",
            "start": 1080.139,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo que notifica el sistema",
            "start": 1082.759,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 1084.919,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas que es",
            "start": 1086.749,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precisamente la ocurrencia de los",
            "start": 1088.669,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados a la",
            "start": 1090.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n que son",
            "start": 1093.109,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifestaciones no signos s\u00edntomas que",
            "start": 1095.48,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "las personas que reciben la vacuna",
            "start": 1097.789,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueden desarrollar a consecuencia en la",
            "start": 1099.549,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gran gran mayor\u00eda de los casos",
            "start": 1104.389,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "precisamente por la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 1105.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico en su organismo como podemos",
            "start": 1108.619,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "ver precisamente de esas 11",
            "start": 1112.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "12 sabes que hasta el d\u00eda de hoy se han",
            "start": 1114.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "reportado en menos del 1 por ciento",
            "start": 1117.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tienen una clasificaci\u00f3n de seres aves",
            "start": 1120.86,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "graves y que por lo tanto hayan",
            "start": 1124.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "requerido de una atenci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1125.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de hecho de esos 68 casos de est\u00e1n",
            "start": 1128.78,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "desclasificados como grave solamente 19",
            "start": 1133.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se mantiene en este momento bajo",
            "start": 1135.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n para obviamente completar",
            "start": 1137.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos los estudios cl\u00ednicos y de",
            "start": 1141.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "imagenolog\u00eda y de laboratorio que se",
            "start": 1144.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realiza para poder a su vez tambi\u00e9n",
            "start": 1145.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contribuir no s\u00f3lo a la atenci\u00f3n de la",
            "start": 1148.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e1 se recupere y crecer",
            "start": 1150.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por mejor\u00eda sino tambi\u00e9n a la",
            "start": 1152.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se genera para poder",
            "start": 1154.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dictaminar y en su caso poder buscar",
            "start": 1156.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviamente si existe o no una causalidad",
            "start": 1159.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de la vacuna sea",
            "start": 1162.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importante que el nombre de lo que se",
            "start": 1165.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "clasifica y reporta es precisamente",
            "start": 1167.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evento supuestamente atribuible es decir",
            "start": 1169.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en este momento todav\u00eda no se conoce si",
            "start": 1172.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "efectivamente fue la vacuna la que caus\u00f3",
            "start": 1175.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ese sabe grave esto viene posterior",
            "start": 1177.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a una dictaminaci\u00f3n pueden ustedes",
            "start": 1181.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n encontrar informaci\u00f3n",
            "start": 1183.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actualizada en los diferentes recuadros",
            "start": 1185.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se han distribuido por ejemplo",
            "start": 1188.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la totalidad de los c\u00e9sares para cada",
            "start": 1190.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una de las vacunas y en las tablas de la",
            "start": 1193.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte inferior pueden ustedes encontrar",
            "start": 1196.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se han distribuido los 68 de sabes",
            "start": 1198.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que fueron clasificados como graves por",
            "start": 1201.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tipo de vacuna por sexo por el estado",
            "start": 1203.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "actual en donde se encuentran",
            "start": 1206.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitalizadas estas 19 personas y as\u00ed",
            "start": 1208.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la totalidad por cada una de las",
            "start": 1211.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entidades federativas esto lo estamos",
            "start": 1213.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actualizando diariamente para que",
            "start": 1215.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ustedes siempre tengan la informaci\u00f3n y",
            "start": 1217.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguimos destacando la proporci\u00f3n que ha",
            "start": 1219.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "significado la ocurrencia de los es avis",
            "start": 1222.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la totalidad de dosis",
            "start": 1225.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hasta el momento aplicadas a la cual",
            "start": 1227.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues es una proporci\u00f3n bastante baja",
            "start": 1229.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo punto 4% y podemos ver que \u00e9sta se",
            "start": 1232.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha mantenido en una manera estado y en",
            "start": 1235.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "una manera constante independientemente",
            "start": 1237.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que las vacunas han continuado e",
            "start": 1239.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incrementando su aplicaci\u00f3n pues d\u00eda con",
            "start": 1242.12,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1244.52,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "en el siguiente diapositiva recordamos",
            "start": 1245.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que hasta el momento han llegado ya al",
            "start": 1247.07,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "territorio mexicano 4 millones 691 mil",
            "start": 1249.95,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "775 dosis en los cuatro tipos diferentes",
            "start": 1254.109,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de vacuna y cuatro marcas de cuatro",
            "start": 1258.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fabricantes diferentes de las mismas",
            "start": 1260.839,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recordando que precisamente esto es el",
            "start": 1263.21,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "resultado y ya la materializaci\u00f3n de un",
            "start": 1265.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esfuerzo que inici\u00f3 desde mediados del",
            "start": 1268.879,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado cuando se empez\u00f3 a dar un",
            "start": 1271.249,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "seguimiento por parte de las diferentes",
            "start": 1273.379,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "dependencias federales del gobierno de",
            "start": 1275.45,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "mexico del desarrollo de las diferentes",
            "start": 1277.19,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas que estaban en ese momento",
            "start": 1280.359,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "obviamente en sus fases iniciales de",
            "start": 1282.619,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "manufactura y tambi\u00e9n de ensayos",
            "start": 1286.179,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos esa actuaci\u00f3n temprana que tuvo",
            "start": 1288.289,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el gobierno el gobierno mexicano",
            "start": 1292.339,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que tan oportuno como fue",
            "start": 1293.749,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado se pudieran",
            "start": 1297.08,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "tener las primeras dosis de vacuna y ya",
            "start": 1299.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a partir de que llegaron a que ellas se",
            "start": 1301.849,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "han podido tener acceso a tres tipos y",
            "start": 1304.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "marcas m\u00e1s de vacunas y se tiene la",
            "start": 1306.139,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expectativa a trav\u00e9s de estos contratos",
            "start": 1309.08,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 siguientes semanas y meses puedan",
            "start": 1311.299,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tener todas las cantidades de vacuna que",
            "start": 1313.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en su momento se van a requerir para",
            "start": 1316.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vacunar a la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico por eso",
            "start": 1318.769,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva en",
            "start": 1321.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de esta informaci\u00f3n precisamente",
            "start": 1324.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es que le recordamos a todas las",
            "start": 1326.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas que debemos esperar nuestro",
            "start": 1328.549,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "turno recordemos que se han definido",
            "start": 1332.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "etapas muy claramente especificadas no",
            "start": 1334.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "solamente en grupos poblacionales sino",
            "start": 1338.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la temporalidad en las que",
            "start": 1340.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente \u00e9stas estar\u00e1n iniciando",
            "start": 1343.19,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "priorizando siempre a las personas que",
            "start": 1345.94,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tienen el mayor riesgo de enfermar",
            "start": 1348.379,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gravemente y morir a consecuencia de",
            "start": 1350.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lakovic 19 es por eso que la etapa 1 y",
            "start": 1353.809,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la etapa 2 ya est\u00e1n en proceso la",
            "start": 1357.679,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primera inici\u00f3 desde el mes de diciembre",
            "start": 1361.639,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 cercana a lograr sus metas del",
            "start": 1363.109,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "100% en la segunda etapa inici\u00f3 en el",
            "start": 1366.379,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mes de febrero y es la que estar\u00e1",
            "start": 1369.59,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "realiz\u00e1ndose durante todo este mes y el",
            "start": 1371.6,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1373.489,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "el mes esperando poder llegar a cubrir",
            "start": 1374.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obviamente la totalidad de un poco menos",
            "start": 1377.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de 15 millones de adultos mayores de 60",
            "start": 1379.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o m\u00e1s con quienes al momento de",
            "start": 1383.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realizar esta cobertura esperamos que el",
            "start": 1386.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impacto en la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 1389.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mortalidad por kobe 19 sea el mejor y el",
            "start": 1391.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto y esperado que se tiene y luego",
            "start": 1396.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder entonces continuar con otras",
            "start": 1398.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaciones de menor riesgo disminuyendo",
            "start": 1401.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed cada vez obviamente el riesgo y la",
            "start": 1404.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ocurrencia de mortalidad y letalidad en",
            "start": 1407.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero tambi\u00e9n contribuyendo a",
            "start": 1411.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "disminuir la morbilidad es decir la",
            "start": 1413.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cantidad de personas que enferman ya que",
            "start": 1416.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con el paso del tiempo ser\u00e1n cada vez",
            "start": 1418.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "menos las personas que puedan o que sean",
            "start": 1421.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "susceptibles de contagiarse enfermar de",
            "start": 1424.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrido 19 final mente nuestra \u00faltima",
            "start": 1428.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diapositiva del d\u00eda de hoy les",
            "start": 1431.74,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "recordamos a las personas que en estos",
            "start": 1434.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 1436.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "toca est\u00e1 en su turno de poder vacunarse",
            "start": 1437.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que cuando acudan a los puntos de",
            "start": 1440.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a los m\u00f3dulos a donde son",
            "start": 1442.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convocados no olviden llevar con ellos",
            "start": 1444.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "siempre un documento en donde puedan",
            "start": 1447.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "generar su identificaci\u00f3n personal que",
            "start": 1450.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenga sus datos sus nombres completos",
            "start": 1453.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tenga de ser posible preferentemente",
            "start": 1456.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sukkur y obviamente tambi\u00e9n que el",
            "start": 1458.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "domicilio en el cual actualmente est\u00e1n",
            "start": 1461.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo pero tambi\u00e9n les",
            "start": 1463.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recordamos que estos documentos se",
            "start": 1466.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentan solo para obviamente",
            "start": 1468.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evidenciar esta informaci\u00f3n pero no es",
            "start": 1470.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "necesario que estos documentos - a subir",
            "start": 1473.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a su identificaci\u00f3n que nacional de",
            "start": 1475.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elector se les tome alg\u00fan tipo de",
            "start": 1478.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda o se les pone alguna",
            "start": 1480.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fotocopia que pueda quedar en poder de",
            "start": 1482.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alguna otra persona no basta con que",
            "start": 1485.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes muestran sus documentos para la",
            "start": 1487.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y con eso se dan",
            "start": 1490.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obviamente m\u00e1s que suficiente para poder",
            "start": 1492.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna si por alguna raz\u00f3n de",
            "start": 1494.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "causa o fuerza mayor",
            "start": 1497.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "usted no cuenta con alg\u00fan documento de",
            "start": 1500.09,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n ninguno de los que s\u00e9",
            "start": 1502.13,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y esto pudiera obviamente",
            "start": 1504.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasar o suceder pero usted es una",
            "start": 1507.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "persona adulta mayor de 60 a\u00f1os o m\u00e1s",
            "start": 1509.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acudan al m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n en la",
            "start": 1512.45,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "localidad y el municipio en donde se",
            "start": 1515.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "haya activado la vacuna y ah\u00ed de seguro",
            "start": 1516.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n atendiendo el punto de",
            "start": 1520.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n podr\u00e1n resolverlo y podr\u00e1n",
            "start": 1522.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agendar le un d\u00eda para que usted pueda",
            "start": 1525.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibir su su vacuna entonces",
            "start": 1527.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recordemos continuamos todav\u00eda con la",
            "start": 1531.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n epid\u00e9mica en m\u00e9xico si bien es",
            "start": 1534.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1 disminuido y ha tenido una",
            "start": 1537.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tendencia claramente descendente en",
            "start": 1540.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas vemos que a trav\u00e9s de",
            "start": 1542.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ese 2% pues todav\u00eda la epidemia contin\u00faa",
            "start": 1544.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "activa para efectos del grupo que puede",
            "start": 1548.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mantener todav\u00eda la transmisi\u00f3n por lo",
            "start": 1551.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tanto seguir generando m\u00e1s casos dado",
            "start": 1554.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda tenemos poblaci\u00f3n que no ha",
            "start": 1556.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermado desde que inici\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 1558.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la epidemia de cubiri que todav\u00eda lo",
            "start": 1561.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueden hacer en siguientes semanas de",
            "start": 1563.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "meses pues entonces debemos de seguir",
            "start": 1565.89,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 1567.78,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las medidas de prevenci\u00f3n para entonces",
            "start": 1568.679,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "contribuir a que la campa\u00f1a de",
            "start": 1571.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pueda continuar avanzando",
            "start": 1574.649,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueda seguir cubriendo ahora con la",
            "start": 1577.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vacuna de las personas que no han",
            "start": 1581.249,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "enfermado que \u00e9stas se sumen a las",
            "start": 1582.899,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas que ya enfermaron y que se",
            "start": 1585.72,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "espera tengan una inmunidad",
            "start": 1587.879,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "naturalmente generada y entonces los",
            "start": 1590.129,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "grupos de personas que pueden enfermar",
            "start": 1592.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sean cada vez menores y esto obviamente",
            "start": 1594.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contribuya en los siguientes meses al",
            "start": 1597.59,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "control de la epidemia y la disminuci\u00f3n",
            "start": 1600.419,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la misma entonces es un esfuerzo que",
            "start": 1603.259,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer de todos juntos",
            "start": 1606.149,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sociedad y gobierno para poder lograr",
            "start": 1608.009,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los objetivos pues que hasta el momento",
            "start": 1610.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se han planteado",
            "start": 1612.929,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda la informaci\u00f3n para esta",
            "start": 1615.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noche vemos que tenemos dos contenidos",
            "start": 1617.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n en la sala",
            "start": 1620.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces por favor le pedir\u00eda a las",
            "start": 1624.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en transmisi\u00f3n que",
            "start": 1627.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos ayuden aceptarles un micr\u00f3fono por",
            "start": 1630.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "favor adelante",
            "start": 1632.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy buenas noches para que informe este",
            "start": 1634.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico basta de",
            "start": 1638.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n y sean dos preguntas",
            "start": 1639.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente hablando precisamente del",
            "start": 1642.27,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional de la mujer",
            "start": 1644.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si nos podr\u00eda dar por favor compartir y",
            "start": 1645.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de es ahorita de lo que va de la",
            "start": 1648.33,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pandemia cuantas estas mujeres han",
            "start": 1650.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fallecido precisamente por covite cu\u00e1les",
            "start": 1652.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "son ha sido las comorbilidades que han",
            "start": 1654.87,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presentado se han presentado por eso los",
            "start": 1656.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "problemas card\u00edacos han presentado este",
            "start": 1657.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n para en este obesidad o sea",
            "start": 1659.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que otro tipo de problem\u00e1ticas han",
            "start": 1662.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diabetes han presentado y en el caso",
            "start": 1663.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de bueno del d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1667.8,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "cree que est\u00e1 preparando precisamente la",
            "start": 1671.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretaria salud precisamente de esta",
            "start": 1673.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "conferencia diaria y referente al d\u00eda de",
            "start": 1675.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "internaci\u00f3n de las mujeres gracias",
            "start": 1677.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como con mucho gusto como hemos podido",
            "start": 1680.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver en las ocasiones en que hemos",
            "start": 1684.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actualizado los diferentes productos",
            "start": 1686.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informativos en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1690.62,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n precisamente por sexo de la",
            "start": 1692.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n para efectos de la carga de",
            "start": 1695.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enfermedad es decir personas que se",
            "start": 1698.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contagian y enferman realmente no ha",
            "start": 1700.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "habido una diferencia importante es",
            "start": 1703.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decir en el dependiendo del corte de",
            "start": 1707.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cada una de las semanas a veces pueden",
            "start": 1709.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ser los hombres que tienen un porcentaje",
            "start": 1711.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayor y en varias otras semanas han sido",
            "start": 1713.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las mujeres pero b\u00e1sicamente siempre ha",
            "start": 1716.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "habido un balance en esta ocurrencia",
            "start": 1719.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "donde si hemos visto una diferencia",
            "start": 1720.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante que inclusive ha llegado a",
            "start": 1723.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ser o lleg\u00f3 a ser en alg\u00fan punto de la",
            "start": 1726.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "epidemia hasta de un 65 por ciento para",
            "start": 1727.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los hombres y en donde obviamente",
            "start": 1732.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos menos mujeres que fallec\u00edan",
            "start": 1734.7,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para efectos de las causas",
            "start": 1738.51,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 producen las defunciones y hablando",
            "start": 1741.779,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "precisamente de estos factores de riesgo",
            "start": 1744.629,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y estas comorbilidades pues obviamente",
            "start": 1747.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en para efectos de sexo tenemos una",
            "start": 1750.929,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n bastante similar es decir la",
            "start": 1753.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presencia de obesidad y sobrepeso la",
            "start": 1756.299,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presencia de sus frecuencias",
            "start": 1760.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "correspondientes de diabetes y de",
            "start": 1762.239,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n presentes de",
            "start": 1764.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "formas de forma importantes en estas en",
            "start": 1767.009,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "este grupo poblacional si las definimos",
            "start": 1770.099,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o las agrupamos por sexo",
            "start": 1772.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sin embargo si ha sido un porcentaje",
            "start": 1775.919,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menor en que hemos observado en mujeres",
            "start": 1777.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "siendo realmente los hombres los que han",
            "start": 1781.769,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentado al menos una frecuencia mayor",
            "start": 1784.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a las defunciones",
            "start": 1786.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que lamentablemente hasta el momento se",
            "start": 1789.179,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "han se han llevado a cabo no tengo en",
            "start": 1791.039,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este momento una informaci\u00f3n alguna",
            "start": 1794.849,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "digamos el programa especial estuviera",
            "start": 1797.549,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e1ndose prepar\u00e1ndose para el d\u00eda",
            "start": 1800.929,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana pero obviamente como se ha",
            "start": 1803.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 1805.589,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "siempre en ocasiones anteriores y cuando",
            "start": 1806.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se tienen d\u00edas internacionales en donde",
            "start": 1808.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay que este recordar alguna informaci\u00f3n",
            "start": 1809.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "especial para la poblaci\u00f3n de relevancia",
            "start": 1814.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de hacer un test un llamado como lo ser\u00e1",
            "start": 1817.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana 8 de marzo",
            "start": 1819.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues en su momento y ma\u00f1ana mismo la",
            "start": 1821.52,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "conferencia se estar\u00e1n presentando estos",
            "start": 1823.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estos elementos",
            "start": 1826.289,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "adelante por favor hola buenas noches",
            "start": 1832.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ignacio de alba de pie de p\u00e1gina",
            "start": 1834.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya se piensa en una des",
            "start": 1836.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n hospitalaria y tengo otra",
            "start": 1840.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 1843.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como no tenemos lineamientos que de",
            "start": 1845.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hecho se implementaron se difundieron ya",
            "start": 1847.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado a su final es un",
            "start": 1850.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lineamiento espec\u00edfico justo para lo que",
            "start": 1853.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se ha conocido p\u00fablicamente como de",
            "start": 1856.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n es decir cuando ya una",
            "start": 1860.01,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "unidad hospitalaria tiene una baja",
            "start": 1862.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cantidad de hospitalizaci\u00f3n de pacientes",
            "start": 1864.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "kobe sobre todo cuando est\u00e1n por debajo",
            "start": 1867.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del 30% pueden empezar a utilizar camas",
            "start": 1869.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que estaban originalmente clasificadas o",
            "start": 1874.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apartadas para pacientes con infecci\u00f3n",
            "start": 1877.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave para obviamente",
            "start": 1879.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poder dar atenci\u00f3n m\u00e9dica a otro tipo de",
            "start": 1882.33,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "padecimientos y a otras personas una de",
            "start": 1885.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las principales reglas de la verde",
            "start": 1888.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n es precisamente que \u00e9sta no",
            "start": 1890.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se puede iniciar es hasta estar en un",
            "start": 1892.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nivel de riesgo de color amarillo es",
            "start": 1895.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decir en naranja y en rojo obviamente no",
            "start": 1899.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se puede iniciar ning\u00fan trabajo de",
            "start": 1901.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n pero en amarillo y obvio",
            "start": 1903.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en verde si se puede realizar debe",
            "start": 1906.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de ser una de reconversi\u00f3n paulatina",
            "start": 1908.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero aunque \u00e9sta se inicie el mismo",
            "start": 1910.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lineamiento mantiene que siempre debe",
            "start": 1913.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haber un 30 por ciento de la capacidad",
            "start": 1915.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 disponible y permanente ante la",
            "start": 1917.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "posibilidad obviamente de cualquier",
            "start": 1922.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rebrote que pudiera entonces generar",
            "start": 1924.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otra vez una carga importante de casos",
            "start": 1927.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "graves que requieran hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1930.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces es un este elemento de 30 por",
            "start": 1931.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ciento es precisamente una medida de",
            "start": 1934.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguridad en donde siempre se tendr\u00e1 el",
            "start": 1936.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sinn\u00famero de camas hasta que obviamente",
            "start": 1939.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no se haya terminado en la emergencia",
            "start": 1941.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sanitaria en la cual nos encontramos",
            "start": 1944.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "producto de este esta pandemia en cada",
            "start": 1946.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una de las entidades federativas",
            "start": 1950.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obviamente para los hospitales que",
            "start": 1952.42,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dependen de sus secretar\u00edas as\u00ed como las",
            "start": 1954.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instituciones en links ellis de pemex la",
            "start": 1957.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sede de la semana todos conocen estos",
            "start": 1960.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lineamientos de hecho se trabaj\u00f3 de",
            "start": 1963.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manera conjunta con todos ellos y en la",
            "start": 1965.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medida que se vayan dando las",
            "start": 1968.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad de seguro",
            "start": 1969.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n empezar a aplicar sin embargo es",
            "start": 1972.56,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "importante comentar que",
            "start": 1974.63,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "al menos hasta el momento de los \u00faltimos",
            "start": 1976.429,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "datos e informaci\u00f3n que se tiene en los",
            "start": 1978.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "procesos de verdes conversi\u00f3n ni",
            "start": 1982.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "siquiera han superado 1 2 o 3 por ciento",
            "start": 1984.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces de seguro si inician con alguno",
            "start": 1988.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de ellos se lo veremos en siguientes",
            "start": 1990.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semanas gracias y tambi\u00e9n preguntarle si",
            "start": 1993.049,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay un es lo cual es la explicaci\u00f3n",
            "start": 1996.83,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica sobre el descenso tan importante",
            "start": 1998.269,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de casos de contagios pero podemos un",
            "start": 2002.379,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "curso lo lo podemos ver precisamente en",
            "start": 2006.669,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas cuando tenemos una",
            "start": 2009.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n importante de casos es decir",
            "start": 2011.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de carga de enfermedad y como lo vemos",
            "start": 2013.659,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea azul este descenso que",
            "start": 2016.72,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tenemos ya evidenciando hace desde hace",
            "start": 2019.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siete semanas un descenso bastante",
            "start": 2021.249,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante y que se ha mantenido durante",
            "start": 2024.33,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "estas siete semanas entonces al tener",
            "start": 2026.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "menos cantidad de personas y se contagia",
            "start": 2029.259,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y enferma la proporci\u00f3n de casos graves",
            "start": 2031.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recordando que de manera general es",
            "start": 2034.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "alrededor del 20 por ciento de las",
            "start": 2037.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas que enferman de kobe",
            "start": 2039.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de 20 pues tambi\u00e9n se reduce el n\u00famero",
            "start": 2042.61,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de personas se van reduciendo la",
            "start": 2045.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cantidad de casos como lo vemos",
            "start": 2048.669,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "claramente en la l\u00ednea azul de nuestra",
            "start": 2050.139,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "primera diapositiva de todos los d\u00edas",
            "start": 2051.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces esa disminuci\u00f3n impacta",
            "start": 2054.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "directamente en que ya no se tenga",
            "start": 2056.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tampoco m\u00e1s casos graves por lo tanto",
            "start": 2059.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mientras van pasando los d\u00edas y las",
            "start": 2062.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas que ya estaban hospitalizadas",
            "start": 2065.139,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "desde hace todos o algunas de ellas de",
            "start": 2067.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semanas van saliendo de alta pues no hay",
            "start": 2069.25,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos porque ya no hay una carga",
            "start": 2073.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante de enfermedad de grave y",
            "start": 2076.119,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "entonces los hospitales se van",
            "start": 2078.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desocupando y es lo que hemos visto",
            "start": 2080.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "precisamente en estas \u00faltimas semanas es",
            "start": 2082.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "decir una curva o una carga de",
            "start": 2084.429,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en este caso es",
            "start": 2086.59,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "congruente y va de la mano es una",
            "start": 2088.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consecuencia de la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 2090.639,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad o de los contagios y",
            "start": 2094.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de los casos",
            "start": 2096.669,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2103.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero precisamente refiri\u00e9ndose a este",
            "start": 2105.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tema de la reconversi\u00f3n hospitalaria y",
            "start": 2108.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de acuerdo al sem\u00e1foro que estamos",
            "start": 2111.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "viendo cu\u00e1les ser\u00edan los cu\u00e1ntos estados",
            "start": 2113.39,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando que probablemente",
            "start": 2115.579,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "probablemente estar\u00edan iniciando esta",
            "start": 2118.239,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "bueno destreza despu\u00e9s de la conversi\u00f3n",
            "start": 2120.499,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y redes convers\u00f3 con silvia y sobre todo",
            "start": 2122.539,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en en qu\u00e9 tiempo seamos hablando a lo",
            "start": 2127.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mejor es que no s\u00e9 ya para mayo para",
            "start": 2129.319,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "abril y m\u00e1s hombre porque va la",
            "start": 2133.549,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tendencia va a la baja de \u00e9ste",
            "start": 2136.19,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "precisamente \u00e9stas est\u00e1 hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2137.539,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "es y bueno y obviamente hay otras",
            "start": 2138.95,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "enfermedades que requieren de atenci\u00f3n",
            "start": 2141.89,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "estamos hablando de di\u00e1lisis y estamos",
            "start": 2143.029,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablando de gente con c\u00e1ncer gente que",
            "start": 2144.829,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesita sus tratamientos de la diabetes",
            "start": 2147.589,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "operaciones etc\u00e9tera no que en el que de",
            "start": 2149.299,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alguna manera en algunos centros",
            "start": 2152.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hospitalarios no en todos pero s\u00ed en",
            "start": 2153.859,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "algunos 100 las han ido relegando estos",
            "start": 2155.66,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "tres todos de este por ejemplo en el",
            "start": 2157.849,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "caso de operaciones le hac\u00edan nido est\u00e1",
            "start": 2159.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reprogramando entonces cuando podr\u00edamos",
            "start": 2161.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hablar de digamos de este gran paso",
            "start": 2164.509,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si como nunca esta es una actividad",
            "start": 2168.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica que obviamente ocurre en el",
            "start": 2170.569,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "nivel muy local si no ocurre a nivel de",
            "start": 2173.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "unidad hospitalaria como comentaba el",
            "start": 2175.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lineamiento no permite iniciar la",
            "start": 2178.289,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hasta que una entidad est\u00e1",
            "start": 2179.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en un nivel de riesgo medio que es el",
            "start": 2181.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "color amarillo por lo tanto las \u00fanicas",
            "start": 2183.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "entidades que pudieran en su momento",
            "start": 2186.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "empezar a pensar en aplicar este",
            "start": 2188.309,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "lineamiento ser\u00edan las 21 21 entidades",
            "start": 2190.559,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "19 est\u00e1n actualmente en amarillo 2 que",
            "start": 2193.88,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "se encuentran en en verde son las que",
            "start": 2197.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podr\u00edan empezar a aplicar este",
            "start": 2199.859,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lineamiento sin embargo esto tambi\u00e9n",
            "start": 2202.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "depende obviamente de cada unidad cuando",
            "start": 2204.569,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nosotros hablamos de los porcentajes de",
            "start": 2207.119,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n llegamos hasta un nivel",
            "start": 2208.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subnacional que es de la entidad",
            "start": 2210.99,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "federativa pero tambi\u00e9n se tiene la",
            "start": 2212.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para cada municipio para",
            "start": 2215.339,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cada localidad y para cada unidad m\u00e9dica",
            "start": 2217.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed es importante y es parte",
            "start": 2220.049,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo que el movimiento en su",
            "start": 2222.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "momento genera como protocolos y la",
            "start": 2224.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "combativa ci\u00f3n no es lo mismo obviamente",
            "start": 2227.01,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tener un hospital general a lo mejor",
            "start": 2229.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan ubicado en una ciudad",
            "start": 2232.589,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en donde cuenta con 150 o 200 camas y",
            "start": 2234.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por lo tanto el 30 por ciento de esto",
            "start": 2239.609,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "puede ser suficiente para tener un nivel",
            "start": 2241.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de respaldo de resguardo para los",
            "start": 2244.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pacientes con ir\u00e1 que a lo mejor una",
            "start": 2247.109,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica que se encuentra en una",
            "start": 2250.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciudad de mediana o peque\u00f1a en donde a",
            "start": 2253.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo mejor lo \u00fanico que tiene disponible",
            "start": 2257.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "para efectos de todas las",
            "start": 2259.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones son 20 y 30 camas y",
            "start": 2260.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que por lo tanto dejar estas 10 camas",
            "start": 2264.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "disponibles para retirar pudiera",
            "start": 2266.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "significar un riesgo entonces otro",
            "start": 2268.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "elemento que entra dentro de la toma de",
            "start": 2271.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "decisiones es precisamente la actividad",
            "start": 2274.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que se tiene a nivel local y a",
            "start": 2276.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nivel local se est\u00e1 teniendo todav\u00eda una",
            "start": 2279.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica importante es decir",
            "start": 2281.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay una carga de enfermedad que est\u00e9",
            "start": 2284.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda generando casos y tasas de",
            "start": 2286.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incidencia de importancia para esa",
            "start": 2289.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "localidad sea porque a lo mejor entr\u00f3",
            "start": 2291.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s al proceso de brotes el proceso",
            "start": 2293.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pues entonces todav\u00eda no se inician los",
            "start": 2297.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "trabajos de reconversi\u00f3n porque la",
            "start": 2300.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria de por s\u00ed es baja",
            "start": 2302.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces es un tema es un tema muy",
            "start": 2304.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "din\u00e1mico los elementos tienen claramente",
            "start": 2306.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "identificados todos los elementos de",
            "start": 2308.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se puede operar este mecanismo pero",
            "start": 2311.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "debe de ser analizado por cada una de",
            "start": 2314.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las unidades y cada una de las unidades",
            "start": 2317.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obviamente que est\u00e1 a cargo tanto de las",
            "start": 2319.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud estatales de la",
            "start": 2321.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "misma federaci\u00f3n con los hospitales",
            "start": 2325.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obviamente federales centrales pero",
            "start": 2327.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por cada una de las",
            "start": 2329.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones entonces s\u00ed es importante",
            "start": 2331.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que si bien este punto y obviamente en",
            "start": 2334.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la segunda pregunta la raz\u00f3n",
            "start": 2336.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por la cual se llev\u00f3 a cabo este",
            "start": 2338.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lineamiento y la primera de ellas es",
            "start": 2340.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precisamente para dar un orden para dar",
            "start": 2343.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una certeza y un actuar t\u00e9cnico de c\u00f3mo",
            "start": 2345.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevarla a cabo pero precisamente con el",
            "start": 2349.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "objetivo de poder entonces empezar a",
            "start": 2351.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperar capacidad hospitalaria para",
            "start": 2354.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "poder dar la atenci\u00f3n a otro tipo de",
            "start": 2357.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "padecimientos",
            "start": 2361.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y otras necesidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2363.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el segundo y tercer nivel que tambi\u00e9n",
            "start": 2365.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen obviamente las personas entonces",
            "start": 2367.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la medida que la epidemia se controla",
            "start": 2369.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la medida que hay una disminuci\u00f3n en",
            "start": 2372.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su carga de enfermedad grave",
            "start": 2375.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces las unidades pueden volver a",
            "start": 2377.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "retomar sus actividades para la atenci\u00f3n",
            "start": 2380.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mayor ahora recordemos que estamos",
            "start": 2383.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hablando de las unidades que fueron",
            "start": 2385.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "designadas comunidades e irak es decir",
            "start": 2387.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aquellas unidades que iban a atender a",
            "start": 2391.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pacientes a personas con problemas",
            "start": 2393.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respiratorios o con la sospecha de tener",
            "start": 2396.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a kobe 19 pero recuerden que hay otro",
            "start": 2399.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tipo de unidades",
            "start": 2402.43,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay otras unidades que nunca fueron",
            "start": 2403.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clasificadas como unidades scoville",
            "start": 2405.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos hablando precisamente de las",
            "start": 2408.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unidades no kobe y \u00e9stas contin\u00faan con",
            "start": 2410.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n obviamente para otro tipo de",
            "start": 2413.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfermedades y son unidades que al ver",
            "start": 2417.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al haber sido designadas c\u00f3mo no kobe o",
            "start": 2419.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mejor dicho haber sido no haber sido",
            "start": 2423.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escogidas comunidades kobe pues",
            "start": 2425.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "continuaron con la atenci\u00f3n",
            "start": 2427.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "significado para las personas que",
            "start": 2429.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "requieren otro tipo de atenci\u00f3n potter",
            "start": 2431.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por tener otro tipo de enfermedad es un",
            "start": 2434.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "caso de visi\u00f3n por ejemplo los",
            "start": 2437.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes hospitales oncol\u00f3gicos los",
            "start": 2438.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diferentes hospitales materno infantiles",
            "start": 2441.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "u hospitales de alta especialidad que",
            "start": 2444.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precisamente por su enfoque continuaron",
            "start": 2447.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ofreciendo sus servicios a lo mejor en",
            "start": 2449.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunos casos con alguna disminuci\u00f3n",
            "start": 2452.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque parte de su personal m\u00e9dico tuvo",
            "start": 2454.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que resguardarse pero continuaron",
            "start": 2456.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ofreciendo sus servicios especializados",
            "start": 2459.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en estas otras \u00e1reas a las personas que",
            "start": 2461.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo requer\u00edan los hospitales de salud",
            "start": 2464.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mental en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 2466.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "continuaron dando sus sus servicios para",
            "start": 2468.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cubrir este tipo de problem\u00e1tica en la",
            "start": 2471.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n entonces aqu\u00ed cuando hablamos",
            "start": 2474.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de reconversi\u00f3n no estamos hablando de",
            "start": 2475.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la totalidad o el 100% de la capacidad",
            "start": 2478.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hospitalaria del pa\u00eds sino solamente de",
            "start": 2481.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aquellos hospitales que por las",
            "start": 2485.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesidades de la epidemia tuvieron en",
            "start": 2487.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su momento que ser clasificados como",
            "start": 2490.12,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "kobe y muchas de sus camas tuvieron",
            "start": 2491.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y reconvertidas para efecto de atender a",
            "start": 2494.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este tipo de pacientes",
            "start": 2497.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2502.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ustedes me avisan si no tendr\u00edamos",
            "start": 2509.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces ya m\u00e1s preguntas para el d\u00eda de",
            "start": 2511.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2513.65,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muy bien si es as\u00ed pues entonces",
            "start": 2516.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos por habernos",
            "start": 2518.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sintonizado por haber atendido esta",
            "start": 2522.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "conferencia por mantenerse informado de",
            "start": 2523.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n y cu\u00e1l es el",
            "start": 2526.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia esto es",
            "start": 2528.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy importante porque a trav\u00e9s de toda",
            "start": 2530.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n es que obviamente",
            "start": 2533.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contribuye a que nosotros lo individual",
            "start": 2534.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo familiar en la comunidad podamos",
            "start": 2536.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estar tomando decisiones para contribuir",
            "start": 2539.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "precisamente al control epid\u00e9mico",
            "start": 2543.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estemos muy atentos a las",
            "start": 2545.69,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "recomendaciones que nos realizan",
            "start": 2547.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades sanitarias locales",
            "start": 2548.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en los niveles estatales en los niveles",
            "start": 2550.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "municipales ellos obviamente tienen el",
            "start": 2553.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda a d\u00eda tambi\u00e9n de lo que est\u00e1",
            "start": 2556.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ocurriendo en cada uno de nuestras",
            "start": 2557.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudades de nuestras localidades donde",
            "start": 2559.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vivimos y por lo tanto tienen una mejor",
            "start": 2561.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n cuando emiten una",
            "start": 2564.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n ya sea que \u00e9sta vaya",
            "start": 2566.47,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "orientada a disminuir la movilidad o las",
            "start": 2569.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "congregaciones o si el nivel de riesgo",
            "start": 2572.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "permite que \u00e9stas vayan orientadas pues",
            "start": 2574.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a poder favorecer un poco m\u00e1s",
            "start": 2577.52,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "actividad socioecon\u00f3mica que como hemos",
            "start": 2580.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dicho tambi\u00e9n es muy importante para el",
            "start": 2583.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas pero siempre y",
            "start": 2585.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no olvidando nunca que la principal y lo",
            "start": 2588.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prioritario es precisamente el resguardo",
            "start": 2591.18,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de la salud y la mi entonces y todos nos",
            "start": 2593.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sumamos a continuar aplicando estas",
            "start": 2596.009,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "medidas de seguro podremos podemos ver",
            "start": 2598.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que en siguientes semanas tengamos",
            "start": 2601.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda reducci\u00f3n de los niveles de",
            "start": 2603.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra epidemia en m\u00e9xico tengan todos",
            "start": 2605.91,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "ustedes muy buenas noches",
            "start": 2608.73,
            "duration": 3.349
        }
    ],
    "transcription_text": "y 2 nuevamente a una conferencia de prensa relacionada que guarda la situaci\u00f3n del hobbies 19 en m\u00e9xico son las siete de la noche hora de la ciudad de mexico esta conferencia se transmite desde el palacio nacional y vamos a tener nuestros componentes informativos del d\u00eda de hoy primeramente iniciaremos como es ya de costumbre con la actualizaci\u00f3n del comportamiento epid\u00e9mico tanto de la carga de enfermedad como el comportamiento de la ocupaci\u00f3n hospitalaria y luego presentaremos el avance que contin\u00faa teniendo la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a los kurdos vamos entonces a iniciar con nuestra primera diapositiva la estamos viendo de seguro ya en pantalla son estas dos curvas que ustedes ya conocen muy bien la primera de ellas la de cuero azul en la cual representamos y podemos evidenciar el comportamiento de la epidemia de kobe 19 en el pa\u00eds desde sus inicios un ala de color verde son el n\u00famero de personas que se han recuperado es decir han sanado de la enfermedad de cubrir 19 en la primera de ellas que es precisamente la del comportamiento epid\u00e9mico al d\u00eda de hoy podemos ver representadas estas m\u00e1s de 2.323.000 personas que se consideran son casos ya de qubits 19 en base al sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica y espec\u00edficamente el sistema inform\u00e1tico que es el cis ver en donde todas las unidades del pa\u00eds pueden notificar y confirmar los casos de la enfermedad cuando las personas obviamente demandan atenci\u00f3n m\u00e9dica por presentar los signos y s\u00edntomas que todos ya conocidos como podemos que ustedes ven el d\u00eda de hoy estamos ya graficando la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 8 de este a\u00f1o hoy domingo abre la semana o empieza inicia la semana n\u00famero 10 del a\u00f1o pero componemos siempre comentado de conferencias estamos graficando y presentando lo ocurrido hasta hace dos semanas para efectos de no tener sesgos en funci\u00f3n de la notificaci\u00f3n el diagn\u00f3stico o la confirmaci\u00f3n de los casos que pudieran hacernos pensar que el comportamiento pudiera ser diferente de lo que realmente est\u00e1 ocurriendo entonces pero si abrimos el d\u00eda de hoy present\u00e1bamos hasta la semana 7 hoy abrimos la semana ya n\u00famero 8 en la gr\u00e1fica y lo que podemos ver es que continuamos con la tendencia descendente que para esta semana ser\u00edan 7 semanas continuas de tendencia descendente y espec\u00edficamente para las \u00faltimas dos es decir para la semana o entre la semana 7 y la 8 pues este descenso es de un -16% esto continua obviamente reafirmando el descenso en la cantidad de casos por lo tanto el descenso de contagios que hemos estado teniendo en estas \u00faltimas semanas y bueno podemos ver que al menos en \u00e9l el punto que estamos abriendo la gr\u00e1fica del d\u00eda de hoy pues estamos pr\u00e1cticamente emulando similar al comportamiento que tuvimos el a\u00f1o pasado a mediados de septiembre que fue cuando tuvimos una disminuci\u00f3n m\u00e1s baja desde que inici\u00f3 grave tir\u00e9 obviamente de mantenerse esta tendencia y este comportamiento durante toda esta semana pudiera haber la expectativa que la pr\u00f3xima semana pudi\u00e9ramos entonces lograr el nivel m\u00e1s bajo hasta el momento de la epidemia pero obviamente para que esto suceda requerir\u00e1 de que todos sigamos sumando esfuerzos sigamos aplicando las medidas de prevenci\u00f3n para lakovic 19 y haciendo obviamente el caso y aplicando las recomendaciones que las autoridades sanitarias locales est\u00e1n emitiendo en cada una de las 32 entidades federativas otro indicador que tambi\u00e9n contin\u00faa en una proporci\u00f3n bastante baja y lo tenemos as\u00ed ya pr\u00e1cticamente desde hace dos semanas y media el de casos activos estimados es decir de ese gran total de casos que hasta el momento se han confirmado s\u00f3lo 2% corresponden a la epidemia vive de si las personas que en los \u00faltimos 14 d\u00edas han enfermado y que por lo tanto otros pueden continuar transmitiendo la cob y 19 son 48 mil 386 la que tienen esta caracter\u00edstica y tambi\u00e9n noche con noche hacemos el contraste contra aquellas personas que tambi\u00e9n en este momento ya tienen esquemas completos de vacunaci\u00f3n por lo que estamos esperando que ya la gran mayor\u00eda de ellas y una peque\u00f1a parte que se vacun\u00f3 de las \u00faltimas dos semanas pudieran en los siguientes semanas pues obviamente ya haber logrado la inmunidad que la vacuna tiene como objetivo producir en las personas que las reciben y por lo tanto estas 600 tres mil 636 personas hasta el momento ya con esquemas completos pues estar\u00edamos esperando que no pudieran enfermar de kobe en siguientes siguientes meses para el d\u00eda de hoy como dec\u00edamos el acabado de color verde actualizamos m\u00e1s de un mill\u00f3n 670 mil personas que felizmente pudieron recuperarse de la enfermedad sanar o de la misma y obviamente tambi\u00e9n vemos ese comportamiento hist\u00f3rico as\u00ed como el commit debe y el cubrir moderado puede atenderse de manera ambulatoria inclusive en el domicilio de las personas la gran mayor\u00eda de ellas s\u00f3lo tratamiento sintom\u00e1tico tambi\u00e9n tenemos la presentaci\u00f3n de lo que es kobe grave y kobe cr\u00edtico un 20 por ciento al menos puede desarrollar como grave y dentro de este 20 por ciento otra proporci\u00f3n como bien cr\u00edtico y precisamente el cubit cr\u00edtico se tiene es el que genera las principales complicaciones que tambi\u00e9n pueden llevar lamentablemente a las personas a perder la vida consecuencia de las mismas para el d\u00eda de hoy son 190 mil 604 las personas que lamentablemente han fallecido precisamente a consecuencia de estas complicaciones si vemos nuestra siguiente diapositiva en donde vemos la ocupaci\u00f3n nacional pero adem\u00e1s en la gr\u00e1fica en la forma que tienen las curvas el comportamiento de c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a cabo d\u00eda con d\u00eda estas hospitalizaciones vemos probablemente con con agrado que continuamos con un descenso tambi\u00e9n para el d\u00eda de hoy y para el d\u00eda de hoy en comparaci\u00f3n al d\u00eda de ayer cuando vemos la media nacional esa ocupaci\u00f3n nacional de todos los tipos de camas tenemos una disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales situ\u00e1ndose entonces la ocupaci\u00f3n nacional en un 27% y podemos ver en la gr\u00e1fica claramente c\u00f3mo contin\u00faa tambi\u00e9n marc\u00e1ndose esta tendencia descendente en la ocupaci\u00f3n y estamos tambi\u00e9n prontos a poder en su momento alcanzar las ocupaciones m\u00ednimas que tuvimos en los meses de septiembre despu\u00e9s el primer acn\u00e9 primera obra primer pico con ustedes gusten interpretar a la primera si vemos en la siguiente diapositiva vamos a enfocarnos dentro de ese gran grupo de ocupaci\u00f3n nacional a las camas que est\u00e1n destinadas para hospitalizaci\u00f3n general y ya tenemos muchas semanas en donde no hemos tenido entidades federativas que tengan una ocupaci\u00f3n superior al 70 por ciento y el d\u00eda de hoy tenemos solamente una entidad entre el rango de ocupaci\u00f3n entre el 69 y el 50 por ciento y la entidad que precisamente sali\u00f3 de este rango y se incorpora a las 31 entidades que tienen menos de un 50% de ocupaci\u00f3n es precisamente en la ciudad de mexico la ciudad de mexico tiene un 49 por ciento de ocupaci\u00f3n reportada en las \u00faltimas 24 horas para camas generales y obviamente entonces esto la pone dentro de este grupo que tiene m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles y podemos ver como a nivel nacional ocurre una disminuci\u00f3n de un punto porcentual si tan situando esta ocupaci\u00f3n nacional en un 27 por ciento para las camas generales eso quiere decir 22 mil 906 camas disponibles sin demora siguiente diapositiva las camas con ventilador para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos aqu\u00ed seguimos todav\u00eda teniendo una entidad federativa en este caso la ciudad de mexico en este rango entre 69 y 50 por ciento pero veamos como para el d\u00eda de hoy la ciudad de mexico se est\u00e1 acercando cada vez m\u00e1s a poder disminuir su ocupaci\u00f3n por debajo del 50 hoy d\u00eda aparece con tan solo un 51% entonces esto lo obviamente la sit\u00faa en una buena perspectiva que en siguientes d\u00edas pod\u00eda inclusive tambi\u00e9n dejar este grupo y unirse a las 31 entidades federativas que el d\u00eda de hoy si tienen menos del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n vemos precisamente como a nivel nacional la ocupaci\u00f3n de camas con ventilador tambi\u00e9n disminuy\u00f3 dos puntos porcentuales lo cual entonces ahora tambi\u00e9n sit\u00faa este indicador por debajo del 30 por ciento que es el mejor rango teniendo espec\u00edficamente un 29 por ciento en n\u00fameros por cama son siete mil 692 las camas con ventilador que est\u00e1n disponibles el d\u00eda de hoy en m\u00e9xico para poder atender a los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos vamos a ver ahora el otro componente informativo que es el avance diario de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n si nos permite en la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos precisamente la actualizaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy son 20 mil 320 dosis las que al corte de las 4 de la tarde nos reportan se aplicaron en la jornada que se llev\u00f3 a cabo pues precisamente este domingo como pueden ustedes ver los fines de semana se contin\u00faa trabajando las entidades federativas est\u00e1n poniendo todos sus esfuerzos para poder llegar a los lugares m\u00e1s lejanos de dif\u00edcil acceso e inclusive yendo a una de las personas que no pueden transportarse por s\u00ed mismas vi\u00e9ndolas a vacunar su domicilio y esto obviamente pues salvo conocidas y a\u00fan siendo fines de semana el d\u00eda de hoy se avanzaron 20 mil 320 dosis y obviamente esto entonces hace que se incremente nuestro siguiente dato de la siguiente diapositiva en donde vemos precisamente la carga acumulada el avance acumulado de las dosis hasta el momento aplicadas que para 8 m\u00e1s 2 millones 793 mil 106 dosis hasta el momento aplicadas y vemos como el comportamiento de esa curva de dosis acumuladas pues contin\u00faa todav\u00eda teniendo una tendencia ascendente y esperamos que si se mantenga en funci\u00f3n de las dosis que se van a estar aplicando durante esta semana que apenas inicia si nos comparte en la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n entonces el desagregado de esa totalidad de dosis entre los diferentes grupos de este momento las han recibido para efectos del personal de salud todav\u00eda vemos unos ligeros incrementos en lo que se refiere a la primera es de dosis porque se contin\u00faa avanzando con la meta el objetivo de llegar a este siempre por ciento del personal trabajadores de la salud de primera l\u00ednea dec\u00edamos algunas entidades sirve ya lograron su objetivo y empezaron ahora con trabajadores de la salud de segunda ni\u00f1a y est\u00e1 el d\u00eda de hoy son 800 2.211 los trabajadores de la salud que ha recibido al menos ya la primera dosis y el 73 por ciento de todos ellos es decir 586 mil 207 recibieron ya la segunda dosis y por lo tanto tienen ya el esquema completo de vacunaci\u00f3n recordamos siempre que tambi\u00e9n el personal o los trabajadores de la educaci\u00f3n del estado de campeche recibieron 17 mil 463 dosis y el 99 por ciento de ellos 17 mil 429 tambi\u00e9n ya recibieron su segunda dosis y por lo tanto tienen su esquema completo c\u00f3mo va el avance de las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s para el d\u00eda de hoy el actualizado es de 1.370.000 116 y obviamente est\u00e1 este grupo que conforman la etapa 2 de esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n es la que veremos en siguientes d\u00edas pueda seguir increment\u00e1ndose y de seguro en una o dos semanas m\u00e1s aproximadamente empezaremos tambi\u00e9n a ver el avance de segundas dosis y por lo tanto los esquemas completos que se estar\u00e1n aplicando en funci\u00f3n de las personas adultas mayores que ya en semanas pasadas hubieran recibido por hacer algunas dos semanas al menos su primera su primera dosis y luego la siguiente diapositiva tenemos la actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n de lo que notifica el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica de las 32 entidades federativas que es precisamente la ocurrencia de los eventos supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n que son manifestaciones no signos s\u00edntomas que las personas que reciben la vacuna pueden desarrollar a consecuencia en la gran gran mayor\u00eda de los casos precisamente por la aplicaci\u00f3n del biol\u00f3gico en su organismo como podemos ver precisamente de esas 11 12 sabes que hasta el d\u00eda de hoy se han reportado en menos del 1 por ciento tienen una clasificaci\u00f3n de seres aves graves y que por lo tanto hayan requerido de una atenci\u00f3n hospitalaria de hecho de esos 68 casos de est\u00e1n desclasificados como grave solamente 19 se mantiene en este momento bajo observaci\u00f3n para obviamente completar todos los estudios cl\u00ednicos y de imagenolog\u00eda y de laboratorio que se realiza para poder a su vez tambi\u00e9n contribuir no s\u00f3lo a la atenci\u00f3n de la persona que est\u00e1 se recupere y crecer por mejor\u00eda sino tambi\u00e9n a la informaci\u00f3n que se genera para poder dictaminar y en su caso poder buscar obviamente si existe o no una causalidad con la aplicaci\u00f3n de la vacuna sea importante que el nombre de lo que se clasifica y reporta es precisamente evento supuestamente atribuible es decir en este momento todav\u00eda no se conoce si efectivamente fue la vacuna la que caus\u00f3 ese sabe grave esto viene posterior a una dictaminaci\u00f3n pueden ustedes tambi\u00e9n encontrar informaci\u00f3n actualizada en los diferentes recuadros de c\u00f3mo se han distribuido por ejemplo la totalidad de los c\u00e9sares para cada una de las vacunas y en las tablas de la parte inferior pueden ustedes encontrar c\u00f3mo se han distribuido los 68 de sabes que fueron clasificados como graves por tipo de vacuna por sexo por el estado actual en donde se encuentran hospitalizadas estas 19 personas y as\u00ed tambi\u00e9n la totalidad por cada una de las entidades federativas esto lo estamos actualizando diariamente para que ustedes siempre tengan la informaci\u00f3n y seguimos destacando la proporci\u00f3n que ha significado la ocurrencia de los es avis en relaci\u00f3n a la totalidad de dosis hasta el momento aplicadas a la cual pues es una proporci\u00f3n bastante baja s\u00f3lo punto 4% y podemos ver que \u00e9sta se ha mantenido en una manera estado y en una manera constante independientemente que las vacunas han continuado e incrementando su aplicaci\u00f3n pues d\u00eda con d\u00eda en el siguiente diapositiva recordamos que hasta el momento han llegado ya al territorio mexicano 4 millones 691 mil 775 dosis en los cuatro tipos diferentes de vacuna y cuatro marcas de cuatro fabricantes diferentes de las mismas recordando que precisamente esto es el resultado y ya la materializaci\u00f3n de un esfuerzo que inici\u00f3 desde mediados del a\u00f1o pasado cuando se empez\u00f3 a dar un seguimiento por parte de las diferentes dependencias federales del gobierno de mexico del desarrollo de las diferentes farmac\u00e9uticas que estaban en ese momento obviamente en sus fases iniciales de manufactura y tambi\u00e9n de ensayos cl\u00ednicos esa actuaci\u00f3n temprana que tuvo el gobierno el gobierno mexicano permiti\u00f3 que tan oportuno como fue diciembre del a\u00f1o pasado se pudieran tener las primeras dosis de vacuna y ya a partir de que llegaron a que ellas se han podido tener acceso a tres tipos y marcas m\u00e1s de vacunas y se tiene la expectativa a trav\u00e9s de estos contratos qu\u00e9 siguientes semanas y meses puedan tener todas las cantidades de vacuna que en su momento se van a requerir para vacunar a la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico por eso si vemos la siguiente diapositiva en funci\u00f3n de esta informaci\u00f3n precisamente es que le recordamos a todas las personas que debemos esperar nuestro turno recordemos que se han definido etapas muy claramente especificadas no solamente en grupos poblacionales sino tambi\u00e9n en la temporalidad en las que aproximadamente \u00e9stas estar\u00e1n iniciando priorizando siempre a las personas que tienen el mayor riesgo de enfermar gravemente y morir a consecuencia de lakovic 19 es por eso que la etapa 1 y la etapa 2 ya est\u00e1n en proceso la primera inici\u00f3 desde el mes de diciembre y est\u00e1 cercana a lograr sus metas del 100% en la segunda etapa inici\u00f3 en el mes de febrero y es la que estar\u00e1 realiz\u00e1ndose durante todo este mes y el siguiente el mes esperando poder llegar a cubrir obviamente la totalidad de un poco menos de 15 millones de adultos mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s con quienes al momento de realizar esta cobertura esperamos que el impacto en la disminuci\u00f3n de la mortalidad por kobe 19 sea el mejor y el m\u00e1s alto y esperado que se tiene y luego poder entonces continuar con otras poblaciones de menor riesgo disminuyendo as\u00ed cada vez obviamente el riesgo y la ocurrencia de mortalidad y letalidad en el pa\u00eds pero tambi\u00e9n contribuyendo a disminuir la morbilidad es decir la cantidad de personas que enferman ya que con el paso del tiempo ser\u00e1n cada vez menos las personas que puedan o que sean susceptibles de contagiarse enfermar de corrido 19 final mente nuestra \u00faltima diapositiva del d\u00eda de hoy les recordamos a las personas que en estos momentos toca est\u00e1 en su turno de poder vacunarse que cuando acudan a los puntos de vacunaci\u00f3n a los m\u00f3dulos a donde son convocados no olviden llevar con ellos siempre un documento en donde puedan generar su identificaci\u00f3n personal que tenga sus datos sus nombres completos que tenga de ser posible preferentemente sukkur y obviamente tambi\u00e9n que el domicilio en el cual actualmente est\u00e1n est\u00e1n viviendo pero tambi\u00e9n les recordamos que estos documentos se presentan solo para obviamente evidenciar esta informaci\u00f3n pero no es necesario que estos documentos - a subir a su identificaci\u00f3n que nacional de elector se les tome alg\u00fan tipo de fotograf\u00eda o se les pone alguna fotocopia que pueda quedar en poder de alguna otra persona no basta con que ustedes muestran sus documentos para la identificaci\u00f3n y con eso se dan obviamente m\u00e1s que suficiente para poder recibir la vacuna si por alguna raz\u00f3n de causa o fuerza mayor usted no cuenta con alg\u00fan documento de identificaci\u00f3n ninguno de los que s\u00e9 en m\u00e9xico y esto pudiera obviamente pasar o suceder pero usted es una persona adulta mayor de 60 a\u00f1os o m\u00e1s acudan al m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n en la localidad y el municipio en donde se haya activado la vacuna y ah\u00ed de seguro los que est\u00e1n atendiendo el punto de vacunaci\u00f3n podr\u00e1n resolverlo y podr\u00e1n agendar le un d\u00eda para que usted pueda tambi\u00e9n recibir su su vacuna entonces recordemos continuamos todav\u00eda con la evoluci\u00f3n epid\u00e9mica en m\u00e9xico si bien es cierto est\u00e1 disminuido y ha tenido una tendencia claramente descendente en \u00faltimas semanas vemos que a trav\u00e9s de ese 2% pues todav\u00eda la epidemia contin\u00faa activa para efectos del grupo que puede mantener todav\u00eda la transmisi\u00f3n por lo tanto seguir generando m\u00e1s casos dado que todav\u00eda tenemos poblaci\u00f3n que no ha enfermado desde que inici\u00f3 el a\u00f1o pasado la epidemia de cubiri que todav\u00eda lo pueden hacer en siguientes semanas de meses pues entonces debemos de seguir aplicando las medidas de prevenci\u00f3n para entonces contribuir a que la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n pueda continuar avanzando pueda seguir cubriendo ahora con la vacuna de las personas que no han enfermado que \u00e9stas se sumen a las personas que ya enfermaron y que se espera tengan una inmunidad naturalmente generada y entonces los grupos de personas que pueden enfermar sean cada vez menores y esto obviamente contribuya en los siguientes meses al control de la epidemia y la disminuci\u00f3n de la misma entonces es un esfuerzo que tenemos que hacer de todos juntos sociedad y gobierno para poder lograr los objetivos pues que hasta el momento se han planteado esta ser\u00eda la informaci\u00f3n para esta noche vemos que tenemos dos contenidos de los medios de comunicaci\u00f3n en la sala entonces por favor le pedir\u00eda a las personas que est\u00e1n en transmisi\u00f3n que nos ayuden aceptarles un micr\u00f3fono por favor adelante muy buenas noches para que informe este juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico basta de grupo cant\u00f3n y sean dos preguntas precisamente hablando precisamente del d\u00eda internacional de la mujer si nos podr\u00eda dar por favor compartir y de es ahorita de lo que va de la pandemia cuantas estas mujeres han fallecido precisamente por covite cu\u00e1les son ha sido las comorbilidades que han presentado se han presentado por eso los problemas card\u00edacos han presentado este hipertensi\u00f3n para en este obesidad o sea que otro tipo de problem\u00e1ticas han diabetes han presentado y en el caso tambi\u00e9n de bueno del d\u00eda de ma\u00f1ana cree que est\u00e1 preparando precisamente la secretaria salud precisamente de esta conferencia diaria y referente al d\u00eda de internaci\u00f3n de las mujeres gracias como con mucho gusto como hemos podido ver en las ocasiones en que hemos actualizado los diferentes productos informativos en relaci\u00f3n a la distribuci\u00f3n precisamente por sexo de la afectaci\u00f3n para efectos de la carga de enfermedad es decir personas que se contagian y enferman realmente no ha habido una diferencia importante es decir en el dependiendo del corte de cada una de las semanas a veces pueden ser los hombres que tienen un porcentaje mayor y en varias otras semanas han sido las mujeres pero b\u00e1sicamente siempre ha habido un balance en esta ocurrencia donde si hemos visto una diferencia importante que inclusive ha llegado a ser o lleg\u00f3 a ser en alg\u00fan punto de la epidemia hasta de un 65 por ciento para los hombres y en donde obviamente ten\u00edamos menos mujeres que fallec\u00edan para efectos de las causas qu\u00e9 producen las defunciones y hablando precisamente de estos factores de riesgo y estas comorbilidades pues obviamente en para efectos de sexo tenemos una instrucci\u00f3n bastante similar es decir la presencia de obesidad y sobrepeso la presencia de sus frecuencias correspondientes de diabetes y de hipertensi\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n presentes de formas de forma importantes en estas en este grupo poblacional si las definimos o las agrupamos por sexo sin embargo si ha sido un porcentaje menor en que hemos observado en mujeres siendo realmente los hombres los que han presentado al menos una frecuencia mayor en lo que se refiere a las defunciones que lamentablemente hasta el momento se han se han llevado a cabo no tengo en este momento una informaci\u00f3n alguna digamos el programa especial estuviera desarroll\u00e1ndose prepar\u00e1ndose para el d\u00eda de ma\u00f1ana pero obviamente como se ha hecho siempre en ocasiones anteriores y cuando se tienen d\u00edas internacionales en donde hay que este recordar alguna informaci\u00f3n especial para la poblaci\u00f3n de relevancia de hacer un test un llamado como lo ser\u00e1 de seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana 8 de marzo pues en su momento y ma\u00f1ana mismo la conferencia se estar\u00e1n presentando estos estos elementos adelante por favor hola buenas noches ignacio de alba de pie de p\u00e1gina preguntarle si ya se piensa en una des conversi\u00f3n hospitalaria y tengo otra pregunta como no tenemos lineamientos que de hecho se implementaron se difundieron ya desde el a\u00f1o pasado a su final es un lineamiento espec\u00edfico justo para lo que se ha conocido p\u00fablicamente como de reconversi\u00f3n es decir cuando ya una unidad hospitalaria tiene una baja cantidad de hospitalizaci\u00f3n de pacientes kobe sobre todo cuando est\u00e1n por debajo del 30% pueden empezar a utilizar camas que estaban originalmente clasificadas o apartadas para pacientes con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave para obviamente poder dar atenci\u00f3n m\u00e9dica a otro tipo de padecimientos y a otras personas una de las principales reglas de la verde conversi\u00f3n es precisamente que \u00e9sta no se puede iniciar es hasta estar en un nivel de riesgo de color amarillo es decir en naranja y en rojo obviamente no se puede iniciar ning\u00fan trabajo de reconversi\u00f3n pero en amarillo y obvio est\u00e9 en verde si se puede realizar debe de ser una de reconversi\u00f3n paulatina pero aunque \u00e9sta se inicie el mismo lineamiento mantiene que siempre debe haber un 30 por ciento de la capacidad que est\u00e9 disponible y permanente ante la posibilidad obviamente de cualquier rebrote que pudiera entonces generar otra vez una carga importante de casos graves que requieran hospitalizaci\u00f3n entonces es un este elemento de 30 por ciento es precisamente una medida de seguridad en donde siempre se tendr\u00e1 el sinn\u00famero de camas hasta que obviamente no se haya terminado en la emergencia sanitaria en la cual nos encontramos producto de este esta pandemia en cada una de las entidades federativas obviamente para los hospitales que dependen de sus secretar\u00edas as\u00ed como las instituciones en links ellis de pemex la sede de la semana todos conocen estos lineamientos de hecho se trabaj\u00f3 de manera conjunta con todos ellos y en la medida que se vayan dando las condiciones de seguridad de seguro podr\u00e1n empezar a aplicar sin embargo es importante comentar que al menos hasta el momento de los \u00faltimos datos e informaci\u00f3n que se tiene en los procesos de verdes conversi\u00f3n ni siquiera han superado 1 2 o 3 por ciento entonces de seguro si inician con alguno de ellos se lo veremos en siguientes semanas gracias y tambi\u00e9n preguntarle si hay un es lo cual es la explicaci\u00f3n t\u00e9cnica sobre el descenso tan importante de casos de contagios pero podemos un curso lo lo podemos ver precisamente en las gr\u00e1ficas cuando tenemos una disminuci\u00f3n importante de casos es decir de carga de enfermedad y como lo vemos en la l\u00ednea azul este descenso que tenemos ya evidenciando hace desde hace siete semanas un descenso bastante importante y que se ha mantenido durante estas siete semanas entonces al tener menos cantidad de personas y se contagia y enferma la proporci\u00f3n de casos graves recordando que de manera general es alrededor del 20 por ciento de las personas que enferman de kobe de 20 pues tambi\u00e9n se reduce el n\u00famero de personas se van reduciendo la cantidad de casos como lo vemos claramente en la l\u00ednea azul de nuestra primera diapositiva de todos los d\u00edas entonces esa disminuci\u00f3n impacta directamente en que ya no se tenga tampoco m\u00e1s casos graves por lo tanto mientras van pasando los d\u00edas y las personas que ya estaban hospitalizadas desde hace todos o algunas de ellas de semanas van saliendo de alta pues no hay m\u00e1s ingresos porque ya no hay una carga importante de enfermedad de grave y entonces los hospitales se van desocupando y es lo que hemos visto precisamente en estas \u00faltimas semanas es decir una curva o una carga de hospitalizaci\u00f3n en este caso es congruente y va de la mano es una consecuencia de la disminuci\u00f3n de la carga de enfermedad o de los contagios y de los casos adelante por favor pero precisamente refiri\u00e9ndose a este tema de la reconversi\u00f3n hospitalaria y de acuerdo al sem\u00e1foro que estamos viendo cu\u00e1les ser\u00edan los cu\u00e1ntos estados estar\u00edamos hablando que probablemente probablemente estar\u00edan iniciando esta bueno destreza despu\u00e9s de la conversi\u00f3n y redes convers\u00f3 con silvia y sobre todo en en qu\u00e9 tiempo seamos hablando a lo mejor es que no s\u00e9 ya para mayo para abril y m\u00e1s hombre porque va la tendencia va a la baja de \u00e9ste precisamente \u00e9stas est\u00e1 hospitalizaci\u00f3n es y bueno y obviamente hay otras enfermedades que requieren de atenci\u00f3n estamos hablando de di\u00e1lisis y estamos hablando de gente con c\u00e1ncer gente que necesita sus tratamientos de la diabetes operaciones etc\u00e9tera no que en el que de alguna manera en algunos centros hospitalarios no en todos pero s\u00ed en algunos 100 las han ido relegando estos tres todos de este por ejemplo en el caso de operaciones le hac\u00edan nido est\u00e1 reprogramando entonces cuando podr\u00edamos hablar de digamos de este gran paso si como nunca esta es una actividad din\u00e1mica que obviamente ocurre en el nivel muy local si no ocurre a nivel de unidad hospitalaria como comentaba el lineamiento no permite iniciar la reconversi\u00f3n hasta que una entidad est\u00e1 en un nivel de riesgo medio que es el color amarillo por lo tanto las \u00fanicas entidades que pudieran en su momento empezar a pensar en aplicar este lineamiento ser\u00edan las 21 21 entidades 19 est\u00e1n actualmente en amarillo 2 que se encuentran en en verde son las que podr\u00edan empezar a aplicar este lineamiento sin embargo esto tambi\u00e9n depende obviamente de cada unidad cuando nosotros hablamos de los porcentajes de ocupaci\u00f3n llegamos hasta un nivel subnacional que es de la entidad federativa pero tambi\u00e9n se tiene la informaci\u00f3n para cada municipio para cada localidad y para cada unidad m\u00e9dica entonces aqu\u00ed es importante y es parte tambi\u00e9n de lo que el movimiento en su momento genera como protocolos y la combativa ci\u00f3n no es lo mismo obviamente tener un hospital general a lo mejor est\u00e1 tan ubicado en una ciudad en donde cuenta con 150 o 200 camas y por lo tanto el 30 por ciento de esto puede ser suficiente para tener un nivel de respaldo de resguardo para los pacientes con ir\u00e1 que a lo mejor una unidad m\u00e9dica que se encuentra en una ciudad de mediana o peque\u00f1a en donde a lo mejor lo \u00fanico que tiene disponible para efectos de todas las hospitalizaciones son 20 y 30 camas y que por lo tanto dejar estas 10 camas disponibles para retirar pudiera significar un riesgo entonces otro elemento que entra dentro de la toma de decisiones es precisamente la actividad epid\u00e9mica que se tiene a nivel local y a nivel local se est\u00e1 teniendo todav\u00eda una actividad epid\u00e9mica importante es decir hay una carga de enfermedad que est\u00e9 todav\u00eda generando casos y tasas de incidencia de importancia para esa localidad sea porque a lo mejor entr\u00f3 despu\u00e9s al proceso de brotes el proceso pues entonces todav\u00eda no se inician los trabajos de reconversi\u00f3n porque la capacidad hospitalaria de por s\u00ed es baja entonces es un tema es un tema muy din\u00e1mico los elementos tienen claramente identificados todos los elementos de c\u00f3mo se puede operar este mecanismo pero debe de ser analizado por cada una de las unidades y cada una de las unidades obviamente que est\u00e1 a cargo tanto de las secretar\u00edas de salud estatales de la misma federaci\u00f3n con los hospitales obviamente federales centrales pero tambi\u00e9n por cada una de las instituciones entonces s\u00ed es importante que si bien este punto y obviamente en funci\u00f3n de la segunda pregunta la raz\u00f3n por la cual se llev\u00f3 a cabo este lineamiento y la primera de ellas es precisamente para dar un orden para dar una certeza y un actuar t\u00e9cnico de c\u00f3mo llevarla a cabo pero precisamente con el objetivo de poder entonces empezar a recuperar capacidad hospitalaria para poder dar la atenci\u00f3n a otro tipo de padecimientos y otras necesidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica en el segundo y tercer nivel que tambi\u00e9n tienen obviamente las personas entonces en la medida que la epidemia se controla en la medida que hay una disminuci\u00f3n en su carga de enfermedad grave entonces las unidades pueden volver a retomar sus actividades para la atenci\u00f3n mayor ahora recordemos que estamos hablando de las unidades que fueron designadas comunidades e irak es decir aquellas unidades que iban a atender a pacientes a personas con problemas respiratorios o con la sospecha de tener a kobe 19 pero recuerden que hay otro tipo de unidades hay otras unidades que nunca fueron clasificadas como unidades scoville estamos hablando precisamente de las unidades no kobe y \u00e9stas contin\u00faan con su atenci\u00f3n obviamente para otro tipo de enfermedades y son unidades que al ver al haber sido designadas c\u00f3mo no kobe o mejor dicho haber sido no haber sido escogidas comunidades kobe pues continuaron con la atenci\u00f3n significado para las personas que requieren otro tipo de atenci\u00f3n potter por tener otro tipo de enfermedad es un caso de visi\u00f3n por ejemplo los diferentes hospitales oncol\u00f3gicos los diferentes hospitales materno infantiles u hospitales de alta especialidad que precisamente por su enfoque continuaron ofreciendo sus servicios a lo mejor en algunos casos con alguna disminuci\u00f3n porque parte de su personal m\u00e9dico tuvo que resguardarse pero continuaron ofreciendo sus servicios especializados en estas otras \u00e1reas a las personas que s\u00ed lo requer\u00edan los hospitales de salud mental en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n continuaron dando sus sus servicios para cubrir este tipo de problem\u00e1tica en la poblaci\u00f3n entonces aqu\u00ed cuando hablamos de reconversi\u00f3n no estamos hablando de la totalidad o el 100% de la capacidad hospitalaria del pa\u00eds sino solamente de aquellos hospitales que por las necesidades de la epidemia tuvieron en su momento que ser clasificados como kobe y muchas de sus camas tuvieron y reconvertidas para efecto de atender a este tipo de pacientes adelante por favor y ustedes me avisan si no tendr\u00edamos entonces ya m\u00e1s preguntas para el d\u00eda de hoy muy bien si es as\u00ed pues entonces agradecerles a todos por habernos sintonizado por haber atendido esta conferencia por mantenerse informado de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n y cu\u00e1l es el comportamiento de la epidemia esto es muy importante porque a trav\u00e9s de toda esta informaci\u00f3n es que obviamente contribuye a que nosotros lo individual lo familiar en la comunidad podamos estar tomando decisiones para contribuir precisamente al control epid\u00e9mico estemos muy atentos a las recomendaciones que nos realizan nuestras autoridades sanitarias locales en los niveles estatales en los niveles municipales ellos obviamente tienen el d\u00eda a d\u00eda tambi\u00e9n de lo que est\u00e1 ocurriendo en cada uno de nuestras ciudades de nuestras localidades donde vivimos y por lo tanto tienen una mejor precisi\u00f3n cuando emiten una recomendaci\u00f3n ya sea que \u00e9sta vaya orientada a disminuir la movilidad o las congregaciones o si el nivel de riesgo permite que \u00e9stas vayan orientadas pues a poder favorecer un poco m\u00e1s actividad socioecon\u00f3mica que como hemos dicho tambi\u00e9n es muy importante para el bienestar de las personas pero siempre y no olvidando nunca que la principal y lo prioritario es precisamente el resguardo de la salud y la mi entonces y todos nos sumamos a continuar aplicando estas medidas de seguro podremos podemos ver que en siguientes semanas tengamos todav\u00eda reducci\u00f3n de los niveles de nuestra epidemia en m\u00e9xico tengan todos ustedes muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:15.159446"
}