{
    "video_id": "YDxyUbN0ePc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YDxyUbN0ePc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDIdcFAM_MNYT7KVeVg0inzgm--cA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YDxyUbN0ePc",
    "video_title": "Atenci\u00f3n a j\u00f3venes nos distingue del conservadurismo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6875,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1781.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya les vamos a avisar para que de esa",
            "start": 1783.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "manera no esperen tanto y puedan",
            "start": 1786.83,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "descansar m\u00e1s bueno vamos a dejar la",
            "start": 1790.75,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de hoy para",
            "start": 1796.679,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas no hay exposici\u00f3n",
            "start": 1800.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tema",
            "start": 1803.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos ordenamos",
            "start": 1806.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a ver si sab\u00e9is y luego",
            "start": 1810.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente isabel",
            "start": 1814.11,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "arvide oiga si quitamos esa frase de",
            "start": 1816.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 un mugrero y todas las",
            "start": 1820.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "referencias a la corrupci\u00f3n que ya lo",
            "start": 1822.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos muy en claro cu\u00e1l ser\u00eda en estos",
            "start": 1824.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "meses desde que lleg\u00f3 a la presidencia",
            "start": 1827.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el impedimento m\u00e1s grande que ha tenido",
            "start": 1829.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "algo que le haya atado las manos para",
            "start": 1832.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poder gobernar como usted lo plane\u00f3",
            "start": 1835.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos estos a\u00f1os que fue candidato algo",
            "start": 1837.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que lo l\u00edmite que no sea ni la",
            "start": 1840.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni el mugrero",
            "start": 1842.65,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1845.71,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1849.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 1851.17,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues es el de la inseguridad",
            "start": 1853.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y el de la violencia",
            "start": 1856.33,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s me preocupa y ocupa en",
            "start": 1858.509,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "este tiempo",
            "start": 1863.879,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1865.99,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "como lo he dicho en otras ocasiones se",
            "start": 1867.95,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 crecer",
            "start": 1871.309,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se atendi\u00f3 mal",
            "start": 1873.36,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 1880.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no se aplic\u00f3 una estrategia correcta",
            "start": 1883.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1889.03,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 que se pod\u00eda resolver el problema",
            "start": 1891.059,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "solo con el uso de la fuerza",
            "start": 1894.749,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ese es un error",
            "start": 1898.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "garrafales",
            "start": 1901.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tiene que ver mucho con la mentalidad",
            "start": 1904.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 1907.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay quienes piensan",
            "start": 1910.509,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que se puede resolver el problema solo",
            "start": 1913.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con polic\u00edas y soldados y marinos y con",
            "start": 1917.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mano dura y con leyes severas y con",
            "start": 1920.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 1924.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1927.35,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "olvidan",
            "start": 1928.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1930.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la violencia se desata",
            "start": 1933.14,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "por los problemas sociales por la",
            "start": 1937.86,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 1942.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1945.049,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "la falta de oportunidades de trabajo por",
            "start": 1946.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el abandono al campo por la migraci\u00f3n",
            "start": 1949.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1954.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 1956.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1959.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vayan a llegar 35 mil millones de",
            "start": 1961.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de remesas",
            "start": 1963.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos que se fueron a buscar",
            "start": 1968.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 1970.539,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a estas espero",
            "start": 1971.98,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "todo esto produjo mucha desintegraci\u00f3n",
            "start": 1975.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 1979.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes",
            "start": 1981.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1985.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1988.31,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "causa un da\u00f1o",
            "start": 1990.419,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y social",
            "start": 1994.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a perder a muchos",
            "start": 2000.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2005.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fueron tentados y tomaron el camino de",
            "start": 2007.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales",
            "start": 2010.73,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y se dedicaron a la actividad delictiva",
            "start": 2013.309,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo ustedes humanizaron",
            "start": 2019.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "albergaron odio rencor",
            "start": 2027.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "producto del abandono de la frustraci\u00f3n",
            "start": 2031.86,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y esos son los delincuentes actuales",
            "start": 2035.54,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ese es un problema con la realidad hemos",
            "start": 2041.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "topado dir\u00eda alguno sin entonces que",
            "start": 2044.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 2047.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues estamos atendiendo a las causas",
            "start": 2049.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque siempre se habl\u00f3",
            "start": 2051.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de queso",
            "start": 2055.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no era opci\u00f3n o que si funcionaba",
            "start": 2058.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero que llevaba tiempo y nunca se",
            "start": 2062.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atend\u00eda",
            "start": 2065.93,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces se recurr\u00eda",
            "start": 2069.369,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 2072.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de fuerza",
            "start": 2075.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces hay un cambio completo la",
            "start": 2077.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que estamos llevando a cabo y",
            "start": 2079.64,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "cuando se hablaba tambi\u00e9n del uso de la",
            "start": 2083.27,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2089.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las veces era ret\u00f3rica era",
            "start": 2096.649,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "demagogia como lo que dijo felipe",
            "start": 2100.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n ayer se\u00f1or de que deber\u00eda dejar",
            "start": 2102.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de dar dinero a los j\u00f3venes por ejemplo",
            "start": 2105.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para por ejemplo para darle a la poli",
            "start": 2107.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "por ejemplo ah\u00ed hay unas diferencias",
            "start": 2109.91,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con eso",
            "start": 2114.109,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y eso nos hace completamente distintos",
            "start": 2116.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "afortunadamente s\u00ed yo s\u00ed creo que se",
            "start": 2120.32,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "tiene que atender a los j\u00f3venes",
            "start": 2125.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 2128.099,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y que el error de \u00e9l y de los otros",
            "start": 2130.349,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "gobernantes del per\u00edodo neoliberal fue",
            "start": 2134.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "darle la espalda a los j\u00f3venes lo \u00fanico",
            "start": 2138.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que hicieron fue etiquetarlos llamar los",
            "start": 2140.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 2144.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ten\u00eda estudian y trabajan",
            "start": 2146.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2151.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n un se\u00f1alamiento despectivo",
            "start": 2154.65,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero eso nos hace distintos",
            "start": 2158.099,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "eso es el conservadorismo",
            "start": 2162.05,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 2165.93,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2168.94,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "blow pinta lo dibuja muy bien esa es la",
            "start": 2170.49,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "mentalidad conservadora",
            "start": 2177.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sin nada m\u00e1s que",
            "start": 2181.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los estamos ahora en el gobierno",
            "start": 2183.759,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "no aceptamos",
            "start": 2187.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esa mentalidad",
            "start": 2189.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2193.029,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que los seres humanos",
            "start": 2195.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no son malos por naturaleza sino que son",
            "start": 2199.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las circunstancias los que llevan a que",
            "start": 2203.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tomen el camino de las conductas",
            "start": 2207.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "antisociales lo estamos atendiendo a las",
            "start": 2210.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 2213.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos aprendiendo el origen del",
            "start": 2215.24,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2218.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2220.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el que haya bienestar el qu\u00e9",
            "start": 2222.07,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y haya trabajo el que se atienda a los",
            "start": 2226.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2229.529,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el que se den buenos ejemplos desde el",
            "start": 2232.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2235.68,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el no robar",
            "start": 2237.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en no traicionar al pueblo",
            "start": 2240.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el actuar con honestidad",
            "start": 2243.02,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos distingue pero es",
            "start": 2246.24,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 2250.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que luego de lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2252.829,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "luego de que calder\u00f3n",
            "start": 2256.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2261.029,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "elementos suficiente sin un diagn\u00f3stico",
            "start": 2262.799,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "de lo que estaba sucediendo",
            "start": 2266.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "declara la guerra",
            "start": 2269.43,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "convierte el pa\u00eds",
            "start": 2274.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en un cementerio",
            "start": 2277.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2284.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desapariciones y masacres",
            "start": 2287.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda despu\u00e9s de todo ese salto",
            "start": 2292.39,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "funesto",
            "start": 2298.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pensando en lo mismo",
            "start": 2301.7,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble pero no solo es calder\u00f3n",
            "start": 2305.329,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "en abono \u00e9l es todo una corriente",
            "start": 2311.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de pensamiento",
            "start": 2315.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es el apostar",
            "start": 2318.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "al uso de la fuerza nosotros pensamos",
            "start": 2322.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que la paz la tranquilidad son frutos de",
            "start": 2324.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la justicia es una concepci\u00f3n distinta",
            "start": 2328.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un nuevo paradigma entonces nos va a",
            "start": 2330.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "llevar al mejor tiempo pero vamos a",
            "start": 2333.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "resolver el problema vamos a tender el",
            "start": 2335.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "principal problema que es el de la",
            "start": 2340.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia ya eso me",
            "start": 2342.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ocupo lo dem\u00e1s en c\u00f3mo lo",
            "start": 2343.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1s diciendo",
            "start": 2349.01,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y seguramente lo has pensado y",
            "start": 2351.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "reflexionado m\u00e1s",
            "start": 2353.519,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2356.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2357.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ese problema la",
            "start": 2360.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en corrupci\u00f3n la vamos",
            "start": 2363.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a erradicarse",
            "start": 2367.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la prepotencia lo mismo la impunidad",
            "start": 2372.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2375.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "g\u00e1lvez",
            "start": 2378.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 2380.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy satisfecho con todo eso bienestar",
            "start": 2383.869,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "me preocupa la herencia est\u00e1",
            "start": 2388.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de inseguridades de violencia que",
            "start": 2392.369,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos que enfrentar y que tenemos que",
            "start": 2395.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "entregar lo m\u00e1s pronto posible buenas",
            "start": 2398.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 2402.119,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "su intento con lo que est\u00e1n haciendo en",
            "start": 2403.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ese sentido con que no disparen con que",
            "start": 2405.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "retengan sean m\u00e1s agredidos que ellos",
            "start": 2408.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "agredir que ellos responder es qu\u00e9",
            "start": 2411.31,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "podemos este",
            "start": 2413.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 2415.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 2417.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los militares est\u00e1n actuando",
            "start": 2421.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimo respeto a los derechos",
            "start": 2428.69,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "humanos es una actitud ejemplar",
            "start": 2432.319,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 2439.069,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si me preguntan despu\u00e9s del pueblo de",
            "start": 2442.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2446.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que el sector",
            "start": 2448.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me apoya m\u00e1s",
            "start": 2450.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2453.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dir\u00eda sin duda las fuerzas armadas",
            "start": 2456.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2462.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y vamos a salir bien",
            "start": 2463.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es bueno el secretario",
            "start": 2468.62,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y muy bien",
            "start": 2473.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2475.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el secretario de marina el almirante",
            "start": 2480.56,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ojeda los dos",
            "start": 2483.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "crescencio y el almirante de rafael",
            "start": 2487.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ojeda",
            "start": 2493.73,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2497.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gracias presidente jose sobre villa de",
            "start": 2498.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "noreste veracruz en alianza informativa",
            "start": 2501.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con frecuencia informativa escrita de",
            "start": 2504.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n queremos preguntarle de",
            "start": 2507.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acuerdo con una investigaci\u00f3n",
            "start": 2511.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "period\u00edstica durante la gubernatura de",
            "start": 2512.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel la constructora",
            "start": 2515.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "odebrecht hizo la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2518.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presa francisco j music",
            "start": 2521.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujica en la tierra caliente esto fue",
            "start": 2523.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entre 2008 y 2010 ya durante el gobierno",
            "start": 2527.01,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de leonel godoy le fueron entregados 433",
            "start": 2530.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares a trav\u00e9s de la banca privada",
            "start": 2536.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de andorra",
            "start": 2538.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vino una serie de cantidades en",
            "start": 2541.53,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares entregadas que beneficiaron a",
            "start": 2546.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "varias personas incluso leonel godoy al",
            "start": 2550.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "asumir la gubernatura otorg\u00f3 a odebrecht",
            "start": 2555.09,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "una ampliaci\u00f3n de contrato del contrato",
            "start": 2558.54,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "original con 601 millones de pesos y al",
            "start": 2564.27,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 obras adicionales esta presa se",
            "start": 2569.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 con 86 por ciento de la de",
            "start": 2573.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fondos estatales y 14 federales sin",
            "start": 2576.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "embargo uno de los beneficiados de estos",
            "start": 2581.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sobornos de odebrecht en michoac\u00e1n fue",
            "start": 2584.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gabriel mendoza jim\u00e9nez quien en su",
            "start": 2587.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento fue director general de la",
            "start": 2590.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para el desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 2592.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social y actualmente es secretario",
            "start": 2595.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del consejo nacional de",
            "start": 2598.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad seg\u00fan hizo oficial me parece",
            "start": 2600.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que en diciembre",
            "start": 2604.68,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 2605.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la pregunta es descuidos como este",
            "start": 2607.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "podr\u00edan meter ruido a su discurso sobre",
            "start": 2610.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el combate a la impunidad y la",
            "start": 2613.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n qu\u00e9 mensaje le mandar\u00eda a los",
            "start": 2615.21,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "michoacanos bueno pues si hay",
            "start": 2618.93,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "investigaciones en curso sobre este",
            "start": 2623.089,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "asunto se tienen que atender",
            "start": 2626.369,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a nosotros nos corresponde tambi\u00e9n",
            "start": 2630.789,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "revisar si hay investigaciones en contra",
            "start": 2633.219,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2639.309,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "estos funcionarios p\u00fablicos para eso es",
            "start": 2640.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica ya",
            "start": 2645.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros tomamos nota de lo que nos",
            "start": 2648.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1s mencionando las empresas en el",
            "start": 2651.4,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "caso incluso de odebrecht ten\u00edan",
            "start": 2656.559,
            "duration": 10.941
        },
        {
            "text": "contratos esta empresa en particular",
            "start": 2662.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "varios gobiernos en m\u00e9xico y",
            "start": 2667.81,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina'",
            "start": 2671.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "era una empresa en su momento",
            "start": 2674.589,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "famosa estaba de moda",
            "start": 2678.29,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hubo contratos en veracruz",
            "start": 2681.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este contrato en michoac\u00e1n y en otras",
            "start": 2685.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "partes lo que quede",
            "start": 2689.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es si actuaron",
            "start": 2691.81,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "con legalidad",
            "start": 2695.51,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "todo si hubo corrupci\u00f3n",
            "start": 2698.309,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "eso es lo que se tiene que revisar si",
            "start": 2701.94,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "hay denuncias por corrupci\u00f3n sobre estos",
            "start": 2707.609,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 2712.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esta empresa era tan famosa tan famosa",
            "start": 2713.66,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que llego",
            "start": 2719.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "realizar un consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 2723.109,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "su consejo de la edici\u00f3n se hizo unos",
            "start": 2729.329,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 2732.119,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en ese entonces era presidente pero \u00e9l",
            "start": 2735.559,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2739.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investiguen porque si nos va a parecer",
            "start": 2743.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que es una fijaci\u00f3n personas s\u00ed y \u00e9ste",
            "start": 2746.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2750.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que quiero decir es",
            "start": 2754.51,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que era muy solicitada",
            "start": 2757.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2761.819,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "documentos en donde se le ped\u00eda a",
            "start": 2764.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "autoridades de brasil",
            "start": 2767.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 2773.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 en m\u00e9xico o esta empresa",
            "start": 2778.83,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ped\u00eda que vinieran funcionarios de",
            "start": 2781.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "brasil",
            "start": 2784.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y estaba de moda de esta empresa todo lo",
            "start": 2787.559,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "que hay que ver es si lo que hicieron",
            "start": 2791.999,
            "duration": 10.821
        },
        {
            "text": "estuvo mal porque tienen una planta por",
            "start": 2797.06,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ejemplo de polietileno",
            "start": 2802.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en cuatro cuartos",
            "start": 2805.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 funcionando",
            "start": 2808.09,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que no hay denuncia en contra de la",
            "start": 2811.06,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "empresa o al menos",
            "start": 2816.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no se ha ventilado nada",
            "start": 2818.599,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando s\u00e9",
            "start": 2822.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el curso",
            "start": 2827.089,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de que pemex",
            "start": 2829.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entrego y sigue entregando por el",
            "start": 2835.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 2839.5,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "en materia prima",
            "start": 2841.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "posiciones especiales out the bridge",
            "start": 2843.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces el killer es ok presidente",
            "start": 2846.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gracias por su respuesta y una segunda y",
            "start": 2849.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta que es del inter\u00e9s",
            "start": 2851.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los veracruzanos el pr\u00f3ximo",
            "start": 2854.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "30 sea ma\u00f1ana usted visitar\u00e1 veracruz",
            "start": 2857.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por onceava ocasi\u00f3n y estar\u00e1 en atzal\u00e1n",
            "start": 2861.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y papantla sin embargo pese a que el",
            "start": 2864.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "taj\u00edn est\u00e1 inscrito en la lista de",
            "start": 2868.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial de la unesco en d\u00edas",
            "start": 2870.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pasados el gobierno del estado de",
            "start": 2873.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "veracruz autoriz\u00f3 la entrada de",
            "start": 2875.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada en terrenos aleda\u00f1os",
            "start": 2877.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que gener\u00f3 da\u00f1os a la estructura de la",
            "start": 2881.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica el inah asegura que",
            "start": 2884.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene interpuestas 30 demandas penales",
            "start": 2887.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contra quien resulte responsable al",
            "start": 2890.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto los veracruzanos quisi\u00e9ramos",
            "start": 2893.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saber lo que opina el presidente de",
            "start": 2896.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos hechos ya que el gobernador del",
            "start": 2898.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estado no se ha manifestado al respecto",
            "start": 2900.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues yo creo que debe de castigarse a",
            "start": 2902.83,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 2907.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "afectan zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2909.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es un patrimonio cultural hist\u00f3rico del",
            "start": 2913.11,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primer orden que debemos cuidar",
            "start": 2916.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahora precisamente voy ma\u00f1ana ya vamos a",
            "start": 2919.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "visitar esa zona",
            "start": 2923.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la gente me va a informar sobre este",
            "start": 2927.93,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tema gracias presidente",
            "start": 2931.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente los m\u00faltiples",
            "start": 2938.109,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "amparos que se han interpuesto para que",
            "start": 2941.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se construya el aeropuerto de santa",
            "start": 2944.65,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "lucia as\u00ed como la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 2946.21,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y probablemente la de tren maya han sido",
            "start": 2948.549,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "interpuesta por jueces que representan a",
            "start": 2952.259,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "grupos f\u00e1cticos econ\u00f3micos y pol\u00edticos",
            "start": 2956.13,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n perdiendo al m\u00e9xico que les",
            "start": 2959.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda seg\u00fan ellos a trav\u00e9s del",
            "start": 2961.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 105 constitucional y que",
            "start": 2964.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguramente tendr\u00e1n un desahogo en la",
            "start": 2967.539,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "segunda sala de la suprema corte de",
            "start": 2969.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n y se quitar\u00e1n o",
            "start": 2971.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "echar\u00e1n por debajo esos amparos cual",
            "start": 2974.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando o qu\u00e9 d\u00edas su gobierno ya empezar",
            "start": 2977.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a ese tr\u00e1mite para que obviamente",
            "start": 2980.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empiece esas obras que detonar\u00e1n",
            "start": 2982.839,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "obviamente empleos y el desarrollo de",
            "start": 2986.65,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds presidente si estamos ya",
            "start": 2988.809,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tramitando que se resuelva en definitiva",
            "start": 2995.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo de los amparos porque en efecto",
            "start": 2998.4,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "necesitamos trabajar en santa lucia para",
            "start": 3001.28,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "tener a tiempo el nuevo aeropuerto",
            "start": 3006.849,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "yo espero que en unos d\u00edas m\u00e1s el poder",
            "start": 3011.94,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "judicial resuelva sobre estos asuntos",
            "start": 3016.8,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "esa es la informaci\u00f3n que tengo que se",
            "start": 3022.02,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "va a resolver pronto",
            "start": 3026.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no se va a aplicar",
            "start": 3030.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el principio de justicia pronta y",
            "start": 3033.22,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "expedita porque se requiere es un asunto",
            "start": 3037.42,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s nacional",
            "start": 3043.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "necesitamos construir ese aeropuerto y",
            "start": 3047.89,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hay como lo hemos",
            "start": 3052.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "he estado diciendo y se puede constatar",
            "start": 3056.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "una especie de sabotaje legal",
            "start": 3060.02,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de",
            "start": 3064.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y amparos",
            "start": 3070.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "masivos",
            "start": 3073.44,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "ya no s\u00e9 ni cu\u00e1ntos pero",
            "start": 3075.81,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "yo hablaba de 40 luego me dijeron que 80",
            "start": 3080.049,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 100",
            "start": 3082.929,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 3085.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3088.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para impedir que avancemos esto tambi\u00e9n",
            "start": 3091.46,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el conservadurismo as\u00ed",
            "start": 3095.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "\u00e9ste act\u00faan",
            "start": 3100.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desgastan incluso un",
            "start": 3105.4,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 3109.93,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que es fundamental para el ejercicio de",
            "start": 3112.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 3116.349,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "del amparo pero no les importa por qu\u00e9",
            "start": 3118.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 3124.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "es que fracasemos",
            "start": 3126.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que les vaya mal",
            "start": 3130.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3132.65,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "obnubilados",
            "start": 3135.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuera de quicio",
            "start": 3140.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no se dan cuenta que",
            "start": 3145.52,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con esa actitud",
            "start": 3150.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues afectan el desarrollo del pa\u00eds pero",
            "start": 3152.65,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que al final de cuentas",
            "start": 3157.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no van a lograr",
            "start": 3161.08,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito",
            "start": 3163.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque nosotros vamos a seguir",
            "start": 3165.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "defendiendo todo lo que consideremos",
            "start": 3169.92,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "bueno para el desarrollo de m\u00e9xico y",
            "start": 3173.599,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "somos perseverantes",
            "start": 3178.289,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 3182.63,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hacernos a un lado no vamos a dar ni un",
            "start": 3186.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar",
            "start": 3190.049,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "impulso",
            "start": 3192.299,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3194.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta nos estimula",
            "start": 3197.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 3201.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos actos irracionales",
            "start": 3202.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda",
            "start": 3206.83,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpean",
            "start": 3209.039,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digno me siento",
            "start": 3212.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante entonces",
            "start": 3220.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos esperando que resuelva el poder",
            "start": 3224.529,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "rusia porque lo que quisieran tambi\u00e9n",
            "start": 3227.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos conservadores",
            "start": 3231.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que son adem\u00e1s",
            "start": 3234.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de corruptos muy",
            "start": 3236.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con todo respeto torpes",
            "start": 3241.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo que quisiera es que cay\u00e9ramos en una",
            "start": 3245.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 3248.59,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y que nos lanz\u00e1ramos en contra del poder",
            "start": 3250.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3254.15,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "para poder decir ya bien ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3256.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "autoritarismo no no no no no no",
            "start": 3260.359,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos aqu\u00ed para construir",
            "start": 3264.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia no una",
            "start": 3267.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 3270.22,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "no tenemos nosotros afanes autoritarios",
            "start": 3272.59,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 3277.509,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el derecho y es muy fuerte",
            "start": 3280.089,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 3285.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la raz\u00f3n",
            "start": 3288.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es arma muy poderosa",
            "start": 3290.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "muy poderosa es lo que",
            "start": 3295.089,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "he dicho en otras ocasiones como la",
            "start": 3299.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3302.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 3307.79,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "si no se tiene raz\u00f3n",
            "start": 3310.799,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si no hay argumentos",
            "start": 3313.999,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este lo que quieren es continuar con el",
            "start": 3317.63,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 3322.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "privilegios pues la gente no apoya eso",
            "start": 3325.519,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "les va mal",
            "start": 3329.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero",
            "start": 3332.88,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 respaldando",
            "start": 3337.019,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3339.209,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3341.839,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque la gente estaba harta",
            "start": 3344.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n de la prepotencia",
            "start": 3348.869,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de el doble discurso de la hipocres\u00eda",
            "start": 3352.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "del control casi absoluto de los medios",
            "start": 3356.619,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n ahora imag\u00ednense es un",
            "start": 3360.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "timbre de orgullo",
            "start": 3364.609,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 3369.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3 como nunca la cr\u00edtica en",
            "start": 3371.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3376.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3380.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "algo excepcional",
            "start": 3383.099,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "lo que estamos viviendo",
            "start": 3386.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda cuestionado tanto",
            "start": 3392.45,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "algo abierto y tambi\u00e9n",
            "start": 3397.09,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3402.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda tenido tanta defensa de los",
            "start": 3404.62,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3408.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en redes sociales en todos lados",
            "start": 3410.589,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "entonces es interesante estamos viviendo",
            "start": 3415.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes dicen que los",
            "start": 3418.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "asi\u00e1ticos cuando nacen los ni\u00f1os",
            "start": 3421.14,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nosotros decimos",
            "start": 3425.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo bendiga el creador",
            "start": 3431.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ellos dicen que vivan tiempos",
            "start": 3436.96,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 3441.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces nosotros estamos viviendo no",
            "start": 3445.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nos podemos quejar",
            "start": 3449.47,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "un tiempo muy interesante y una segunda",
            "start": 3452.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pregunta para siente si me lo permite la",
            "start": 3456.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "4 te est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3458.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "obviamente quitando el guachi coleo en",
            "start": 3462.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el gas en el petr\u00f3leo las gasolinas y",
            "start": 3464.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s sin embargo todav\u00eda falta algo",
            "start": 3467.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante presidente hay personal que",
            "start": 3469.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabaja todav\u00eda en la administraci\u00f3n",
            "start": 3472.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "actual y que presta sus servicios",
            "start": 3475.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "durante las administraciones pasadas le",
            "start": 3476.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo en nacional",
            "start": 3479.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3482.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabaja el se\u00f1or arturo fern\u00e1ndez que",
            "start": 3484.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que estuvo con el equipo de enrique pe\u00f1a",
            "start": 3488.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nieto a trav\u00e9s de",
            "start": 3492.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 antonio meade y tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 3494.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salvador mouse al",
            "start": 3497.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "musalem subdirector de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 3499.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional financiera esos se\u00f1ores siguen",
            "start": 3502.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reportando todo lo que pasa en nacional",
            "start": 3505.09,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "financiera al se\u00f1or eduardo del r\u00edo",
            "start": 3508.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quien fue secretario particular de jos\u00e9",
            "start": 3511.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "antonio meade y tambi\u00e9n coordinador de",
            "start": 3513.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a del ex presidente el es",
            "start": 3515.63,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "candidata a la presidencia de la",
            "start": 3517.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica as\u00ed como tambi\u00e9n a la senadora",
            "start": 3518.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pri\u00edsta",
            "start": 3521.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vanessa rubio quienes han estado",
            "start": 3521.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "distribuyendo informaci\u00f3n en los medios",
            "start": 3524.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n en contra de la 4t y del",
            "start": 3526.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajo que viene realizando",
            "start": 3530.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eugenio n\u00e1jera director de nafin qu\u00e9 va",
            "start": 3532.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a pasar con ese personal presidente que",
            "start": 3534.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son un obst\u00e1culo para que el",
            "start": 3536.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "elefante reum\u00e1tico al que usted llama",
            "start": 3539.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tus funciones porque esa gente sigue",
            "start": 3542.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "siendo un obst\u00e1culo y obviamente tiene",
            "start": 3545.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo pero no tiene derecho",
            "start": 3547.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a vostok alizar el desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 3549.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho menos seguir golpeando un proyecto",
            "start": 3552.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de gobierno que adem\u00e1s pues lo apoyaron",
            "start": 3554.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 millones de mexicanos el",
            "start": 3557.09,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pasado primero de julio bueno eso lo",
            "start": 3558.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen que ver los responsables de las",
            "start": 3560.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00e1reas",
            "start": 3563.6,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "mi recomendaci\u00f3n",
            "start": 3564.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "es que si cumplen si son profesionales",
            "start": 3567.099,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "si son honestos pues deben de continuar",
            "start": 3572.099,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3577.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n maleados",
            "start": 3580.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si no trabajan",
            "start": 3583.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si son deshonestos pues no se tiene por",
            "start": 3586.39,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tener a esos servidores p\u00fablicos",
            "start": 3591.64,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero va a depender de cada este",
            "start": 3597.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 3603.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de \u00e1rea secretaria",
            "start": 3605.31,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "o entidad de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3609.9,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "eso lo est\u00e1n viendo",
            "start": 3616.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los responsables de las secretar\u00edas lo",
            "start": 3619.41,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que nosotros queremos es que no haya",
            "start": 3623.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no haya influyentismo",
            "start": 3627.68,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "acerca de qu\u00e9",
            "start": 3630.41,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "se filtra informaci\u00f3n yo no lo veo tan",
            "start": 3634.86,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "delicado porque el que nada debe nada",
            "start": 3640.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "teme",
            "start": 3644.49,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "hay veces que",
            "start": 3647.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tenemos reuniones",
            "start": 3649.349,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "se cuida no",
            "start": 3654.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que no est\u00e9n grabando",
            "start": 3656.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero la verdad",
            "start": 3659.78,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no nos debe de importar",
            "start": 3663.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3666.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todo lo que decimos",
            "start": 3667.68,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3669.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debe ser de dominio p\u00fablico",
            "start": 3671.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 3675.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica hace unos d\u00edas",
            "start": 3678.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en una de las salas",
            "start": 3681.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "la oficina",
            "start": 3686.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 un",
            "start": 3689.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "una c\u00e1mara",
            "start": 3692.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sofisticada de esas peque\u00f1itas",
            "start": 3695.269,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "no se salvan que levantan",
            "start": 3699.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en la sala",
            "start": 3704.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3708.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en valuaci\u00f3n",
            "start": 3710.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero en una de las salas donde hay",
            "start": 3714.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "reuniones de grupo",
            "start": 3717.13,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3719.589,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3724.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que logran con eso",
            "start": 3726.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si lo que hablamos",
            "start": 3728.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pues este es completamente",
            "start": 3733.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3737.48,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 3742.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "transparente no hay nada",
            "start": 3746.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3749.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 3752.839,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "utilizar en contra nuestra entonces",
            "start": 3754.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 3761.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los funcionarios dan a informaci\u00f3n a",
            "start": 3764.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestros de terceros",
            "start": 3767.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pues que van",
            "start": 3769.57,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 designada por ejemplo",
            "start": 3771.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los de la longaniza",
            "start": 3777.71,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo o esto de que se",
            "start": 3781.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pagaba aqu\u00ed doscientos mil pesos para",
            "start": 3785.329,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 3787.22,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y cosas por el estilo no lo tienen",
            "start": 3790.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ning\u00fan defecto nada ya cambio esto la",
            "start": 3794.77,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 3799.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero se puede no no no no no no nada",
            "start": 3803.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pasa este",
            "start": 3806.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nunca hemos presentado una denuncia de",
            "start": 3810.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ese tipo no lo vamos a hacer",
            "start": 3813.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 3816.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3820.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no pero para que se mete uno en eso",
            "start": 3821.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entonces se quita y ya adelante son",
            "start": 3824.84,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3829.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la gente es investigar",
            "start": 3834.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viene eso ya que estoy haciendo",
            "start": 3837.43,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3841.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este informe",
            "start": 3844.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no tengo tiempo es como para",
            "start": 3846.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ocuparme de eso no quiten line para",
            "start": 3851.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3855.82,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "si vamos a seguir en este asunto",
            "start": 3857.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 3864.45,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3872.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la guerra contra el narcotr\u00e1fico del ex",
            "start": 3874.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "presidente calder\u00f3n dej\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3877.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lastimadas a muchas familias militares",
            "start": 3879.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hay cientos de militares que han sido",
            "start": 3881.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pues sus son presos tienen m\u00e1s de ocho o",
            "start": 3884.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os que sin sentencia todav\u00eda",
            "start": 3886.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presos con procesos turbios en",
            "start": 3888.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones les evitaron que sus",
            "start": 3892.859,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "abogados civiles entraran a audiencias y",
            "start": 3894.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los defendieran est\u00e1n esparcidos en",
            "start": 3897.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles civiles en toda la rep\u00fablica",
            "start": 3900.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ellos no pueden revisar en ocasiones sus",
            "start": 3904.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expedientes porque est\u00e1n concentrados",
            "start": 3907.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los expedientes aqu\u00ed en campo n\u00famero 1",
            "start": 3909.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n solicitando que sean",
            "start": 3911.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trasladados nuevamente al campo n\u00famero 1",
            "start": 3914.93,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para poder continuar su defensa me usted",
            "start": 3917.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 bueno la oficina de atenci\u00f3n",
            "start": 3921.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudadana recibi\u00f3 una carta de propia",
            "start": 3922.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mano del teniente iv\u00e1n cabrera reyes no",
            "start": 3927.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ha tenido ning\u00fan ning\u00fan avance \u00e9l le",
            "start": 3931.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 explicando cu\u00e1les son las fallas",
            "start": 3934.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "procesales en el caso de \u00e9l pero en",
            "start": 3936.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos estos casos se\u00f1or presidente hay",
            "start": 3939.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una invenci\u00f3n de cr\u00edmenes que hasta la",
            "start": 3941.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fecha no los han podido sentenciar",
            "start": 3944.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque no hay realmente nada concreto",
            "start": 3947.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que los que los incrimine me pregunta",
            "start": 3950.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente usted dar\u00eda",
            "start": 3952.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instrucciones para que estos militares",
            "start": 3954.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sean trasladados al campo militar n\u00famero",
            "start": 3956.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "uno y que sean estudiados sus casos por",
            "start": 3958.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "un ombudsman que pueda que pueda revisar",
            "start": 3962.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "realmente que estas personas por hacer",
            "start": 3966.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su trabajo por servir a la naci\u00f3n",
            "start": 3968.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fueron incriminados con el crimen",
            "start": 3971.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "organizado de una manera pues muy muy",
            "start": 3973.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "turbia mire yo lo que puedo hacer y es",
            "start": 3975.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mi compromiso",
            "start": 3979.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "es pedirle al",
            "start": 3983.109,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "general secretario les grecia su",
            "start": 3986.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sandoval que atienda este asunto y \u00e9l va",
            "start": 3989.46,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3995.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "darle atenci\u00f3n especial le tengo toda la",
            "start": 4000.42,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "confianza es un hombre recto e \u00edntegro",
            "start": 4005.55,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "justo honesto entonces ahora mismo si",
            "start": 4010.34,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "vamos a buscar",
            "start": 4017.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la forma para qu\u00e9",
            "start": 4020.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4024.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se entreviste",
            "start": 4025.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4028.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "quienes ustedes lo consideren de acuerdo",
            "start": 4029.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4034.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a normatividad de la secretar\u00eda de",
            "start": 4036.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciencia de acuerdo a la ley este se",
            "start": 4038.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "act\u00faa pero van a ser atendidos muchas",
            "start": 4042.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente tambi\u00e9n la",
            "start": 4044.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "frontera sur sufre varios problemas uno",
            "start": 4046.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de esos problemas pues es la cuesti\u00f3n",
            "start": 4048.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "migratoria el pasado 21 de agosto el",
            "start": 4050.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado sus servidores estuve",
            "start": 4053.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la estaci\u00f3n siglo 21 fue el",
            "start": 4054.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primer bloqueo que realizaron los",
            "start": 4058.09,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "migrantes intercontinentales de \u00e1frica",
            "start": 4059.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda son de \u00e1frica se pusieron en",
            "start": 4062.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "medio de las calles no quer\u00edan dejar",
            "start": 4065.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasar a ni salir ni entrar al instituto",
            "start": 4067.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n la guardia nacional y la",
            "start": 4070.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal actuaron con suma",
            "start": 4073.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "responsabilidad hablando con ellos",
            "start": 4075.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bastante tiempo hasta que ya no fue",
            "start": 4078.3,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "posible m\u00e1s que los tuvieron que",
            "start": 4080.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desalojar este esta semana que ha estado",
            "start": 4082.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasando se\u00f1or presidente ha sido de",
            "start": 4086.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n diaria en ese sitio por un",
            "start": 4087.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lado los migrantes est\u00e1n cansados de",
            "start": 4090.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estar esperando por dos meses casi tres",
            "start": 4092.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "meses a que les den un documento para",
            "start": 4094.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que puedan transitar si no va a ser",
            "start": 4096.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posible darles este documento entonces",
            "start": 4098.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy bueno que pues se les deportar",
            "start": 4100.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por otro lado pues la presencia de la",
            "start": 4103.54,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "guardia nacional se ve muy desgastada en",
            "start": 4105.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ese sentido porque pues pr\u00e1cticamente",
            "start": 4108.069,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tienen que contener los embates la",
            "start": 4110.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n de estas personas",
            "start": 4113.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "migrantes y se est\u00e1 generando un",
            "start": 4115.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "conflicto un tanto est\u00e9ril y est\u00e1",
            "start": 4118.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dejando pues mal a la guardia nacional y",
            "start": 4121.33,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n en lo personal yo tuve",
            "start": 4123.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ataques de los mismos migrantes porque",
            "start": 4125.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "yo defend\u00ed a la guardia nacional y les",
            "start": 4128.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a ellos que que respetaran las",
            "start": 4130.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "leyes mexicanas que respetaran que",
            "start": 4134.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guardaran calma pero est\u00e1n muy",
            "start": 4136.48,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "desesperados entonces la situaci\u00f3n",
            "start": 4138.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "migratoria yo escuch\u00e9 unas grabaciones",
            "start": 4140.589,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "las tengo en mi poder de gente de",
            "start": 4143.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nicaragua que est\u00e1n organizando una",
            "start": 4145.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "segunda caravana masiva est\u00e1n",
            "start": 4148.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizando desde nicaragua honduras el",
            "start": 4150.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salvador guatemala ellos est\u00e1n diciendo",
            "start": 4152.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que vienen con mucha fuerza y ellos",
            "start": 4155.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saben que en tapachula y en toda la zona",
            "start": 4157.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sur hay muchos migrantes que est\u00e1n",
            "start": 4159.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esperando a que vengan m\u00e1s para subir en",
            "start": 4161.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caravana ese es el prop\u00f3sito de ellos",
            "start": 4164.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que no importa que est\u00e9",
            "start": 4166.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y est\u00e1n",
            "start": 4168.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por cierta gente que los est\u00e1n motivando",
            "start": 4169.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para que suban para que entren y para",
            "start": 4173.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sigan causando conflictos que en lo",
            "start": 4175.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personal considero se\u00f1or presidente es",
            "start": 4177.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un buscapi\u00e9s es un atropello",
            "start": 4179.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n est\u00e1n queriendo estorbar el",
            "start": 4184.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo de usted del trabajo de este",
            "start": 4186.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuevo r\u00e9gimen por otro lado en la",
            "start": 4188.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "frontera sur tambi\u00e9n pues se crea mayor",
            "start": 4190.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inseguridad derivada de los migrantes no",
            "start": 4192.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente de ellos sino que es todo un",
            "start": 4194.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "caldo de cultivo pero tambi\u00e9n se suma",
            "start": 4197.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a que no hay circulante",
            "start": 4199.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a que no hay industria no hay no hay",
            "start": 4201.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajo la gente est\u00e1 sufriendo mucho en",
            "start": 4203.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo personal me toca entrevistar a gente",
            "start": 4205.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pues su econom\u00eda muy desgastada",
            "start": 4207.87,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y no no no",
            "start": 4211.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos consideran que cuando se anuncia",
            "start": 4212.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que el gobierno mexicano est\u00e1 ayudando a",
            "start": 4215.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los migrantes dicen pero porque est\u00e1n",
            "start": 4218.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayudando a los migrantes porque no nos",
            "start": 4220.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando a nosotros no les ha",
            "start": 4222.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llegado del todo la ayuda entonces",
            "start": 4224.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "considero que se est\u00e1 descuidando un",
            "start": 4228.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poco tal vez los gobiernos locales no",
            "start": 4230.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo sensibles a la gente m\u00e1s",
            "start": 4232.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 4235.15,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "a pesar de que los programas sociales",
            "start": 4236.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues se est\u00e1n dispersando no pero",
            "start": 4238.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero comentarle se\u00f1or",
            "start": 4241.39,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presidente que todo esto tambi\u00e9n tiene",
            "start": 4242.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se complica porque en el caso de",
            "start": 4244.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tapachula",
            "start": 4246.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hay mucha mucha corrupci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4247.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "documentada actualmente el presidente",
            "start": 4250.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "municipal \u00f3scar barrio de penagos est\u00e1",
            "start": 4252.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "privatizando pr\u00e1cticamente el servicio",
            "start": 4254.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la basura",
            "start": 4257.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "rento 30 camiones de basura a un costo",
            "start": 4258.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de 4 millones 500 mil pesos al mes con",
            "start": 4261.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese dinero podr\u00eda comprar dos veces los",
            "start": 4264.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismos camiones o el doble en dos a\u00f1os",
            "start": 4267.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la sociedad se le pronunci\u00f3 que los",
            "start": 4270.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comprar\u00e1 que no los rentar a no escucho",
            "start": 4274.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a la sociedad es un gobierno que se ha",
            "start": 4276.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cerrado que no escucha y actualmente",
            "start": 4278.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dejando con sus planes fuera del",
            "start": 4281.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo a tricicleros a gente que",
            "start": 4283.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recolecta la basura por a\u00f1os en",
            "start": 4286.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tapachula m\u00e1s de 700 familias muy pobres",
            "start": 4287.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se dedican a eso que les est\u00e1",
            "start": 4290.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cerrando el paso y est\u00e1 diciendo que",
            "start": 4293.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quiere limpiar a tapachula pero no est\u00e1",
            "start": 4296.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "incluyendo a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 4298.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contradiciendo lo que usted dice que",
            "start": 4300.0,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 4301.69,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atacando a la gente que no tiene",
            "start": 4303.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "locales para vender tapachula ha crecido",
            "start": 4304.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y solamente tiene dos mercados",
            "start": 4306.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "formales que ya est\u00e1n a reventar",
            "start": 4308.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces la gente que no tiene empleos",
            "start": 4310.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues se dedica a vender por a\u00f1os esta",
            "start": 4312.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 vendiendo en las calles",
            "start": 4315.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 solicitando al presidente una",
            "start": 4316.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n y le est\u00e1 diciendo queremos",
            "start": 4318.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pagar es m\u00e1s ellos pagan cuotas y tienen",
            "start": 4321.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sus comprobantes pero qu\u00e9 hizo el se\u00f1or",
            "start": 4324.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente les ech\u00f3 a la polic\u00eda les",
            "start": 4326.349,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n lo mismo",
            "start": 4328.3,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "los tricicleros el pasado 20 26 de julio",
            "start": 4330.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estuve presente en una manifestaci\u00f3n de",
            "start": 4334.269,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "padres de familia que solicitaban en",
            "start": 4336.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puerto madero que no se lleve a cabo la",
            "start": 4338.829,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n aunque no se contin\u00faen la",
            "start": 4340.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una gasoliner\u00eda que est\u00e1",
            "start": 4342.909,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a espaldas de una escuela la escuela",
            "start": 4345.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cleof\u00e1s mart\u00ednez vargas y que est\u00e1 a 10",
            "start": 4347.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "metros de la playa",
            "start": 4349.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "totalmente en contra diciendo las normas",
            "start": 4352.09,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que dicen que no puede haber una",
            "start": 4354.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda a 150 metros el m\u00ednimo de un",
            "start": 4356.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lugar en donde poblaci\u00f3n nacida y",
            "start": 4360.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tampoco puede estar cerca de un afluente",
            "start": 4362.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de un r\u00edo de una cuenca y menos del mar",
            "start": 4364.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protegiendo el se\u00f1or presidente",
            "start": 4366.82,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3",
            "start": 4369.07,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "penagos est\u00e1 protegiendo a esta a los",
            "start": 4369.909,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de esa empresa en contra de la",
            "start": 4372.999,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "voluntad de los padres de familia en",
            "start": 4375.01,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "contra de la transparencia no est\u00e1 dando",
            "start": 4376.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "informes los golpearon se los llevaron",
            "start": 4378.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "detenidos estuvieron m\u00e1s de 36 horas",
            "start": 4381.699,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "detenidos y pues la situaci\u00f3n se",
            "start": 4383.949,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "complica la situaci\u00f3n migrante la",
            "start": 4386.469,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pobreza pero tambi\u00e9n las mala",
            "start": 4388.419,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n me pregunta el se\u00f1or",
            "start": 4390.039,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente en tapachula est\u00e1n llevando a",
            "start": 4391.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 4393.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un movimiento de revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 4396.03,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "porque la gente est\u00e1 desesperada que no",
            "start": 4398.639,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "encuentran en este presidente una cuarta",
            "start": 4400.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo",
            "start": 4402.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para fortalecer las demandas sociales y",
            "start": 4405.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "limpiar los ayuntamientos porque en",
            "start": 4408.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n siendo totalmente",
            "start": 4410.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nicos est\u00e1n yendo a lo contrario",
            "start": 4412.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n bueno mire",
            "start": 4415.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nosotros estamos atendiendo primero",
            "start": 4418.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "las demandas sociales",
            "start": 4422.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una prioridad",
            "start": 4426.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la principal es el bienestar de la gente",
            "start": 4428.72,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en el caso de chiapas a inversi\u00f3n",
            "start": 4432.68,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "para programas de bienestar como nunca",
            "start": 4437.49,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto en la historia",
            "start": 4442.58,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando mucho acabo de estar en",
            "start": 4445.579,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 4450.979,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "estuve en benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas",
            "start": 4453.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la frontera con guatemala y pude",
            "start": 4458.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "constatar que se est\u00e1n aplicando los",
            "start": 4462.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "programas de sembrando vida la atenci\u00f3n",
            "start": 4465.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes los adultos mayores est\u00e1n",
            "start": 4468.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reciben su apoyo las personas con",
            "start": 4471.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 4474.19,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4475.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hay una atenci\u00f3n especial a la gente",
            "start": 4478.04,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre en chiapas y se",
            "start": 4483.68,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando oportunidades de trabajo",
            "start": 4487.73,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "el dato que tengo solo en el programa",
            "start": 4492.15,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sembrando vida son 200 mil hect\u00e1reas en",
            "start": 4497.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "chiapas que se est\u00e1n sembrando de",
            "start": 4500.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y frutales y 80 mil",
            "start": 4504.179,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4508.199,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 4510.499,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "esto nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 4512.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en el tema migratorio estamos procurando",
            "start": 4518.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no violar",
            "start": 4523.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derechos humanos y desde luego que hay",
            "start": 4525.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchas provocaciones",
            "start": 4528.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero tenemos nosotros que evitar caer en",
            "start": 4531.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "provocaciones",
            "start": 4536.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y decirle a la gente no s\u00f3lo de nuestro",
            "start": 4538.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a nuestros hermanos",
            "start": 4544.43,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "centroamericanos de que no se dejen",
            "start": 4546.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4552.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se deje enga\u00f1ar",
            "start": 4556.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 4558.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "traficantes de personas",
            "start": 4561.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque hay toda una redes",
            "start": 4564.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se dedica a esto se les conoce",
            "start": 4567.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "coloquialmente como polleros",
            "start": 4570.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que hacen su agosto",
            "start": 4574.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que cobran",
            "start": 4577.71,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "cantidades considerables",
            "start": 4581.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 4584.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trasladar a migrantes y son los que",
            "start": 4587.78,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "organizan estas caravanas no es que",
            "start": 4592.86,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "surjan de manera espont\u00e1nea es una red",
            "start": 4599.239,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "que existe bueno todos estos que cobran",
            "start": 4604.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que trafican",
            "start": 4608.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4611.36,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la necesidad de trabajo de bienestar",
            "start": 4613.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de seguridad de los migrantes pues est\u00e1n",
            "start": 4618.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cometiendo un delito",
            "start": 4621.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 4623.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y contin\u00faan con esas actitudes pues van",
            "start": 4625.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "a ser sancionados ya lo estamos haciendo",
            "start": 4631.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 4634.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos estamos",
            "start": 4639.01,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "cuidando que no haya",
            "start": 4642.19,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la anarqu\u00eda desorden",
            "start": 4648.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no vamos a acceder porque esto que ha",
            "start": 4653.78,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "estado sucediendo \u00faltimamente en",
            "start": 4658.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "tapachula pues",
            "start": 4660.469,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito el que se obligue a",
            "start": 4664.24,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "las autoridades mexicanas a dar",
            "start": 4669.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4673.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "certificados",
            "start": 4675.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sean admitidos los migrantes en eeuu",
            "start": 4678.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "eso no lo podemos hacer",
            "start": 4682.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no nos corresponde",
            "start": 4685.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4689.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esas protestas pues no van a tener",
            "start": 4692.1,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 4697.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 4699.909,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "porque no se dejen los migrantes",
            "start": 4702.17,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ada repito manipular por estos",
            "start": 4707.28,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores que se dedican a sacar dinero",
            "start": 4712.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando enganchando",
            "start": 4720.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a gente que necesita de trabajo estamos",
            "start": 4724.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el caso de chiapas y tambi\u00e9n ayudando",
            "start": 4728.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica para que haya empleo y",
            "start": 4731.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para que la gente no se vea obligada a",
            "start": 4735.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 4738.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente albert a la",
            "start": 4747.639,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "iglesia de pe noticias su opini\u00f3n sobre",
            "start": 4749.079,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "el nuevo recorte que ha hecho el banco",
            "start": 4751.63,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico sobre expectativa de",
            "start": 4753.07,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "crecimiento del pib para este a\u00f1o y para",
            "start": 4754.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que entra respetuosos de lo que",
            "start": 4755.949,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "hace el banco de m\u00e9xico nosotros",
            "start": 4759.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estamos bien y de buenas no les gustan",
            "start": 4763.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4767.05,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que yo me exprese de esta manera",
            "start": 4770.22,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4775.02,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "me interesa mucho la econom\u00eda popular",
            "start": 4776.739,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me importa es que la gente",
            "start": 4782.349,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 4786.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4789.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 4791.51,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s me importa",
            "start": 4795.34,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a los tecn\u00f3cratas a los neoliberales",
            "start": 4799.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les obsesionan",
            "start": 4804.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "las cifras los datos",
            "start": 4808.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les obsesiona por ejemplo",
            "start": 4813.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el dato de crecimiento econ\u00f3mico y a m\u00ed",
            "start": 4816.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no me dice mucho eso",
            "start": 4819.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque puede ser que una empresa o dos o",
            "start": 4823.329,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "tres o cinco o diez o un grupo",
            "start": 4828.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de empresas o de bancos tengan muchas",
            "start": 4831.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 4835.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero que ese dinero",
            "start": 4837.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no beneficia a la gente",
            "start": 4840.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "e incluso que ni siquiera se quede en",
            "start": 4842.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4845.29,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que me den",
            "start": 4848.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 4852.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4856.22,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4857.92,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4859.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "va acumulando",
            "start": 4861.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces a m\u00ed me importa",
            "start": 4864.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el crecimiento vaya acompa\u00f1ado del",
            "start": 4868.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4872.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se distribuya",
            "start": 4875.9,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el ingreso la riqueza",
            "start": 4878.86,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto",
            "start": 4883.11,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "son concepciones distintas es un poco lo",
            "start": 4886.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que habl\u00e1bamos ahora de el tema",
            "start": 4888.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de inseguridad como tenemos visiones",
            "start": 4892.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "opuestas",
            "start": 4895.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno a m\u00ed me importa mucho saber de que",
            "start": 4899.51,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "la gente tiene para",
            "start": 4905.21,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ir a comprar a la tienda",
            "start": 4908.789,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "sus alimentos",
            "start": 4911.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda yo deje que termine lo que",
            "start": 4913.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 4917.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4918.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4921.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yasmany matanzas de reses",
            "start": 4924.65,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "los rastros pues todav\u00eda hay",
            "start": 4929.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 4933.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "carnicero",
            "start": 4936.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bendiga",
            "start": 4940.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una res o mataba el domingo",
            "start": 4942.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y se le dificultaba vender toda la carne",
            "start": 4947.23,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n sacrificando dos animales a",
            "start": 4950.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 4957.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y se acaba la carne esto pasa en el",
            "start": 4959.13,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "campo bueno",
            "start": 4963.69,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "en chiapas",
            "start": 4965.369,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en tabasco en campeche",
            "start": 4967.48,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "en veracruz porque porque felizmente",
            "start": 4971.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando dos cosas que ayudan",
            "start": 4979.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mucho est\u00e1n creciendo los vol\u00famenes de",
            "start": 4982.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "remesas lo que es lo que est\u00e1 enviando",
            "start": 4986.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n enviando nuestros paisanos",
            "start": 4990.18,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como nunca este a\u00f1o",
            "start": 4994.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a ver que me digan los expertos si no es",
            "start": 4997.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5001.33,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 5003.2,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5005.389,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "gracias a eso imag\u00ednense lo que son 35",
            "start": 5007.17,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5012.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo",
            "start": 5016.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para que este se entienda la importancia",
            "start": 5019.93,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5024.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 5026.659,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 5030.49,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 5032.489,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5034.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no solo lo que pasa arriba",
            "start": 5036.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho al sector privado",
            "start": 5042.26,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico porque est\u00e1n invirtiendo",
            "start": 5046.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creando empleos",
            "start": 5052.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando de manera coordinada",
            "start": 5054.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con nosotros acaba de resolver el",
            "start": 5058.01,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "problema de los gasoductos pero saben",
            "start": 5062.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto fue",
            "start": 5065.239,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "lo que se comprometieron invertir este",
            "start": 5067.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5071.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "30.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5074.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y las remesas",
            "start": 5079.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5082.29,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para ubicarnos",
            "start": 5086.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5092.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no es lo mismo decir vamos a aumentar la",
            "start": 5095.29,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en 30.000 millones que 35 mil",
            "start": 5098.65,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones de remesas",
            "start": 5103.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene un efecto distinto porque una",
            "start": 5106.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 30 mil millones significa",
            "start": 5110.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 5113.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recursos para la administraci\u00f3n para",
            "start": 5116.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "line los insumos",
            "start": 5121.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 5124.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo de las remesas es dinero todo para la",
            "start": 5126.52,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "gente de manera directa entonces eso",
            "start": 5131.56,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "ha ayudado mucho y esto se complementa",
            "start": 5137.54,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "con toda la inversi\u00f3n que va destinada a",
            "start": 5142.38,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "los programas sociales al bienestar",
            "start": 5147.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estos dos elementos m\u00e1s el trabajo que",
            "start": 5152.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la gente su econom\u00eda de",
            "start": 5158.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "autoconsumo",
            "start": 5161.22,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "su siembra para tener su ma\u00edz",
            "start": 5163.1,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "esto recorren el pa\u00eds apegado a la",
            "start": 5168.699,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda pero afortunadamente hay regiones",
            "start": 5171.4,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "en donde se dio bien",
            "start": 5176.979,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "la milpa",
            "start": 5181.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es decir que va a haber mucha producci\u00f3n",
            "start": 5184.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5188.17,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 5190.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es la base de la alimentaci\u00f3n cuando no",
            "start": 5192.289,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hay ma\u00edz se padece mucho en el campo",
            "start": 5195.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 5199.869,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "la agricultura de autoconsumo las",
            "start": 5202.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas",
            "start": 5206.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la actividad pesquera",
            "start": 5208.67,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "para el autoconsumo",
            "start": 5212.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "todo eso es la econom\u00eda popular en eso",
            "start": 5216.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estamos muy bien y es lo que m\u00e1s me",
            "start": 5220.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 5223.2,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s",
            "start": 5224.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y preocupa y ocupa",
            "start": 5228.31,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces si el banco de m\u00e9xico",
            "start": 5231.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los expertos o las calificadoras porque",
            "start": 5235.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tienen otros par\u00e1metros",
            "start": 5239.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 5243.15,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "dama la econom\u00eda",
            "start": 5246.7,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5249.97,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "los tengo que respetar sencillamente son",
            "start": 5251.809,
            "duration": 10.691
        },
        {
            "text": "visiones diferentes yo ya no quiero nada",
            "start": 5255.589,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "con el neoliberalismo",
            "start": 5262.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque result\u00f3 ese modelo un rotundo",
            "start": 5266.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 5272.51,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces estamos en el periodo post",
            "start": 5275.619,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 5280.539,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "posneoliberal",
            "start": 5283.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y estamos creando para decirlo as\u00ed como",
            "start": 5285.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ellos este lo presumen",
            "start": 5289.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "un nuevo paradigma",
            "start": 5293.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n estoy escribiendo un",
            "start": 5298.44,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 5301.11,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ya no se va a llamar econom\u00eda moral",
            "start": 5304.55,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "porque hay un libro que se escribi\u00f3 con",
            "start": 5308.989,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "ese t\u00edtulo pero va a ser as\u00ed",
            "start": 5312.559,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "la moral y la econom\u00eda",
            "start": 5318.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque es una forma distinta diferente",
            "start": 5321.65,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "de medir",
            "start": 5327.92,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 5331.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de este concebir",
            "start": 5333.93,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lograr una sociedad mejor gracias",
            "start": 5340.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta una de las crisis",
            "start": 5344.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instituciones de m\u00e1s grandes que hay en",
            "start": 5346.88,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds es en veracruz en este",
            "start": 5348.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conflicto que se da entre el gobierno",
            "start": 5349.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "local y la fiscal\u00eda independiente",
            "start": 5351.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya son varias varios desencuentros los",
            "start": 5354.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ha habido en este estado el gobierno",
            "start": 5357.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federal puede hacer algo y est\u00e1",
            "start": 5359.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "dispuesto a hacer algo para destrabar",
            "start": 5360.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este conflicto aunque esto signifique la",
            "start": 5362.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salida desde algunas dos partes",
            "start": 5365.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ser respetuosos de",
            "start": 5367.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo que haga",
            "start": 5370.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales las fiscal\u00edas",
            "start": 5372.69,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estatales y la fiscal\u00eda federal",
            "start": 5377.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed",
            "start": 5380.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 5383.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es que hay un problema",
            "start": 5386.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 5389.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "heredado",
            "start": 5392.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por lass",
            "start": 5394.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "autoridades anteriores",
            "start": 5396.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo por las autoridades locales",
            "start": 5400.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5403.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por las autoridades federales",
            "start": 5406.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5409.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 5411.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se aprobaron reformas",
            "start": 5413.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 5419.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a que estas instituciones que son",
            "start": 5421.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "fundamentales como las fiscal\u00edas",
            "start": 5424.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5430.28,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nombrar\u00e1 a los representantes los",
            "start": 5432.57,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "nombrar\u00e1 el gobernador en turno",
            "start": 5436.17,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "y son inamovibles pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 5442.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "les dan 10 a\u00f1os",
            "start": 5448.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya veces hasta m\u00e1s",
            "start": 5453.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces los gobernadores no todos desde",
            "start": 5457.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5461.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "este pusieron en estas instituciones",
            "start": 5464.719,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 5470.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de su confianza",
            "start": 5474.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5480.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero fue un abuso",
            "start": 5482.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y esto sucedi\u00f3 en el caso de fiscal\u00edas y",
            "start": 5484.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el caso de los fiscales",
            "start": 5488.4,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n una burla",
            "start": 5490.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el gobernador",
            "start": 5496.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nombrando",
            "start": 5501.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al fiscal",
            "start": 5503.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5505.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por 10 a\u00f1os",
            "start": 5510.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 5515.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desde luego que genera conflictos a",
            "start": 5518.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "generar problemas",
            "start": 5521.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se tiene que ir resolviendo",
            "start": 5523.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el planteamiento nuestro es que trate de",
            "start": 5526.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "quien se trate",
            "start": 5530.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 5533.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "contubernio con la delincuencia",
            "start": 5535.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 5539.31,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "castigas",
            "start": 5542.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed",
            "start": 5546.3,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "pienso que la fiscal\u00eda debe de ser una",
            "start": 5548.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 5554.349,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "en el caso de veracruz y en todos los",
            "start": 5557.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 5559.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en todos los casos 6",
            "start": 5562.1,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed y que no se archiven las denuncias",
            "start": 5565.62,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5574.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay dos cosas",
            "start": 5575.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se tienen que combatir",
            "start": 5579.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5583.1,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 5584.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "delincuencia las conductas il\u00edcitas",
            "start": 5587.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con",
            "start": 5591.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n",
            "start": 5594.31,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5596.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el crimen organizado se tiene que",
            "start": 5597.89,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5600.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pero otra igual de importante",
            "start": 5602.869,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "no permitirlo para castigarlo",
            "start": 5611.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es el contubernio",
            "start": 5614.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que eso es todav\u00eda peor",
            "start": 5618.05,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5624.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la delincuencia tenga",
            "start": 5626.69,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el apoyo el respaldo de la autoridad",
            "start": 5630.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque si no hay fronteras",
            "start": 5635.11,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "si no hay una l\u00ednea divisoria",
            "start": 5638.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "/ delincuencia de autoridad",
            "start": 5641.469,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 5645.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son cosas",
            "start": 5648.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "elementales es como",
            "start": 5651.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el combate al consumo",
            "start": 5656.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la droga tenemos que hacer un gran",
            "start": 5659.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 5662.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5664.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bajar el consumo",
            "start": 5667.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si no no terminamos",
            "start": 5670.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de resolver el problema y esto es",
            "start": 5673.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 5676.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y darle m\u00e1s importancia a la integraci\u00f3n",
            "start": 5679.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la familia",
            "start": 5682.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y fortalecer valores",
            "start": 5685.54,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mucha difusi\u00f3n en medios sobre el da\u00f1o",
            "start": 5688.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que ocasionan las drogas",
            "start": 5692.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "estar en una campa\u00f1a permanente",
            "start": 5699.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo hemos planteado varias veces nos",
            "start": 5703.28,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "falta todav\u00eda nos falta",
            "start": 5707.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 5712.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a debe desplegarse con todo eso",
            "start": 5716.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero lo mismo",
            "start": 5720.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en separar a la autoridad de la",
            "start": 5722.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "delincuencia nada de qu\u00e9",
            "start": 5725.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 5731.659,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "el presidente municipal el fiscal el",
            "start": 5733.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico",
            "start": 5738.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "jefe de la polic\u00eda",
            "start": 5742.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 metido",
            "start": 5745.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5748.32,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 5751.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que tienen el apoyo de legisladores",
            "start": 5756.26,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "o de altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5761.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 5764.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 5769.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 5771.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso en estos casos y en otros",
            "start": 5775.329,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "investigar a fondo",
            "start": 5779.579,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y si hubo",
            "start": 5782.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "involucramiento o las llamadas o",
            "start": 5787.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5789.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos jueces denunciar",
            "start": 5794.53,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "ah y nada de tolerancia",
            "start": 5799.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso debe de quedar muy claro porque son",
            "start": 5805.32,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "mucho los da\u00f1os",
            "start": 5810.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esto de cuatro cuerpos es un crimen",
            "start": 5813.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "doloros\u00edsimo",
            "start": 5816.69,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "algo horrendo inhumano",
            "start": 5819.63,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "algo que entristece",
            "start": 5825.07,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "nos degrada como sociedad como gobierno",
            "start": 5828.969,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds",
            "start": 5835.409,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "entonces esto no se puede permitir",
            "start": 5839.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buscar la forma",
            "start": 5843.239,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de que esto no se repita por todos los",
            "start": 5846.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 5851.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5856.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez de bajo",
            "start": 5860.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "palabra los jubilados y pensionados del",
            "start": 5863.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "inp si de lista de todo el pa\u00eds",
            "start": 5867.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "solicitan su intervenci\u00f3n o su apoyo 1",
            "start": 5869.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para pedirle la cancelaci\u00f3n del 1 y 2",
            "start": 5873.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se nivelen sus jubilaciones y",
            "start": 5876.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prestaciones conforme al tabulador de",
            "start": 5879.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 5881.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta aplicaci\u00f3n a demanda que tienen el",
            "start": 5884.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5887.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sus pensiones",
            "start": 5888.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "mira no se establezcan a partir del",
            "start": 5893.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo se est\u00e1 viendo eso tiene",
            "start": 5897.229,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que ver con la disponibilidad de",
            "start": 5900.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5904.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5906.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tengan ellos la seguridad",
            "start": 5910.179,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de que todo lo que signifique hacer",
            "start": 5913.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5916.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se va a analizar",
            "start": 5918.02,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y que el presupuesto va a tener",
            "start": 5922.16,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "antes que ning\u00fan otro destino el",
            "start": 5927.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de ayudar a la gente a los m\u00e1s",
            "start": 5930.969,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "necesitadas pero que lo estamos",
            "start": 5934.98,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "analizando lo estamos viendo",
            "start": 5939.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de",
            "start": 5944.65,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "enviando arte de pasi\u00f3n por los negocios",
            "start": 5946.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas rock and roll",
            "start": 5948.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proyecto puente de hermosillo sonora",
            "start": 5949.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bueno primero que nada decirle que es",
            "start": 5952.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "usted muy bienvenido a nuestro estado",
            "start": 5954.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahora que nos va a visitar el lunes este",
            "start": 5955.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y plantearle usted sabe muchos temas en",
            "start": 5957.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sonora y uno en particular se relaciona",
            "start": 5959.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con el anuncio muy positivo que se hizo",
            "start": 5962.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el pasado martes respecto al tema de los",
            "start": 5964.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gasoductos en sonora tenemos dos de sus",
            "start": 5966.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocho gasoductos ambos gasoductos tienen",
            "start": 5968.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "problemas y uno en particular es el",
            "start": 5970.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gasoducto sonora como le conocemos que",
            "start": 5972.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasa precisamente desde el norte hasta",
            "start": 5975.13,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el sur del estado y conecta con sinaloa",
            "start": 5977.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en loma de b\u00e1cum la tribu yaqui o una",
            "start": 5978.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "facci\u00f3n de la tribu ya que deber\u00eda",
            "start": 5982.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decirlo se ha opuesto a la operaci\u00f3n y",
            "start": 5983.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este gasoducto en",
            "start": 5985.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y preguntarle si hay una",
            "start": 5987.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manera de que usted como lo como lo",
            "start": 5989.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 intervenga presente para",
            "start": 5992.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "resolver ese problema en espec\u00edfico y",
            "start": 5993.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el otro gasoducto el de grupo",
            "start": 5995.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "carso tambi\u00e9n tiene problemas por el",
            "start": 5997.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda con algunos ejidatarios",
            "start": 5999.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "preguntarle si as\u00ed hay posibilidades de",
            "start": 6000.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que la presidencia intervenga para",
            "start": 6002.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resolver ambos y se me permita hacer una",
            "start": 6004.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "segunda pregunta estamos interviniendo",
            "start": 6005.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n realizado",
            "start": 6009.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "horas antes correos est\u00e1n atendiendo",
            "start": 6011.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 6013.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando para destrabar",
            "start": 6015.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estos conflictos y que podamos",
            "start": 6019.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liberarlos",
            "start": 6022.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ductos esto",
            "start": 6024.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 6027.37,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "antes a lo mejor se pod\u00eda pensar",
            "start": 6030.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando el pa\u00eds",
            "start": 6037.23,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n haciendo su agosto est\u00e1n",
            "start": 6040.01,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "haciendo negocio est\u00e1n lucrando las",
            "start": 6045.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6048.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6051.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no nos representa",
            "start": 6053.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y es una gran injusticia la que se est\u00e1",
            "start": 6057.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cometiendo luego entonces yo bloqueo yo",
            "start": 6060.22,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "me opongo",
            "start": 6066.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo pues me defiendo de distintas maneras",
            "start": 6069.05,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "un poco guardadas las proporciones lo",
            "start": 6075.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que pasaba con el guachi col",
            "start": 6079.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6082.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque no voy a ir a una zanja en donde",
            "start": 6084.11,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "hay una toma clandestina s\u00ed ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 6089.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gasolina y la recojo y de eso vivo",
            "start": 6093.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque no tengo otra opci\u00f3n y adem\u00e1s los",
            "start": 6096.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "del gobierno se roban todo bueno eso ya",
            "start": 6099.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no pasa los del gobierno no se roban el",
            "start": 6102.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6105.739,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "y hay trabajo",
            "start": 6108.85,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "entonces ya no hay",
            "start": 6111.309,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "una justificaci\u00f3n para cometer un",
            "start": 6113.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "il\u00edcito es lo mismo en el caso de los",
            "start": 6117.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ductos",
            "start": 6121.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahora resulta que si se detiene",
            "start": 6123.679,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de los ductos pues",
            "start": 6129.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pierde el pueblo",
            "start": 6133.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque es la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6136.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "electricidad no es la empresa",
            "start": 6139.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y ahora la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6142.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6144.03,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es de la naci\u00f3n",
            "start": 6147.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque lleg\u00f3 el momento en que ya no era",
            "start": 6150.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 6153.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estaba tomada",
            "start": 6156.17,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "al servicio de intereses particulares",
            "start": 6158.59,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "entonces desde las naciones de todos es",
            "start": 6164.199,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lo que pasa con la planta termoel\u00e9ctrica",
            "start": 6166.809,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "en morelos",
            "start": 6170.849,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6174.969,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "lamento mucho de que se haya hecho el",
            "start": 6176.64,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "gasoducto y la planta",
            "start": 6180.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s de estos gasoductos",
            "start": 6184.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si yo hubiese estado en la presidencia a",
            "start": 6187.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo mejor nos hubiesen contratado",
            "start": 6190.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o no se hubiesen contratado a s\u00ed",
            "start": 6194.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero llegamos",
            "start": 6197.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ya tenemos",
            "start": 6200.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que resolver el problema",
            "start": 6203.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ni modo de decir lo hicieron otros y hay",
            "start": 6206.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que queden los tubos",
            "start": 6211.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con la inversi\u00f3n",
            "start": 6214.23,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "con las demandas en contra del gobierno",
            "start": 6217.71,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "con el desprestigio por el gobierno por",
            "start": 6223.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no cumplir contratos",
            "start": 6227.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aunque no se hayan hecho las pasadas",
            "start": 6230.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administraciones y no en las mejores",
            "start": 6233.57,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "condiciones para el pa\u00eds",
            "start": 6236.09,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que actuar en el caso",
            "start": 6238.239,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de morelos",
            "start": 6241.179,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esa planta que podemos operar",
            "start": 6243.53,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "si se permite conectar la faltan 100",
            "start": 6248.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "metros",
            "start": 6252.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo que producir\u00eda esa planta de energ\u00eda",
            "start": 6255.73,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "es lo que se consume de energ\u00eda en todo",
            "start": 6260.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 6264.84,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 6268.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6271.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00e9 pues que no se consult\u00f3 a",
            "start": 6274.35,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "la gente que se impusieron las cosas",
            "start": 6278.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se dieron los contratos a las empresas",
            "start": 6285.8,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "pero ya existe la planta",
            "start": 6288.619,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y es de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6294.929,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "electricidad es del pueblo de mexico y",
            "start": 6297.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al final de cuentas",
            "start": 6301.499,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6304.27,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "lo que se va a ganar",
            "start": 6306.239,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si nos",
            "start": 6311.05,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "ayudamos todos",
            "start": 6312.869,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a que no paguemos m\u00e1s por la luz",
            "start": 6316.26,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso pero necesito apoyo",
            "start": 6320.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6325.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si no ayudamos todos",
            "start": 6327.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 6332.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no vamos a poder enfrentar la crisis",
            "start": 6334.84,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6338.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se ayuda y lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 6342.28,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "campesinos y hay arreglos y donde no se",
            "start": 6346.98,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pagaron las indemnizaciones hay que",
            "start": 6352.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pagarlas",
            "start": 6355.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero hay casos tambi\u00e9n en donde ya se",
            "start": 6359.25,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pagaron",
            "start": 6362.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y quieren que se vuelvan a pagar",
            "start": 6363.449,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6367.76,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6369.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 6373.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay l\u00edderes",
            "start": 6376.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6379.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "viven de la extorsi\u00f3n",
            "start": 6380.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n hay que plantearlo as\u00ed",
            "start": 6384.3,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "entonces a qui\u00e9n se afecta",
            "start": 6388.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6393.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6395.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que no nos digan que es un movimiento",
            "start": 6397.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "popular el qu\u00e9",
            "start": 6399.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "afecta al pueblo",
            "start": 6403.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces todo esto se tiene que ir",
            "start": 6408.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entendiendo ya cambiaron las cosas",
            "start": 6410.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6414.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 de secretario de",
            "start": 6417.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 6419.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez espero",
            "start": 6421.89,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "estuviese sacando provecho personal",
            "start": 6424.91,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de su cargo",
            "start": 6430.179,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "dando contratos a sus amigos a sus",
            "start": 6433.39,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "allegados",
            "start": 6436.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por noches",
            "start": 6438.949,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "por sobornos y se estuviese",
            "start": 6442.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "enriqueciendo",
            "start": 6445.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y entonces a lo mejor",
            "start": 6449.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6451.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "habr\u00eda la justificaci\u00f3n decir yo hago lo",
            "start": 6452.66,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6457.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6458.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez es bruce de",
            "start": 6460.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaciones est\u00e1 actuando con",
            "start": 6462.699,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6465.34,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y el presidente lo mismo",
            "start": 6467.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y el que no est\u00e9 actuando como necesidad",
            "start": 6470.179,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se va a y se puede ir a la c\u00e1rcel porque",
            "start": 6474.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es delito grave pero todos",
            "start": 6478.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos que portarnos bien para poder",
            "start": 6481.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 6484.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a ir a sonar si el",
            "start": 6485.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es otro tema",
            "start": 6488.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "usted ha dicho y ha planteado que la",
            "start": 6490.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cultura y la educaci\u00f3n son temas igual",
            "start": 6492.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de importantes o incluso m\u00e1s que el tema",
            "start": 6494.97,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "del deporte que pues no ha estado muy en",
            "start": 6496.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "auge y en boga en estos d\u00edas son ahora",
            "start": 6498.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que es mi estado pues es normalmente",
            "start": 6500.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fuente y origen de muchos artistas de",
            "start": 6502.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mucho talento y le quiero plantear dos",
            "start": 6504.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cosas en particular sobre sonora hay una",
            "start": 6506.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escuela preparatoria en particular que",
            "start": 6508.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se llama o conocemos como sedar jes\u00fas",
            "start": 6511.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 eduardo pearson que tiene 40 a\u00f1os",
            "start": 6513.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "operando en sonora es una escuela de",
            "start": 6516.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "excelencia de donde sale mucho talento",
            "start": 6518.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el asunto es que no tiene instalaciones",
            "start": 6520.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "propias no tiene infraestructura est\u00e1",
            "start": 6523.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "anexa a lo que es la casa de la cultura",
            "start": 6525.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de hermosillo preguntarle si existe la",
            "start": 6527.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posibilidad de que el inba porque",
            "start": 6530.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "depende del inba en particular tome",
            "start": 6532.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cartas en ese asunto en espec\u00edfico",
            "start": 6533.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque tiene m\u00e1s de 37 generaciones que",
            "start": 6535.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "han egresado de ah\u00ed de j\u00f3venes muy",
            "start": 6537.66,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "talentosos y que simplemente pues no",
            "start": 6539.01,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6540.99,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "condiciones para operar de manera",
            "start": 6541.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "adecuada de producto lista de manera que",
            "start": 6543.0,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se intervenga en ese asunto en",
            "start": 6544.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "particular y el segundo hay una",
            "start": 6546.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica sonorense que se llama gloria",
            "start": 6548.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "elena le\u00f3n para ella",
            "start": 6550.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 un sistema para ver literalmente el",
            "start": 6552.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adn ella lo ha querido traer para",
            "start": 6555.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aportarlo como su aportaci\u00f3n en lo",
            "start": 6558.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal para identificaci\u00f3n de",
            "start": 6560.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problemas de salud en el pueblo en",
            "start": 6563.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general en el pueblo de m\u00e9xico ella me",
            "start": 6565.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que se lo planteara de esta manera",
            "start": 6567.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se plantea en el secretario de salud que",
            "start": 6569.55,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "si existe la posibilidad de traer en",
            "start": 6571.2,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "contacto y que y que su creaci\u00f3n",
            "start": 6572.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica v\u00e1lgame pues pueda aportarse",
            "start": 6574.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para beneficio de la naci\u00f3n muchas",
            "start": 6576.63,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6578.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en los dos casos le voy a pedir aqu\u00ed en",
            "start": 6578.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jes\u00fas que te ponga en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 6582.36,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura para el primer",
            "start": 6584.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "planteamiento y",
            "start": 6586.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con la directora de conacyt para los",
            "start": 6590.09,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "segundos que platiqu\u00e9 me tengo que ir",
            "start": 6593.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este les invit\u00f3 porque vamos a tener un",
            "start": 6597.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 6601.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con los j\u00f3venes talentos que",
            "start": 6604.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "participaron en la olimpiada del",
            "start": 6608.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conocimiento vamos a tener con ellos un",
            "start": 6611.16,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "encuentro este miguel va a estar ma\u00f1ana",
            "start": 6616.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "no va a estar",
            "start": 6622.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "no va a estar aqu\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed porque",
            "start": 6624.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo la palabra entonces",
            "start": 6628.699,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana te toca s\u00ed",
            "start": 6630.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n va a estar ma\u00f1ana",
            "start": 6637.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienes",
            "start": 6641.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos viven ma\u00f1ana",
            "start": 6647.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente much\u00edsimas",
            "start": 6650.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias y felicitaciones todos son",
            "start": 6653.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "famosos de verdad porque ha tenido un",
            "start": 6656.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "impulso extraordinario este tipo de",
            "start": 6660.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conferencias se\u00f1or presidente soy mar\u00eda",
            "start": 6663.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "elisabeth bello caro vengo de la nueva",
            "start": 6666.219,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "joya radio y el saludo tambi\u00e9n del",
            "start": 6668.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente el se\u00f1or leo \u00e1lvarez en",
            "start": 6670.09,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "primer lugar les dije a mi auditorio yo",
            "start": 6673.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "soy de perote veracruz pero ya tengo 12",
            "start": 6678.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1os viviendo en minneapolis minnesota",
            "start": 6680.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que es la frontera casi con canad\u00e1 el",
            "start": 6683.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mensaje que me dieron porque all\u00e1 y",
            "start": 6687.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veracruzanos hay de michoac\u00e1n hay de",
            "start": 6689.739,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "chiapas de todo lo que es el pa\u00eds y les",
            "start": 6692.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 incluso los centroamericanos nos",
            "start": 6696.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "han dicho esto felicidades por su",
            "start": 6700.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente quisi\u00e9ramos",
            "start": 6702.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "uno igual como el que tienen ahora le",
            "start": 6705.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quiero decir que a nivel internacional",
            "start": 6708.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la imagen que tiene ahora m\u00e9xico de",
            "start": 6711.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "verdad nos da orgullo",
            "start": 6714.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6716.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos da orgullo porque seis a\u00f1os",
            "start": 6719.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "anteriores la verdad nos pisotea van por",
            "start": 6722.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la imagen ahora de verdad que estamos",
            "start": 6726.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conscientes y el auditorio dice mal",
            "start": 6730.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "bello vas a ir claro voy a hacer el",
            "start": 6733.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intento porque vengo a un evento de la",
            "start": 6735.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n nacional de locutores que",
            "start": 6737.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 representado por la licenciada",
            "start": 6739.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda bound y que hoy pues me traigan",
            "start": 6741.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el micr\u00f3fono de oro por los 31 a\u00f1os pero",
            "start": 6745.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es compartido con todos los medios y les",
            "start": 6748.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dije que ven\u00eda a estar y el saludo para",
            "start": 6751.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted me dijeron esto mari darle un",
            "start": 6754.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abrazo al se\u00f1or presidente y les dije me",
            "start": 6757.69,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "canso ganso que si se lo doy entonces",
            "start": 6761.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues si me permiten se lo puedo dar",
            "start": 6764.91,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "verdad entonces pues much\u00edsimas gracias",
            "start": 6767.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y de verdad",
            "start": 6770.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n gracias a dios me dio la",
            "start": 6772.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "posibilidad de estar en la exhibici\u00f3n de",
            "start": 6775.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las 33 obras que se dieron en los pinos",
            "start": 6778.81,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estuvo la secretaria de cultura y",
            "start": 6782.59,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de verdad que ha elegido usted un gran",
            "start": 6786.849,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gabinete gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 6790.02,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "amable gracias y yo lo entrevist\u00e9 en",
            "start": 6794.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "perote veracruz cuando usted era",
            "start": 6798.31,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "candidato a diputado y me dijo me",
            "start": 6800.26,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "hablaba en aquel tiempo del fobaproa y",
            "start": 6802.389,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mi padre que en paz descanse estar\u00eda",
            "start": 6805.989,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "feliz el muri\u00f3 en el 2011 y me dijo ese",
            "start": 6809.139,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "se\u00f1or lo admiro porque mi padre y mi",
            "start": 6813.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "abuelo fue secretario de emiliano zapata",
            "start": 6815.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mi padre era mi abuelo era de dinero",
            "start": 6819.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abandono todo por irse con emiliano",
            "start": 6822.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "zapata el se\u00f1or alberto bello garc\u00eda que",
            "start": 6824.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el cielo que seguro est\u00e1",
            "start": 6828.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "orgulloso de que tenga un presidente",
            "start": 6830.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como usted bueno un saludo a todos los",
            "start": 6832.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 6835.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho varias veces son nuestros",
            "start": 6837.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos",
            "start": 6841.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un abrazo cari\u00f1os\u00edsimo y no les vamos a",
            "start": 6844.51,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "fallar adi\u00f3s adi\u00f3s y me canso ganso",
            "start": 6848.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "exactamente ya cumpl\u00ed as\u00ed es que nuestra",
            "start": 6853.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fuente much\u00edsimas gracias y felicidades",
            "start": 6856.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6858.97,
            "duration": 2.69
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas ya les vamos a avisar para que de esa manera no esperen tanto y puedan descansar m\u00e1s bueno vamos a dejar la sesi\u00f3n de hoy para preguntas y respuestas no hay exposici\u00f3n de ning\u00fan tema adem\u00e1s nos ordenamos a ver si sab\u00e9is y luego buenos d\u00edas se\u00f1or presidente isabel arvide oiga si quitamos esa frase de encontr\u00f3 un mugrero y todas las referencias a la corrupci\u00f3n que ya lo tenemos muy en claro cu\u00e1l ser\u00eda en estos meses desde que lleg\u00f3 a la presidencia el impedimento m\u00e1s grande que ha tenido algo que le haya atado las manos para poder gobernar como usted lo plane\u00f3 todos estos a\u00f1os que fue candidato algo que lo l\u00edmite que no sea ni la corrupci\u00f3n ni el mugrero bueno problema grave pues es el de la inseguridad y el de la violencia eso es lo que m\u00e1s me preocupa y ocupa en este tiempo por qu\u00e9 como lo he dicho en otras ocasiones se dej\u00f3 crecer se atendi\u00f3 mal en el mejor de los casos no se aplic\u00f3 una estrategia correcta s\u00ed pens\u00f3 que se pod\u00eda resolver el problema solo con el uso de la fuerza ese es un error garrafales y tiene que ver mucho con la mentalidad conservadora todav\u00eda hay quienes piensan que se puede resolver el problema solo con polic\u00edas y soldados y marinos y con mano dura y con leyes severas y con c\u00e1rceles y olvidan qu\u00e9 la violencia se desata por los problemas sociales por la desintegraci\u00f3n de las familias x la falta de oportunidades de trabajo por el abandono al campo por la migraci\u00f3n por qu\u00e9 nos ayuda mucho el qu\u00e9 vayan a llegar 35 mil millones de d\u00f3lares de remesas nuestros paisanos que se fueron a buscar la vida a estas espero todo esto produjo mucha desintegraci\u00f3n familiar se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes entonces eso causa un da\u00f1o y social ech\u00f3 a perder a muchos qu\u00e9 fueron tentados y tomaron el camino de las conductas antisociales y se dedicaron a la actividad delictiva y al mismo tiempo ustedes humanizaron albergaron odio rencor producto del abandono de la frustraci\u00f3n y esos son los delincuentes actuales ese es un problema con la realidad hemos topado dir\u00eda alguno sin entonces que estamos haciendo pues estamos atendiendo a las causas porque siempre se habl\u00f3 de queso no era opci\u00f3n o que si funcionaba pero que llevaba tiempo y nunca se atend\u00eda entonces se recurr\u00eda acciones de fuerza entonces hay un cambio completo la pol\u00edtica que estamos llevando a cabo y cuando se hablaba tambi\u00e9n del uso de la fuerza la mayor\u00eda de las veces era ret\u00f3rica era demagogia como lo que dijo felipe calder\u00f3n ayer se\u00f1or de que deber\u00eda dejar de dar dinero a los j\u00f3venes por ejemplo para por ejemplo para darle a la poli por ejemplo ah\u00ed hay unas diferencias no estoy de acuerdo con eso y eso nos hace completamente distintos afortunadamente s\u00ed yo s\u00ed creo que se tiene que atender a los j\u00f3venes que es fundamental y que el error de \u00e9l y de los otros gobernantes del per\u00edodo neoliberal fue darle la espalda a los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue etiquetarlos llamar los ninis ten\u00eda estudian y trabajan una calificaci\u00f3n un se\u00f1alamiento despectivo pero eso nos hace distintos eso es el conservadorismo exactamente eso blow pinta lo dibuja muy bien esa es la mentalidad conservadora sin nada m\u00e1s que los estamos ahora en el gobierno no aceptamos esa mentalidad y nosotros pensamos que los seres humanos no son malos por naturaleza sino que son las circunstancias los que llevan a que tomen el camino de las conductas antisociales lo estamos atendiendo a las causas estamos aprendiendo el origen del problema y por eso el que haya bienestar el qu\u00e9 y haya trabajo el que se atienda a los j\u00f3venes el que se den buenos ejemplos desde el gobierno el no robar en no traicionar al pueblo el actuar con honestidad eso es lo que nos distingue pero es incre\u00edble que luego de lo que sucedi\u00f3 luego de que calder\u00f3n sin elementos suficiente sin un diagn\u00f3stico de lo que estaba sucediendo declara la guerra convierte el pa\u00eds en un cementerio gracias desapariciones y masacres todav\u00eda despu\u00e9s de todo ese salto funesto est\u00e9 pensando en lo mismo es incre\u00edble pero no solo es calder\u00f3n en abono \u00e9l es todo una corriente de pensamiento es el apostar al uso de la fuerza nosotros pensamos que la paz la tranquilidad son frutos de la justicia es una concepci\u00f3n distinta es un nuevo paradigma entonces nos va a llevar al mejor tiempo pero vamos a resolver el problema vamos a tender el principal problema que es el de la inseguridad y de la violencia ya eso me ocupo lo dem\u00e1s en c\u00f3mo lo est\u00e1s diciendo y seguramente lo has pensado y reflexionado m\u00e1s no este ese problema la en corrupci\u00f3n la vamos a erradicarse la prepotencia lo mismo la impunidad tambi\u00e9n g\u00e1lvez desarrollo estoy satisfecho con todo eso bienestar me preocupa la herencia est\u00e1 de inseguridades de violencia que tenemos que enfrentar y que tenemos que entregar lo m\u00e1s pronto posible buenas cuentas su intento con lo que est\u00e1n haciendo en ese sentido con que no disparen con que retengan sean m\u00e1s agredidos que ellos agredir que ellos responder es qu\u00e9 podemos este mostrar de como los militares est\u00e1n actuando con much\u00edsimo respeto a los derechos humanos es una actitud ejemplar me est\u00e1n ayudando mucho si me preguntan despu\u00e9s del pueblo de mexico que el sector me apoya m\u00e1s el proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds dir\u00eda sin duda las fuerzas armadas este vamos avanzando y vamos a salir bien es bueno el secretario y muy bien y tambi\u00e9n el secretario de marina el almirante ojeda los dos crescencio y el almirante de rafael ojeda gracias gracias presidente jose sobre villa de noreste veracruz en alianza informativa con frecuencia informativa escrita de michoac\u00e1n queremos preguntarle de acuerdo con una investigaci\u00f3n period\u00edstica durante la gubernatura de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel la constructora odebrecht hizo la construcci\u00f3n de la presa francisco j music mujica en la tierra caliente esto fue entre 2008 y 2010 ya durante el gobierno de leonel godoy le fueron entregados 433 mil d\u00f3lares a trav\u00e9s de la banca privada de andorra despu\u00e9s vino una serie de cantidades en d\u00f3lares entregadas que beneficiaron a varias personas incluso leonel godoy al asumir la gubernatura otorg\u00f3 a odebrecht una ampliaci\u00f3n de contrato del contrato original con 601 millones de pesos y al autoriz\u00f3 obras adicionales esta presa se construy\u00f3 con 86 por ciento de la de fondos estatales y 14 federales sin embargo uno de los beneficiados de estos sobornos de odebrecht en michoac\u00e1n fue gabriel mendoza jim\u00e9nez quien en su momento fue director general de la comisi\u00f3n para el desarrollo econ\u00f3mico y social y actualmente es secretario t\u00e9cnico del consejo nacional de seguridad seg\u00fan hizo oficial me parece que en diciembre alfonso durazo la pregunta es descuidos como este podr\u00edan meter ruido a su discurso sobre el combate a la impunidad y la corrupci\u00f3n qu\u00e9 mensaje le mandar\u00eda a los michoacanos bueno pues si hay investigaciones en curso sobre este asunto se tienen que atender a nosotros nos corresponde tambi\u00e9n revisar si hay investigaciones en contra de estos funcionarios p\u00fablicos para eso es secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica ya nosotros tomamos nota de lo que nos est\u00e1s mencionando las empresas en el caso incluso de odebrecht ten\u00edan contratos esta empresa en particular varios gobiernos en m\u00e9xico y en am\u00e9rica latina' era una empresa en su momento famosa estaba de moda hubo contratos en veracruz este contrato en michoac\u00e1n y en otras partes lo que quede es si actuaron con legalidad todo si hubo corrupci\u00f3n eso es lo que se tiene que revisar si hay denuncias por corrupci\u00f3n sobre estos asuntos esta empresa era tan famosa tan famosa que llego realizar un consejo de administraci\u00f3n su consejo de la edici\u00f3n se hizo unos pinos en ese entonces era presidente pero \u00e9l no investiguen porque si nos va a parecer que es una fijaci\u00f3n personas s\u00ed y \u00e9ste pero lo que quiero decir es que era muy solicitada ay documentos en donde se le ped\u00eda a autoridades de brasil esta empresa participar\u00e1 en m\u00e9xico o esta empresa ped\u00eda que vinieran funcionarios de brasil y estaba de moda de esta empresa todo lo que hay que ver es si lo que hicieron estuvo mal porque tienen una planta por ejemplo de polietileno en cuatro cuartos que est\u00e1 funcionando que no hay denuncia en contra de la empresa o al menos no se ha ventilado nada a\u00fan cuando s\u00e9 el curso de que pemex entrego y sigue entregando por el contrato en materia prima posiciones especiales out the bridge entonces el killer es ok presidente gracias por su respuesta y una segunda y \u00faltima pregunta que es del inter\u00e9s tambi\u00e9n de los veracruzanos el pr\u00f3ximo 30 sea ma\u00f1ana usted visitar\u00e1 veracruz por onceava ocasi\u00f3n y estar\u00e1 en atzal\u00e1n y papantla sin embargo pese a que el taj\u00edn est\u00e1 inscrito en la lista de patrimonio mundial de la unesco en d\u00edas pasados el gobierno del estado de veracruz autoriz\u00f3 la entrada de maquinaria pesada en terrenos aleda\u00f1os que gener\u00f3 da\u00f1os a la estructura de la zona arqueol\u00f3gica el inah asegura que tiene interpuestas 30 demandas penales contra quien resulte responsable al respecto los veracruzanos quisi\u00e9ramos saber lo que opina el presidente de estos hechos ya que el gobernador del estado no se ha manifestado al respecto pues yo creo que debe de castigarse a quienes afectan zonas arqueol\u00f3gicas es un patrimonio cultural hist\u00f3rico del primer orden que debemos cuidar ahora precisamente voy ma\u00f1ana ya vamos a visitar esa zona la gente me va a informar sobre este tema gracias presidente buenos d\u00edas presidente los m\u00faltiples amparos que se han interpuesto para que se construya el aeropuerto de santa lucia as\u00ed como la refiner\u00eda de dos bocas y probablemente la de tren maya han sido interpuesta por jueces que representan a grupos f\u00e1cticos econ\u00f3micos y pol\u00edticos que ya est\u00e1n perdiendo al m\u00e9xico que les correspond\u00eda seg\u00fan ellos a trav\u00e9s del art\u00edculo 105 constitucional y que seguramente tendr\u00e1n un desahogo en la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y se quitar\u00e1n o echar\u00e1n por debajo esos amparos cual cuando o qu\u00e9 d\u00edas su gobierno ya empezar a ese tr\u00e1mite para que obviamente empiece esas obras que detonar\u00e1n obviamente empleos y el desarrollo de este pa\u00eds presidente si estamos ya tramitando que se resuelva en definitiva lo de los amparos porque en efecto necesitamos trabajar en santa lucia para tener a tiempo el nuevo aeropuerto yo espero que en unos d\u00edas m\u00e1s el poder judicial resuelva sobre estos asuntos esa es la informaci\u00f3n que tengo que se va a resolver pronto no se va a aplicar el principio de justicia pronta y expedita porque se requiere es un asunto de inter\u00e9s nacional necesitamos construir ese aeropuerto y hay como lo hemos he estado diciendo y se puede constatar una especie de sabotaje legal la promoci\u00f3n de y amparos masivos ya no s\u00e9 ni cu\u00e1ntos pero yo hablaba de 40 luego me dijeron que 80 los m\u00e1s de 100 amparos este para impedir que avancemos esto tambi\u00e9n tiene que ver con el conservadurismo as\u00ed \u00e9ste act\u00faan desgastan incluso un derecho que es fundamental para el ejercicio de las libertades del amparo pero no les importa por qu\u00e9 el prop\u00f3sito es que fracasemos que les vaya mal est\u00e1n obnubilados fuera de quicio no se dan cuenta que con esa actitud pues afectan el desarrollo del pa\u00eds pero adem\u00e1s que al final de cuentas no van a lograr su prop\u00f3sito porque nosotros vamos a seguir defendiendo todo lo que consideremos bueno para el desarrollo de m\u00e9xico y somos perseverantes no vamos hacernos a un lado no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso adem\u00e1s hasta nos estimula cuando hay estos actos irracionales como dec\u00eda ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento y vamos a seguir adelante entonces estamos esperando que resuelva el poder rusia porque lo que quisieran tambi\u00e9n estos conservadores que son adem\u00e1s de corruptos muy con todo respeto torpes lo que quisiera es que cay\u00e9ramos en una provocaci\u00f3n y que nos lanz\u00e1ramos en contra del poder judicial para poder decir ya bien ah\u00ed est\u00e1 el autoritarismo no no no no no no nosotros llegamos aqu\u00ed para construir una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura no tenemos nosotros afanes autoritarios nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y es muy fuerte el uso de la raz\u00f3n es arma muy poderosa muy poderosa es lo que he dicho en otras ocasiones como la fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica no se avanza si no se tiene raz\u00f3n si no hay argumentos este lo que quieren es continuar con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios pues la gente no apoya eso les va mal no es para presumir pero la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 respaldando al gobierno la mayor\u00eda porque la gente estaba harta de la corrupci\u00f3n de la prepotencia de el doble discurso de la hipocres\u00eda del control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n ahora imag\u00ednense es un timbre de orgullo saber que se desat\u00f3 como nunca la cr\u00edtica en los medios es este algo excepcional lo que estamos viviendo nunca se hab\u00eda cuestionado tanto algo abierto y tambi\u00e9n nunca se hab\u00eda tenido tanta defensa de los ciudadanos en redes sociales en todos lados entonces es interesante estamos viviendo tiempos interesantes dicen que los asi\u00e1ticos cuando nacen los ni\u00f1os as\u00ed como nosotros decimos lo bendiga el creador ellos dicen que vivan tiempos interesantes entonces nosotros estamos viviendo no nos podemos quejar un tiempo muy interesante y una segunda pregunta para siente si me lo permite la 4 te est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n est\u00e1 obviamente quitando el guachi coleo en el gas en el petr\u00f3leo las gasolinas y dem\u00e1s sin embargo todav\u00eda falta algo importante presidente hay personal que trabaja todav\u00eda en la administraci\u00f3n actual y que presta sus servicios durante las administraciones pasadas le voy a poner un ejemplo en nacional financiera trabaja el se\u00f1or arturo fern\u00e1ndez que que estuvo con el equipo de enrique pe\u00f1a nieto a trav\u00e9s de jos\u00e9 antonio meade y tambi\u00e9n est\u00e1 salvador mouse al musalem subdirector de comunicaci\u00f3n de nacional financiera esos se\u00f1ores siguen reportando todo lo que pasa en nacional financiera al se\u00f1or eduardo del r\u00edo quien fue secretario particular de jos\u00e9 antonio meade y tambi\u00e9n coordinador de campa\u00f1a del ex presidente el es candidata a la presidencia de la rep\u00fablica as\u00ed como tambi\u00e9n a la senadora pri\u00edsta vanessa rubio quienes han estado distribuyendo informaci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n en contra de la 4t y del trabajo que viene realizando eugenio n\u00e1jera director de nafin qu\u00e9 va a pasar con ese personal presidente que tambi\u00e9n son un obst\u00e1culo para que el elefante reum\u00e1tico al que usted llama tus funciones porque esa gente sigue siendo un obst\u00e1culo y obviamente tiene derecho al trabajo pero no tiene derecho a vostok alizar el desarrollo del pa\u00eds y mucho menos seguir golpeando un proyecto de gobierno que adem\u00e1s pues lo apoyaron m\u00e1s de 30 millones de mexicanos el pasado primero de julio bueno eso lo tienen que ver los responsables de las \u00e1reas mi recomendaci\u00f3n es que si cumplen si son profesionales si son honestos pues deben de continuar s\u00ed est\u00e1n maleados si no trabajan si son deshonestos pues no se tiene por qu\u00e9 tener a esos servidores p\u00fablicos pero va a depender de cada este representante de \u00e1rea secretaria o entidad de la administraci\u00f3n p\u00fablica eso lo est\u00e1n viendo los responsables de las secretar\u00edas lo que nosotros queremos es que no haya corrupci\u00f3n que no haya influyentismo acerca de qu\u00e9 se filtra informaci\u00f3n yo no lo veo tan delicado porque el que nada debe nada teme hay veces que tenemos reuniones se cuida no de que no est\u00e9n grabando pero la verdad no nos debe de importar por qu\u00e9 todo lo que decimos [M\u00fasica] debe ser de dominio p\u00fablico la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica hace unos d\u00edas en una de las salas la oficina se encontr\u00f3 un una c\u00e1mara sofisticada de esas peque\u00f1itas no se salvan que levantan en la sala este aqu\u00ed en valuaci\u00f3n pero en una de las salas donde hay reuniones de grupo este [M\u00fasica] que logran con eso si lo que hablamos pues este es completamente e y legal transparente no hay nada qu\u00e9 puedan utilizar en contra nuestra entonces que los los funcionarios dan a informaci\u00f3n a nuestros de terceros pues que van est\u00e1 designada por ejemplo los de la longaniza por poner un ejemplo o esto de que se pagaba aqu\u00ed doscientos mil pesos para las preguntas y cosas por el estilo no lo tienen ning\u00fan defecto nada ya cambio esto la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica pero se puede no no no no no no nada pasa este nunca hemos presentado una denuncia de ese tipo no lo vamos a hacer tampoco [M\u00fasica] no pero para que se mete uno en eso entonces se quita y ya adelante son pr\u00e1cticas del antiguo r\u00e9gimen la gente es investigar de d\u00f3nde viene eso ya que estoy haciendo ahora este informe no tengo tiempo es como para ocuparme de eso no quiten line para adelante si vamos a seguir en este asunto all\u00e1 se\u00f1or presidente buenos d\u00edas la guerra contra el narcotr\u00e1fico del ex presidente calder\u00f3n dej\u00f3 tambi\u00e9n lastimadas a muchas familias militares hay cientos de militares que han sido pues sus son presos tienen m\u00e1s de ocho o diez a\u00f1os que sin sentencia todav\u00eda est\u00e1n presos con procesos turbios en algunas ocasiones les evitaron que sus abogados civiles entraran a audiencias y los defendieran est\u00e1n esparcidos en c\u00e1rceles civiles en toda la rep\u00fablica ellos no pueden revisar en ocasiones sus expedientes porque est\u00e1n concentrados los expedientes aqu\u00ed en campo n\u00famero 1 ellos est\u00e1n solicitando que sean trasladados nuevamente al campo n\u00famero 1 para poder continuar su defensa me usted recibi\u00f3 bueno la oficina de atenci\u00f3n ciudadana recibi\u00f3 una carta de propia mano del teniente iv\u00e1n cabrera reyes no ha tenido ning\u00fan ning\u00fan avance \u00e9l le est\u00e1 explicando cu\u00e1les son las fallas procesales en el caso de \u00e9l pero en todos estos casos se\u00f1or presidente hay una invenci\u00f3n de cr\u00edmenes que hasta la fecha no los han podido sentenciar porque no hay realmente nada concreto que los que los incrimine me pregunta del se\u00f1or presidente usted dar\u00eda instrucciones para que estos militares sean trasladados al campo militar n\u00famero uno y que sean estudiados sus casos por un ombudsman que pueda que pueda revisar realmente que estas personas por hacer su trabajo por servir a la naci\u00f3n fueron incriminados con el crimen organizado de una manera pues muy muy turbia mire yo lo que puedo hacer y es mi compromiso es pedirle al general secretario les grecia su sandoval que atienda este asunto y \u00e9l va a darle atenci\u00f3n especial le tengo toda la confianza es un hombre recto e \u00edntegro justo honesto entonces ahora mismo si vamos a buscar la forma para qu\u00e9 \u00e9l se entreviste con quienes ustedes lo consideren de acuerdo a a normatividad de la secretar\u00eda de ciencia de acuerdo a la ley este se act\u00faa pero van a ser atendidos muchas gracias se\u00f1or presidente tambi\u00e9n la frontera sur sufre varios problemas uno de esos problemas pues es la cuesti\u00f3n migratoria el pasado 21 de agosto el mi\u00e9rcoles pasado sus servidores estuve all\u00ed en la estaci\u00f3n siglo 21 fue el primer bloqueo que realizaron los migrantes intercontinentales de \u00e1frica la mayor\u00eda son de \u00e1frica se pusieron en medio de las calles no quer\u00edan dejar pasar a ni salir ni entrar al instituto de migraci\u00f3n la guardia nacional y la polic\u00eda federal actuaron con suma responsabilidad hablando con ellos bastante tiempo hasta que ya no fue posible m\u00e1s que los tuvieron que desalojar este esta semana que ha estado pasando se\u00f1or presidente ha sido de confrontaci\u00f3n diaria en ese sitio por un lado los migrantes est\u00e1n cansados de estar esperando por dos meses casi tres meses a que les den un documento para que puedan transitar si no va a ser posible darles este documento entonces ser\u00eda muy bueno que pues se les deportar por otro lado pues la presencia de la guardia nacional se ve muy desgastada en ese sentido porque pues pr\u00e1cticamente tienen que contener los embates la desesperaci\u00f3n de estas personas migrantes y se est\u00e1 generando un conflicto un tanto est\u00e9ril y est\u00e1 dejando pues mal a la guardia nacional y pues tambi\u00e9n en lo personal yo tuve ataques de los mismos migrantes porque yo defend\u00ed a la guardia nacional y les ped\u00ed a ellos que que respetaran las leyes mexicanas que respetaran que guardaran calma pero est\u00e1n muy desesperados entonces la situaci\u00f3n migratoria yo escuch\u00e9 unas grabaciones las tengo en mi poder de gente de nicaragua que est\u00e1n organizando una segunda caravana masiva est\u00e1n organizando desde nicaragua honduras el salvador guatemala ellos est\u00e1n diciendo que vienen con mucha fuerza y ellos saben que en tapachula y en toda la zona sur hay muchos migrantes que est\u00e1n esperando a que vengan m\u00e1s para subir en caravana ese es el prop\u00f3sito de ellos est\u00e1n diciendo que no importa que est\u00e9 la guardia nacional y est\u00e1n por cierta gente que los est\u00e1n motivando para que suban para que entren y para que sigan causando conflictos que en lo personal considero se\u00f1or presidente es tambi\u00e9n un buscapi\u00e9s es un atropello pero tambi\u00e9n est\u00e1n queriendo estorbar el trabajo de usted del trabajo de este nuevo r\u00e9gimen por otro lado en la frontera sur tambi\u00e9n pues se crea mayor inseguridad derivada de los migrantes no solamente de ellos sino que es todo un caldo de cultivo pero tambi\u00e9n se suma se\u00f1or presidente a que no hay circulante a que no hay industria no hay no hay trabajo la gente est\u00e1 sufriendo mucho en lo personal me toca entrevistar a gente que est\u00e1 pues su econom\u00eda muy desgastada y no no no ellos consideran que cuando se anuncia que el gobierno mexicano est\u00e1 ayudando a los migrantes dicen pero porque est\u00e1n ayudando a los migrantes porque no nos est\u00e1n ayudando a nosotros no les ha llegado del todo la ayuda entonces considero que se est\u00e1 descuidando un poco tal vez los gobiernos locales no est\u00e1n siendo sensibles a la gente m\u00e1s necesitada a pesar de que los programas sociales pues se est\u00e1n dispersando no pero tambi\u00e9n quiero comentarle se\u00f1or presidente que todo esto tambi\u00e9n tiene se complica porque en el caso de tapachula hay mucha mucha corrupci\u00f3n est\u00e1 documentada actualmente el presidente municipal \u00f3scar barrio de penagos est\u00e1 privatizando pr\u00e1cticamente el servicio de la basura rento 30 camiones de basura a un costo de 4 millones 500 mil pesos al mes con ese dinero podr\u00eda comprar dos veces los mismos camiones o el doble en dos a\u00f1os la sociedad se le pronunci\u00f3 que los comprar\u00e1 que no los rentar a no escucho a la sociedad es un gobierno que se ha cerrado que no escucha y actualmente est\u00e1 dejando con sus planes fuera del trabajo a tricicleros a gente que recolecta la basura por a\u00f1os en tapachula m\u00e1s de 700 familias muy pobres que se dedican a eso que les est\u00e1 cerrando el paso y est\u00e1 diciendo que quiere limpiar a tapachula pero no est\u00e1 incluyendo a la gente m\u00e1s pobre contradiciendo lo que usted dice que primero los pobres est\u00e1 atacando a la gente que no tiene locales para vender tapachula ha crecido much\u00edsimo y solamente tiene dos mercados formales que ya est\u00e1n a reventar entonces la gente que no tiene empleos pues se dedica a vender por a\u00f1os esta gente que est\u00e1 vendiendo en las calles le est\u00e1 solicitando al presidente una reubicaci\u00f3n y le est\u00e1 diciendo queremos pagar es m\u00e1s ellos pagan cuotas y tienen sus comprobantes pero qu\u00e9 hizo el se\u00f1or presidente les ech\u00f3 a la polic\u00eda les levant\u00f3 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n lo mismo los tricicleros el pasado 20 26 de julio estuve presente en una manifestaci\u00f3n de padres de familia que solicitaban en puerto madero que no se lleve a cabo la construcci\u00f3n aunque no se contin\u00faen la construcci\u00f3n de una gasoliner\u00eda que est\u00e1 a espaldas de una escuela la escuela cleof\u00e1s mart\u00ednez vargas y que est\u00e1 a 10 metros de la playa totalmente en contra diciendo las normas que dicen que no puede haber una gasoliner\u00eda a 150 metros el m\u00ednimo de un lugar en donde poblaci\u00f3n nacida y tampoco puede estar cerca de un afluente de un r\u00edo de una cuenca y menos del mar est\u00e1 protegiendo el se\u00f1or presidente ocurri\u00f3 penagos est\u00e1 protegiendo a esta a los due\u00f1os de esa empresa en contra de la voluntad de los padres de familia en contra de la transparencia no est\u00e1 dando informes los golpearon se los llevaron detenidos estuvieron m\u00e1s de 36 horas detenidos y pues la situaci\u00f3n se complica la situaci\u00f3n migrante la pobreza pero tambi\u00e9n las mala administraci\u00f3n me pregunta el se\u00f1or presidente en tapachula est\u00e1n llevando a cabo una un movimiento de revocaci\u00f3n de mandato porque la gente est\u00e1 desesperada que no encuentran en este presidente una cuarta transformaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda el mecanismo para fortalecer las demandas sociales y limpiar los ayuntamientos porque en muchos est\u00e1n siendo totalmente anacr\u00f3nicos est\u00e1n yendo a lo contrario de la cuarta transformaci\u00f3n bueno mire nosotros estamos atendiendo primero las demandas sociales una prioridad la principal es el bienestar de la gente en el caso de chiapas a inversi\u00f3n para programas de bienestar como nunca se hab\u00eda visto en la historia se est\u00e1 ayudando mucho acabo de estar en la frontera estuve en benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas en la frontera con guatemala y pude constatar que se est\u00e1n aplicando los programas de sembrando vida la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes los adultos mayores est\u00e1n reciben su apoyo las personas con discapacidad en fin hay una atenci\u00f3n especial a la gente humilde a la gente pobre en chiapas y se est\u00e1n dando oportunidades de trabajo el dato que tengo solo en el programa sembrando vida son 200 mil hect\u00e1reas en chiapas que se est\u00e1n sembrando de \u00e1rboles maderables y frutales y 80 mil empleos permanentes esto nunca hab\u00eda sucedido en el tema migratorio estamos procurando no violar derechos humanos y desde luego que hay muchas provocaciones pero tenemos nosotros que evitar caer en provocaciones y decirle a la gente no s\u00f3lo de nuestro pa\u00eds a nuestros hermanos centroamericanos de que no se dejen manipular no se deje enga\u00f1ar por e traficantes de personas porque hay toda una redes qu\u00e9 se dedica a esto se les conoce coloquialmente como polleros que hacen su agosto que cobran cantidades considerables por e trasladar a migrantes y son los que organizan estas caravanas no es que surjan de manera espont\u00e1nea es una red que existe bueno todos estos que cobran que trafican con la necesidad de trabajo de bienestar de seguridad de los migrantes pues est\u00e1n cometiendo un delito y s\u00ed y contin\u00faan con esas actitudes pues van a ser sancionados ya lo estamos haciendo en el caso de m\u00e9xico sin violar derechos humanos estamos cuidando que no haya la anarqu\u00eda desorden no vamos a acceder porque esto que ha estado sucediendo \u00faltimamente en tapachula pues tiene como prop\u00f3sito el que se obligue a las autoridades mexicanas a dar este certificados que sean admitidos los migrantes en eeuu eso no lo podemos hacer no nos corresponde entonces esas protestas pues no van a tener ninguno resultado porque no se dejen los migrantes enga\u00f1ada repito manipular por estos se\u00f1ores que se dedican a sacar dinero enga\u00f1ando enganchando a gente que necesita de trabajo estamos en el caso de chiapas y tambi\u00e9n ayudando en centroam\u00e9rica para que haya empleo y para que la gente no se vea obligada a emigrar buenos d\u00edas presidente albert a la iglesia de pe noticias su opini\u00f3n sobre el nuevo recorte que ha hecho el banco de m\u00e9xico sobre expectativa de crecimiento del pib para este a\u00f1o y para el a\u00f1o que entra respetuosos de lo que hace el banco de m\u00e9xico nosotros estamos bien y de buenas no les gustan los tecn\u00f3cratas que yo me exprese de esta manera pero me interesa mucho la econom\u00eda popular lo que m\u00e1s me importa es que la gente tenga para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas eso es lo que m\u00e1s me importa a los tecn\u00f3cratas a los neoliberales les obsesionan las cifras los datos les obsesiona por ejemplo el dato de crecimiento econ\u00f3mico y a m\u00ed no me dice mucho eso porque puede ser que una empresa o dos o tres o cinco o diez o un grupo de empresas o de bancos tengan muchas ganancias pero que ese dinero no beneficia a la gente e incluso que ni siquiera se quede en m\u00e9xico entonces eso es lo que me den el crecimiento el dinero qu\u00e9 s\u00ed va acumulando entonces a m\u00ed me importa el crecimiento vaya acompa\u00f1ado del bienestar se distribuya el ingreso la riqueza entonces me da mucho gusto son concepciones distintas es un poco lo que habl\u00e1bamos ahora de el tema de inseguridad como tenemos visiones opuestas bueno a m\u00ed me importa mucho saber de que la gente tiene para ir a comprar a la tienda sus alimentos lo que dec\u00eda yo deje que termine lo que dec\u00eda yo de que este yasmany matanzas de reses los rastros pues todav\u00eda hay en el campo carnicero bendiga una res o mataba el domingo y se le dificultaba vender toda la carne ahora est\u00e1n sacrificando dos animales a la semana y se acaba la carne esto pasa en el campo bueno en chiapas en tabasco en campeche en veracruz porque porque felizmente se est\u00e1n dando dos cosas que ayudan mucho est\u00e1n creciendo los vol\u00famenes de remesas lo que es lo que est\u00e1 enviando lo que est\u00e1n enviando nuestros paisanos como nunca este a\u00f1o a ver que me digan los expertos si no es cierto este s\u00ed entonces gracias a eso imag\u00ednense lo que son 35 mil millones de d\u00f3lares les voy a poner un ejemplo para que este se entienda la importancia que tiene la econom\u00eda popular la econom\u00eda t la gente no solo lo que pasa arriba le agradezco mucho al sector privado de m\u00e9xico porque est\u00e1n invirtiendo est\u00e1n creando empleos y est\u00e1n trabajando de manera coordinada con nosotros acaba de resolver el problema de los gasoductos pero saben cu\u00e1nto fue lo que se comprometieron invertir este a\u00f1o 30.000 millones de d\u00f3lares y las remesas son 35 mil millones de d\u00f3lares para ubicarnos [M\u00fasica] no es lo mismo decir vamos a aumentar la inversi\u00f3n en 30.000 millones que 35 mil millones de remesas tiene un efecto distinto porque una inversi\u00f3n de 30 mil millones significa destinar recursos para la administraci\u00f3n para line los insumos utilidades lo de las remesas es dinero todo para la gente de manera directa entonces eso ha ayudado mucho y esto se complementa con toda la inversi\u00f3n que va destinada a los programas sociales al bienestar estos dos elementos m\u00e1s el trabajo que lleva a cabo la gente su econom\u00eda de autoconsumo su siembra para tener su ma\u00edz esto recorren el pa\u00eds apegado a la sequ\u00eda pero afortunadamente hay regiones en donde se dio bien la milpa es decir que va a haber mucha producci\u00f3n qu\u00e9 el ma\u00edz es la base de la alimentaci\u00f3n cuando no hay ma\u00edz se padece mucho en el campo entonces es la agricultura de autoconsumo las artesan\u00edas la actividad pesquera para el autoconsumo todo eso es la econom\u00eda popular en eso estamos muy bien y es lo que m\u00e1s me importa es lo que m\u00e1s y preocupa y ocupa entonces si el banco de m\u00e9xico los expertos o las calificadoras porque tienen otros par\u00e1metros dicen que dama la econom\u00eda pues s\u00ed los tengo que respetar sencillamente son visiones diferentes yo ya no quiero nada con el neoliberalismo porque result\u00f3 ese modelo un rotundo fracaso entonces estamos en el periodo post neoliberalismo posneoliberal y estamos creando para decirlo as\u00ed como ellos este lo presumen un nuevo paradigma por eso tambi\u00e9n estoy escribiendo un libro ya no se va a llamar econom\u00eda moral porque hay un libro que se escribi\u00f3 con ese t\u00edtulo pero va a ser as\u00ed la moral y la econom\u00eda porque es una forma distinta diferente de medir el bienestar de este concebir c\u00f3mo lograr una sociedad mejor gracias una segunda pregunta una de las crisis instituciones de m\u00e1s grandes que hay en este pa\u00eds es en veracruz en este conflicto que se da entre el gobierno local y la fiscal\u00eda independiente ya son varias varios desencuentros los que ha habido en este estado el gobierno federal puede hacer algo y est\u00e1 dispuesto a hacer algo para destrabar este conflicto aunque esto signifique la salida desde algunas dos partes nosotros tenemos que ser respetuosos de lo que haga los gobiernos estatales las fiscal\u00edas estatales y la fiscal\u00eda federal lo que s\u00ed es un hecho es que hay un problema en veracruz heredado por lass autoridades anteriores y no s\u00f3lo por las autoridades locales tambi\u00e9n por las autoridades federales por qu\u00e9 en el congreso se aprobaron reformas llevaron a que estas instituciones que son fundamentales como las fiscal\u00edas las nombrar\u00e1 a los representantes los nombrar\u00e1 el gobernador en turno y son inamovibles pero no s\u00f3lo eso les dan 10 a\u00f1os ya veces hasta m\u00e1s entonces los gobernadores no todos desde luego este pusieron en estas instituciones gentes de su confianza s\u00ed pero fue un abuso y esto sucedi\u00f3 en el caso de fiscal\u00edas y en el caso de los fiscales anticorrupci\u00f3n una burla imag\u00ednense el gobernador nombrando al fiscal anticorrupci\u00f3n y por 10 a\u00f1os entonces todo esto desde luego que genera conflictos a generar problemas se tiene que ir resolviendo el planteamiento nuestro es que trate de quien se trate si hay contubernio con la delincuencia se tiene que castigas yo creo que s\u00ed pienso que la fiscal\u00eda debe de ser una investigaci\u00f3n a fondo en el caso de veracruz y en todos los casos en todos los casos 6 s\u00ed y que no se archiven las denuncias miren hay dos cosas se tienen que combatir 1 es la delincuencia las conductas il\u00edcitas lo que tiene que ver con la actuaci\u00f3n d el crimen organizado se tiene que enfrentar pero otra igual de importante no permitirlo para castigarlo es el contubernio yo les dir\u00eda que eso es todav\u00eda peor el qu\u00e9 la delincuencia tenga el apoyo el respaldo de la autoridad porque si no hay fronteras si no hay una l\u00ednea divisoria / delincuencia de autoridad no se avanza son cosas elementales es como el combate al consumo de la droga tenemos que hacer un gran esfuerzo para bajar el consumo si no no terminamos de resolver el problema y esto es atender a los j\u00f3venes y darle m\u00e1s importancia a la integraci\u00f3n de la familia y fortalecer valores mucha difusi\u00f3n en medios sobre el da\u00f1o que ocasionan las drogas estar en una campa\u00f1a permanente ah\u00ed lo hemos planteado varias veces nos falta todav\u00eda nos falta tener m\u00e1s informaci\u00f3n la campa\u00f1a debe desplegarse con todo eso pero lo mismo en separar a la autoridad de la delincuencia nada de qu\u00e9 el gobernador el presidente municipal el fiscal el ministerio p\u00fablico jefe de la polic\u00eda est\u00e1 metido con la delincuencia que tienen el apoyo de legisladores o de altos funcionarios p\u00fablicos 0 e influyentismo pero impunidad por eso en estos casos y en otros investigar a fondo y si hubo involucramiento o las llamadas o millones ministerios p\u00fablicos jueces denunciar ah y nada de tolerancia eso debe de quedar muy claro porque son mucho los da\u00f1os esto de cuatro cuerpos es un crimen doloros\u00edsimo algo horrendo inhumano algo que entristece nos degrada como sociedad como gobierno como pa\u00eds entonces esto no se puede permitir buscar la forma de que esto no se repita por todos los meses al se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez de bajo palabra los jubilados y pensionados del inp si de lista de todo el pa\u00eds solicitan su intervenci\u00f3n o su apoyo 1 para pedirle la cancelaci\u00f3n del 1 y 2 que se nivelen sus jubilaciones y prestaciones conforme al tabulador de salarios m\u00ednimos qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta aplicaci\u00f3n a demanda que tienen el qu\u00e9 sus pensiones mira no se establezcan a partir del salario m\u00ednimo se est\u00e1 viendo eso tiene que ver con la disponibilidad de recursos y qu\u00e9 tengan ellos la seguridad de que todo lo que signifique hacer justicia se va a analizar y que el presupuesto va a tener antes que ning\u00fan otro destino el prop\u00f3sito de ayudar a la gente a los m\u00e1s necesitadas pero que lo estamos analizando lo estamos viendo s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de enviando arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edticas rock and roll proyecto puente de hermosillo sonora bueno primero que nada decirle que es usted muy bienvenido a nuestro estado ahora que nos va a visitar el lunes este y plantearle usted sabe muchos temas en sonora y uno en particular se relaciona con el anuncio muy positivo que se hizo el pasado martes respecto al tema de los gasoductos en sonora tenemos dos de sus ocho gasoductos ambos gasoductos tienen problemas y uno en particular es el gasoducto sonora como le conocemos que pasa precisamente desde el norte hasta el sur del estado y conecta con sinaloa en loma de b\u00e1cum la tribu yaqui o una facci\u00f3n de la tribu ya que deber\u00eda decirlo se ha opuesto a la operaci\u00f3n y construcci\u00f3n de este gasoducto en espec\u00edfico y preguntarle si hay una manera de que usted como lo como lo plante\u00f3 intervenga presente para resolver ese problema en espec\u00edfico y adem\u00e1s el otro gasoducto el de grupo carso tambi\u00e9n tiene problemas por el derecho de v\u00eda con algunos ejidatarios preguntarle si as\u00ed hay posibilidades de que la presidencia intervenga para resolver ambos y se me permita hacer una segunda pregunta estamos interviniendo secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n realizado horas antes correos est\u00e1n atendiendo este asunto vamos a seguir ayudando para destrabar estos conflictos y que podamos liberarlos ductos esto nos ayuda antes a lo mejor se pod\u00eda pensar se est\u00e1 entregando el pa\u00eds y est\u00e1n haciendo su agosto est\u00e1n haciendo negocio est\u00e1n lucrando las empresas el gobierno no nos representa y es una gran injusticia la que se est\u00e1 cometiendo luego entonces yo bloqueo yo me opongo yo pues me defiendo de distintas maneras un poco guardadas las proporciones lo que pasaba con el guachi col de qu\u00e9 porque no voy a ir a una zanja en donde hay una toma clandestina s\u00ed ah\u00ed est\u00e1 la gasolina y la recojo y de eso vivo porque no tengo otra opci\u00f3n y adem\u00e1s los del gobierno se roban todo bueno eso ya no pasa los del gobierno no se roban el dinero y hay trabajo entonces ya no hay una justificaci\u00f3n para cometer un il\u00edcito es lo mismo en el caso de los ductos ahora resulta que si se detiene la construcci\u00f3n de los ductos pues pierde el pueblo porque es la comisi\u00f3n federal de electricidad no es la empresa y ahora la comisi\u00f3n federal de electricidad es de la naci\u00f3n porque lleg\u00f3 el momento en que ya no era de la naci\u00f3n estaba tomada al servicio de intereses particulares entonces desde las naciones de todos es lo que pasa con la planta termoel\u00e9ctrica en morelos yo lamento mucho de que se haya hecho el gasoducto y la planta es m\u00e1s de estos gasoductos si yo hubiese estado en la presidencia a lo mejor nos hubiesen contratado o no se hubiesen contratado a s\u00ed pero llegamos y ya tenemos que resolver el problema ni modo de decir lo hicieron otros y hay que queden los tubos con la inversi\u00f3n con las demandas en contra del gobierno con el desprestigio por el gobierno por no cumplir contratos aunque no se hayan hecho las pasadas administraciones y no en las mejores condiciones para el pa\u00eds entonces tenemos que actuar en el caso de morelos esa planta que podemos operar si se permite conectar la faltan 100 metros lo que producir\u00eda esa planta de energ\u00eda es lo que se consume de energ\u00eda en todo morelos y es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 20 mil millones de pesos entonces yo s\u00e9 pues que no se consult\u00f3 a la gente que se impusieron las cosas se dieron los contratos a las empresas pero ya existe la planta y es de la comisi\u00f3n federal de electricidad es del pueblo de mexico y al final de cuentas qu\u00e9 es lo que se va a ganar si nos ayudamos todos a que no paguemos m\u00e1s por la luz ese es mi compromiso pero necesito apoyo por qu\u00e9 si no ayudamos todos pues entonces no vamos a poder enfrentar la crisis econ\u00f3mica si se ayuda y lo est\u00e1n haciendo campesinos y hay arreglos y donde no se pagaron las indemnizaciones hay que pagarlas pero hay casos tambi\u00e9n en donde ya se pagaron y quieren que se vuelvan a pagar o este de repente hay l\u00edderes qu\u00e9 viven de la extorsi\u00f3n esto tambi\u00e9n hay que plantearlo as\u00ed entonces a qui\u00e9n se afecta al pueblo entonces que no nos digan que es un movimiento popular el qu\u00e9 afecta al pueblo entonces todo esto se tiene que ir entendiendo ya cambiaron las cosas s\u00ed el que est\u00e1 de secretario de comunicaciones el ingeniero jim\u00e9nez espero estuviese sacando provecho personal de su cargo dando contratos a sus amigos a sus allegados por noches por sobornos y se estuviese enriqueciendo y entonces a lo mejor [M\u00fasica] habr\u00eda la justificaci\u00f3n decir yo hago lo mismo pero no el ingeniero jim\u00e9nez es bruce de comunicaciones est\u00e1 actuando con honestidad y el presidente lo mismo y el que no est\u00e9 actuando como necesidad se va a y se puede ir a la c\u00e1rcel porque la corrupci\u00f3n es delito grave pero todos tenemos que portarnos bien para poder salir adelante entonces si vamos a ir a sonar si el se\u00f1or presidente es otro tema usted ha dicho y ha planteado que la cultura y la educaci\u00f3n son temas igual de importantes o incluso m\u00e1s que el tema del deporte que pues no ha estado muy en auge y en boga en estos d\u00edas son ahora que es mi estado pues es normalmente fuente y origen de muchos artistas de mucho talento y le quiero plantear dos cosas en particular sobre sonora hay una escuela preparatoria en particular que se llama o conocemos como sedar jes\u00fas jos\u00e9 eduardo pearson que tiene 40 a\u00f1os operando en sonora es una escuela de excelencia de donde sale mucho talento el asunto es que no tiene instalaciones propias no tiene infraestructura est\u00e1 anexa a lo que es la casa de la cultura de hermosillo preguntarle si existe la posibilidad de que el inba porque depende del inba en particular tome cartas en ese asunto en espec\u00edfico porque tiene m\u00e1s de 37 generaciones que han egresado de ah\u00ed de j\u00f3venes muy talentosos y que simplemente pues no tienen condiciones para operar de manera adecuada de producto lista de manera que se intervenga en ese asunto en particular y el segundo hay una cient\u00edfica sonorense que se llama gloria elena le\u00f3n para ella cre\u00f3 un sistema para ver literalmente el adn ella lo ha querido traer para aportarlo como su aportaci\u00f3n en lo personal para identificaci\u00f3n de problemas de salud en el pueblo en general en el pueblo de m\u00e9xico ella me pidi\u00f3 que se lo planteara de esta manera se plantea en el secretario de salud que si existe la posibilidad de traer en contacto y que y que su creaci\u00f3n cient\u00edfica v\u00e1lgame pues pueda aportarse aqu\u00ed para beneficio de la naci\u00f3n muchas gracias en los dos casos le voy a pedir aqu\u00ed en jes\u00fas que te ponga en comunicaci\u00f3n con la secretaria de cultura para el primer planteamiento y con la directora de conacyt para los segundos que platiqu\u00e9 me tengo que ir este les invit\u00f3 porque vamos a tener un encuentro con los j\u00f3venes talentos que participaron en la olimpiada del conocimiento vamos a tener con ellos un encuentro este miguel va a estar ma\u00f1ana no va a estar no va a estar aqu\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed porque estamos pidiendo la palabra entonces ma\u00f1ana te toca s\u00ed t\u00fa tambi\u00e9n va a estar ma\u00f1ana de d\u00f3nde vienes buenos viven ma\u00f1ana buenos d\u00edas se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias y felicitaciones todos son famosos de verdad porque ha tenido un impulso extraordinario este tipo de conferencias se\u00f1or presidente soy mar\u00eda elisabeth bello caro vengo de la nueva joya radio y el saludo tambi\u00e9n del presidente el se\u00f1or leo \u00e1lvarez en primer lugar les dije a mi auditorio yo soy de perote veracruz pero ya tengo 12 a\u00f1os viviendo en minneapolis minnesota que es la frontera casi con canad\u00e1 el mensaje que me dieron porque all\u00e1 y veracruzanos hay de michoac\u00e1n hay de chiapas de todo lo que es el pa\u00eds y les coment\u00e9 incluso los centroamericanos nos han dicho esto felicidades por su presidente quisi\u00e9ramos uno igual como el que tienen ahora le quiero decir que a nivel internacional la imagen que tiene ahora m\u00e9xico de verdad nos da orgullo licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos da orgullo porque seis a\u00f1os anteriores la verdad nos pisotea van por la imagen ahora de verdad que estamos conscientes y el auditorio dice mal bello vas a ir claro voy a hacer el intento porque vengo a un evento de la asociaci\u00f3n nacional de locutores que est\u00e1 representado por la licenciada rosal\u00eda bound y que hoy pues me traigan el micr\u00f3fono de oro por los 31 a\u00f1os pero es compartido con todos los medios y les dije que ven\u00eda a estar y el saludo para usted me dijeron esto mari darle un abrazo al se\u00f1or presidente y les dije me canso ganso que si se lo doy entonces pues si me permiten se lo puedo dar verdad entonces pues much\u00edsimas gracias y de verdad ayer tambi\u00e9n gracias a dios me dio la posibilidad de estar en la exhibici\u00f3n de las 33 obras que se dieron en los pinos y ah\u00ed estuvo la secretaria de cultura y de verdad que ha elegido usted un gran gabinete gracias se\u00f1or presidente muy amable gracias y yo lo entrevist\u00e9 en perote veracruz cuando usted era candidato a diputado y me dijo me hablaba en aquel tiempo del fobaproa y mi padre que en paz descanse estar\u00eda feliz el muri\u00f3 en el 2011 y me dijo ese se\u00f1or lo admiro porque mi padre y mi abuelo fue secretario de emiliano zapata mi padre era mi abuelo era de dinero abandono todo por irse con emiliano zapata el se\u00f1or alberto bello garc\u00eda que est\u00e1 en el cielo que seguro est\u00e1 orgulloso de que tenga un presidente como usted bueno un saludo a todos los paisanos ya lo he dicho varias veces son nuestros h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos un abrazo cari\u00f1os\u00edsimo y no les vamos a fallar adi\u00f3s adi\u00f3s y me canso ganso exactamente ya cumpl\u00ed as\u00ed es que nuestra fuente much\u00edsimas gracias y felicidades a todos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:19.449097"
}