{
    "video_id": "yE82vVzZz4Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yE82vVzZz4Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCtZ4U7t_uVt323U-Pz2RzYmBaTWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yE82vVzZz4Q",
    "video_title": "Invitaci\u00f3n a participar en el Simulacro Nacional 2021. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 3790,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 894.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 899.62,
            "duration": 32.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 901.61,
            "duration": 30.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 942.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 956.7,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a",
            "start": 961.769,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 964.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este viernes",
            "start": 966.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentarles que vamos a",
            "start": 969.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el domingo",
            "start": 973.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una gira",
            "start": 976.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por oaxaca",
            "start": 979.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 982.04,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 984.95,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 19 por la ma\u00f1ana para izar la",
            "start": 987.449,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "bandera media asta",
            "start": 990.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para recordar a los fallecidos en el",
            "start": 993.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sismo",
            "start": 997.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 998.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "1985",
            "start": 1000.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "voy a salir a oaxaca y vamos a estar",
            "start": 1003.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda siguiente de modo que la",
            "start": 1006.86,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia",
            "start": 1010.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en oaxaca el lunes",
            "start": 1015.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo no va a haber aqu\u00ed es hasta el",
            "start": 1020.39,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "martes que vamos a regresar",
            "start": 1023.21,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n invitar a toda la gente porque",
            "start": 1028.319,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo un simulacro",
            "start": 1032.1,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para protegernos ante",
            "start": 1035.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y sismos esto va a ser el domingo",
            "start": 1038.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en nuestras casas",
            "start": 1044.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ya el d\u00eda de hoy se va a dar mucho m\u00e1s",
            "start": 1046.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este importante",
            "start": 1050.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 1053.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1055.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no voy a tardar mucho el d\u00eda de hoy con",
            "start": 1059.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ustedes por eso ya vamos a comenzar",
            "start": 1062.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque tengo una",
            "start": 1065.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 1068.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mediante una teleconferencia",
            "start": 1070.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con el presidente de bail\u00e9n",
            "start": 1073.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a hablar sobre el tema",
            "start": 1078.44,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 1082.269,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "va a ser como a las 8 de modo que nos",
            "start": 1088.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vamos a ir ya media hora pero tenemos",
            "start": 1092.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo para todo el tiempo",
            "start": 1095.05,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de modo que iniciamos con elisabeth de",
            "start": 1098.97,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "quienes tienen las mentiras",
            "start": 1104.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos los medios",
            "start": 1109.46,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n en ejercicio de su",
            "start": 1113.549,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n son libres de",
            "start": 1115.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "establecer la l\u00ednea editorial y la",
            "start": 1118.169,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oferta informativa que deseen brindar a",
            "start": 1120.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sus audiencias el enfoque y la",
            "start": 1123.539,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "jerarquizaci\u00f3n de los hechos por cada",
            "start": 1126.269,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "medio o periodista es lo que lo",
            "start": 1129.149,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "distingue del resto en competencia",
            "start": 1131.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diaria por ganar la atenci\u00f3n y la",
            "start": 1134.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preferencia del p\u00fablico sin embargo no",
            "start": 1137.61,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se puede negar que hay medios que cuyos",
            "start": 1140.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contenidos defienden los intereses",
            "start": 1143.519,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos de sus empresas y que",
            "start": 1145.95,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "privilegian las cr\u00edticas distorsionan la",
            "start": 1148.499,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "realidad y cuando no publican noticias",
            "start": 1151.409,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que resultan falsas con tal de demeritar",
            "start": 1154.409,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el gobierno encabezado por el presidente",
            "start": 1158.549,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en efecto",
            "start": 1161.159,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay medios de comunicaci\u00f3n que s\u00f3lo",
            "start": 1164.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "buscan perjudicar ante la opini\u00f3n",
            "start": 1166.379,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a este gobierno ocultan los",
            "start": 1168.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "logros en los noticiarios de diario y en",
            "start": 1171.389,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sus programas de an\u00e1lisis la",
            "start": 1173.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica desde abajo y del",
            "start": 1176.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "empleo el impacto positivo econ\u00f3mico y",
            "start": 1179.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "social que desde ahora tienen obras como",
            "start": 1182.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el tren maya el aeropuerto internacional",
            "start": 1185.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles y su contribuci\u00f3n al",
            "start": 1188.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 1191.549,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "periodismo equilibrado y profesional",
            "start": 1195.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno ahora vamos a pasar a nuestra",
            "start": 1197.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n en la primera nota",
            "start": 1199.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de reformas sobre el sistema",
            "start": 1204.169,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "cutzamala en la que falsea informaci\u00f3n",
            "start": 1206.659,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para provocar miedo en una nota",
            "start": 1209.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "publicada el 13 de septiembre pasado por",
            "start": 1213.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico reforma y titulada falla en",
            "start": 1215.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "cutzamala obligar\u00eda a paro completo se",
            "start": 1218.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "afirma que adem\u00e1s de los efectos de la",
            "start": 1221.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda el suministro de agua a trav\u00e9s",
            "start": 1223.73,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del sistema cutzamala es vulnerable a",
            "start": 1226.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una falla s\u00fabita porque a partir de la",
            "start": 1229.489,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora los berros s\u00f3lo",
            "start": 1232.429,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tiene una l\u00ednea de conducci\u00f3n hacia la",
            "start": 1235.759,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "capital del pa\u00eds lo que causar\u00eda el",
            "start": 1237.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "desabasto de agua en la ciudad de mexico",
            "start": 1240.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esto es lo que dice la nota pero es",
            "start": 1243.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "falso que haya una sola l\u00ednea de",
            "start": 1245.48,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de alta presi\u00f3n del sistema",
            "start": 1248.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cutzamala a la ciudad de mexico esta",
            "start": 1250.249,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n vieja en la que reforma pasa",
            "start": 1253.399,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "su informaci\u00f3n alarmista",
            "start": 1255.739,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "desde junio la comisi\u00f3n nacional del",
            "start": 1257.71,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "agua inform\u00f3 que concluyeron los",
            "start": 1260.33,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "trabajos de interconexi\u00f3n de las dos",
            "start": 1262.369,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de alta presi\u00f3n en la planta de",
            "start": 1264.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "bombeo 5 del sistema cutzamala",
            "start": 1267.169,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "lo que significa que no hay riesgo de",
            "start": 1270.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "falla en el suministro de agua para el",
            "start": 1272.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico la cual se encuentra",
            "start": 1274.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "asegurada adem\u00e1s s\u00e9 real cuando se",
            "start": 1277.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "realicen labores de mantenimiento ya no",
            "start": 1281.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay cortes de agua pues los trabajos se",
            "start": 1283.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llevan a cabo sin afectar el suministro",
            "start": 1285.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del vital l\u00edquido a la poblaci\u00f3n el 11 y",
            "start": 1288.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "12 de junio se realiz\u00f3 un operativo de",
            "start": 1293.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n en las obras para",
            "start": 1297.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "restablecer por completo el suministro",
            "start": 1299.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de agua potable en el bloque del valle",
            "start": 1302.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1305.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n el comunicado",
            "start": 1306.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 1309.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y el amarillismo busca crear una",
            "start": 1311.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera de miedo y ansiedad entre la",
            "start": 1313.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en este caso al desinformar",
            "start": 1316.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre el supuesto riesgo del abasto de",
            "start": 1319.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "agua en la capital del pa\u00eds y la zona",
            "start": 1321.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "conurbada cuando no hay base para ello",
            "start": 1324.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bueno ahora vamos a presentar otra nota",
            "start": 1328.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahora presentamos una nota del diario",
            "start": 1332.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforma sobre supuestos noches en la",
            "start": 1334.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda",
            "start": 1338.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una denuncia que ya hab\u00eda sido desechada",
            "start": 1340.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por falta de pruebas el 11 de septiembre",
            "start": 1343.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reforma p\u00fablica no una nota titulada",
            "start": 1346.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "denuncia en noches en la nueva comisi\u00f3n",
            "start": 1349.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda",
            "start": 1352.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consigna que en una denuncia ya",
            "start": 1354.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "desechada por la autoridad se involucra",
            "start": 1356.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a una comisionada y un ex comisionado",
            "start": 1359.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quienes dice el diario fueron impuestos",
            "start": 1362.18,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1365.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "obrador a pesar del rechazo del senado",
            "start": 1367.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las la nota esos funcionarios",
            "start": 1370.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presuntamente recibieron pagos de",
            "start": 1373.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "particulares por tramitar las",
            "start": 1375.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solicitudes de permiso al pleno del",
            "start": 1378.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano regulador para su aprobaci\u00f3n y",
            "start": 1381.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agilizar permisos de estaciones de",
            "start": 1383.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicio esta informaci\u00f3n carece de",
            "start": 1385.83,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "verdad la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda",
            "start": 1388.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a trav\u00e9s de una carta",
            "start": 1391.31,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "aclaratoria que la queja fue atendida e",
            "start": 1393.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "investigada y que por falta de pruebas",
            "start": 1396.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el \u00f3rgano interno de control desech\u00f3 la",
            "start": 1399.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "denuncia por ser improcedente",
            "start": 1401.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de igual modo la comisi\u00f3n reguladora de",
            "start": 1404.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "energ\u00eda informa que dos de los",
            "start": 1407.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "funcionarios mencionados en la nota",
            "start": 1409.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "period\u00edstica ya no laboran en la",
            "start": 1411.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n desde hace cinco meses uno m\u00e1s",
            "start": 1413.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se jubil\u00f3 hace diez meses s\u00f3lo precisar",
            "start": 1417.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un detalle resulta que la denuncia no",
            "start": 1420.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene base puesto que los tr\u00e1mites para",
            "start": 1423.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las solicitudes de permiso para las",
            "start": 1425.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio cuando no son",
            "start": 1427.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autoridad autorizadas es por falta de",
            "start": 1429.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n adem\u00e1s los permisos se",
            "start": 1432.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprueban por el \u00f3rgano de gobierno",
            "start": 1436.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quienes hacen procesos de an\u00e1lisis y",
            "start": 1438.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n profundos es decir no los",
            "start": 1440.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aprueba un comisionado en particular",
            "start": 1444.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n con la",
            "start": 1446.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica entregaron",
            "start": 1449.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "concesiones a diestra y siniestra",
            "start": 1451.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permisos de importaci\u00f3n para la",
            "start": 1453.29,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de gasolineras para la",
            "start": 1455.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de combustibles y era un",
            "start": 1457.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desorden aqu\u00ed presentamos en la pantalla",
            "start": 1460.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "podemos ver",
            "start": 1463.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y los documentos que desmienten esa nota",
            "start": 1464.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo vamos a presentar una nota",
            "start": 1469.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "falsa del financiero de que el gobierno",
            "start": 1472.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obligar\u00eda a las aerol\u00edneas a operar en",
            "start": 1475.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1478.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles en una nota publicada por el",
            "start": 1480.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el financiero el d\u00eda 8 de",
            "start": 1483.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "septiembre firmada por algo aldo mungu\u00eda",
            "start": 1486.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asegura que si las aerol\u00edneas no vuelan",
            "start": 1488.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por iniciativa propia en el aeropuerto",
            "start": 1491.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles en santa",
            "start": 1494.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lucia el gobierno limitar\u00e1 los vuelos en",
            "start": 1496.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional de la ciudad",
            "start": 1499.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de mexico a 61 operaciones por hora",
            "start": 1501.32,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el tope m\u00e1ximo de vuelos que deber\u00edan",
            "start": 1506.62,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "permitirse pero que fue rebasado desde",
            "start": 1508.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "2013 la informaci\u00f3n publicada en el",
            "start": 1511.809,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "financiero es falsa el l\u00edmite de 61",
            "start": 1514.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "operaciones por hora en el aeropuerto",
            "start": 1518.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de m\u00e9xico es",
            "start": 1520.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "algo establecido desde hace a\u00f1os y que",
            "start": 1523.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debe ser cumplido no es algo nuevo",
            "start": 1526.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "varios medios medios y comunicados dores",
            "start": 1528.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "reprodujeron la nota falsa del",
            "start": 1532.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "financiero por ejemplo el economista",
            "start": 1534.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "reforma y l\u00f3pez d\u00f3riga incluso la",
            "start": 1538.11,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "periodista denise dresser asegur\u00f3 que en",
            "start": 1541.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su art\u00edculo el mamut mexicano se refiere",
            "start": 1544.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a ello que es mas\u00f3n al que es m\u00e1s que un",
            "start": 1548.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis parece la introducci\u00f3n a un",
            "start": 1550.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "melodrama televisivo",
            "start": 1552.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dresser escribe o coperas o te cort\u00f3 el",
            "start": 1553.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuello o juegas conforme a mis reglas o",
            "start": 1557.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "te arruin\u00f3 o haces lo que yo te ordene o",
            "start": 1560.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tu sufrimiento ser\u00e1 a\u00fan mayor",
            "start": 1563.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este es el mensaje que la administraci\u00f3n",
            "start": 1566.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador manda todos los d\u00edas y",
            "start": 1568.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "es amenazante esto dice la periodista y",
            "start": 1571.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comentarista y dice que el ejemplo m\u00e1s",
            "start": 1574.389,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reciente es lo que va a hacer con el",
            "start": 1577.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles de obligar a",
            "start": 1579.669,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "las aerol\u00edneas a trasladarse a santa",
            "start": 1582.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lucia tambi\u00e9n menciona de una posible",
            "start": 1584.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "interferencia entre ambos aeropuertos",
            "start": 1588.19,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es falso como lo ha",
            "start": 1590.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "demostrado en repetidas ocasiones el",
            "start": 1593.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subsecretario de comunicaciones y",
            "start": 1595.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trasportes carlos mor\u00e1n el aeropuerto",
            "start": 1597.46,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "internacional felipe de \u00e1ngeles estar\u00e1",
            "start": 1600.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "equipado con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda para",
            "start": 1602.649,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "brindar la mayor seguridad en las",
            "start": 1605.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas al impulsar el",
            "start": 1607.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "crecimiento futuro del tr\u00e1fico a\u00e9reo en",
            "start": 1609.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el valle de mexico tanto para pasajeros",
            "start": 1612.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como para mercanc\u00edas con un horizonte de",
            "start": 1615.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os y podr\u00e1 atender a 85",
            "start": 1617.95,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros",
            "start": 1621.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y secretaria de comunicaciones y",
            "start": 1625.149,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trasportes dej\u00f3 en claro que la puesta",
            "start": 1627.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "en marcha del aeropuerto internacional",
            "start": 1630.249,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles busca equilibrar el",
            "start": 1632.169,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema de operaciones a\u00e9reas en el",
            "start": 1634.749,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de la ciudad de",
            "start": 1636.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexico el cual tiene como l\u00edmite un",
            "start": 1638.769,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "total de 61 operaciones por hora el",
            "start": 1641.649,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico invita a las",
            "start": 1645.549,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas nacionales e internacionales",
            "start": 1647.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a que conozcan las bondades y ventajas",
            "start": 1649.629,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que representa un nuevo aeropuerto como",
            "start": 1652.149,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el de felipe \u00e1ngeles por su alta",
            "start": 1654.729,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y modernidad",
            "start": 1656.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "varias aerol\u00edneas han expresado su",
            "start": 1658.919,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para trasladar operaciones",
            "start": 1661.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y las autoridades del aeropuerto",
            "start": 1665.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "internacional tendr\u00e1n comunicaci\u00f3n",
            "start": 1667.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abierta con las empresas para que puedan",
            "start": 1669.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acceder al nuevo aeropuerto",
            "start": 1673.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos los datos reales lo que si",
            "start": 1675.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "dice primero en ning\u00fan momento se",
            "start": 1679.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que las aerol\u00edneas se les",
            "start": 1682.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "limitan las operaciones al aeropuerto",
            "start": 1684.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico",
            "start": 1686.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para forzarlas a operar a operar en",
            "start": 1687.91,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 1690.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "segundo se inform\u00f3 que el aeropuerto",
            "start": 1692.28,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico se",
            "start": 1694.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "va a respetar la capacidad de 61",
            "start": 1696.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "operaciones por hora de conformidad a la",
            "start": 1699.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "declaratoria que adem\u00e1s est\u00e1 publicada",
            "start": 1702.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el diario oficial del diario oficial",
            "start": 1704.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n desde 2014 cabe aclarar",
            "start": 1706.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que con el n\u00famero de operaciones se ha",
            "start": 1710.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llevado a cabo siempre la planeaci\u00f3n en",
            "start": 1712.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n de los lotes de el",
            "start": 1715.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de la ciudad de",
            "start": 1718.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico y por \u00faltimo lo que ha sucedido",
            "start": 1719.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es que el aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 1722.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 saturado lo que afecta la",
            "start": 1725.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "calidad de los servicios a los usuarios",
            "start": 1727.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "con demoras y env\u00edos",
            "start": 1729.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y remotas",
            "start": 1732.39,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed en nuestra secci\u00f3n muchas",
            "start": 1734.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias gracias se\u00f1or presente",
            "start": 1735.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero yo voy a este",
            "start": 1743.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a comentar sobre eso",
            "start": 1746.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "1 me gustar\u00eda que",
            "start": 1751.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "repitiera por qu\u00e9",
            "start": 1754.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es interesante lo que dice la se\u00f1ora de",
            "start": 1757.21,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 1760.029,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esas cosas",
            "start": 1763.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "somos los verdugos",
            "start": 1767.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vamos a escucharla",
            "start": 1770.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1773.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reforma el financiero lo puedo dejar",
            "start": 1775.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1778.09,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 1782.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el aceite de comentarista de 1.013",
            "start": 1784.15,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "escribe en su columna que",
            "start": 1787.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bueno parece un melodrama televisivo",
            "start": 1791.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dice o coperas o te cuarto el cuello o",
            "start": 1793.99,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "juegas conforme a mis reglas o te",
            "start": 1798.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "arruin\u00f3 o haces lo que yo te ordene o tu",
            "start": 1801.62,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sufrimiento ser\u00e1 a\u00fan mayor",
            "start": 1805.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno este es el mensaje que manda la",
            "start": 1807.669,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de l\u00f3pez obrador dice",
            "start": 1811.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "manda todos los d\u00edas y es amenazante",
            "start": 1813.97,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n dice que el ejemplo m\u00e1s",
            "start": 1818.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reciente es lo que va a hacer con el",
            "start": 1820.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles a las",
            "start": 1822.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas a trasladarse a santa lucia",
            "start": 1824.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1827.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dice bueno al final remata no busca",
            "start": 1833.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "crear incentivos para la colaboraci\u00f3n lo",
            "start": 1836.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "suyo siempre acaba siendo una estrategia",
            "start": 1839.289,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de intimidaci\u00f3n no gobierna convenciendo",
            "start": 1842.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobierna amedrentando",
            "start": 1845.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1850.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la objetividad el profesionalismo",
            "start": 1851.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1857.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "seriedad",
            "start": 1859.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1862.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a continuar as\u00ed me refiero",
            "start": 1863.66,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "a que nadie va a ser censurado",
            "start": 1868.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y van a garantizar siempre las",
            "start": 1874.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 1878.11,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s vamos a seguir ejerciendo",
            "start": 1880.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nuestro derecho",
            "start": 1883.519,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "de r\u00e9plica los otros tambi\u00e9n es",
            "start": 1885.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 1888.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 1889.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el aeropuerto a nadie",
            "start": 1891.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 obligando",
            "start": 1894.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 1897.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gran mentira",
            "start": 1900.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a nadie se obliga",
            "start": 1903.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 1907.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 1911.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora debe ser deber\u00eda de poner un",
            "start": 1913.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ejemplo uno",
            "start": 1915.68,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "porque el periodismo requiere de \u00e9tica",
            "start": 1919.44,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1924.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dar a conocer a qui\u00e9n",
            "start": 1927.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se le obligo",
            "start": 1930.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a quien ya se le mand\u00f3 a decir",
            "start": 1934.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1936.84,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 1938.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "operan en santa lucia se van a limitar",
            "start": 1940.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sus vuelos",
            "start": 1944.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo surge lo de las limitaciones",
            "start": 1949.389,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de los vuelos porque es muy interesante",
            "start": 1952.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para dar a conocer el doble",
            "start": 1956.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "discurso la hipocres\u00eda",
            "start": 1959.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esa medida",
            "start": 1964.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la tomaron",
            "start": 1966.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como se advierte",
            "start": 1968.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en 2014",
            "start": 1973.049,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y tiene un",
            "start": 1976.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antecedente",
            "start": 1978.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que es importante que se conozca",
            "start": 1981.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 1985.07,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la anterior",
            "start": 1986.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no la d",
            "start": 1989.389,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "financieros sobre esa esa pero tienen un",
            "start": 1992.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "resumen ustedes",
            "start": 1997.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2002.23,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2005.89,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esta declaratoria",
            "start": 2013.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es del 2014",
            "start": 2019.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se hace para reforzar la construcci\u00f3n",
            "start": 2023.27,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de disco",
            "start": 2028.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "casi al mismo tiempo",
            "start": 2032.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se cierra",
            "start": 2035.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto",
            "start": 2040.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de toluca",
            "start": 2042.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que de manera intencional se",
            "start": 2046.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "satur\u00f3",
            "start": 2049.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 2053.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2057.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "justificar",
            "start": 2060.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 2064.04,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "del nuevo aeropuerto",
            "start": 2067.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 2070.429,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ese es el antecedente",
            "start": 2073.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes creen que el reforma al",
            "start": 2075.85,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 2078.41,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2081.129,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hablaron de \u00e9ste",
            "start": 2085.71,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "manejo",
            "start": 2088.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo de repente dejaron",
            "start": 2090.94,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "de llegar buenos",
            "start": 2094.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a toluca",
            "start": 2096.409,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 utilizando ese aeropuerto",
            "start": 2099.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y se cerr\u00f3",
            "start": 2102.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para justificar la construcci\u00f3n",
            "start": 2108.589,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de scocco",
            "start": 2113.03,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "para justificar el atraco",
            "start": 2116.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el negocio",
            "start": 2121.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el robo la corrupci\u00f3n",
            "start": 2123.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 2129.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la complicidad",
            "start": 2132.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2135.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 2137.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 2139.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2141.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos callaban",
            "start": 2145.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces era mi comentario",
            "start": 2150.309,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "nadie va a ser obligado",
            "start": 2156.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 2160.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en santa lucia",
            "start": 2161.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya hay desde luego solicitudes",
            "start": 2165.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando del aeropuerto",
            "start": 2169.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2172.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "avanzado m\u00e1s moderno",
            "start": 2175.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2178.789,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y uno de los mejores aeropuertos del",
            "start": 2180.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2183.27,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces van las l\u00edneas a\u00e9reas a buscar",
            "start": 2186.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lopera",
            "start": 2191.31,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de centrales y nada m\u00e1s",
            "start": 2193.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aclarar eso",
            "start": 2195.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es mucho el el coraje andan de mal humor",
            "start": 2199.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de serenarse",
            "start": 2206.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tranquilizarse",
            "start": 2208.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2210.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que no se debe de hacer",
            "start": 2213.06,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica en la pol\u00edtica en el",
            "start": 2215.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 2218.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya que cuidar eso",
            "start": 2221.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es el rid\u00edculo",
            "start": 2224.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2231.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho coraje que hay",
            "start": 2232.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2237.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tiene que buscar",
            "start": 2239.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la serenidad",
            "start": 2241.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la",
            "start": 2244.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cabeza fr\u00eda",
            "start": 2247.63,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de",
            "start": 2251.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "publicaciones famos\u00edsimas",
            "start": 2253.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2257.27,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "periodistas famos\u00edsimos",
            "start": 2257.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "hasta acad\u00e9micos con doctorado",
            "start": 2261.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y cuando alguien se entrega dec\u00eda un",
            "start": 2268.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico por entero a la mentira",
            "start": 2271.32,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 2275.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2282.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tranquilos somos distintos",
            "start": 2283.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias son dos proyectos",
            "start": 2287.44,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "distintos y contrapuestos de naci\u00f3n",
            "start": 2290.479,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir el debate",
            "start": 2295.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque esto es muy bueno para",
            "start": 2298.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico es muy conveniente",
            "start": 2301.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la democracia cuando hablan de",
            "start": 2304.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se polariza",
            "start": 2308.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2311.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "significa libertad",
            "start": 2315.269,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y significa ejercer el derecho a",
            "start": 2318.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 2322.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no es pensamiento \u00fanico",
            "start": 2323.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que todos pens\u00e1ramos de la",
            "start": 2327.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "misma forma",
            "start": 2330.57,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pues ya no estar\u00edamos",
            "start": 2332.12,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "hablando de democracia",
            "start": 2334.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ser\u00edamos hablando",
            "start": 2338.119,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2340.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un sistema pol\u00edtico autoritario",
            "start": 2342.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de una dictadura",
            "start": 2345.75,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de la democracia es pluralidad",
            "start": 2347.58,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2352.069,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "escuchar todos los puntos de vista",
            "start": 2355.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sin el uso",
            "start": 2360.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la fuerza sin la violencia",
            "start": 2362.36,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 2366.93,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente nancy flores de la",
            "start": 2374.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea",
            "start": 2377.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente el instituto nacional de la",
            "start": 2378.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "transparencia de acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 2381.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y nadie abri\u00f3 un expediente en su contra",
            "start": 2383.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n previa porque",
            "start": 2385.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuestamente el inai usted habr\u00eda",
            "start": 2388.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "revelado datos personales de la persona",
            "start": 2391.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "moral mexicanos contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2393.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la impunidad en su conferencia de prensa",
            "start": 2396.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del 7 de mayo pasado cuando usted dio a",
            "start": 2398.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conocer aqu\u00ed en el palacio nacional que",
            "start": 2402.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda enviado el gobierno de mexico una",
            "start": 2405.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica a la embajada de eeuu",
            "start": 2407.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para conocer por qu\u00e9 se estaba",
            "start": 2410.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "financiando a esta organizaci\u00f3n que cre\u00f3",
            "start": 2412.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el empresario claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 2415.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "guajardo uno de los principales",
            "start": 2417.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "opositores a su gobierno y bueno",
            "start": 2419.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2421.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "opositor a los principales proyectos de",
            "start": 2423.15,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 2426.13,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "nosotros en contral\u00ednea tuvimos",
            "start": 2426.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conocimiento de esta investigaci\u00f3n de",
            "start": 2429.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta indagatoria porque el inai el",
            "start": 2431.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano aut\u00f3nomo nos est\u00e1 pidiendo que",
            "start": 2433.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coadyuvemos con esta investigaci\u00f3n pero",
            "start": 2436.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grave a un presidente nos est\u00e1",
            "start": 2438.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pidiendo que leemos las fuentes de",
            "start": 2440.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los reportajes que",
            "start": 2442.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "publicamos previo a esa conferencia",
            "start": 2445.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "donde documentamos que la embajada de",
            "start": 2447.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eeuu era el principal financiador de",
            "start": 2451.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n en 2019 y",
            "start": 2453.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "2020 adem\u00e1s que esta organizaci\u00f3n estaba",
            "start": 2456.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mandando fondos millonarios a cuentas",
            "start": 2460.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bancarias en suiza que tambi\u00e9n",
            "start": 2462.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trasladaba recursos de mexicanos contra",
            "start": 2465.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n a otras organizaciones del",
            "start": 2468.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mismo grupo empresarial como mexicanos",
            "start": 2471.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primero y que incluso estaba",
            "start": 2474.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transfiriendo recursos a inmobiliarias",
            "start": 2476.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente la pregunta es si usted",
            "start": 2479.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estaba enterado de esta indagatoria en",
            "start": 2481.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su contra y pues cu\u00e1l es su opini\u00f3n al",
            "start": 2483.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respecto y si la embajada de eeuu ya",
            "start": 2486.16,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 a esa nota diplom\u00e1tica",
            "start": 2488.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda",
            "start": 2490.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y estuviesen haciendo esa investigaci\u00f3n",
            "start": 2493.38,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "no me extra\u00f1a",
            "start": 2495.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2498.109,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2499.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n en favor de la",
            "start": 2501.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2504.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama mexicanos contra la",
            "start": 2506.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n yo digo a favor de la del",
            "start": 2508.76,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n porque es una tapadera",
            "start": 2511.67,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n financiados",
            "start": 2515.61,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "por el gobierno de eeuu",
            "start": 2520.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y esa es su funci\u00f3n",
            "start": 2523.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2526.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cubrir tapar la corrupci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2531.269,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 2534.719,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 2537.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es hijo",
            "start": 2540.459,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez que fue",
            "start": 2543.119,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "asesor econ\u00f3mico de carlos salinas de",
            "start": 2547.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 2551.21,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "cuando se llevaron a cabo las",
            "start": 2552.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privatizaciones y ellos se beneficiaron",
            "start": 2554.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2557.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2559.85,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2565.63,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "fue durante mucho tiempo",
            "start": 2567.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo coordinador",
            "start": 2571.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2574.19,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una especie de fidel vel\u00e1zquez",
            "start": 2575.71,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "delfina don fidel vel\u00e1zquez",
            "start": 2579.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero del sector",
            "start": 2581.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2583.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dijo pues ha seguido el mismo camino",
            "start": 2592.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or claudio",
            "start": 2597.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 2600.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque le recomend\u00f3",
            "start": 2601.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el presidente pe\u00f1a nieto- que aumentar\u00e1",
            "start": 2609.17,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "el precio de la gasolina al doble",
            "start": 2612.559,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todo esto lo puedo probar yo nunca digo",
            "start": 2621.119,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2624.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que no sea cierto",
            "start": 2625.89,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y lo que es incre\u00edble",
            "start": 2628.8,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "es que le hicieron caso",
            "start": 2632.339,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y de 10 pesos litro pas\u00f3 a 20",
            "start": 2636.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya le hicieron caso",
            "start": 2643.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "me acuerdo qu\u00e9",
            "start": 2647.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un poco el argumento era para que",
            "start": 2649.24,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos",
            "start": 2653.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mejor aumente el precio de las gasolinas",
            "start": 2657.74,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en el gobierno",
            "start": 2662.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "va a tener m\u00e1s dinero",
            "start": 2666.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es convertir una gasolinera en una",
            "start": 2670.81,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "receptor\u00eda de rentas",
            "start": 2676.39,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "brillante 10",
            "start": 2679.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edan una influencia tremenda",
            "start": 2682.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "yo este pues fui v\u00edctima de ellos desde",
            "start": 2689.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hace tiempo",
            "start": 2693.839,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "porque claro que es gonz\u00e1lez pap\u00e1 fue el",
            "start": 2696.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que encabez\u00f3",
            "start": 2699.81,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a todo el sector empresarial",
            "start": 2703.15,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 2707.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2709.85,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el fraude electoral cuando",
            "start": 2711.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nos robaron la presidencia",
            "start": 2714.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "\u00e9l era el presidente del consejo",
            "start": 2719.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2721.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y era el que hac\u00eda las gestiones en",
            "start": 2724.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 2727.24,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2729.49,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2731.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "soltara la guerra sucia en contra",
            "start": 2733.01,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2736.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y es interesante algo",
            "start": 2738.779,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "que supe incluso creo que podr\u00eda estar",
            "start": 2742.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hasta publicar",
            "start": 2746.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2752.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estaba la campa\u00f1a del 2006 \u00e9l lleg\u00f3 a",
            "start": 2755.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2758.99,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2761.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "me venc\u00eda",
            "start": 2765.15,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "o pod\u00eda suceder algo",
            "start": 2769.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 2772.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "halo de chile",
            "start": 2775.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero caliente",
            "start": 2777.73,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2778.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2780.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 2781.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1",
            "start": 2785.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 2787.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que es mejor el hijo",
            "start": 2789.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2797.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero los respeto a los dos",
            "start": 2800.79,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense ese pensamiento",
            "start": 2803.569,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tan retr\u00f3grada",
            "start": 2807.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora que el hijo",
            "start": 2812.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "declara de que no va a participar su",
            "start": 2814.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2818.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y seguramente todos los partidos que",
            "start": 2821.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "union en contra de nosotros los partidos",
            "start": 2824.49,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2827.67,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que no van a participar en la revocaci\u00f3n",
            "start": 2830.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 2832.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2837.329,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "recuerdo aquello",
            "start": 2839.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 tan dem\u00f3cratas son",
            "start": 2843.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como quieren pues",
            "start": 2846.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dirimir",
            "start": 2849.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las diferencias",
            "start": 2852.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si el mejor m\u00e9todo",
            "start": 2855.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 2859.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando hay dos proyectos distintos",
            "start": 2864.1,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "contrapuestos",
            "start": 2866.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "quien decide el pueblo",
            "start": 2868.049,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no tenerle miedo al pueblo",
            "start": 2871.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y que pueblos el soberano",
            "start": 2873.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no los grupos de intereses creados",
            "start": 2876.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2880.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el extremismo",
            "start": 2882.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces cuando dice no vamos a",
            "start": 2887.43,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 2889.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aunque quedamos",
            "start": 2891.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no planteo",
            "start": 2895.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que participar para",
            "start": 2898.289,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que nos ganar\u00e1n la mayor\u00eda en la c\u00e1mara",
            "start": 2901.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 2905.51,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "se acuerdan de la tacita",
            "start": 2910.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2916.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le quitamos la c\u00e1mara o nos va a quitar",
            "start": 2918.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2921.17,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "yo que les voy a quitar al contrario",
            "start": 2922.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hay gobiernos que dan",
            "start": 2927.869,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y hay gobiernos que quitan el gobierno",
            "start": 2930.89,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que yo represento es un gobierno que da",
            "start": 2933.799,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2936.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que no le quita nada",
            "start": 2939.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 2941.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 2945.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dice no",
            "start": 2948.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque se va a polarizar",
            "start": 2951.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2953.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si participamos",
            "start": 2955.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2959.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muchas como es",
            "start": 2962.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n de acuerdo conmigo",
            "start": 2965.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es que me quieren quitar",
            "start": 2968.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 2975.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el medio que van a utilizar",
            "start": 2978.84,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "van a seguir con la guerra sucia",
            "start": 2983.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2989.09,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2990.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "participan en la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2992.06,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y se le va a preguntar a la gente que",
            "start": 2995.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "quieres que sigue el presidente o que se",
            "start": 2997.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 3000.2,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y hay qu\u00e9",
            "start": 3005.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tenerle confianza al pueblo y ellos",
            "start": 3008.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tienen la raz\u00f3n",
            "start": 3011.089,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 muy mal pa\u00eds",
            "start": 3012.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y muy mal gobierno",
            "start": 3016.32,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues la gente va a decir ya",
            "start": 3020.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a palenque",
            "start": 3025.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero esa investigaci\u00f3n",
            "start": 3029.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "seguramente la est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 3033.91,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ellos fueron los que",
            "start": 3038.6,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "crearon esos organismos para simular",
            "start": 3040.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo de la transparencia",
            "start": 3047.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3049.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3053.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y mandar el mensaje la idea",
            "start": 3055.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que se combat\u00eda en la corrupci\u00f3n",
            "start": 3060.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mientras estaba el saqueo",
            "start": 3067.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estaban estos organismos creados por",
            "start": 3069.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3072.21,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 triste nos cuestan much\u00edsimo mil",
            "start": 3076.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3080.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque esos consejeros de la",
            "start": 3082.809,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 3086.0,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "fueron tambi\u00e9n de los que se ampararon",
            "start": 3088.549,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ellos ganan",
            "start": 3092.069,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como trescientos mil pesos mensuales",
            "start": 3094.289,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n al servicio",
            "start": 3101.67,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estos grupos de claudia que es gonz\u00e1lez",
            "start": 3104.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3110.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3113.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ning\u00fan invento el que el gobierno de",
            "start": 3118.789,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3122.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando dinero",
            "start": 3123.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nosotros enviamos una nota diplom\u00e1tica",
            "start": 3127.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "al gobierno de eeuu",
            "start": 3130.339,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "para pedirles de que ya no est\u00e9n",
            "start": 3133.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 3136.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a estos grupos y que sean respetuosos",
            "start": 3138.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de nuestra independencia",
            "start": 3142.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no nos han contestado",
            "start": 3147.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero vamos a seguir insistiendo",
            "start": 3149.7,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3155.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "reciben tambi\u00e9n en apoyo d",
            "start": 3157.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y organizaciones empresariales",
            "start": 3163.33,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 3168.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 probado",
            "start": 3172.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "damas una pregunta",
            "start": 3175.43,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3178.04,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "quien inform\u00f3 primero ustedes o nosotros",
            "start": 3180.12,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "sobre esto de que les entregaba dinero",
            "start": 3186.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros publicamos un reportaje el 2 de",
            "start": 3190.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayo el 6 de mayo vine a la conferencia",
            "start": 3192.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera a preguntarles sobre este tema",
            "start": 3195.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "usted me dijo que de comprobarse esto se",
            "start": 3198.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enviar\u00eda una nota diplom\u00e1tica y al",
            "start": 3201.39,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "siguiente d\u00eda que es el d\u00eda que est\u00e1n",
            "start": 3203.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poniendo en su indagatoria el 7 de mayo",
            "start": 3205.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "usted dio a conocer aqu\u00ed que se llama la",
            "start": 3208.23,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica",
            "start": 3210.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pues este si me lo preguntaste es",
            "start": 3211.869,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "muchas les contest\u00e9 bien no te dije",
            "start": 3216.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ninguna mentira adem\u00e1s tanto a las",
            "start": 3218.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pruebas les deber\u00eda dar verg\u00fcenza",
            "start": 3220.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3226.33,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente y en otro tema seguimos en",
            "start": 3228.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea investigando todo el tema de",
            "start": 3231.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en los reclusorios estos ocho",
            "start": 3233.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "contratos que usted tambi\u00e9n ha revelado",
            "start": 3236.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la conferencia hemos encontrado",
            "start": 3238.339,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s informaci\u00f3n en torno a c\u00f3mo se",
            "start": 3241.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "dieron estos negocios que el presidente",
            "start": 3244.009,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n directamente aprob\u00f3 que",
            "start": 3246.109,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se dieran estos contratos a seis",
            "start": 3249.049,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresas que eran c\u00f3mplices en su",
            "start": 3251.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno y estas empresas entre las que",
            "start": 3253.579,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trade cog\u00eda arendal",
            "start": 3257.029,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "estas empresas vendieron esos contratos",
            "start": 3261.839,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que se les hab\u00edan asignado directamente",
            "start": 3264.329,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "y se les hab\u00edan asignado directamente",
            "start": 3266.43,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "porque supuestamente era un tema de",
            "start": 3268.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad nacional entonces hay un tema",
            "start": 3269.999,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de defraudaci\u00f3n pero adem\u00e1s hay un tema",
            "start": 3272.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de ilegalidad en esta venta de contratos",
            "start": 3274.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hemos documentado que toda",
            "start": 3277.079,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "esta corrupci\u00f3n estos contratos que",
            "start": 3280.799,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n por 22 a\u00f1os que son",
            "start": 3284.13,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "transaccionales implican un gasto del",
            "start": 3287.009,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "erario de 300 mil millones al cual",
            "start": 3289.619,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes ya lograron que se les baje el",
            "start": 3292.259,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "15%",
            "start": 3294.779,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sin embargo presidente pues son m\u00e1s de",
            "start": 3296.249,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "200 mil millones de pesos los implicados",
            "start": 3298.469,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "en este gran fraude me parece que es uno",
            "start": 3300.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los fraudes m\u00e1s grandes que ha habido",
            "start": 3302.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en la historia de mexico en la fiscal\u00eda",
            "start": 3305.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica ya tiene",
            "start": 3308.039,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "abiertas indagatorias nosotros tuvimos",
            "start": 3309.69,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "acceso a estos documentos donde se",
            "start": 3311.489,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "observa que entre los funcionarios que",
            "start": 3315.469,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n investigando pues est\u00e1 el propio",
            "start": 3318.239,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n el ex secretario de",
            "start": 3320.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad genaro garc\u00eda luna tambi\u00e9n el",
            "start": 3322.469,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ex secretario de hacienda ernesto",
            "start": 3324.299,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "cordero",
            "start": 3325.499,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "otros y las propias empresas la pregunta",
            "start": 3327.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente si no deber\u00eda ya la fiscal\u00eda",
            "start": 3330.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica citar al",
            "start": 3332.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente al ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 3335.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que expliqu\u00e9 por qu\u00e9 permiti\u00f3 este",
            "start": 3337.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran fraude a la naci\u00f3n y si el gobierno",
            "start": 3340.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico est\u00e1 colaborando en esas",
            "start": 3343.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "indagatorias de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 3345.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica pues para que se documenten",
            "start": 3347.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este gran fraude a la naci\u00f3n que implica",
            "start": 3349.07,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 mil millones de pesos miren",
            "start": 3351.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros ya hablamos sobre este tema se",
            "start": 3354.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un acuerdo de una disminuci\u00f3n del",
            "start": 3357.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "15 por ciento como t\u00fa lo se\u00f1alas",
            "start": 3360.87,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sin embargo s\u00e9",
            "start": 3364.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 a la fiscal\u00eda",
            "start": 3368.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 3372.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por una serie de irregularidades por",
            "start": 3373.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decir lo menos",
            "start": 3378.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "baste se\u00f1alar",
            "start": 3383.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que no hubo licitaciones",
            "start": 3386.38,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "fueron asignaciones directas estamos",
            "start": 3390.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hablando de miles de millones de pesos",
            "start": 3393.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por eso se envi\u00f3",
            "start": 3398.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "va a ser la fiscal\u00eda la que va a",
            "start": 3401.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 3405.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero quiero aclarar algo",
            "start": 3406.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desde que tom\u00e9 pollo",
            "start": 3411.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sostuve",
            "start": 3414.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que en el caso de los expresidentes",
            "start": 3416.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3422.35,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3426.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "exist\u00edan expedientes de personas de",
            "start": 3428.44,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ciudadanos si lo aprobaba la gente en",
            "start": 3432.769,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 3437.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n se pod\u00eda llevar a cabo",
            "start": 3440.69,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el juicio contra los expresidentes que",
            "start": 3445.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo era",
            "start": 3448.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "partidario y soy partidaria",
            "start": 3450.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3453.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se ve hacia adelante",
            "start": 3455.34,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "porque el colmo la verdad",
            "start": 3458.4,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "es que luego de todo lo que hicieron",
            "start": 3463.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3472.04,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que es el periodo de m\u00e1s saqueo de m\u00e1s",
            "start": 3474.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 3478.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se haya registrado en la historia de",
            "start": 3479.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3483.43,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "desde que llegaron los espa\u00f1oles empez\u00f3",
            "start": 3485.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el saqueo bueno con el tesoro de",
            "start": 3489.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "moctezuma se ha probado",
            "start": 3491.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se lo robaron y se lo repartieron y",
            "start": 3496.29,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 m\u00e1s a los",
            "start": 3500.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 3504.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de la invasi\u00f3n",
            "start": 3506.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3510.01,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os de saqueo",
            "start": 3512.16,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3518.609,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "todo lo que se llevaron",
            "start": 3520.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de oro y de plata a europa",
            "start": 3522.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en tres siglos",
            "start": 3528.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es el equivalente",
            "start": 3531.569,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a lo que se extrae de oro y plata",
            "start": 3535.98,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en la actualidad",
            "start": 3539.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 3545.19,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "saquearon",
            "start": 3552.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3554.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3558.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "1983",
            "start": 3561.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a finales del 18",
            "start": 3563.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de saqueo",
            "start": 3567.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3571.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3575.39,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "yo considero",
            "start": 3578.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3581.809,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 3583.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y convertirlos",
            "start": 3588.239,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en v\u00edctimas",
            "start": 3590.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque es el colmo",
            "start": 3595.869,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo lo que hicieron que no",
            "start": 3598.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aceptan que no reconocen",
            "start": 3601.23,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "que no act\u00faan con autocr\u00edtica con",
            "start": 3604.19,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 3607.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de todo el da\u00f1o que causaron",
            "start": 3610.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que pasen a sentirse",
            "start": 3614.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "perseguidos",
            "start": 3617.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por nuestra parte no",
            "start": 3621.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza",
            "start": 3625.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3628.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ning\u00fan expresidente",
            "start": 3629.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3634.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3637.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "perseguido por cuestiones pol\u00edticas no",
            "start": 3641.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3645.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3649.119,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "para ganar legitimidad",
            "start": 3650.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "dos ejemplos",
            "start": 3652.65,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 3654.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como un fraude electoral",
            "start": 3656.77,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para ganar legitimidad meti\u00f3 la c\u00e1rcel",
            "start": 3659.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al dirigente del sindicato petrolero",
            "start": 3662.67,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y tom\u00f3 otras decisiones",
            "start": 3667.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este es y tiene pantalones",
            "start": 3673.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y aplausos",
            "start": 3676.93,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se acuerda",
            "start": 3678.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo termin\u00f3 ese gobierno",
            "start": 3680.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3684.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de mayor corrupci\u00f3n",
            "start": 3686.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el sexenio en el que se profundiz\u00f3",
            "start": 3690.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la desigualdad",
            "start": 3693.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3697.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unos cuantos se hicieron inmensamente",
            "start": 3699.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ricos porque saquearon se quedaron con",
            "start": 3701.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los bienes de la naci\u00f3n y del pueblo",
            "start": 3704.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda se empobreci\u00f3",
            "start": 3706.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchos de los problemas actuales vienen",
            "start": 3709.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de eso de esa monstruosa desigualdad",
            "start": 3713.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 3715.839,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "por esa actitud espectacular",
            "start": 3717.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3723.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 en el caso de",
            "start": 3725.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de esa l\u00ednea",
            "start": 3729.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3731.599,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 3734.52,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3735.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "lo espectacular",
            "start": 3738.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos a detener al chap\u00f3",
            "start": 3741.619,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 3747.849,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan acuerdos",
            "start": 3750.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como usted demostradas",
            "start": 3754.099,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n aplausos",
            "start": 3758.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3761.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso es demagogia",
            "start": 3764.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 3766.87,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 3769.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a pensar hacia adelante en la",
            "start": 3771.269,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y ya me voy",
            "start": 3773.64,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3775.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este mes est\u00e1 en esperanza vemos",
            "start": 3776.719,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 3780.919,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "2 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues vamos a informar este viernes aprovecho para comentarles que vamos a llevar a cabo el domingo una gira por oaxaca despu\u00e9s de ceremonia del d\u00eda 19 por la ma\u00f1ana para izar la bandera media asta para recordar a los fallecidos en el sismo d 1985 voy a salir a oaxaca y vamos a estar hasta el d\u00eda siguiente de modo que la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia se va a llevar a cabo en oaxaca el lunes pr\u00f3ximo no va a haber aqu\u00ed es hasta el martes que vamos a regresar tambi\u00e9n invitar a toda la gente porque se va a llevar a cabo un simulacro para protegernos ante y sismos esto va a ser el domingo en nuestras casas ya el d\u00eda de hoy se va a dar mucho m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este importante evento e no voy a tardar mucho el d\u00eda de hoy con ustedes por eso ya vamos a comenzar porque tengo una participaci\u00f3n mediante una teleconferencia con el presidente de bail\u00e9n vamos a hablar sobre el tema del cambio clim\u00e1tico va a ser como a las 8 de modo que nos vamos a ir ya media hora pero tenemos tiempo para todo el tiempo de modo que iniciamos con elisabeth de quienes tienen las mentiras buenos d\u00edas a todas y todos los medios de comunicaci\u00f3n en ejercicio de su libertad de expresi\u00f3n son libres de establecer la l\u00ednea editorial y la oferta informativa que deseen brindar a sus audiencias el enfoque y la jerarquizaci\u00f3n de los hechos por cada medio o periodista es lo que lo distingue del resto en competencia diaria por ganar la atenci\u00f3n y la preferencia del p\u00fablico sin embargo no se puede negar que hay medios que cuyos contenidos defienden los intereses econ\u00f3micos de sus empresas y que privilegian las cr\u00edticas distorsionan la realidad y cuando no publican noticias que resultan falsas con tal de demeritar el gobierno encabezado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en efecto hay medios de comunicaci\u00f3n que s\u00f3lo buscan perjudicar ante la opini\u00f3n p\u00fablica a este gobierno ocultan los logros en los noticiarios de diario y en sus programas de an\u00e1lisis la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica desde abajo y del empleo el impacto positivo econ\u00f3mico y social que desde ahora tienen obras como el tren maya el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles y su contribuci\u00f3n al desarrollo de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n hay periodismo equilibrado y profesional bueno ahora vamos a pasar a nuestra secci\u00f3n en la primera nota no est\u00e1 de reformas sobre el sistema cutzamala en la que falsea informaci\u00f3n para provocar miedo en una nota publicada el 13 de septiembre pasado por el peri\u00f3dico reforma y titulada falla en cutzamala obligar\u00eda a paro completo se afirma que adem\u00e1s de los efectos de la sequ\u00eda el suministro de agua a trav\u00e9s del sistema cutzamala es vulnerable a una falla s\u00fabita porque a partir de la planta potabilizadora los berros s\u00f3lo tiene una l\u00ednea de conducci\u00f3n hacia la capital del pa\u00eds lo que causar\u00eda el desabasto de agua en la ciudad de mexico esto es lo que dice la nota pero es falso que haya una sola l\u00ednea de conducci\u00f3n de alta presi\u00f3n del sistema cutzamala a la ciudad de mexico esta informaci\u00f3n vieja en la que reforma pasa su informaci\u00f3n alarmista desde junio la comisi\u00f3n nacional del agua inform\u00f3 que concluyeron los trabajos de interconexi\u00f3n de las dos l\u00edneas de alta presi\u00f3n en la planta de bombeo 5 del sistema cutzamala lo que significa que no hay riesgo de falla en el suministro de agua para el valle de m\u00e9xico la cual se encuentra asegurada adem\u00e1s s\u00e9 real cuando se realicen labores de mantenimiento ya no hay cortes de agua pues los trabajos se llevan a cabo sin afectar el suministro del vital l\u00edquido a la poblaci\u00f3n el 11 y 12 de junio se realiz\u00f3 un operativo de interconexi\u00f3n en las obras para restablecer por completo el suministro de agua potable en el bloque del valle de mexico aqu\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n el comunicado de prensa y el amarillismo busca crear una atm\u00f3sfera de miedo y ansiedad entre la poblaci\u00f3n en este caso al desinformar sobre el supuesto riesgo del abasto de agua en la capital del pa\u00eds y la zona conurbada cuando no hay base para ello bueno ahora vamos a presentar otra nota ahora presentamos una nota del diario reforma sobre supuestos noches en la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda una denuncia que ya hab\u00eda sido desechada por falta de pruebas el 11 de septiembre reforma p\u00fablica no una nota titulada denuncia en noches en la nueva comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda consigna que en una denuncia ya desechada por la autoridad se involucra a una comisionada y un ex comisionado quienes dice el diario fueron impuestos por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a pesar del rechazo del senado seg\u00fan las la nota esos funcionarios presuntamente recibieron pagos de particulares por tramitar las solicitudes de permiso al pleno del \u00f3rgano regulador para su aprobaci\u00f3n y agilizar permisos de estaciones de servicio esta informaci\u00f3n carece de verdad la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda inform\u00f3 a trav\u00e9s de una carta aclaratoria que la queja fue atendida e investigada y que por falta de pruebas el \u00f3rgano interno de control desech\u00f3 la denuncia por ser improcedente de igual modo la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda informa que dos de los funcionarios mencionados en la nota period\u00edstica ya no laboran en la comisi\u00f3n desde hace cinco meses uno m\u00e1s se jubil\u00f3 hace diez meses s\u00f3lo precisar un detalle resulta que la denuncia no tiene base puesto que los tr\u00e1mites para las solicitudes de permiso para las estaciones de servicio cuando no son autoridad autorizadas es por falta de documentaci\u00f3n adem\u00e1s los permisos se aprueban por el \u00f3rgano de gobierno quienes hacen procesos de an\u00e1lisis y revisi\u00f3n profundos es decir no los aprueba un comisionado en particular antes hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n con la reforma energ\u00e9tica entregaron concesiones a diestra y siniestra permisos de importaci\u00f3n para la instalaci\u00f3n de gasolineras para la introducci\u00f3n de combustibles y era un desorden aqu\u00ed presentamos en la pantalla podemos ver y los documentos que desmienten esa nota por \u00faltimo vamos a presentar una nota falsa del financiero de que el gobierno obligar\u00eda a las aerol\u00edneas a operar en el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles en una nota publicada por el peri\u00f3dico el financiero el d\u00eda 8 de septiembre firmada por algo aldo mungu\u00eda asegura que si las aerol\u00edneas no vuelan por iniciativa propia en el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles en santa lucia el gobierno limitar\u00e1 los vuelos en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico a 61 operaciones por hora el tope m\u00e1ximo de vuelos que deber\u00edan permitirse pero que fue rebasado desde 2013 la informaci\u00f3n publicada en el financiero es falsa el l\u00edmite de 61 operaciones por hora en el aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico es algo establecido desde hace a\u00f1os y que debe ser cumplido no es algo nuevo varios medios medios y comunicados dores reprodujeron la nota falsa del financiero por ejemplo el economista reforma y l\u00f3pez d\u00f3riga incluso la periodista denise dresser asegur\u00f3 que en su art\u00edculo el mamut mexicano se refiere a ello que es mas\u00f3n al que es m\u00e1s que un an\u00e1lisis parece la introducci\u00f3n a un melodrama televisivo dresser escribe o coperas o te cort\u00f3 el cuello o juegas conforme a mis reglas o te arruin\u00f3 o haces lo que yo te ordene o tu sufrimiento ser\u00e1 a\u00fan mayor este es el mensaje que la administraci\u00f3n de l\u00f3pez obrador manda todos los d\u00edas y es amenazante esto dice la periodista y comentarista y dice que el ejemplo m\u00e1s reciente es lo que va a hacer con el aeropuerto felipe \u00e1ngeles de obligar a las aerol\u00edneas a trasladarse a santa lucia tambi\u00e9n menciona de una posible interferencia entre ambos aeropuertos esto tambi\u00e9n es falso como lo ha demostrado en repetidas ocasiones el subsecretario de comunicaciones y trasportes carlos mor\u00e1n el aeropuerto internacional felipe de \u00e1ngeles estar\u00e1 equipado con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda para brindar la mayor seguridad en las operaciones a\u00e9reas al impulsar el crecimiento futuro del tr\u00e1fico a\u00e9reo en el valle de mexico tanto para pasajeros como para mercanc\u00edas con un horizonte de m\u00e1s de 50 a\u00f1os y podr\u00e1 atender a 85 millones de pasajeros y secretaria de comunicaciones y trasportes dej\u00f3 en claro que la puesta en marcha del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles busca equilibrar el sistema de operaciones a\u00e9reas en el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico el cual tiene como l\u00edmite un total de 61 operaciones por hora el gobierno de mexico invita a las aerol\u00edneas nacionales e internacionales a que conozcan las bondades y ventajas que representa un nuevo aeropuerto como el de felipe \u00e1ngeles por su alta tecnolog\u00eda y modernidad varias aerol\u00edneas han expresado su disposici\u00f3n para trasladar operaciones y las autoridades del aeropuerto internacional tendr\u00e1n comunicaci\u00f3n abierta con las empresas para que puedan acceder al nuevo aeropuerto aqu\u00ed tenemos los datos reales lo que si dice primero en ning\u00fan momento se inform\u00f3 que las aerol\u00edneas se les limitan las operaciones al aeropuerto internacional de la ciudad de mexico para forzarlas a operar a operar en santa lucia segundo se inform\u00f3 que el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico se va a respetar la capacidad de 61 operaciones por hora de conformidad a la declaratoria que adem\u00e1s est\u00e1 publicada en el diario oficial del diario oficial de la federaci\u00f3n desde 2014 cabe aclarar que con el n\u00famero de operaciones se ha llevado a cabo siempre la planeaci\u00f3n en la asignaci\u00f3n de los lotes de el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico y por \u00faltimo lo que ha sucedido es que el aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 saturado lo que afecta la calidad de los servicios a los usuarios con demoras y env\u00edos y remotas hasta aqu\u00ed en nuestra secci\u00f3n muchas gracias gracias se\u00f1or presente pero yo voy a este a comentar sobre eso 1 me gustar\u00eda que repitiera por qu\u00e9 es interesante lo que dice la se\u00f1ora de ser f\u00edjense esas cosas somos los verdugos vamos a escucharla esto es reforma el financiero lo puedo dejar todos los d\u00edas como es el aceite de comentarista de 1.013 escribe en su columna que bueno parece un melodrama televisivo dice o coperas o te cuarto el cuello o juegas conforme a mis reglas o te arruin\u00f3 o haces lo que yo te ordene o tu sufrimiento ser\u00e1 a\u00fan mayor bueno este es el mensaje que manda la administraci\u00f3n de l\u00f3pez obrador dice manda todos los d\u00edas y es amenazante bueno tambi\u00e9n dice que el ejemplo m\u00e1s reciente es lo que va a hacer con el aeropuerto felipe \u00e1ngeles a las aerol\u00edneas a trasladarse a santa lucia bueno aqu\u00ed est\u00e1 dice bueno al final remata no busca crear incentivos para la colaboraci\u00f3n lo suyo siempre acaba siendo una estrategia de intimidaci\u00f3n no gobierna convenciendo gobierna amedrentando eso es la objetividad el profesionalismo la seriedad pero vamos a continuar as\u00ed me refiero a que nadie va a ser censurado y van a garantizar siempre las libertades nada m\u00e1s vamos a seguir ejerciendo nuestro derecho de r\u00e9plica los otros tambi\u00e9n es interesante lo d el aeropuerto a nadie se est\u00e1 obligando esa es una gran mentira a nadie se obliga nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho la se\u00f1ora debe ser deber\u00eda de poner un ejemplo uno porque el periodismo requiere de \u00e9tica para dar a conocer a qui\u00e9n se le obligo a quien ya se le mand\u00f3 a decir qu\u00e9 si no operan en santa lucia se van a limitar sus vuelos saben c\u00f3mo surge lo de las limitaciones de los vuelos porque es muy interesante tambi\u00e9n para dar a conocer el doble discurso la hipocres\u00eda esa medida la tomaron como se advierte en 2014 y tiene un antecedente que es importante que se conozca anterior la anterior no la d financieros sobre esa esa pero tienen un resumen ustedes s\u00ed s esta declaratoria es del 2014 se hace para reforzar la construcci\u00f3n del aeropuerto de disco casi al mismo tiempo se cierra y el aeropuerto de toluca dir\u00eda que de manera intencional se satur\u00f3 en el aeropuerto de la ciudad de mexico para justificar la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de texcoco ese es el antecedente ustedes creen que el reforma al financiero etc\u00e9tera etc\u00e9tera hablaron de \u00e9ste manejo de c\u00f3mo de repente dejaron de llegar buenos a toluca que se est\u00e1 utilizando ese aeropuerto y se cerr\u00f3 para justificar la construcci\u00f3n del aeropuerto de scocco para justificar el atraco el negocio en el robo la corrupci\u00f3n pero en ese entonces la complicidad era total absoluta de los medios de informaci\u00f3n todos callaban entonces era mi comentario nadie va a ser obligado operar en santa lucia ya hay desde luego solicitudes porque estamos hablando del aeropuerto m\u00e1s avanzado m\u00e1s moderno m\u00e9xico y uno de los mejores aeropuertos del mundo entonces van las l\u00edneas a\u00e9reas a buscar lopera en el aeropuerto de centrales y nada m\u00e1s aclarar eso es mucho el el coraje andan de mal humor deber\u00edan de serenarse tranquilizarse por qu\u00e9 lo que no se debe de hacer en la vida p\u00fablica en la pol\u00edtica en el periodismo ya que cuidar eso es el rid\u00edculo por mucho coraje que hay s\u00ed tiene que buscar la serenidad aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda porque estamos hablando de publicaciones famos\u00edsimas y periodistas famos\u00edsimos hasta acad\u00e9micos con doctorado y cuando alguien se entrega dec\u00eda un cr\u00edtico por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento por eso tranquilos somos distintos tenemos diferencias son dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n entonces vamos a seguir el debate porque esto es muy bueno para en m\u00e9xico es muy conveniente as\u00ed es la democracia cuando hablan de que se polariza la democracia significa libertad y significa ejercer el derecho a disentir no es pensamiento \u00fanico imag\u00ednense que todos pens\u00e1ramos de la misma forma pues ya no estar\u00edamos hablando de democracia ser\u00edamos hablando d un sistema pol\u00edtico autoritario de una dictadura de la democracia es pluralidad es este escuchar todos los puntos de vista sin el uso de la fuerza sin la violencia eso es muy importante buen d\u00eda presidente nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente el instituto nacional de la transparencia de acceso a la informaci\u00f3n y nadie abri\u00f3 un expediente en su contra una investigaci\u00f3n previa porque supuestamente el inai usted habr\u00eda revelado datos personales de la persona moral mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad en su conferencia de prensa del 7 de mayo pasado cuando usted dio a conocer aqu\u00ed en el palacio nacional que hab\u00eda enviado el gobierno de mexico una nota diplom\u00e1tica a la embajada de eeuu para conocer por qu\u00e9 se estaba financiando a esta organizaci\u00f3n que cre\u00f3 el empresario claudio x gonz\u00e1lez guajardo uno de los principales opositores a su gobierno y bueno mexicanos contra la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n opositor a los principales proyectos de su gobierno nosotros en contral\u00ednea tuvimos conocimiento de esta investigaci\u00f3n de esta indagatoria porque el inai el \u00f3rgano aut\u00f3nomo nos est\u00e1 pidiendo que coadyuvemos con esta investigaci\u00f3n pero m\u00e1s grave a un presidente nos est\u00e1 pidiendo que leemos las fuentes de informaci\u00f3n de los reportajes que publicamos previo a esa conferencia donde documentamos que la embajada de eeuu era el principal financiador de mexicanos contra la corrupci\u00f3n en 2019 y 2020 adem\u00e1s que esta organizaci\u00f3n estaba mandando fondos millonarios a cuentas bancarias en suiza que tambi\u00e9n trasladaba recursos de mexicanos contra la corrupci\u00f3n a otras organizaciones del mismo grupo empresarial como mexicanos primero y que incluso estaba transfiriendo recursos a inmobiliarias presidente la pregunta es si usted estaba enterado de esta indagatoria en su contra y pues cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto y si la embajada de eeuu ya respondi\u00f3 a esa nota diplom\u00e1tica no sab\u00eda y estuviesen haciendo esa investigaci\u00f3n no me extra\u00f1a por qu\u00e9 tanto esta organizaci\u00f3n en favor de la corrupci\u00f3n c\u00f3mo se llama mexicanos contra la corrupci\u00f3n yo digo a favor de la del coraz\u00f3n porque es una tapadera este est\u00e1n financiados por el gobierno de eeuu y esa es su funci\u00f3n este cubrir tapar la corrupci\u00f3n de m\u00e9xico desde hace tiempo imag\u00ednense el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez es hijo del se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez que fue asesor econ\u00f3mico de carlos salinas de gortari cuando se llevaron a cabo las privatizaciones y ellos se beneficiaron con la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica adem\u00e1s fue durante mucho tiempo el presidente del consejo coordinador empresarial una especie de fidel vel\u00e1zquez delfina don fidel vel\u00e1zquez pero del sector empresarial dijo pues ha seguido el mismo camino el se\u00f1or claudio pap\u00e1 porque le recomend\u00f3 el presidente pe\u00f1a nieto- que aumentar\u00e1 el precio de la gasolina al doble todo esto lo puedo probar yo nunca digo nada que no sea cierto y lo que es incre\u00edble es que le hicieron caso y de 10 pesos litro pas\u00f3 a 20 ya le hicieron caso me acuerdo qu\u00e9 un poco el argumento era para que aumentar impuestos mejor aumente el precio de las gasolinas y as\u00ed en el gobierno va a tener m\u00e1s dinero es convertir una gasolinera en una receptor\u00eda de rentas brillante 10 pues ten\u00edan una influencia tremenda yo este pues fui v\u00edctima de ellos desde hace tiempo porque claro que es gonz\u00e1lez pap\u00e1 fue el que encabez\u00f3 a todo el sector empresarial en el 2006 para llevar a cabo el fraude electoral cuando nos robaron la presidencia \u00e9l era el presidente del consejo empresarial y era el que hac\u00eda las gestiones en televisa para qu\u00e9 soltara la guerra sucia en contra nuestra y es interesante algo que supe incluso creo que podr\u00eda estar hasta publicar cu\u00e1ndo estaba la campa\u00f1a del 2006 \u00e9l lleg\u00f3 a decir qu\u00e9 me venc\u00eda o pod\u00eda suceder algo parecido halo de chile pero caliente [M\u00fasica] en 1973 por eso est\u00e1 puedo decir que es mejor el hijo que est\u00e9 pero los respeto a los dos pero imag\u00ednense ese pensamiento tan retr\u00f3grada ahora que el hijo declara de que no va a participar su organizaci\u00f3n y seguramente todos los partidos que union en contra de nosotros los partidos conservadores que no van a participar en la revocaci\u00f3n del mandato pues este recuerdo aquello entonces qu\u00e9 tan dem\u00f3cratas son como quieren pues dirimir las diferencias si el mejor m\u00e9todo es el m\u00e9todo democr\u00e1tico cuando hay dos proyectos distintos contrapuestos quien decide el pueblo no tenerle miedo al pueblo y que pueblos el soberano no los grupos de intereses creados no el extremismo entonces cuando dice no vamos a participar aunque quedamos no planteo de que hab\u00eda que participar para que nos ganar\u00e1n la mayor\u00eda en la c\u00e1mara diputados se acuerdan de la tacita o le quitamos la c\u00e1mara o nos va a quitar el pa\u00eds yo que les voy a quitar al contrario hay gobiernos que dan y hay gobiernos que quitan el gobierno que yo represento es un gobierno que da al pueblo que no le quita nada a nadie pero ahora dice no porque se va a polarizar m\u00e9xico si participamos en la revocaci\u00f3n del mandato muchas como es que no est\u00e1n de acuerdo conmigo y c\u00f3mo es que me quieren quitar cu\u00e1l es el medio que van a utilizar van a seguir con la guerra sucia por qu\u00e9 no [M\u00fasica] participan en la revocaci\u00f3n del mandato y se le va a preguntar a la gente que quieres que sigue el presidente o que se vaya y hay qu\u00e9 tenerle confianza al pueblo y ellos tienen la raz\u00f3n y si est\u00e1 muy mal pa\u00eds y muy mal gobierno pues la gente va a decir ya a palenque pero esa investigaci\u00f3n seguramente la est\u00e1n llevando a cabo porque tambi\u00e9n ellos fueron los que crearon esos organismos para simular lo de la transparencia durante el periodo neoliberal para y mandar el mensaje la idea de que se combat\u00eda en la corrupci\u00f3n mientras estaba el saqueo estaban estos organismos creados por ellos qu\u00e9 triste nos cuestan much\u00edsimo mil millones de pesos al a\u00f1o porque esos consejeros de la transparencia fueron tambi\u00e9n de los que se ampararon ellos ganan como trescientos mil pesos mensuales y est\u00e1n al servicio estos grupos de claudia que es gonz\u00e1lez pero bueno no es ning\u00fan invento el que el gobierno de eeuu les est\u00e1 dando dinero nosotros enviamos una nota diplom\u00e1tica al gobierno de eeuu para pedirles de que ya no est\u00e9n financiando a estos grupos y que sean respetuosos de nuestra independencia no nos han contestado todav\u00eda pero vamos a seguir insistiendo y reciben tambi\u00e9n en apoyo d y organizaciones empresariales financieras eso est\u00e1 probado damas una pregunta este quien inform\u00f3 primero ustedes o nosotros sobre esto de que les entregaba dinero nosotros publicamos un reportaje el 2 de mayo el 6 de mayo vine a la conferencia ma\u00f1anera a preguntarles sobre este tema usted me dijo que de comprobarse esto se enviar\u00eda una nota diplom\u00e1tica y al siguiente d\u00eda que es el d\u00eda que est\u00e1n poniendo en su indagatoria el 7 de mayo usted dio a conocer aqu\u00ed que se llama la nota diplom\u00e1tica pues este si me lo preguntaste es muchas les contest\u00e9 bien no te dije ninguna mentira adem\u00e1s tanto a las pruebas les deber\u00eda dar verg\u00fcenza pero bueno presidente y en otro tema seguimos en contral\u00ednea investigando todo el tema de corrupci\u00f3n en los reclusorios estos ocho contratos que usted tambi\u00e9n ha revelado aqu\u00ed en la conferencia hemos encontrado ya m\u00e1s informaci\u00f3n en torno a c\u00f3mo se dieron estos negocios que el presidente felipe calder\u00f3n directamente aprob\u00f3 que se dieran estos contratos a seis empresas que eran c\u00f3mplices en su gobierno y estas empresas entre las que est\u00e1n trade cog\u00eda arendal estas empresas vendieron esos contratos que se les hab\u00edan asignado directamente y se les hab\u00edan asignado directamente porque supuestamente era un tema de seguridad nacional entonces hay un tema de defraudaci\u00f3n pero adem\u00e1s hay un tema de ilegalidad en esta venta de contratos y tambi\u00e9n hemos documentado que toda esta corrupci\u00f3n estos contratos que adem\u00e1s est\u00e1n por 22 a\u00f1os que son transaccionales implican un gasto del erario de 300 mil millones al cual ustedes ya lograron que se les baje el 15% sin embargo presidente pues son m\u00e1s de 200 mil millones de pesos los implicados en este gran fraude me parece que es uno de los fraudes m\u00e1s grandes que ha habido en la historia de mexico en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya tiene abiertas indagatorias nosotros tuvimos acceso a estos documentos donde se observa que entre los funcionarios que est\u00e1n investigando pues est\u00e1 el propio felipe calder\u00f3n el ex secretario de seguridad genaro garc\u00eda luna tambi\u00e9n el ex secretario de hacienda ernesto cordero otros y las propias empresas la pregunta presidente si no deber\u00eda ya la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica citar al presidente al ex presidente calder\u00f3n para que expliqu\u00e9 por qu\u00e9 permiti\u00f3 este gran fraude a la naci\u00f3n y si el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 colaborando en esas indagatorias de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pues para que se documenten este gran fraude a la naci\u00f3n que implica m\u00e1s de 200 mil millones de pesos miren nosotros ya hablamos sobre este tema se logr\u00f3 un acuerdo de una disminuci\u00f3n del 15 por ciento como t\u00fa lo se\u00f1alas sin embargo s\u00e9 envi\u00f3 a la fiscal\u00eda el expediente por una serie de irregularidades por decir lo menos baste se\u00f1alar que no hubo licitaciones fueron asignaciones directas estamos hablando de miles de millones de pesos por eso se envi\u00f3 va a ser la fiscal\u00eda la que va a resolver pero quiero aclarar algo desde que tom\u00e9 pollo sostuve que en el caso de los expresidentes solo si exist\u00edan expedientes de personas de ciudadanos si lo aprobaba la gente en una consulta en mi opini\u00f3n se pod\u00eda llevar a cabo el juicio contra los expresidentes que yo era partidario y soy partidaria de qu\u00e9 se ve hacia adelante porque el colmo la verdad es que luego de todo lo que hicieron en el per\u00edodo neoliberal que es el periodo de m\u00e1s saqueo de m\u00e1s robo que se haya registrado en la historia de m\u00e9xico desde que llegaron los espa\u00f1oles empez\u00f3 el saqueo bueno con el tesoro de moctezuma se ha probado que se lo robaron y se lo repartieron y le toc\u00f3 m\u00e1s a los jefes de la invasi\u00f3n y luego 300 a\u00f1os de saqueo pero todo lo que se llevaron de oro y de plata a europa en tres siglos es el equivalente a lo que se extrae de oro y plata en la actualidad en tres a\u00f1os saquearon much\u00edsimo en el per\u00edodo neoliberal estamos hablando de 1983 a finales del 18 36 a\u00f1os de saqueo a\u00fan as\u00ed a\u00fan as\u00ed yo considero qu\u00e9 no debemos y convertirlos en v\u00edctimas porque es el colmo despu\u00e9s de todo lo que hicieron que no aceptan que no reconocen que no act\u00faan con autocr\u00edtica con humildad de todo el da\u00f1o que causaron imag\u00ednense que pasen a sentirse perseguidos por nuestra parte no no es mi fuerte la venganza y ning\u00fan expresidente de m\u00e9jico va a ser perseguido por cuestiones pol\u00edticas no necesitamos antes para ganar legitimidad dos ejemplos salinas como un fraude electoral para ganar legitimidad meti\u00f3 la c\u00e1rcel al dirigente del sindicato petrolero y tom\u00f3 otras decisiones este es y tiene pantalones y aplausos se acuerda y c\u00f3mo termin\u00f3 ese gobierno el gobierno de mayor corrupci\u00f3n es el sexenio en el que se profundiz\u00f3 m\u00e1s la desigualdad de econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds unos cuantos se hicieron inmensamente ricos porque saquearon se quedaron con los bienes de la naci\u00f3n y del pueblo y la mayor\u00eda se empobreci\u00f3 muchos de los problemas actuales vienen de eso de esa monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social por esa actitud espectacular que se aplic\u00f3 en el caso de de esa l\u00ednea y as\u00ed en otros casos lo espectacular vamos a detener al chap\u00f3 al mismo tiempo que ten\u00edan acuerdos como usted demostradas para que tambi\u00e9n aplausos no eso es demagogia politiquer\u00eda entonces vamos a a pensar hacia adelante en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y ya me voy porque este mes est\u00e1 en esperanza vemos adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:30.811293"
}