{
    "video_id": "YfdBG7ZvYYI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YfdBG7ZvYYI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDbMvlkaTvVZgL0wP07sRe8g6NDQw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YfdBG7ZvYYI",
    "video_title": "Estrategia de seguridad e inicio de operaciones de la Guardia Nacional, desde Minatitl\u00e1n, Veracruz",
    "video_length_seconds": 2217,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y actos de cobard\u00eda de esos asesinatos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que se dieron en minatitl\u00e1n por eso",
            "start": 4.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed venimos a decirles que no",
            "start": 7.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solos que",
            "start": 11.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiene el apoyo de su gobierno",
            "start": 15.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que este es un gobierno",
            "start": 25.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 28.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 31.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "les hablo",
            "start": 39.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de los programas",
            "start": 41.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 47.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que no falte",
            "start": 49.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 52.12,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y les venimos tambi\u00e9n a informar de los",
            "start": 54.54,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 60.33,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "porque yo tengo la idea",
            "start": 63.56,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "tengo la convicci\u00f3n",
            "start": 71.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo de que la paz y",
            "start": 74.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 78.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 81.57,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "que si hay trabajo",
            "start": 84.09,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "las familias tienen ingresos",
            "start": 89.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si se atiende a los j\u00f3venes y hay",
            "start": 92.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bienestar si se mantienen los valores",
            "start": 95.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales va a",
            "start": 99.159,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "haber paz y va a haber tranquilidad en",
            "start": 102.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 104.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 110.13,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "en la estrategia que estamos llevando a",
            "start": 112.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cabo para garantizar la paz",
            "start": 115.509,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "lo principal es el bienestar",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se pueden resolver",
            "start": 123.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los problemas de inseguridad s\u00f3lo con el",
            "start": 127.18,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza no se puede enfrentar",
            "start": 132.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la violencia con la violencia no se",
            "start": 135.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 138.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego",
            "start": 140.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 143.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 146.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 149.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 155.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y vamos a decir a ver",
            "start": 157.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 160.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando para que haya",
            "start": 163.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 166.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 167.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "marian luis albores secretaria de",
            "start": 169.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bienestar habl\u00f3 de un programa",
            "start": 172.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando en veracruz y se va a",
            "start": 176.35,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ampliar para dar trabajo permanente",
            "start": 179.92,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "no temporal trabajo permanente",
            "start": 185.44,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a 50.000 campesinos que van a",
            "start": 190.34,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "tener un jornal siempre de 5 mil pesos",
            "start": 195.53,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "mensuales y con ejidatarios hijos de",
            "start": 200.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios",
            "start": 203.269,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en el sembrando vida",
            "start": 205.66,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 207.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vamos a llegar",
            "start": 210.83,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a tener 80.000",
            "start": 213.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "campesinos para la gana",
            "start": 219.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 222.24,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y frutales",
            "start": 224.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y algunos pueden decir y porque se habla",
            "start": 229.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de minatitl\u00e1n",
            "start": 232.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sembrar \u00e1rboles",
            "start": 235.33,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de minatitl\u00e1n es un municipio petrolero",
            "start": 236.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los que no conocen bien piensan que",
            "start": 243.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n nada m\u00e1s es la cabecera",
            "start": 246.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipal pues no",
            "start": 250.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n tiene muchos ejidos es uno de",
            "start": 252.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los municipios m\u00e1s grandes de veracruz",
            "start": 256.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en extensi\u00f3n territorial y para",
            "start": 259.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conocimiento de muchos antes del",
            "start": 262.49,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo para qu\u00e9",
            "start": 265.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "produc\u00eda en esta regi\u00f3n madera caoba era",
            "start": 270.84,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n maderera",
            "start": 278.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 283.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "antes de que llegara",
            "start": 290.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el \u00e1guila",
            "start": 292.689,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 295.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed sal\u00eda madera a europa",
            "start": 296.81,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "entonces por eso es importante el",
            "start": 301.03,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "programa de sembrando vida he visitado",
            "start": 305.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "comunidades de minatitl\u00e1n el medio rural",
            "start": 312.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 315.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "plantaciones de hule",
            "start": 319.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en varias partes pues eso es lo que se",
            "start": 322.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "va a hacer sembrar madera",
            "start": 324.87,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "sembrar un led y \u00e1rboles frutales y te",
            "start": 328.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "va a pagar",
            "start": 334.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cordal para que el ejidatario entre que",
            "start": 337.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay un propietario cultive su tierra y",
            "start": 341.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esa sea la herencia que deje a sus hijos",
            "start": 344.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a las nuevas generaciones vamos a apoyar",
            "start": 347.27,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "todo el tiempo a los productores",
            "start": 350.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un apoyo al campo",
            "start": 355.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando",
            "start": 359.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recursos a hidratar el propietario lo",
            "start": 362.86,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que era el procampo ya se convirti\u00f3 en",
            "start": 366.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n por el bienestar ya le est\u00e1",
            "start": 369.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llegando el apoyo y aqu\u00ed en minatitl\u00e1n",
            "start": 372.47,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "aunque no se cultive",
            "start": 376.13,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 o ca\u00f1a aprovecho para decirle a los",
            "start": 381.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "productores veracruzanos que ya tambi\u00e9n",
            "start": 385.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "van a recibir los ca\u00f1eros y los",
            "start": 387.54,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cafetaleros su apoyo igual que como lo",
            "start": 391.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo los que siembran",
            "start": 396.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cultivos b\u00e1sicos este programa se va a",
            "start": 398.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ampliar para todos los productores ya",
            "start": 401.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en veracruz y eso s\u00ed tiene que",
            "start": 404.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ver con minatitl\u00e1n con los productores",
            "start": 408.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en general y hay precios de garant\u00eda",
            "start": 410.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para los productos del campo ya te va a",
            "start": 412.95,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pagar bien el ma\u00edz de frijol el arroz",
            "start": 417.54,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que tiene sus vacas tiene su refiner\u00eda",
            "start": 422.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que le va a pagar bien por su leche",
            "start": 426.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar al campo vamos a apoyar a",
            "start": 429.59,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "los productores tambi\u00e9n les comento",
            "start": 433.86,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "vamos a impulsar la ganader\u00eda ya que",
            "start": 438.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hablo de eso cr\u00e9dito ganadero a la",
            "start": 442.09,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "palabra el que tiene una parcela tiene",
            "start": 445.9,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "para tener sus va a recibir",
            "start": 450.73,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "510 millones 112 mentales a pagar",
            "start": 456.2,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "sin intereses en cuatro a\u00f1os con las",
            "start": 463.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cr\u00edas",
            "start": 467.229,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "dar facilidades",
            "start": 468.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a los productores",
            "start": 472.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y un programa",
            "start": 474.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es muy importante para reactivar la",
            "start": 479.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 484.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed en las ciudades un programa que",
            "start": 485.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "se llama tandas para el bienestar hay",
            "start": 489.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mucha gente que se busca la vida como",
            "start": 495.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puede que tiene su peque\u00f1o negocio que",
            "start": 497.65,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tiene un taller y que no",
            "start": 501.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de sujeto de cr\u00e9dito porque para los",
            "start": 507.02,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "bancos la mayor\u00eda de los mexicanos no",
            "start": 510.889,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "son sujetos de cr\u00e9dito",
            "start": 514.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no la cree",
            "start": 515.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando dan",
            "start": 519.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cobran muchos intereses y hay que dejar",
            "start": 521.59,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada la escritura de la casa hay que",
            "start": 526.98,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "dejar una garant\u00eda",
            "start": 532.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a otorgar cr\u00e9ditos",
            "start": 535.68,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "a todos los que lo necesiten",
            "start": 539.51,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "para salir adelante cr\u00e9dito sin",
            "start": 545.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "intereses tambi\u00e9n a la palabra porque no",
            "start": 549.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hace falta dejar nada de garant\u00eda la",
            "start": 553.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad",
            "start": 556.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de su pueblo",
            "start": 558.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 565.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 569.13,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 571.27,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 572.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "poca cantidad poquito porque es bendito",
            "start": 573.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos a empezar agregando 6000 pesos sin",
            "start": 581.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 585.699,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "entrega el dinero",
            "start": 587.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 588.39,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 589.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se dedica a alguna actividad",
            "start": 591.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 594.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pasan tres meses y al cuarto mes empieza",
            "start": 597.43,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a abonar 500 pesos mensuales termina de",
            "start": 601.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pagar los 6000",
            "start": 605.89,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico recibe 10.000 termina de",
            "start": 608.279,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pagar 10.000 15.000 termina de pagar 15",
            "start": 611.699,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "mil 20 mil para cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos tenemos",
            "start": 614.759,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 620.569,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos ya tenemos seis",
            "start": 622.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 625.899,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 631.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 633.74,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo no ha terminado de",
            "start": 635.88,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "aplicarse porque no es f\u00e1cil",
            "start": 642.62,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "saben que el gobierno no estaba hecho",
            "start": 647.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para servir al pueblo para apoyar al",
            "start": 650.459,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "pueblo el gobierno estaba convertido",
            "start": 654.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tengo un comit\u00e9 al servicio de una",
            "start": 657.55,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz pero un facilitador para",
            "start": 660.37,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n de ser el gobierno y ahora",
            "start": 664.899,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "lo estamos preparando para servir de",
            "start": 668.14,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "alcohol y cuesta trabajo siempre digo",
            "start": 672.73,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que el gobierno es como un elefante",
            "start": 676.209,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 682.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 684.62,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "un cuerpo de avance lento pero ya saben",
            "start": 688.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo soy de terco lo voy a empujar me",
            "start": 692.639,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "van a ayudar a ustedes y va a caminar y",
            "start": 696.18,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "le vamos a quitar la ropa al gobierno",
            "start": 698.67,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "nos cuesta trabajo",
            "start": 706.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que va a ser los apoyos porque tambi\u00e9n",
            "start": 709.44,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "queremos que lleguen de manera directa",
            "start": 712.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que el apoyo al adulto mayor",
            "start": 716.889,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "le llegue de manera directa ese programa",
            "start": 720.32,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bajando m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 723.8,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "veracruz nada m\u00e1s para adultos mayores",
            "start": 728.649,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "son 600.000 los que van a recibir apoyo",
            "start": 733.899,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "y ya el 80% ya lo est\u00e1n recibiendo ya no",
            "start": 739.139,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "falta nada m\u00e1s el 20",
            "start": 743.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es el que va m\u00e1s avanzado",
            "start": 750.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 753.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y ahora como chirico maria luisa ya no",
            "start": 756.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "son mil 160 si no son dos mil 550 pesos",
            "start": 759.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es el doble y tambi\u00e9n ahora es para",
            "start": 762.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos se les est\u00e1 entregando ya a",
            "start": 766.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados de \u00e9lite de",
            "start": 770.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "seguros a jubilados pensionados de pemex",
            "start": 772.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 775.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito ya es universal el apoyo a",
            "start": 777.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 782.47,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "queremos que les llegue directo no",
            "start": 790.92,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "dinero efectivo sino con una tarjeta",
            "start": 794.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 haciendo un censo casa",
            "start": 799.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por casa",
            "start": 801.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para que al adulto mayor le llegue",
            "start": 803.43,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "directo a las personas con discapacidad",
            "start": 806.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o al familiar que tenga la persona con",
            "start": 808.529,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "discapacidad le llegue de manera directa",
            "start": 811.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la beca llegue de manera directa al",
            "start": 814.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estudiante nada de intermediarios",
            "start": 817.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 821.58,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 825.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "francisco y madero o soy de la",
            "start": 828.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata o",
            "start": 831.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "soy de la antorcha mundial y danny el",
            "start": 834.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinero y yo lo voy a entregar a la gente",
            "start": 837.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no primo hermano as\u00ed ya no",
            "start": 840.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 846.92,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "o llega con coche con piquete de ojos",
            "start": 850.089,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "por eso nos est\u00e1 costando",
            "start": 855.19,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 859.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 860.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil dispersar los fondos con",
            "start": 864.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tarjetas",
            "start": 868.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque ni siquiera en las cabeceras",
            "start": 870.24,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "municipales hay sucursales de banco y",
            "start": 874.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n s\u00ed pero hay municipios que no",
            "start": 878.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tienen ni siquiera una sucursal de banco",
            "start": 883.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "porque nunca les import\u00f3 el pueblo sobre",
            "start": 886.42,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todo los que viven en las zonas",
            "start": 890.32,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "marginadas dejaron nada m\u00e1s un banquito",
            "start": 893.139,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "los bancos grandes volaron",
            "start": 898.55,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "dejaron un banquito que se llama bansefi",
            "start": 902.57,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y ahora se va a convertir en un banco te",
            "start": 908.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a ser el banco del bienestar y va a",
            "start": 910.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tener sucursales en siete mil pueblos de",
            "start": 912.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 916.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pongo eso",
            "start": 920.579,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 construyendo",
            "start": 922.899,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 924.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en honor a la verdad hay otro",
            "start": 926.63,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "banco que dejaron",
            "start": 930.08,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "es muy buen banco el banco del ejercicio",
            "start": 932.529,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pero no tiene la cobertura en todo el",
            "start": 935.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el banco de bienestar va a tener",
            "start": 940.81,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sucursales en siete mil juegos hasta en",
            "start": 943.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas le vamos a",
            "start": 949.24,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "llamar centros integradores de servicios",
            "start": 952.48,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "no podemos en las doscientas mil",
            "start": 957.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comunidades que tiene el pa\u00eds tener",
            "start": 960.779,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "todos los servicios pero si en las",
            "start": 963.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s estrat\u00e9gicas est\u00e1s que",
            "start": 967.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mejor ubicadas ah\u00ed van a ver estas",
            "start": 969.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sucursales para que la gente pueda",
            "start": 973.12,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "cobrar sus apoyos pueda recibir su",
            "start": 975.81,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "dinero todo esto lo digo porque de esta",
            "start": 981.61,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "manera vamos a ir avanzando vamos a",
            "start": 987.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "apoyar a las personas con discapacidad",
            "start": 992.91,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "miren qu\u00e9 orgullo aqu\u00ed de minatitl\u00e1n des",
            "start": 995.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "puedo decir de que todas las ni\u00f1as todos",
            "start": 998.769,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os con discapacidad van a recibir",
            "start": 1002.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sus pensi\u00f3n igual que los adultos",
            "start": 1005.579,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1007.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los estudiantes lo mismo estudian",
            "start": 1012.819,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "primaria secundaria de familias de",
            "start": 1017.739,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos 1600 pesos",
            "start": 1020.319,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "cada dos veces",
            "start": 1023.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los que estudian en la preparatoria",
            "start": 1026.55,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nivel medio superior todos lo mismo 1600",
            "start": 1030.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pesos para que no abandonen la escuela",
            "start": 1034.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que estudian la universidad de",
            "start": 1037.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos 2.400 pesos",
            "start": 1040.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mensuales de beca para que terminen su",
            "start": 1043.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "carrera y los j\u00f3venes que ya no est\u00e1n",
            "start": 1048.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estudiando",
            "start": 1052.52,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1054.29,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los que no tienen empleo",
            "start": 1055.85,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "van a ser contratados ya est\u00e1n siendo",
            "start": 1059.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contratados ya que aprovecho para",
            "start": 1063.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decidir si tienen familiares j\u00f3venes que",
            "start": 1065.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no tienen empleo o conocidos de 18 a 29",
            "start": 1070.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1os decirles inscr\u00edbete en el programa",
            "start": 1074.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro y lo",
            "start": 1078.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se necesita",
            "start": 1082.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s tener un tutor",
            "start": 1085.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un tutor no es es un maestro",
            "start": 1088.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "carpintero un maestro mec\u00e1nico un",
            "start": 1091.74,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "maestro electricista un comerciante un",
            "start": 1094.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "contador que tengo un despacho y que",
            "start": 1098.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quieren tener j\u00f3venes que les ense\u00f1en el",
            "start": 1101.05,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "oficio la profesi\u00f3n y se inscriben los",
            "start": 1105.07,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y se les va a pagar a esos",
            "start": 1109.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes un salario 3600 pesos mensuales",
            "start": 1112.99,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mientras te van capacitando para el",
            "start": 1118.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "trabajo que queremos que se garantice a",
            "start": 1121.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes el derecho al estudio el",
            "start": 1125.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo que ya no haya",
            "start": 1128.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no tengan oportunidad de",
            "start": 1130.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estudio y de trabajo de esta manera si",
            "start": 1133.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tenemos a todos los j\u00f3venes estudiando y",
            "start": 1137.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1140.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vamos a serenar a minatitl\u00e1n vamos a",
            "start": 1142.179,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "serenar a veracruz vamos a hacer en ar a",
            "start": 1146.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico as\u00ed es como vamos a conseguir la",
            "start": 1149.499,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad si no atendemos a",
            "start": 1151.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que hicieron los gobiernos",
            "start": 1154.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "anteriores le dieron la espalda a los",
            "start": 1157.84,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue",
            "start": 1159.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "etiquetar a los j\u00f3venes llamarle a los",
            "start": 1163.629,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes finish",
            "start": 1166.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1168.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que hicieron por los j\u00f3venes nada",
            "start": 1173.57,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "absolutamente nosotros vamos a atender a",
            "start": 1178.499,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes si no se atiende el joven",
            "start": 1181.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1185.34,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "llegan a son sacarlo a engancharlo para",
            "start": 1187.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que se enrolen en las bandas de la",
            "start": 1193.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "delincuencia tenemos que quitarles a los",
            "start": 1196.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a las bandas",
            "start": 1201.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar nosotros a los j\u00f3venes",
            "start": 1204.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes darles opciones de",
            "start": 1209.11,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estudio de trabajo ver cu\u00e1nto se va a",
            "start": 1212.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "invertir este a\u00f1o en este programa de",
            "start": 1216.83,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro 44 mil",
            "start": 1219.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "millones de pesos para apoyo de los",
            "start": 1222.919,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1226.88,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1230.559,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 1233.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es lo principal",
            "start": 1235.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1238.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1240.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se tengan buenos salarios",
            "start": 1242.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el que haya bienestar del que se atiende",
            "start": 1244.9,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 1248.2,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "de todo para conseguir la paz",
            "start": 1254.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1258.419,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta",
            "start": 1260.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 1263.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1265.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 1267.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 1269.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cuidando o protegiendo a la gente",
            "start": 1273.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1277.12,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque los anteriores gobiernos ni se",
            "start": 1280.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preocupaban por el pueblo por el",
            "start": 1284.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente ni tampoco se",
            "start": 1286.02,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "preocupaban por la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1289.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1293.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ni siquiera el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 1296.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "marina permitido",
            "start": 1299.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacer labores de seguridad p\u00fablica no",
            "start": 1303.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pod\u00edan de acuerdo a la constituci\u00f3n esto",
            "start": 1305.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo ahora",
            "start": 1309.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda hacer",
            "start": 1311.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00eda",
            "start": 1314.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 1320.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica solo era",
            "start": 1324.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "defensa nacional para el ej\u00e9rcito para",
            "start": 1327.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la marina",
            "start": 1331.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lo que llaman",
            "start": 1333.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1335.15,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nacional seguridad interior pero no",
            "start": 1337.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1342.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a veces interven\u00eda el ej\u00e9rcito la marina",
            "start": 1345.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 1349.22,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estrategias especiales operativos",
            "start": 1352.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1355.8,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pero pod\u00edan",
            "start": 1357.799,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 saltando en frente de un cuartel",
            "start": 1359.779,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edan meterse los soldados aunque",
            "start": 1362.529,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "estuviesen viendo qu\u00e9",
            "start": 1366.489,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "estaban cometiendo un il\u00edcito porque no",
            "start": 1370.05,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan permitido",
            "start": 1374.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1378.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estaba prohibido por la constituci\u00f3n por",
            "start": 1379.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1384.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por eso con toda franqueza dando la cara",
            "start": 1385.96,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "dijimos no vamos a poder as\u00ed necesitamos",
            "start": 1392.97,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reformar la constituci\u00f3n porque",
            "start": 1397.659,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "necesitamos una guardia nacional",
            "start": 1400.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "saben con cuantos cont\u00e1bamos con 10.000",
            "start": 1403.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda federal para",
            "start": 1407.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "atender todo el pa\u00eds",
            "start": 1410.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1413.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "teniendo el ej\u00e9rcito 220 mil elementos",
            "start": 1416.1,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "la marina 65 mil elementos que no los",
            "start": 1420.02,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos",
            "start": 1424.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "emplear utilizar porque no estaba",
            "start": 1426.809,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "permitido por la constituci\u00f3n",
            "start": 1431.07,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces dijimos a la reforma",
            "start": 1434.36,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "constitucional necesitamos crear una",
            "start": 1438.37,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "guardia nacional porque lo m\u00e1s",
            "start": 1442.31,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "importante es la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1446.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda",
            "start": 1454.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en las actuales circunstancias eso es lo",
            "start": 1456.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 1460.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s se necesitan la seguridad",
            "start": 1463.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por porque la seguridad nacional la",
            "start": 1465.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "defensa nacional si se requiriera",
            "start": 1468.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "defender a nuestra patria no s\u00f3lo lo van",
            "start": 1471.94,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a hacer como lo han hecho nuestros",
            "start": 1474.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "soldados nuestros marinos los que van a",
            "start": 1476.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar al frente va a estar defendiendo a",
            "start": 1478.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la patria todo el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1481.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1488.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesitamos del apoyo",
            "start": 1490.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1493.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1495.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "afortunadamente se aprob\u00f3 esa reforma",
            "start": 1499.27,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "constitucional por unanimidad aprobaron",
            "start": 1502.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "diputados aprobaron senadores y",
            "start": 1508.22,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "aprobaron en los 32 congresos locales de",
            "start": 1511.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas la creaci\u00f3n",
            "start": 1516.65,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional ahora como aqu\u00ed",
            "start": 1519.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo mencion\u00f3 el general secretario vamos",
            "start": 1524.929,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "a tener 266 coordinaciones territoriales",
            "start": 1528.02,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y en cada coordinaci\u00f3n",
            "start": 1534.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 1537.799,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "van a ver elementos",
            "start": 1539.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda militar de la polic\u00eda",
            "start": 1543.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "naval y de las polic\u00edas federales",
            "start": 1545.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "coordinados por un mando de el ej\u00e9rcito",
            "start": 1548.39,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "o de la marina un mando \u00fanico y aqu\u00ed en",
            "start": 1553.14,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n por las circunstancias",
            "start": 1557.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1562.429,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "padecieron se decidi\u00f3 que aqu\u00ed iniciemos",
            "start": 1564.4,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "con la primera coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 1569.26,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "guardia nacional va a tener sede en",
            "start": 1574.19,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 1577.13,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ya en general",
            "start": 1588.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los tres hechos a noval explic\u00f3 van a",
            "start": 1590.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s de mil elementos permanentes del",
            "start": 1593.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la marina ya se explic\u00f3",
            "start": 1598.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser la estrategia para",
            "start": 1601.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad a todo el pueblo",
            "start": 1604.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de minatitl\u00e1n y va a haber otra",
            "start": 1606.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n en cuanto al cual",
            "start": 1609.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a tener coordinaci\u00f3n es 8 en el",
            "start": 1611.65,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "estado de veracruz con un mando \u00fanico y",
            "start": 1616.64,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "siempre de con un acuerdo m\u00e1s en el caso",
            "start": 1622.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de veracruz con el gobierno del estado",
            "start": 1627.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed la gran ventaja que tenemos",
            "start": 1630.73,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "es que el gobernador de veracruz es un",
            "start": 1634.36,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "hombre con convicciones y sobre todo un",
            "start": 1639.2,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "hombre honesto de buenos sentimientos",
            "start": 1643.07,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "me clava garc\u00eda",
            "start": 1648.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya los que an",
            "start": 1655.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mal gobernado veracruz es c\u00f3mo actuar",
            "start": 1656.98,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ahora el gobierno en veracruz ya no es",
            "start": 1663.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el problema y esa es una gran ventaja",
            "start": 1666.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque antes no hab\u00eda l\u00ednea divisoria no",
            "start": 1669.44,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hab\u00eda fronteras entonces sab\u00eda d\u00f3nde",
            "start": 1674.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "terminaba la autoridad y donde comenzaba",
            "start": 1677.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la delincuencia ahora s\u00ed est\u00e1 pintada la",
            "start": 1680.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "raya unas cosas la delincuencia y otras",
            "start": 1682.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cosas en la autoridad y no va a haber",
            "start": 1685.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mezcla no se va a unir la delincuencia",
            "start": 1687.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la autoridad",
            "start": 1690.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 1698.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "agradecer mucho",
            "start": 1700.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas por su apoyo por",
            "start": 1702.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "su respaldo",
            "start": 1706.18,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1708.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando como siempre con lealtad",
            "start": 1709.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "al pueblo con lealtad a las",
            "start": 1714.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "instituciones no olviden porque a veces",
            "start": 1717.01,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "algunos se confunden el ej\u00e9rcito",
            "start": 1722.07,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mexicano surgi\u00f3",
            "start": 1725.55,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n un ej\u00e9rcito popular",
            "start": 1729.309,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que surge para enfrentar",
            "start": 1734.669,
            "duration": 11.181
        },
        {
            "text": "a victoriano huerta despu\u00e9s de que te",
            "start": 1739.309,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "asesina de manera cobarde a francisco y",
            "start": 1745.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "madero el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1749.389,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "si surge el ej\u00e9rcito actual",
            "start": 1752.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un gobernador que fue el \u00fanico que se le",
            "start": 1756.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a huertas de todos los",
            "start": 1759.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadores desde los primeros",
            "start": 1761.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "instantes de el golpe de estado el",
            "start": 1764.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobernador de coahuila venustiano",
            "start": 1769.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "carranza llam\u00f3 al pueblo a enfrentar a",
            "start": 1770.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "victoriano huerta ya constituir al",
            "start": 1776.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nacional y as\u00ed surgi\u00f3 este",
            "start": 1779.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuevo ejercicio y nunca este ej\u00e9rcito ha",
            "start": 1783.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dado un golpe de estado ni sus altos",
            "start": 1786.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mandos pertenecen a la oligarqu\u00eda a la",
            "start": 1790.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mafia de poder son soldados son",
            "start": 1794.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "oficiales que han actuado con lealtad al",
            "start": 1798.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo con lealtad a las instituciones",
            "start": 1802.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con lealtad a la patria",
            "start": 1804.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1809.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "les reconocemos por iu",
            "start": 1812.429,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "le estamos pidiendo y se est\u00e1 poniendo",
            "start": 1818.39,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "el acento en que puedan llevar a cabo su",
            "start": 1822.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de garantizar la seguridad",
            "start": 1828.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1831.08,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "respetando los derechos humanos y con el",
            "start": 1832.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "manejo",
            "start": 1838.809,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "gradual",
            "start": 1840.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con el manejo adecuado",
            "start": 1843.03,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "de la fuerza que no haya excesos que en",
            "start": 1847.33,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "todo momento se respeten los derechos",
            "start": 1855.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1859.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un proceso que tenemos que ir logrando",
            "start": 1861.97,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "pero cuando ya est\u00e9 bien consolidada yo",
            "start": 1865.47,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "espero que esto lo logremos pronto la",
            "start": 1872.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "guardia nacional y sobre todo cuando ya",
            "start": 1874.99,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "haya trabajo y haya bienestar vamos a",
            "start": 1879.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "conseguir la paz y la felicidad de",
            "start": 1884.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1887.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esa es la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 1889.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1892.21,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1898.75,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "adelante yo voy a seguir visitando de",
            "start": 1900.47,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n nos vamos a seguir en contra",
            "start": 1906.9,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tenemos pendiente del basurero se va a",
            "start": 1910.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "resolver es un compromiso te va",
            "start": 1914.43,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a limpiar se va a terminar con ese",
            "start": 1918.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "basurero",
            "start": 1922.509,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y el presidente municipal de minatitl\u00e1n",
            "start": 1924.58,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "siempre va a contar con nuestro apoyo",
            "start": 1927.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1931.409,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1933.37,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "lo conocemos",
            "start": 1939.46,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "al presidente municipal de minatitl\u00e1n",
            "start": 1942.169,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os venimos luchando",
            "start": 1945.169,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y no podemos fallar imag\u00ednense despu\u00e9s",
            "start": 1949.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de tantos a\u00f1os de lucha",
            "start": 1953.929,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "una vez no s\u00e9 si les coment\u00e9 all\u00e1 por",
            "start": 1956.74,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "1990 caminamos desde tabasco",
            "start": 1961.26,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "desde mi tierra desde agua hasta la",
            "start": 1966.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1969.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el \u00e9xodo por la democracia cu\u00e1ntos",
            "start": 1972.65,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en eso pues casi 30 a\u00f1os",
            "start": 1976.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en lucha",
            "start": 1982.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y ahora ganamos por la voluntad del",
            "start": 1984.48,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "pueblo ni modo que queremos mal",
            "start": 1987.39,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no no les vamos a fallar no nos vamos a",
            "start": 1991.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quedar a tener nada al pueblo de",
            "start": 1994.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n y al pueblo de m\u00e9xico vamos a",
            "start": 1997.549,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estar a la altura de las circunstancias",
            "start": 1999.889,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a arreglar",
            "start": 2006.41,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mi p\u00e9same a los familiares de las",
            "start": 2008.899,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas en minatitl\u00e1n decirles que se",
            "start": 2011.989,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n que va a",
            "start": 2016.849,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "haber justicia no es de que ya se",
            "start": 2018.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cometieron estos cr\u00edmenes y no pasa nada",
            "start": 2022.789,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "va a seguir lo mismo no aqu\u00ed est\u00e1 tiene",
            "start": 2025.839,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "que haber justicia todos tenemos derecho",
            "start": 2030.95,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "a vivir en paz a que haya tranquilidad y",
            "start": 2034.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vengo a minatitl\u00e1n repito a decirles no",
            "start": 2039.529,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solos tienen el respaldo el apoyo",
            "start": 2042.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "total completo al cien de su gobierno el",
            "start": 2045.83,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica que vive el",
            "start": 2050.72,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "pueblo de minatitl\u00e1n",
            "start": 2054.049,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que vive el pueblo de veracruz",
            "start": 2057.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2061.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para concluir el programa de este evento",
            "start": 2072.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a tomar con el",
            "start": 2074.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "debido respeto nuestro himno nacional",
            "start": 2077.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2080.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2094.71,
            "duration": 54.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2146.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2150.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2156.54,
            "duration": 17.689
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2176.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2190.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2193.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2195.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2198.06,
            "duration": 14.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2200.27,
            "duration": 12.34
        },
        {
            "text": "agradecemos la prensa",
            "start": 2213.16,
            "duration": 3.57
        }
    ],
    "transcription_text": " y actos de cobard\u00eda de esos asesinatos que se dieron en minatitl\u00e1n por eso estamos aqu\u00ed venimos a decirles que no est\u00e1n solos que [Aplausos] tiene el apoyo de su gobierno que este es un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo les hablo de los programas de desarrollo para que no falte el trabajo y les venimos tambi\u00e9n a informar de los programas de bienestar porque yo tengo la idea tengo la convicci\u00f3n desde hace mucho tiempo de que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia que si hay trabajo las familias tienen ingresos si se atiende a los j\u00f3venes y hay bienestar si se mantienen los valores culturales morales espirituales va a haber paz y va a haber tranquilidad en nuestro pa\u00eds por eso en la estrategia que estamos llevando a cabo para garantizar la paz lo principal es el bienestar no se pueden resolver los problemas de inseguridad s\u00f3lo con el uso de la fuerza no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien [Aplausos] por eso y vamos a decir a ver inversi\u00f3n ya se est\u00e1 trabajando para que haya empleo aqu\u00ed marian luis albores secretaria de bienestar habl\u00f3 de un programa se est\u00e1 aplicando en veracruz y se va a ampliar para dar trabajo permanente no temporal trabajo permanente este a\u00f1o a 50.000 campesinos que van a tener un jornal siempre de 5 mil pesos mensuales y con ejidatarios hijos de peque\u00f1os propietarios en el sembrando vida [Aplausos] vamos a llegar a tener 80.000 campesinos para la gana sembrando \u00e1rboles maderables y frutales y algunos pueden decir y porque se habla de minatitl\u00e1n sembrar \u00e1rboles de minatitl\u00e1n es un municipio petrolero los que no conocen bien piensan que minatitl\u00e1n nada m\u00e1s es la cabecera municipal pues no minatitl\u00e1n tiene muchos ejidos es uno de los municipios m\u00e1s grandes de veracruz en extensi\u00f3n territorial y para conocimiento de muchos antes del petr\u00f3leo para qu\u00e9 produc\u00eda en esta regi\u00f3n madera caoba era una regi\u00f3n maderera [Aplausos] antes de que llegara el \u00e1guila e por aqu\u00ed sal\u00eda madera a europa entonces por eso es importante el programa de sembrando vida he visitado comunidades de minatitl\u00e1n el medio rural y hay plantaciones de hule en varias partes pues eso es lo que se va a hacer sembrar madera sembrar un led y \u00e1rboles frutales y te va a pagar cordal para que el ejidatario entre que hay un propietario cultive su tierra y esa sea la herencia que deje a sus hijos a las nuevas generaciones vamos a apoyar todo el tiempo a los productores tambi\u00e9n un apoyo al campo ya se est\u00e1n entregando recursos a hidratar el propietario lo que era el procampo ya se convirti\u00f3 en producci\u00f3n por el bienestar ya le est\u00e1 llegando el apoyo y aqu\u00ed en minatitl\u00e1n aunque no se cultive caf\u00e9 o ca\u00f1a aprovecho para decirle a los productores veracruzanos que ya tambi\u00e9n van a recibir los ca\u00f1eros y los cafetaleros su apoyo igual que como lo est\u00e1n recibiendo los que siembran cultivos b\u00e1sicos este programa se va a ampliar para todos los productores ya tambi\u00e9n en veracruz y eso s\u00ed tiene que ver con minatitl\u00e1n con los productores en general y hay precios de garant\u00eda para los productos del campo ya te va a pagar bien el ma\u00edz de frijol el arroz que tiene sus vacas tiene su refiner\u00eda que le va a pagar bien por su leche vamos a apoyar al campo vamos a apoyar a los productores tambi\u00e9n les comento vamos a impulsar la ganader\u00eda ya que hablo de eso cr\u00e9dito ganadero a la palabra el que tiene una parcela tiene para tener sus va a recibir 510 millones 112 mentales a pagar sin intereses en cuatro a\u00f1os con las cr\u00edas dar facilidades a los productores y un programa es muy importante para reactivar la econom\u00eda aqu\u00ed s\u00ed en las ciudades un programa que se llama tandas para el bienestar hay mucha gente que se busca la vida como puede que tiene su peque\u00f1o negocio que tiene un taller y que no de sujeto de cr\u00e9dito porque para los bancos la mayor\u00eda de los mexicanos no son sujetos de cr\u00e9dito no la cree cuando dan cobran muchos intereses y hay que dejar empe\u00f1ada la escritura de la casa hay que dejar una garant\u00eda nosotros vamos a otorgar cr\u00e9ditos a todos los que lo necesiten para salir adelante cr\u00e9dito sin intereses tambi\u00e9n a la palabra porque no hace falta dejar nada de garant\u00eda la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo vamos a empezar con cr\u00e9ditos [M\u00fasica] poca cantidad poquito porque es bendito vamos a empezar agregando 6000 pesos sin derechos entrega el dinero [M\u00fasica] ah qu\u00e9 se dedica a alguna actividad econ\u00f3mica pasan tres meses y al cuarto mes empieza a abonar 500 pesos mensuales termina de pagar los 6000 en autom\u00e1tico recibe 10.000 termina de pagar 10.000 15.000 termina de pagar 15 mil 20 mil para cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos tenemos para un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos ya tenemos seis mil millones de pesos todo esto s\u00ed est\u00e1 llevando a cabo no ha terminado de aplicarse porque no es f\u00e1cil saben que el gobierno no estaba hecho para servir al pueblo para apoyar al pueblo el gobierno estaba convertido tengo un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz pero un facilitador para la corrupci\u00f3n de ser el gobierno y ahora lo estamos preparando para servir de alcohol y cuesta trabajo siempre digo que el gobierno es como un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso un cuerpo de avance lento pero ya saben c\u00f3mo soy de terco lo voy a empujar me van a ayudar a ustedes y va a caminar y le vamos a quitar la ropa al gobierno nos cuesta trabajo que va a ser los apoyos porque tambi\u00e9n queremos que lleguen de manera directa que el apoyo al adulto mayor le llegue de manera directa ese programa ya est\u00e1 bajando m\u00e1s aqu\u00ed veracruz nada m\u00e1s para adultos mayores son 600.000 los que van a recibir apoyo y ya el 80% ya lo est\u00e1n recibiendo ya no falta nada m\u00e1s el 20 es el que va m\u00e1s avanzado este programa y ahora como chirico maria luisa ya no son mil 160 si no son dos mil 550 pesos es el doble y tambi\u00e9n ahora es para todos se les est\u00e1 entregando ya a jubilados pensionados de \u00e9lite de seguros a jubilados pensionados de pemex de la comisi\u00f3n federal de electricidad del ej\u00e9rcito ya es universal el apoyo a todos los adultos mayores queremos que les llegue directo no dinero efectivo sino con una tarjeta por eso se est\u00e1 haciendo un censo casa por casa para que al adulto mayor le llegue directo a las personas con discapacidad o al familiar que tenga la persona con discapacidad le llegue de manera directa que la beca llegue de manera directa al estudiante nada de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n ciudadana francisco y madero o soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata o soy de la antorcha mundial y danny el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano as\u00ed ya no porque as\u00ed no llega o llega con coche con piquete de ojos por eso nos est\u00e1 costando cierto y adem\u00e1s no es f\u00e1cil dispersar los fondos con tarjetas porque ni siquiera en las cabeceras municipales hay sucursales de banco y minatitl\u00e1n s\u00ed pero hay municipios que no tienen ni siquiera una sucursal de banco porque nunca les import\u00f3 el pueblo sobre todo los que viven en las zonas marginadas dejaron nada m\u00e1s un banquito los bancos grandes volaron dejaron un banquito que se llama bansefi y ahora se va a convertir en un banco te va a ser el banco del bienestar y va a tener sucursales en siete mil pueblos de mexico pongo eso que est\u00e1 construyendo [Aplausos] tambi\u00e9n en honor a la verdad hay otro banco que dejaron es muy buen banco el banco del ejercicio pero no tiene la cobertura en todo el pa\u00eds el banco de bienestar va a tener sucursales en siete mil juegos hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas le vamos a llamar centros integradores de servicios no podemos en las doscientas mil comunidades que tiene el pa\u00eds tener todos los servicios pero si en las comunidades m\u00e1s estrat\u00e9gicas est\u00e1s que est\u00e1n mejor ubicadas ah\u00ed van a ver estas sucursales para que la gente pueda cobrar sus apoyos pueda recibir su dinero todo esto lo digo porque de esta manera vamos a ir avanzando vamos a apoyar a las personas con discapacidad miren qu\u00e9 orgullo aqu\u00ed de minatitl\u00e1n des puedo decir de que todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os con discapacidad van a recibir sus pensi\u00f3n igual que los adultos mayores los estudiantes lo mismo estudian primaria secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 1600 pesos cada dos veces los que estudian en la preparatoria nivel medio superior todos lo mismo 1600 pesos para que no abandonen la escuela los que estudian la universidad de familias de escasos recursos 2.400 pesos mensuales de beca para que terminen su carrera y los j\u00f3venes que ya no est\u00e1n estudiando [Aplausos] los que no tienen empleo van a ser contratados ya est\u00e1n siendo contratados ya que aprovecho para decidir si tienen familiares j\u00f3venes que no tienen empleo o conocidos de 18 a 29 a\u00f1os decirles inscr\u00edbete en el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro y lo que se necesita es nada m\u00e1s tener un tutor qu\u00e9 es un tutor no es es un maestro carpintero un maestro mec\u00e1nico un maestro electricista un comerciante un contador que tengo un despacho y que quieren tener j\u00f3venes que les ense\u00f1en el oficio la profesi\u00f3n y se inscriben los j\u00f3venes y se les va a pagar a esos j\u00f3venes un salario 3600 pesos mensuales mientras te van capacitando para el trabajo que queremos que se garantice a los j\u00f3venes el derecho al estudio el derecho al trabajo que ya no haya j\u00f3venes que no tengan oportunidad de estudio y de trabajo de esta manera si tenemos a todos los j\u00f3venes estudiando y trabajando vamos a serenar a minatitl\u00e1n vamos a serenar a veracruz vamos a hacer en ar a m\u00e9xico as\u00ed es como vamos a conseguir la paz y la tranquilidad si no atendemos a los j\u00f3venes que hicieron los gobiernos anteriores le dieron la espalda a los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue etiquetar a los j\u00f3venes llamarle a los j\u00f3venes finish que ni estudian ni trabajan y que hicieron por los j\u00f3venes nada absolutamente nosotros vamos a atender a los j\u00f3venes si no se atiende el joven imag\u00ednense llegan a son sacarlo a engancharlo para que se enrolen en las bandas de la delincuencia tenemos que quitarles a los j\u00f3venes a las bandas tenemos que pagar nosotros a los j\u00f3venes atender a los j\u00f3venes darles opciones de estudio de trabajo ver cu\u00e1nto se va a invertir este a\u00f1o en este programa de j\u00f3venes construyendo el futuro 44 mil millones de pesos para apoyo de los j\u00f3venes esto repito es lo principal el trabajo es que se tengan buenos salarios el que haya bienestar del que se atiende a los j\u00f3venes eso es lo m\u00e1s importante de todo para conseguir la paz pero tambi\u00e9n hac\u00eda falta la presencia d la polic\u00eda del ej\u00e9rcito de la marina cuidando o protegiendo a la gente garantizando la seguridad p\u00fablica porque los anteriores gobiernos ni se preocupaban por el pueblo por el bienestar de la gente ni tampoco se preocupaban por la seguridad p\u00fablica no ten\u00eda ni siquiera el ej\u00e9rcito y la marina permitido hacer labores de seguridad p\u00fablica no pod\u00edan de acuerdo a la constituci\u00f3n esto que estamos haciendo ahora no se pod\u00eda hacer porque el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00eda y actuar en materia de seguridad p\u00fablica solo era defensa nacional para el ej\u00e9rcito para la marina lo que llaman seguridad nacional seguridad interior pero no seguridad p\u00fablica a veces interven\u00eda el ej\u00e9rcito la marina pero para estrategias especiales operativos especiales pero pod\u00edan estar\u00e1 saltando en frente de un cuartel y no pod\u00edan meterse los soldados aunque estuviesen viendo qu\u00e9 estaban cometiendo un il\u00edcito porque no lo ten\u00edan permitido y estaba prohibido por la constituci\u00f3n por eso por eso con toda franqueza dando la cara dijimos no vamos a poder as\u00ed necesitamos reformar la constituci\u00f3n porque necesitamos una guardia nacional saben con cuantos cont\u00e1bamos con 10.000 elementos de la polic\u00eda federal para atender todo el pa\u00eds en materia de seguridad p\u00fablica teniendo el ej\u00e9rcito 220 mil elementos la marina 65 mil elementos que no los pod\u00edamos emplear utilizar porque no estaba permitido por la constituci\u00f3n entonces dijimos a la reforma constitucional necesitamos crear una guardia nacional porque lo m\u00e1s importante es la seguridad p\u00fablica les dir\u00eda en las actuales circunstancias eso es lo m\u00e1s importante los que m\u00e1s se necesitan la seguridad por porque la seguridad nacional la defensa nacional si se requiriera defender a nuestra patria no s\u00f3lo lo van a hacer como lo han hecho nuestros soldados nuestros marinos los que van a estar al frente va a estar defendiendo a la patria todo el pueblo de m\u00e9xico ahora necesitamos del apoyo d las fuerzas armadas afortunadamente se aprob\u00f3 esa reforma constitucional por unanimidad aprobaron diputados aprobaron senadores y aprobaron en los 32 congresos locales de las 32 entidades federativas la creaci\u00f3n de la guardia nacional ahora como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el general secretario vamos a tener 266 coordinaciones territoriales en todo el pa\u00eds y en cada coordinaci\u00f3n territorial van a ver elementos de la polic\u00eda militar de la polic\u00eda naval y de las polic\u00edas federales coordinados por un mando de el ej\u00e9rcito o de la marina un mando \u00fanico y aqu\u00ed en minatitl\u00e1n por las circunstancias s\u00ed padecieron se decidi\u00f3 que aqu\u00ed iniciemos con la primera coordinaci\u00f3n de la guardia nacional va a tener sede en minatitl\u00e1n ya en general los tres hechos a noval explic\u00f3 van a ver m\u00e1s de mil elementos permanentes del ej\u00e9rcito y de la marina ya se explic\u00f3 cu\u00e1l va a ser la estrategia para garantizar la seguridad a todo el pueblo de minatitl\u00e1n y va a haber otra coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n en cuanto al cual \u00edbamos a tener coordinaci\u00f3n es 8 en el estado de veracruz con un mando \u00fanico y siempre de con un acuerdo m\u00e1s en el caso de veracruz con el gobierno del estado porque aqu\u00ed la gran ventaja que tenemos es que el gobernador de veracruz es un hombre con convicciones y sobre todo un hombre honesto de buenos sentimientos me clava garc\u00eda ya los que an mal gobernado veracruz es c\u00f3mo actuar ahora el gobierno en veracruz ya no es el problema y esa es una gran ventaja porque antes no hab\u00eda l\u00ednea divisoria no hab\u00eda fronteras entonces sab\u00eda d\u00f3nde terminaba la autoridad y donde comenzaba la delincuencia ahora s\u00ed est\u00e1 pintada la raya unas cosas la delincuencia y otras cosas en la autoridad y no va a haber mezcla no se va a unir la delincuencia con la autoridad yo quiero agradecer mucho a las fuerzas armadas por su apoyo por su respaldo por qu\u00e9 est\u00e1n actuando como siempre con lealtad al pueblo con lealtad a las instituciones no olviden porque a veces algunos se confunden el ej\u00e9rcito mexicano surgi\u00f3 con la revoluci\u00f3n un ej\u00e9rcito popular que surge para enfrentar a victoriano huerta despu\u00e9s de que te asesina de manera cobarde a francisco y madero el ap\u00f3stol de la democracia si surge el ej\u00e9rcito actual un gobernador que fue el \u00fanico que se le enfrent\u00f3 a huertas de todos los gobernadores desde los primeros instantes de el golpe de estado el gobernador de coahuila venustiano carranza llam\u00f3 al pueblo a enfrentar a victoriano huerta ya constituir al ej\u00e9rcito nacional y as\u00ed surgi\u00f3 este nuevo ejercicio y nunca este ej\u00e9rcito ha dado un golpe de estado ni sus altos mandos pertenecen a la oligarqu\u00eda a la mafia de poder son soldados son oficiales que han actuado con lealtad al pueblo con lealtad a las instituciones con lealtad a la patria por eso les reconocemos por iu le estamos pidiendo y se est\u00e1 poniendo el acento en que puedan llevar a cabo su funci\u00f3n de garantizar la seguridad p\u00fablica respetando los derechos humanos y con el manejo gradual con el manejo adecuado de la fuerza que no haya excesos que en todo momento se respeten los derechos humanos un proceso que tenemos que ir logrando pero cuando ya est\u00e9 bien consolidada yo espero que esto lo logremos pronto la guardia nacional y sobre todo cuando ya haya trabajo y haya bienestar vamos a conseguir la paz y la felicidad de nuestro pueblo esa es la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico vamos adelante yo voy a seguir visitando de minatitl\u00e1n nos vamos a seguir en contra tenemos pendiente del basurero se va a resolver es un compromiso te va a limpiar se va a terminar con ese basurero y el presidente municipal de minatitl\u00e1n siempre va a contar con nuestro apoyo porque [Aplausos] lo conocemos al presidente municipal de minatitl\u00e1n desde hace muchos a\u00f1os venimos luchando y no podemos fallar imag\u00ednense despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha una vez no s\u00e9 si les coment\u00e9 all\u00e1 por 1990 caminamos desde tabasco desde mi tierra desde agua hasta la ciudad de mexico en el \u00e9xodo por la democracia cu\u00e1ntos a\u00f1os y en eso pues casi 30 a\u00f1os en lucha y ahora ganamos por la voluntad del pueblo ni modo que queremos mal no no les vamos a fallar no nos vamos a quedar a tener nada al pueblo de minatitl\u00e1n y al pueblo de m\u00e9xico vamos a estar a la altura de las circunstancias vamos a arreglar mi p\u00e9same a los familiares de las v\u00edctimas en minatitl\u00e1n decirles que se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n que va a haber justicia no es de que ya se cometieron estos cr\u00edmenes y no pasa nada va a seguir lo mismo no aqu\u00ed est\u00e1 tiene que haber justicia todos tenemos derecho a vivir en paz a que haya tranquilidad y vengo a minatitl\u00e1n repito a decirles no est\u00e1n solos tienen el respaldo el apoyo total completo al cien de su gobierno el gobierno de la rep\u00fablica que vive el pueblo de minatitl\u00e1n que vive el pueblo de veracruz viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes a tomar con el debido respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] i [M\u00fasica] ah de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] agradecemos la prensa ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:47.399214"
}