{
    "video_id": "Yg0T9gkZrk4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Yg0T9gkZrk4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA-qYWOxwMXr2joZDMuDgzpgSM8VQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Yg0T9gkZrk4",
    "video_title": "Iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 3460,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 378.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 383.43,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 394.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 398.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 404.76,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 414.59,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 418.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 448.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 470.56,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 484.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 486.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 489.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 491.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 496.83,
            "duration": 14.41
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 511.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 528.82,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 538.2,
            "duration": 35.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 540.29,
            "duration": 33.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.62,
            "duration": 15.62
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 588.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "asiento presidente esta ceremonia de",
            "start": 597.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n de las iniciativas de reforma",
            "start": 600.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n el presidente",
            "start": 602.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 605.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 607.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1a la doctora Beatriz",
            "start": 622.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez mller esposa del presidente de",
            "start": 626.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes",
            "start": 636.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del gabinete legal y ampliado del",
            "start": 639.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico representantes de",
            "start": 641.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 644.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 646.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 649.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 652.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 658.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 661.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 663.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 667.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 669.519,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Mexicanos Amigas y amigos mexicanas",
            "start": 676.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicanos conmemoramos en esta fecha",
            "start": 682.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica un aniversario m\u00e1s de la",
            "start": 686.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 690.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 694.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vigente Y en este",
            "start": 697.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recinto donde se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 700.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "liberal de",
            "start": 704.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "1857 doy a conocer al pueblo de",
            "start": 707.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los fundamentos y motivos que me",
            "start": 711.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "inspiran para presentar un paquete",
            "start": 716.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de iniciativas de reformas",
            "start": 720.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 723.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "orientadas a Modificar el",
            "start": 725.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contenido de",
            "start": 728.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "art\u00edculos",
            "start": 730.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antipopulares que fueron",
            "start": 732.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "introducidos durante el periodo",
            "start": 735.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 737.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "reformas del periodo",
            "start": 749.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 752.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contrarias al inter\u00e9s",
            "start": 754.32,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se trata de",
            "start": 757.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "adulteraciones que niegan el",
            "start": 761.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sentido general de nuestra Carta",
            "start": 764.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Magna que",
            "start": 768.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 771.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fruto de un movimiento popular",
            "start": 773.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "y por lo",
            "start": 780.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 781.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "concebida desde el",
            "start": 783.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inicio con un",
            "start": 785.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu nacional",
            "start": 790.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social y",
            "start": 792.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subrayo",
            "start": 795.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico las reformas que",
            "start": 799.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "propongo buscan establecer derechos",
            "start": 804.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 807.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 809.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fortalecer ideales y principios",
            "start": 810.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "relacionados con el humanismo la",
            "start": 814.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia la honestidad la",
            "start": 818.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "austeridad y la democracia que hemos",
            "start": 821.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "postulado y llevado a la pr\u00e1ctica desde",
            "start": 824.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "los or\u00edgenes del actual movimiento de",
            "start": 828.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 832.519,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional sostengo que el humanismo",
            "start": 835.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 837.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se nutre de la herencia",
            "start": 840.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "cultural que nos legaron las grandes",
            "start": 843.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 846.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mesoamericanas y de la fecunda historia",
            "start": 849.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro",
            "start": 852.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con sus pr\u00f3ceres",
            "start": 855.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ejemplares como el padre de nuestra",
            "start": 859.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "patria el cura Miguel Hidalgo y",
            "start": 861.959,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Costilla que no solo luch\u00f3",
            "start": 866.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por la independencia sino tambi\u00e9n y con",
            "start": 869.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mayor \u00e9nfasis",
            "start": 873.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 874.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "justicia por eso la",
            "start": 878.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fecha que m\u00e1s celebra el pueblo de",
            "start": 880.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la del",
            "start": 884.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "inicio la del grito de dolores y no la",
            "start": 886.639,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de la consumaci\u00f3n de la independencia",
            "start": 891.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "ocurrida 11 a\u00f1os m\u00e1s tarde",
            "start": 895.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a los mexicanos nos importa m\u00e1s el",
            "start": 900.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "precursor el cura Hidalgo que Iturbide",
            "start": 904.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 908.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "consumador porque el cura era defensor",
            "start": 909.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del pueblo raso y el General realista",
            "start": 913.959,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "representaba a la \u00e9lite a los de",
            "start": 918.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "arriba y solo buscaba ponerse la diadema",
            "start": 922.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "imperial",
            "start": 927.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Hidalgo estaba hecho de otra",
            "start": 929.639,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "madera fue el primero en proclamar La",
            "start": 933.759,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la",
            "start": 939.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esclavitud en el pensamiento y en las",
            "start": 942.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acciones Hidalgo era todo un",
            "start": 945.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "revolucionario y no se andaba por las",
            "start": 949.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ramas por ejemplo en una de sus Cartas",
            "start": 954.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 958.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intendente Juan Antonio ria\u00f1o",
            "start": 959.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda no hay remedio se\u00f1or",
            "start": 963.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "intendente el movimiento actual es",
            "start": 967.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "grande y mucho m\u00e1s cuando se trata de",
            "start": 970.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recobrar derechos",
            "start": 974.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Santos concedidos por Dios a los",
            "start": 976.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 979.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usurpados por unos Conquistadores",
            "start": 981.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "crueles bastardos e injustos que",
            "start": 985.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "auxiliados de la ignorancia de los",
            "start": 988.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "naturales y acumulando pretextos Santos",
            "start": 991.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y venerables",
            "start": 994.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pasaron a usurpar sus costumbres y",
            "start": 997.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "propiedad y vilmente de hombres libres",
            "start": 1001.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "convertirlos a la degradante condici\u00f3n",
            "start": 1006.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1009.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "esclavos por ese",
            "start": 1011.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pensamiento los oligarcas",
            "start": 1014.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realistas no Solo lo",
            "start": 1017.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asesinaron sino que le cortaron la",
            "start": 1020.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cabeza y a manera de",
            "start": 1023.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escarmiento la exhibieron por m\u00e1s de 10",
            "start": 1025.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 1028.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Guanajuato lo mismo se puede decir de la",
            "start": 1033.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1037.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de otro cura Bueno y",
            "start": 1038.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Rebelde Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y",
            "start": 1042.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n quien dio a conocer en ch",
            "start": 1045.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Guerrero en",
            "start": 1049.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1813 un documento conocido como",
            "start": 1052.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Sentimientos de la",
            "start": 1055.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n un",
            "start": 1057.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 1059.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fundacional en el que se recoge y",
            "start": 1060.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "expresa en pocas palabras con sencillez",
            "start": 1064.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y buena prosa un tratado de humanismo",
            "start": 1067.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 1072.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vigente por su",
            "start": 1074.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "relevante dimensi\u00f3n",
            "start": 1077.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "social los 23 puntos dictados por",
            "start": 1079.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Morelos son de Gran",
            "start": 1083.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "profundidad en el terreno de la",
            "start": 1085.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democracia y de la",
            "start": 1088.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "legalidad Pero hay cuatro de estos",
            "start": 1091.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "postulados que me parecen de una",
            "start": 1094.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1098.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trascendencia",
            "start": 1100.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "humanista dec\u00eda por ejemplo",
            "start": 1103.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Morelos que se",
            "start": 1106.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la indigencia y la",
            "start": 1109.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "opulencia digo en esta",
            "start": 1113.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n no encuentro una f\u00f3rmula m\u00e1s",
            "start": 1116.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sencilla para tratar el a\u00f1ejo problema",
            "start": 1120.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de la desigualdad econ\u00f3mica y social en",
            "start": 1124.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1128.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y Aunque parezca incre\u00edble y nos",
            "start": 1130.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sorprenda en los tiempos del",
            "start": 1134.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que terminaron hace 5",
            "start": 1139.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la desigualdad se volvi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1142.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "extrema y",
            "start": 1146.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ofensiva por eso el",
            "start": 1149.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "combatirla con una mejor distribuci\u00f3n de",
            "start": 1151.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la riqueza del ingreso Y del",
            "start": 1155.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presupuesto es hoy una de nuestras",
            "start": 1157.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mayores y m\u00e1s importantes tareas y",
            "start": 1161.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzar para",
            "start": 1165.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lograrlo debe seguir siendo nuestro",
            "start": 1166.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "principal motivo de",
            "start": 1170.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "orgullo pensaba Morelos lo cito que se",
            "start": 1173.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eleve el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 1179.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo lo",
            "start": 1182.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "elabora son unas cuantas palabras que se",
            "start": 1185.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "leve el salario del",
            "start": 1189.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n Acaso no es tambi\u00e9n lo",
            "start": 1193.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "suficientemente",
            "start": 1196.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Clara esta",
            "start": 1198.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "demanda partamos de la base de que",
            "start": 1200.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal al que he",
            "start": 1204.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hecho referencia en infinidad de",
            "start": 1207.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ocasiones y que afortunadamente en",
            "start": 1209.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Ya se",
            "start": 1212.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 con esa",
            "start": 1215.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pesadilla el empobrecimiento del pueblo",
            "start": 1218.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 1221.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar en esos 36",
            "start": 1223.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con una p\u00e9rdida sistem\u00e1tica y",
            "start": 1226.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "permanente del Poder adquisitivo del",
            "start": 1231.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salario ped\u00eda a",
            "start": 1236.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Morelos que se eduque al hijo del",
            "start": 1239.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Campesino y del barretero igual que al",
            "start": 1242.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 1245.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacendado este principio b\u00e1sico tiene",
            "start": 1247.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1250.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ver sin",
            "start": 1251.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "duda con la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 1253.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 1259.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "calidad la cual estuvo en riesgo no lo",
            "start": 1261.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "olvidemos en el periodo",
            "start": 1267.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal cuando se pretendi\u00f3",
            "start": 1269.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "privatizar la",
            "start": 1272.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza Y dejarla a expensas de Libre",
            "start": 1274.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Mercado como si se tratara de una",
            "start": 1278.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda en esencia la mal llamada",
            "start": 1281.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reforma educativa del sexenio anterior",
            "start": 1285.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "era eso que la ense\u00f1anza no fuese un",
            "start": 1288.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Derecho sino un privilegio reservado",
            "start": 1292.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente a las familias que pudieran",
            "start": 1295.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pagarla ahora guiados por el anhelo de",
            "start": 1299.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Morelos estamos ocup\u00e1ndonos de cuatro",
            "start": 1304.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 1307.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas tratar a las maestras Y maestros",
            "start": 1309.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1313.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dignidad y no",
            "start": 1314.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regatear su sus derechos",
            "start": 1316.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "laborales nunca m\u00e1s",
            "start": 1319.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desprestigiar al magisterio",
            "start": 1322.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Nacional mejorar los planteles",
            "start": 1327.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "educativos mediante el programa la",
            "start": 1331.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escuela es",
            "start": 1333.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1335.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reformar como lo hemos hecho los",
            "start": 1337.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "contenidos educativos de los libros de",
            "start": 1340.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "texto para devolverles el civismo",
            "start": 1344.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1348.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e9tica la historia y el humanismo sin",
            "start": 1350.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "menoscabo de las Matem\u00e1ticas la qu\u00edmica",
            "start": 1354.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la f\u00edsica y otras disciplinas de las",
            "start": 1357.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ciencias",
            "start": 1360.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Naturales convertir en derecho",
            "start": 1362.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "constitucional el que estudiantes de",
            "start": 1365.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familias pobres puedan obtener becas",
            "start": 1367.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para terminar sus",
            "start": 1371.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estudios porque para hac efectivo el",
            "start": 1374.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n no basta con dar",
            "start": 1376.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "acceso gratuito a los planteles",
            "start": 1379.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "escolares si las ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 1382.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no tienen para comer vestir y",
            "start": 1386.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "transportarse Simplemente no pueden",
            "start": 1390.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estudiar y en esas condiciones un apoyo",
            "start": 1393.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico una beca por Modesta que sea",
            "start": 1397.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puede hacer la",
            "start": 1401.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diferencia entre ir a la escuela o",
            "start": 1403.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quedarse al margen de la",
            "start": 1405.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n exig\u00eda",
            "start": 1409.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Morelos que existan",
            "start": 1412.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 1415.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 1419.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fuerte este precepto obliga a terminar",
            "start": 1421.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1426.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "impunidad y que se deje de castigar",
            "start": 1427.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "exclusivamente a quienes no",
            "start": 1429.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen Con qu\u00e9 comprar su",
            "start": 1432.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inocencia y",
            "start": 1436.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se proteja a los delincuentes de cuello",
            "start": 1438.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "blanco El Poder",
            "start": 1444.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Judicial no puede seguir siendo un",
            "start": 1446.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conjunto de instituciones al servicio de",
            "start": 1449.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "intereses pol\u00edticos y econ\u00f3micos por el",
            "start": 1452.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "contrario debe asumir su papel de",
            "start": 1456.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "garante de la justicia y hacer valer un",
            "start": 1460.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho en el",
            "start": 1464.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nada ni nadie se sit\u00fae al margen de la",
            "start": 1468.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ley o por encima de",
            "start": 1470.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ella aunque Estos son para m\u00ed Los",
            "start": 1473.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "postulados m\u00e1s precisos y vigentes hay",
            "start": 1476.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en los sentimientos de la naci\u00f3n otros",
            "start": 1480.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puntos de Gran trascendencia por ejemplo",
            "start": 1483.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el que declara libre e independiente de",
            "start": 1487.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a a",
            "start": 1490.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 1492.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cualquier otra",
            "start": 1494.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n gobierno o",
            "start": 1496.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda el que establece que la",
            "start": 1500.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda dimana del",
            "start": 1502.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo El que reafirma que somos una",
            "start": 1505.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y divide los poderes en",
            "start": 1509.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ejecutivo legislativo y",
            "start": 1512.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "judicial el postulado de que el gobierno",
            "start": 1515.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "liberal debe sustituir al",
            "start": 1519.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tir\u00e1nico el reclamo de leyes generales",
            "start": 1523.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que valgan",
            "start": 1526.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para todos para todas y por tanto La",
            "start": 1528.24,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "t\u00e1cita abolici\u00f3n de los fueros y de los",
            "start": 1534.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "privilegios el punto 15 proscribe para",
            "start": 1539.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre la",
            "start": 1542.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esclavitud y la distinci\u00f3n de castas",
            "start": 1544.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 1547.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quedando todos iguales y solo",
            "start": 1549.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "distinguir\u00e1 a un americano de otro el",
            "start": 1553.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vicio y la virtud y algo verdaderamente",
            "start": 1556.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "visionario de este",
            "start": 1562.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cura profundamente humano y precursor de",
            "start": 1564.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 1568.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "declara Morelos",
            "start": 1570.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "prohibida la",
            "start": 1573.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tortura con la Revoluci\u00f3n",
            "start": 1576.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Mexicana se retoman estas demandas",
            "start": 1579.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "populares y se agregan otras de Gran",
            "start": 1583.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ascendencia los Flores Mag\u00f3n Francisco",
            "start": 1587.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Villa Emiliano Zapata Francisco imadero",
            "start": 1591.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas condujeron al",
            "start": 1596.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo para establecer un nuevo orden",
            "start": 1600.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y",
            "start": 1603.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que convirti\u00f3 en realidad el",
            "start": 1606.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "derecho de los campesinos a la",
            "start": 1609.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tierra la demanda de",
            "start": 1613.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salarios y jornadas justas para los",
            "start": 1615.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajadores El dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 1619.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "sobre nuestros recursos naturales y",
            "start": 1622.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otros anhelos de Justicia libertad",
            "start": 1626.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "democracia y de soberan\u00eda",
            "start": 1630.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional pero al paso del",
            "start": 1633.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo estos derechos alcanzados con el",
            "start": 1635.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sufrimiento y el",
            "start": 1639.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sacrificio de millones de mexicanos en",
            "start": 1641.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la lucha de independencia de reforma y",
            "start": 1643.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de revoluci\u00f3n fueron",
            "start": 1647.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "perdiendo vigencia en tanto que se",
            "start": 1650.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "restablec\u00ed fueros y privilegios En",
            "start": 1656.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "beneficio de una \u00e9lite de poder",
            "start": 1660.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edtico no hace falta",
            "start": 1663.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "argumentar mucho sobre c\u00f3mo en el",
            "start": 1667.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal o",
            "start": 1671.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1678.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "2018 toda la vida p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 1679.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 1683.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "controlada por una minor\u00eda ambiciosa y",
            "start": 1684.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rapaz",
            "start": 1690.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era pa\u00eds de unos",
            "start": 1691.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cuantos y para ellos el pueblo no",
            "start": 1695.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "exist\u00eda por eso la",
            "start": 1700.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente cansada de tanto abuso y",
            "start": 1703.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desprecio",
            "start": 1706.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 el actual movimiento de",
            "start": 1709.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el cual Ha logrado",
            "start": 1713.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reivindicaciones verdaderamente",
            "start": 1716.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "profundas de manera",
            "start": 1718.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sobre todo en el terreno de la",
            "start": 1720.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "justicia social y del combate a la",
            "start": 1724.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Ahora son tomados en cuenta",
            "start": 1729.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los estudiantes los j\u00f3venes las mujeres",
            "start": 1732.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los adultos mayores los",
            "start": 1736.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los campesinos los",
            "start": 1738.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores los artistas las maestras",
            "start": 1742.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "maestros los comerciantes los peque\u00f1os y",
            "start": 1745.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "medianos empresarios y la nueva pol\u00edtica",
            "start": 1749.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica auspicia",
            "start": 1753.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "prosperidad de todas y todos los",
            "start": 1756.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mexicanos desde",
            "start": 1759.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "abajo hacia",
            "start": 1762.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "arriba en especial",
            "start": 1765.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "se ha logrado reducir la pobreza y la",
            "start": 1768.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "desigualdad no",
            "start": 1773.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obstante es indispensable",
            "start": 1775.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "proteger lo que hemos",
            "start": 1778.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "alcanzado entre todos y desde",
            "start": 1783.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "abajo Todo lo que se ha logrado En",
            "start": 1789.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo y continuar",
            "start": 1791.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luchando por una sociedad mejor m\u00e1s",
            "start": 1794.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "justa libre igualitaria y",
            "start": 1796.64,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "fraterna con ese contexto es que",
            "start": 1801.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presentamos el d\u00eda de hoy este d\u00eda",
            "start": 1805.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico las siguientes reformas",
            "start": 1810.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "constitucionales que en",
            "start": 1814.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esencia Proponen lo",
            "start": 1818.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1822.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "uno reconocer a los pueblos y",
            "start": 1824.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y a los pueblos",
            "start": 1827.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "afromexicanos como sujetos de derecho",
            "start": 1831.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico atendi\u00e9ndolos de manera",
            "start": 1835.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "preferente por ser los habitantes m\u00e1s",
            "start": 1838.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antiguos y sin embargo los m\u00e1s olvidados",
            "start": 1841.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1844.72,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1845.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "consultarlos cuando se realicen obras",
            "start": 1847.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que puedan afectar su vida o",
            "start": 1850.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "entorno y dotarlos de legitimidad",
            "start": 1853.399,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica para recibir recursos del",
            "start": 1858.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "presupuesto y promover acciones de",
            "start": 1861.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de leyes que les",
            "start": 1864.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "afecten",
            "start": 1869.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dos reafirmar el derecho a la pensi\u00f3n de",
            "start": 1871.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1875.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y aumentar el monto a\u00f1o con",
            "start": 1880.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y lo mismo para person con",
            "start": 1884.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "discapacidad quienes recibir\u00e1n una",
            "start": 1888.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de car\u00e1cter",
            "start": 1891.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1895.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tres otorgar becas a estudiantes de",
            "start": 1896.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "familias pobres en todos los niveles de",
            "start": 1899.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escolaridad",
            "start": 1905.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuatro garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1906.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "integral de manera",
            "start": 1909.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gratuita a todos los",
            "start": 1911.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1914.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cinco que los trabajadores y sus",
            "start": 1916.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "familias puedan ser due\u00f1os de sus",
            "start": 1918.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 1922.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seis prohibir el maltrato a los",
            "start": 1924.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "animales siete proscribir en el",
            "start": 1930.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1933.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional el ma\u00edz transg\u00e9nico y la",
            "start": 1934.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de",
            "start": 1938.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hidrocarburos mediante el",
            "start": 1939.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fracking no otorgar concesiones para la",
            "start": 1943.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "actividad minera a cielo",
            "start": 1947.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "abierto ocho hacer respetar las zonas",
            "start": 1950.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "con escasez de agua y solo autorizar en",
            "start": 1955.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ellas concesiones para uso",
            "start": 1960.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico",
            "start": 1964.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nueve prohibir el",
            "start": 1965.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comercio de",
            "start": 1969.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vapeadores y de drogas qu\u00edmicas como el",
            "start": 1972.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fentanil",
            "start": 1976.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "penalizar con severidad el delito de",
            "start": 1979.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n que lleva a cabo la",
            "start": 1982.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 1984.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "organizada y hacer lo mismo con el",
            "start": 1986.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delito fiscal",
            "start": 1989.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejercido por la delincuencia de cuello",
            "start": 1992.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "blanco mediante el uso de las llamadas",
            "start": 1994.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "factureras",
            "start": 2000.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "10 no permitir bajo ninguna",
            "start": 2002.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 2006.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que el aumento al salario m\u00ednimo sea",
            "start": 2007.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "menor a la inflaci\u00f3n",
            "start": 2010.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 2013.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "11 el salario m\u00ednimo para maestras",
            "start": 2014.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de tiempo",
            "start": 2018.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "completo as\u00ed como el de",
            "start": 2021.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "polic\u00edas guardias nacionales soldados",
            "start": 2024.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "marinos m\u00e9dicos y enfermeras no podr\u00e1",
            "start": 2026.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser menor a lo que perciben en promedio",
            "start": 2029.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2032.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro social",
            "start": 2034.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "12 se propone",
            "start": 2039.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "revertir las reformas de",
            "start": 2041.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pensiones tanto la aprobada durante el",
            "start": 2045.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno de Ernesto Cedillo en",
            "start": 2047.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "1997 como la impuesta En el 2007 por",
            "start": 2051.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n porque afectan",
            "start": 2055.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "injustamente a",
            "start": 2058.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social y del",
            "start": 2060.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Iste pues les impiden",
            "start": 2063.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 2068.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "100% de su",
            "start": 2069.839,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salario para reparar este da\u00f1o a los",
            "start": 2072.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "trabajadores en",
            "start": 2076.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "general desde el primero de",
            "start": 2079.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mayo de",
            "start": 2082.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "2024 se va a crear un fondo semilla de",
            "start": 2086.56,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "64 619 millones de pesos que ser\u00e1 que se",
            "start": 2092.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ir\u00e1",
            "start": 2098.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incrementando poco a",
            "start": 2101.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "poco al mismo tiempo que se",
            "start": 2105.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 lo necesario para",
            "start": 2109.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "compensar a los trabajadores afectados",
            "start": 2113.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por las reformas antilaboral del periodo",
            "start": 2116.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2121.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "13 garantizar a los mexicanos el derecho",
            "start": 2123.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n y al trabajo y en el caso",
            "start": 2127.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes cuando no est\u00e9n",
            "start": 2130.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudiando ni tengan oportunidad de",
            "start": 2133.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conseguir un empleo el estado debe",
            "start": 2135.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contratarlos y pagarles el equivalente a",
            "start": 2140.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo Durante un a\u00f1o",
            "start": 2144.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mientras se forman o capacitan en",
            "start": 2147.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiendas talleres empresas o cualquier",
            "start": 2151.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actividad productiva del campo o la",
            "start": 2154.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ciudad tal como opera actualmente el",
            "start": 2157.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2161.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2164.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "14 todos los campesinos que quieran",
            "start": 2167.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cultivar sus tierras sembrando \u00e1rboles",
            "start": 2169.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "frutales y",
            "start": 2172.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "maderables contar\u00e1n con un jornal",
            "start": 2174.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seguro justo y",
            "start": 2178.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "permanente Como sucede con el programa",
            "start": 2182.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "vida los campesinos y Pescadores",
            "start": 2187.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n recibiendo el apoyo directo del",
            "start": 2191.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "programa producci\u00f3n para el",
            "start": 2193.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bienestar se",
            "start": 2196.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1n precios de garant\u00eda para la",
            "start": 2198.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "compraventa de alimentos b\u00e1sicos y se",
            "start": 2201.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 entregando fertilizante",
            "start": 2204.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gratuito a todos los peque\u00f1os",
            "start": 2207.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "productores del",
            "start": 2211.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para",
            "start": 2213.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cumplir con un",
            "start": 2215.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acto b\u00e1sico de",
            "start": 2218.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Justicia que coman los que nos dan de",
            "start": 2220.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 2225.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "15 se",
            "start": 2227.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n para trenes de",
            "start": 2229.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pasajeros los 18000 km de v\u00edas",
            "start": 2232.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas concesionados durante el",
            "start": 2236.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobierno de Ernesto",
            "start": 2238.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Cedillo Y",
            "start": 2240.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "actualmente destinados \u00fanicamente al",
            "start": 2242.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transporte de carga",
            "start": 2245.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Asimismo",
            "start": 2249.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el estado estar\u00e1 obligado a garantizar",
            "start": 2250.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a los servicios de",
            "start": 2255.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "internet ya sea con una empresa p\u00fablica",
            "start": 2258.28,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "o a trav\u00e9s de concesiones a compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2262.0,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "particulares en la reforma",
            "start": 2268.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "constitucional que proponemos y se",
            "start": 2272.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 el d\u00eda de",
            "start": 2276.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy se le devolver\u00e1 a la Comisi\u00f3n",
            "start": 2279.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad su car\u00e1cter de",
            "start": 2282.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica",
            "start": 2286.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica En beneficio de los",
            "start": 2289.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consumidores dom\u00e9sticos y del inter\u00e9s",
            "start": 2291.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional criterio que le quitaron",
            "start": 2295.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "durante el periodo",
            "start": 2298.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "neoliberal con el prop\u00f3sito de favorecer",
            "start": 2299.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2303.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la Industria",
            "start": 2304.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "16 la nueva iniciativa de reforma",
            "start": 2310.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "electoral que presentaremos al",
            "start": 2313.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "congreso desde el d\u00eda de hoy",
            "start": 2318.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "repito contempla la reducci\u00f3n de los",
            "start": 2321.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 2325.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "destinados a campa\u00f1as y a partidos",
            "start": 2326.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la disminuci\u00f3n del n\u00famero de",
            "start": 2332.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "regidores en gobiernos",
            "start": 2335.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "municipales el que se",
            "start": 2338.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "evite el uso de excesivas",
            "start": 2344.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 2347.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticas",
            "start": 2349.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electorales y eliminar las",
            "start": 2352.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "candidaturas",
            "start": 2355.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "plurinominales El Congreso de La uni\u00f3n",
            "start": 2358.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2362.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1 por 300 Diputados y no por",
            "start": 2363.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "500 y el senado se conformar\u00e1 con",
            "start": 2368.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "64 y no con 128 legisladores como ocurre",
            "start": 2372.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ahora Asimismo",
            "start": 2379.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tanto los consejeros como los",
            "start": 2382.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "magistrados de los organismos",
            "start": 2386.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "electorales ser\u00e1n electos por el voto",
            "start": 2389.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libre directo y secreto de todos los",
            "start": 2392.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2395.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2398.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1 la democracia",
            "start": 2398.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "participativa con la reducci\u00f3n del 40 al",
            "start": 2401.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "30% de participantes en consultas",
            "start": 2406.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "populares para hacerlas v\u00e1lidas",
            "start": 2409.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "efectivas y",
            "start": 2414.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vinculatorias esto mismo aplicar\u00e1 en el",
            "start": 2417.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "caso de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 2421.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 2425.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "17 De igual forma jueces magistrados y",
            "start": 2428.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ministros del poder",
            "start": 2433.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "judicial en vez de ser propuestos por el",
            "start": 2434.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo y nombrados por",
            "start": 2437.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diputados y",
            "start": 2440.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "senadores en los congresos ser\u00e1n electos",
            "start": 2441.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de manera directa por el",
            "start": 2445.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblo porque solo el pueblo",
            "start": 2448.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "puede salvar al",
            "start": 2452.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2455.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "18 para evitar que la guardia nacional",
            "start": 2458.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2462.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "corrompa como sucedi\u00f3 con la antigua",
            "start": 2463.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal por la falta de doctrina",
            "start": 2466.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "profesionalismo y lealtad al pueblo se",
            "start": 2469.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "propone que esta instituci\u00f3n creada para",
            "start": 2473.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 2476.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tareas importantes de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2477.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "forme parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2481.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "defensa nacional con estricto respeto a",
            "start": 2484.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los Derechos",
            "start": 2488.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 2490.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "19 convertir en pol\u00edtica de estado la",
            "start": 2492.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 2496.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "republicana Se volver\u00e1 a",
            "start": 2498.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "redactar con mayor Claridad y",
            "start": 2502.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contundencia",
            "start": 2505.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 127 de la",
            "start": 2507.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el principio de que ning\u00fan",
            "start": 2511.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico de de los tres poderes",
            "start": 2515.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueda ganar m\u00e1s que lo que perciba",
            "start": 2518.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legalmente el presidente de la",
            "start": 2521.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de igual modo no se permitir\u00e1n",
            "start": 2524.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "privilegios ni extravagancias en ninguno",
            "start": 2528.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de los poderes del Gobierno",
            "start": 2532.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Federal para llevar a los hechos las",
            "start": 2535.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "palabras y las",
            "start": 2538.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recomendaciones a los servidores",
            "start": 2541.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del presidente Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2543.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2546.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda lo",
            "start": 2547.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recuerdo para que no se tenga nada",
            "start": 2549.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el",
            "start": 2553.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "retrato del presidente Ju\u00e1rez y se",
            "start": 2555.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "olvide su",
            "start": 2559.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pensamiento y su",
            "start": 2561.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 2563.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no se puede gobernar a base de",
            "start": 2565.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impulsos de una voluntad",
            "start": 2569.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caprichosa sino con sujeci\u00f3n a las",
            "start": 2571.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no se pueden improvisar",
            "start": 2576.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fortunas ni entregarse al ocio y a la",
            "start": 2579.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "disipaci\u00f3n sino consagrarse asiduamente",
            "start": 2584.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2588.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trabajo disponi\u00e9ndose a vivir en la",
            "start": 2589.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "honrada",
            "start": 2594.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "median\u00eda que proporciona la retribuci\u00f3n",
            "start": 2595.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que la ley les",
            "start": 2600.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala",
            "start": 2603.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 2605.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eliminar todas las dependencias y esto",
            "start": 2607.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se propone y organismos",
            "start": 2610.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "honer y",
            "start": 2614.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "elitistas",
            "start": 2616.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 2618.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos s\u00ed aut\u00f3nomos del",
            "start": 2621.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo no de la",
            "start": 2625.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 2627.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "creados durante el periodo",
            "start": 2629.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "neoliberal con el \u00fanico",
            "start": 2633.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "propo de proteger negocios particulares",
            "start": 2636.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "en contra del inter\u00e9s",
            "start": 2641.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablico amigas",
            "start": 2645.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amigos estas iniciativas de reformas a",
            "start": 2647.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n y a las",
            "start": 2650.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "leyes como he dicho ser\u00e1n entregadas el",
            "start": 2653.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy por la secretaria de",
            "start": 2656.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a la c\u00e1mara de",
            "start": 2659.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diputados para",
            "start": 2662.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atura lo que falta de esta legislatura o",
            "start": 2666.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2671.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima se",
            "start": 2673.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "analicen",
            "start": 2675.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "debatan y en su caso se",
            "start": 2677.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aprueben para beneficio de la mayor\u00eda",
            "start": 2680.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2683.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo la esencia de estas",
            "start": 2685.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "normas y nuevos derechos es reenc la",
            "start": 2689.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica por la de la libertad la",
            "start": 2693.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "justicia y la",
            "start": 2697.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "democracia como lo demandaron y",
            "start": 2698.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "exigieron con sus luchas nuestros",
            "start": 2701.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antepasados y sus",
            "start": 2705.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "abnegados",
            "start": 2708.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dirigentes estas propuestas son a todas",
            "start": 2710.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "luces",
            "start": 2715.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "distintas y contrapuestas a las reformas",
            "start": 2717.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que se aprobaron durante todo el periodo",
            "start": 2722.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "neol",
            "start": 2725.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2727.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s en los 36",
            "start": 2729.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de ese oscuro",
            "start": 2732.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "periodo se pens\u00f3 en beneficiar al pueblo",
            "start": 2737.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "sino fundamentalmente en ajustar el",
            "start": 2742.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "marco legal para facilitar el despojo la",
            "start": 2746.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la entrega de bienes del",
            "start": 2750.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo y de la naci\u00f3n a una",
            "start": 2753.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "minor\u00eda nunca repito en los 36 a\u00f1os de",
            "start": 2756.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 2762.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico se reformaron los art\u00edculos",
            "start": 2763.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2766.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para procurar la",
            "start": 2767.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia no hay",
            "start": 2771.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nada que lo",
            "start": 2773.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "demuestre todo lo aprobado por los",
            "start": 2775.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "legisladores en ese largo y nefasto",
            "start": 2779.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "periodo tuvo como distintivo el af\u00e1n de",
            "start": 2782.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y El desprecio por las",
            "start": 2787.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas ahora afortunadamente estamos",
            "start": 2790.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "viviendo otro momento un",
            "start": 2795.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "momento estelar en la",
            "start": 2798.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "historia de nuestro",
            "start": 2802.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y nos juzgar\u00eda",
            "start": 2804.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mal la historia si no actu\u00e1ramos de",
            "start": 2808.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2813.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "consecuente con las ideas y los",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principios que enarbolaron e hicieron",
            "start": 2817.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "valer nuestros",
            "start": 2820.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antepasados nuestros H\u00e9roes nuestros",
            "start": 2823.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e1rtires estoy",
            "start": 2826.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 2828.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el \u00e9xito de la",
            "start": 2830.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en",
            "start": 2834.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "marcha no depende \u00fanicamente de las",
            "start": 2835.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reformas a la",
            "start": 2839.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y a las",
            "start": 2840.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "leyes hay otras cosas que",
            "start": 2843.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n muy importantes",
            "start": 2848.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamentales por",
            "start": 2852.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ejemplo el cambio de mentalidad del",
            "start": 2854.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pueblo lo cual en buena medida hemos",
            "start": 2857.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "conseguido entre todos y desde",
            "start": 2862.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "abajo y que conocemos como la revoluci\u00f3n",
            "start": 2865.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2870.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conciencias porque de ello depende en",
            "start": 2871.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2874.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cualquier retroceso antipopular en el",
            "start": 2876.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "futuro adem\u00e1s como he sabido por muchos",
            "start": 2882.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estamos predicando Y gobernando con el",
            "start": 2886.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ejemplo y ha quedado de manifiesto que",
            "start": 2889.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "somos partidarios del humanismo sin",
            "start": 2892.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "embargo ser\u00eda un error confiarnos y",
            "start": 2894.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "dejar pasar esta oportunidad hist\u00f3rica",
            "start": 2899.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para hacer todo lo que est\u00e9 a nuestro",
            "start": 2902.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alcance con el prop\u00f3sito de",
            "start": 2907.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "afianzar valores",
            "start": 2909.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ideales y volver a imprimirle a la",
            "start": 2912.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n su car\u00e1cter democr\u00e1tico y",
            "start": 2916.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sobre todo eminentemente",
            "start": 2920.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "social sigamos",
            "start": 2924.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "avanzando no dejemos de luchar ni un",
            "start": 2926.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2930.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda pensemos siempre que nuestros",
            "start": 2931.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 2934.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2936.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "fatigas de la",
            "start": 2940.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "actualidad fatigas de hoy significan",
            "start": 2942.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Construir la defensa de lo alcanzado En",
            "start": 2948.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "beneficio de las nuevas",
            "start": 2951.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "generaciones no perder el tiempo no caer",
            "start": 2953.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en el inmovilismo",
            "start": 2956.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2958.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "olvidemos que si por nuestros",
            "start": 2960.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "errores de",
            "start": 2964.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sidia o",
            "start": 2966.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "desviaciones y vali\u00e9ndose del dinero o",
            "start": 2970.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n que llevan a cabo en los",
            "start": 2973.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "medios de manipulaci\u00f3n que no de",
            "start": 2979.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los",
            "start": 2982.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reaccionarios logran Regresar al",
            "start": 2984.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "poder que sea",
            "start": 2988.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mucho lo que tengan que echar",
            "start": 2990.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y que la regresi\u00f3n les resulte muy",
            "start": 2993.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 2999.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ardua hasta el punto que le sea",
            "start": 3001.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imposible el cancelar los beneficios que",
            "start": 3004.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estamos Estableciendo en bien del",
            "start": 3007.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo y que con esa certeza",
            "start": 3010.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si regresan los corruptos las nuevas",
            "start": 3017.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 3021.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puedan llegando el momento recuperar el",
            "start": 3023.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "camino de la Justicia La Paz la",
            "start": 3026.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "democracia y la",
            "start": 3028.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda pero no se",
            "start": 3032.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "malinterprete no estoy hablando del",
            "start": 3035.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3038.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inmediato hasta donde alcanzamos a ver y",
            "start": 3041.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a o\u00edr en la",
            "start": 3045.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "calle El",
            "start": 3048.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Porvenir vendr\u00e1 acompa\u00f1ado de la",
            "start": 3050.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justicia mi",
            "start": 3054.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 de los pr\u00f3ximos",
            "start": 3056.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque nada en pol\u00edtica es",
            "start": 3060.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "eterno y en la democracia se gana o se",
            "start": 3065.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pierde y el pueblo es el que manda y si",
            "start": 3068.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se equivoca vuelve a",
            "start": 3072.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "mandar en s\u00edntesis mi propuesta es que",
            "start": 3075.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3079.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n honre el",
            "start": 3081.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "legado Constituyente de",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "1917 de",
            "start": 3088.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l recibimos una carta magna que a pesar",
            "start": 3090.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de las graves adulteraciones que sufri\u00f3",
            "start": 3095.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "durante el",
            "start": 3098.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "neoliberalismo nos ha resultado",
            "start": 3100.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamental para recuperar el pa\u00eds",
            "start": 3103.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "limpiar la",
            "start": 3107.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "podredumbre de las instituciones y",
            "start": 3108.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reorientar al Estado para poner servo",
            "start": 3112.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3116.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo Gracias a nuestra constituci\u00f3n de",
            "start": 3117.599,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "1917 hemos podido emprender esta haza\u00f1a",
            "start": 3122.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nacional en forma",
            "start": 3128.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y democr\u00e1tica y",
            "start": 3131.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ahora es justo y",
            "start": 3134.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesario como nuestra",
            "start": 3138.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n a la historia y a las nuevas",
            "start": 3140.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que le",
            "start": 3146.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "devolvamos a la constituci\u00f3n del",
            "start": 3147.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "17 toda su dignidad su",
            "start": 3150.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "humanismo y su",
            "start": 3154.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "grandeza Que viva la constituci\u00f3n de",
            "start": 3156.96,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "1824 Que viva la constituci\u00f3n de",
            "start": 3161.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "1857 Que viva la constituci\u00f3n de",
            "start": 3167.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "1917 Viva Viva la transformaci\u00f3n viva",
            "start": 3170.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva",
            "start": 3175.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3179.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3204.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 3226.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3229.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3231.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 3233.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 3236.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "himno",
            "start": 3239.079,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3241.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3243.33,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3247.23,
            "duration": 15.129
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3264.079,
            "duration": 15.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3266.7,
            "duration": 13.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3279.37,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3279.97,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 3294.079,
            "duration": 41.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3295.43,
            "duration": 39.87
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 3336.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 3339.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro",
            "start": 3342.16,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 3354.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3383.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3388.55,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3391.09,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 3399.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como",
            "start": 3402.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de su distinguida esposa y de los",
            "start": 3404.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "funcionarios e invitados a esta",
            "start": 3407.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ceremonia Muy buenas",
            "start": 3409.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 3413.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puj",
            "start": 3443.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3458.28,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro [M\u00fasica] [Aplausos] patrio k Claro que s\u00ed damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [M\u00fasica] favor de tomar asiento presidente esta ceremonia de exposici\u00f3n de las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez mller esposa del presidente de M\u00e9xico tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Amigas y amigos mexicanas mexicanos conmemoramos en esta fecha hist\u00f3rica un aniversario m\u00e1s de la Constituci\u00f3n de 1917 vigente Y en este recinto donde se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n liberal de 1857 doy a conocer al pueblo de M\u00e9xico los fundamentos y motivos que me inspiran para presentar un paquete de iniciativas de reformas legales orientadas a Modificar el contenido de art\u00edculos antipopulares que fueron introducidos durante el periodo neoliberal o reformas del periodo neoliberal contrarias al inter\u00e9s p\u00fablico se trata de adulteraciones que niegan el sentido general de nuestra Carta Magna que fue fruto de un movimiento popular revolucionario y por lo mismo concebida desde el inicio con un esp\u00edritu nacional social y subrayo p\u00fablico las reformas que propongo buscan establecer derechos constitucionales y fortalecer ideales y principios relacionados con el humanismo la justicia la honestidad la austeridad y la democracia que hemos postulado y llevado a la pr\u00e1ctica desde los or\u00edgenes del actual movimiento de transformaci\u00f3n nacional sostengo que el humanismo mexicano se nutre de la herencia cultural que nos legaron las grandes civilizaciones mesoamericanas y de la fecunda historia pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds con sus pr\u00f3ceres ejemplares como el padre de nuestra patria el cura Miguel Hidalgo y Costilla que no solo luch\u00f3 por la independencia sino tambi\u00e9n y con mayor \u00e9nfasis por la justicia por eso la fecha que m\u00e1s celebra el pueblo de M\u00e9xico es la del inicio la del grito de dolores y no la de la consumaci\u00f3n de la independencia ocurrida 11 a\u00f1os m\u00e1s tarde a los mexicanos nos importa m\u00e1s el precursor el cura Hidalgo que Iturbide el consumador porque el cura era defensor del pueblo raso y el General realista representaba a la \u00e9lite a los de arriba y solo buscaba ponerse la diadema imperial Hidalgo estaba hecho de otra madera fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud en el pensamiento y en las acciones Hidalgo era todo un revolucionario y no se andaba por las ramas por ejemplo en una de sus Cartas al intendente Juan Antonio ria\u00f1o escrib\u00eda no hay remedio se\u00f1or intendente el movimiento actual es grande y mucho m\u00e1s cuando se trata de recobrar derechos Santos concedidos por Dios a los mexicanos usurpados por unos Conquistadores crueles bastardos e injustos que auxiliados de la ignorancia de los naturales y acumulando pretextos Santos y venerables pasaron a usurpar sus costumbres y propiedad y vilmente de hombres libres convertirlos a la degradante condici\u00f3n de esclavos por ese pensamiento los oligarcas realistas no Solo lo asesinaron sino que le cortaron la cabeza y a manera de escarmiento la exhibieron por m\u00e1s de 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato lo mismo se puede decir de la vida p\u00fablica de otro cura Bueno y Rebelde Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n quien dio a conocer en ch Guerrero en 1813 un documento conocido como Sentimientos de la naci\u00f3n un texto fundacional en el que se recoge y expresa en pocas palabras con sencillez y buena prosa un tratado de humanismo a\u00fan vigente por su relevante dimensi\u00f3n social los 23 puntos dictados por Morelos son de Gran profundidad en el terreno de la democracia y de la legalidad Pero hay cuatro de estos postulados que me parecen de una excepcional trascendencia humanista dec\u00eda por ejemplo Morelos que se la indigencia y la opulencia digo en esta ocasi\u00f3n no encuentro una f\u00f3rmula m\u00e1s sencilla para tratar el a\u00f1ejo problema de la desigualdad econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds y Aunque parezca incre\u00edble y nos sorprenda en los tiempos del neoliberalismo que terminaron hace 5 a\u00f1os la desigualdad se volvi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s extrema y ofensiva por eso el combatirla con una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso Y del presupuesto es hoy una de nuestras mayores y m\u00e1s importantes tareas y avanzar para lograrlo debe seguir siendo nuestro principal motivo de orgullo pensaba Morelos lo cito que se eleve el salario del Pe\u00f3n f\u00edjense c\u00f3mo lo elabora son unas cuantas palabras que se leve el salario del Pe\u00f3n Acaso no es tambi\u00e9n lo suficientemente Clara esta demanda partamos de la base de que durante el periodo neoliberal al que he hecho referencia en infinidad de ocasiones y que afortunadamente en nuestro pa\u00eds Ya se acab\u00f3 con esa pesadilla el empobrecimiento del pueblo se hizo acompa\u00f1ar en esos 36 a\u00f1os con una p\u00e9rdida sistem\u00e1tica y permanente del Poder adquisitivo del salario ped\u00eda a Morelos que se eduque al hijo del Campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado este principio b\u00e1sico tiene que ver sin duda con la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad la cual estuvo en riesgo no lo olvidemos en el periodo neoliberal cuando se pretendi\u00f3 privatizar la ense\u00f1anza Y dejarla a expensas de Libre Mercado como si se tratara de una mercanc\u00eda en esencia la mal llamada reforma educativa del sexenio anterior era eso que la ense\u00f1anza no fuese un Derecho sino un privilegio reservado \u00fanicamente a las familias que pudieran pagarla ahora guiados por el anhelo de Morelos estamos ocup\u00e1ndonos de cuatro acciones b\u00e1sicas tratar a las maestras Y maestros con dignidad y no regatear su sus derechos laborales nunca m\u00e1s desprestigiar al magisterio Nacional mejorar los planteles educativos mediante el programa la escuela es nuestra reformar como lo hemos hecho los contenidos educativos de los libros de texto para devolverles el civismo la \u00e9tica la historia y el humanismo sin menoscabo de las Matem\u00e1ticas la qu\u00edmica la f\u00edsica y otras disciplinas de las Ciencias Naturales convertir en derecho constitucional el que estudiantes de familias pobres puedan obtener becas para terminar sus estudios porque para hac efectivo el derecho a la educaci\u00f3n no basta con dar acceso gratuito a los planteles escolares si las ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes no tienen para comer vestir y transportarse Simplemente no pueden estudiar y en esas condiciones un apoyo econ\u00f3mico una beca por Modesta que sea puede hacer la diferencia entre ir a la escuela o quedarse al margen de la educaci\u00f3n exig\u00eda Morelos que existan tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte este precepto obliga a terminar con la impunidad y que se deje de castigar exclusivamente a quienes no tienen Con qu\u00e9 comprar su inocencia y se proteja a los delincuentes de cuello blanco El Poder Judicial no puede seguir siendo un conjunto de instituciones al servicio de intereses pol\u00edticos y econ\u00f3micos por el contrario debe asumir su papel de garante de la justicia y hacer valer un aut\u00e9ntico estado de derecho en el nada ni nadie se sit\u00fae al margen de la ley o por encima de ella aunque Estos son para m\u00ed Los postulados m\u00e1s precisos y vigentes hay en los sentimientos de la naci\u00f3n otros puntos de Gran trascendencia por ejemplo el que declara libre e independiente de Espa\u00f1a a Am\u00e9rica tambi\u00e9n de cualquier otra naci\u00f3n gobierno o monarqu\u00eda el que establece que la soberan\u00eda dimana del pueblo El que reafirma que somos una Rep\u00fablica y divide los poderes en ejecutivo legislativo y judicial el postulado de que el gobierno liberal debe sustituir al tir\u00e1nico el reclamo de leyes generales que valgan para todos para todas y por tanto La t\u00e1cita abolici\u00f3n de los fueros y de los privilegios el punto 15 proscribe para siempre la esclavitud y la distinci\u00f3n de castas cito textualmente quedando todos iguales y solo distinguir\u00e1 a un americano de otro el vicio y la virtud y algo verdaderamente visionario de este cura profundamente humano y precursor de la justicia declara Morelos prohibida la tortura con la Revoluci\u00f3n Mexicana se retoman estas demandas populares y se agregan otras de Gran ascendencia los Flores Mag\u00f3n Francisco Villa Emiliano Zapata Francisco imadero general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas condujeron al pueblo para establecer un nuevo orden econ\u00f3mico social y pol\u00edtico que convirti\u00f3 en realidad el derecho de los campesinos a la tierra la demanda de salarios y jornadas justas para los trabajadores El dominio de la naci\u00f3n sobre nuestros recursos naturales y otros anhelos de Justicia libertad democracia y de soberan\u00eda nacional pero al paso del tiempo estos derechos alcanzados con el sufrimiento y el sacrificio de millones de mexicanos en la lucha de independencia de reforma y de revoluci\u00f3n fueron perdiendo vigencia en tanto que se restablec\u00ed fueros y privilegios En beneficio de una \u00e9lite de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico no hace falta argumentar mucho sobre c\u00f3mo en el periodo neoliberal o a 2018 toda la vida p\u00fablica de M\u00e9xico estuvo controlada por una minor\u00eda ambiciosa y rapaz M\u00e9xico era pa\u00eds de unos cuantos y para ellos el pueblo no exist\u00eda por eso la gente cansada de tanto abuso y desprecio apoy\u00f3 el actual movimiento de transformaci\u00f3n el cual Ha logrado reivindicaciones verdaderamente profundas de manera pac\u00edfica sobre todo en el terreno de la justicia social y del combate a la corrupci\u00f3n Ahora son tomados en cuenta los estudiantes los j\u00f3venes las mujeres los adultos mayores los ind\u00edgenas los campesinos los trabajadores los artistas las maestras maestros los comerciantes los peque\u00f1os y medianos empresarios y la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica auspicia prosperidad de todas y todos los mexicanos desde abajo hacia arriba en especial se ha logrado reducir la pobreza y la desigualdad no obstante es indispensable proteger lo que hemos alcanzado entre todos y desde abajo Todo lo que se ha logrado En beneficio del pueblo y continuar luchando por una sociedad mejor m\u00e1s justa libre igualitaria y fraterna con ese contexto es que presentamos el d\u00eda de hoy este d\u00eda hist\u00f3rico las siguientes reformas constitucionales que en esencia Proponen lo siguiente uno reconocer a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y a los pueblos afromexicanos como sujetos de derecho p\u00fablico atendi\u00e9ndolos de manera preferente por ser los habitantes m\u00e1s antiguos y sin embargo los m\u00e1s olvidados de M\u00e9xico consultarlos cuando se realicen obras que puedan afectar su vida o entorno y dotarlos de legitimidad jur\u00eddica para recibir recursos del presupuesto y promover acciones de inconstitucionalidad de leyes que les afecten dos reafirmar el derecho a la pensi\u00f3n de adultos mayores a partir de los 65 a\u00f1os y aumentar el monto a\u00f1o con a\u00f1o y lo mismo para person con discapacidad quienes recibir\u00e1n una pensi\u00f3n de car\u00e1cter universal tres otorgar becas a estudiantes de familias pobres en todos los niveles de escolaridad cuatro garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica integral de manera gratuita a todos los mexicanos cinco que los trabajadores y sus familias puedan ser due\u00f1os de sus viviendas seis prohibir el maltrato a los animales siete proscribir en el territorio nacional el ma\u00edz transg\u00e9nico y la extracci\u00f3n de hidrocarburos mediante el fracking no otorgar concesiones para la actividad minera a cielo abierto ocho hacer respetar las zonas con escasez de agua y solo autorizar en ellas concesiones para uso dom\u00e9stico nueve prohibir el comercio de vapeadores y de drogas qu\u00edmicas como el fentanil penalizar con severidad el delito de extorsi\u00f3n que lleva a cabo la delincuencia organizada y hacer lo mismo con el delito fiscal ejercido por la delincuencia de cuello blanco mediante el uso de las llamadas factureras 10 no permitir bajo ninguna circunstancia que el aumento al salario m\u00ednimo sea menor a la inflaci\u00f3n anual 11 el salario m\u00ednimo para maestras maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de tiempo completo as\u00ed como el de polic\u00edas guardias nacionales soldados marinos m\u00e9dicos y enfermeras no podr\u00e1 ser menor a lo que perciben en promedio los trabajadores inscritos al seguro social 12 se propone revertir las reformas de pensiones tanto la aprobada durante el gobierno de Ernesto Cedillo en 1997 como la impuesta En el 2007 por Felipe Calder\u00f3n porque afectan injustamente a trabajadores del seguro social y del Iste pues les impiden con el 100% de su salario para reparar este da\u00f1o a los trabajadores en general desde el primero de mayo de 2024 se va a crear un fondo semilla de 64 619 millones de pesos que ser\u00e1 que se ir\u00e1 incrementando poco a poco al mismo tiempo que se utilizar\u00e1 lo necesario para compensar a los trabajadores afectados por las reformas antilaboral del periodo neoliberal 13 garantizar a los mexicanos el derecho a la educaci\u00f3n y al trabajo y en el caso de los j\u00f3venes cuando no est\u00e9n estudiando ni tengan oportunidad de conseguir un empleo el estado debe contratarlos y pagarles el equivalente a un salario m\u00ednimo Durante un a\u00f1o mientras se forman o capacitan en tiendas talleres empresas o cualquier actividad productiva del campo o la ciudad tal como opera actualmente el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 14 todos los campesinos que quieran cultivar sus tierras sembrando \u00e1rboles frutales y maderables contar\u00e1n con un jornal seguro justo y permanente Como sucede con el programa vida los campesinos y Pescadores seguir\u00e1n recibiendo el apoyo directo del programa producci\u00f3n para el bienestar se mantendr\u00e1n precios de garant\u00eda para la compraventa de alimentos b\u00e1sicos y se continuar\u00e1 entregando fertilizante gratuito a todos los peque\u00f1os productores del pa\u00eds para cumplir con un acto b\u00e1sico de Justicia que coman los que nos dan de comer 15 se utilizar\u00e1n para trenes de pasajeros los 18000 km de v\u00edas f\u00e9rreas concesionados durante el gobierno de Ernesto Cedillo Y actualmente destinados \u00fanicamente al transporte de carga Asimismo el estado estar\u00e1 obligado a garantizar el derecho del pueblo a los servicios de internet ya sea con una empresa p\u00fablica o a trav\u00e9s de concesiones a compa\u00f1\u00edas particulares en la reforma constitucional que proponemos y se entregar\u00e1 el d\u00eda de hoy se le devolver\u00e1 a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad su car\u00e1cter de empresa p\u00fablica estrat\u00e9gica En beneficio de los consumidores dom\u00e9sticos y del inter\u00e9s nacional criterio que le quitaron durante el periodo neoliberal con el prop\u00f3sito de favorecer la privatizaci\u00f3n de la Industria 16 la nueva iniciativa de reforma electoral que presentaremos al congreso desde el d\u00eda de hoy repito contempla la reducci\u00f3n de los gastos destinados a campa\u00f1as y a partidos pol\u00edticos la disminuci\u00f3n del n\u00famero de regidores en gobiernos municipales el que se evite el uso de excesivas estructuras burocr\u00e1ticas electorales y eliminar las candidaturas plurinominales El Congreso de La uni\u00f3n se integrar\u00e1 por 300 Diputados y no por 500 y el senado se conformar\u00e1 con 64 y no con 128 legisladores como ocurre ahora Asimismo tanto los consejeros como los magistrados de los organismos electorales ser\u00e1n electos por el voto libre directo y secreto de todos los ciudadanos se fortalecer\u00e1 la democracia participativa con la reducci\u00f3n del 40 al 30% de participantes en consultas populares para hacerlas v\u00e1lidas efectivas y vinculatorias esto mismo aplicar\u00e1 en el caso de la revocaci\u00f3n del mandato 17 De igual forma jueces magistrados y ministros del poder judicial en vez de ser propuestos por el poder ejecutivo y nombrados por diputados y senadores en los congresos ser\u00e1n electos de manera directa por el pueblo porque solo el pueblo puede salvar al pueblo 18 para evitar que la guardia nacional se corrompa como sucedi\u00f3 con la antigua Polic\u00eda Federal por la falta de doctrina profesionalismo y lealtad al pueblo se propone que esta instituci\u00f3n creada para cumplir tareas importantes de seguridad p\u00fablica forme parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional con estricto respeto a los Derechos Humanos 19 convertir en pol\u00edtica de estado la austeridad republicana Se volver\u00e1 a redactar con mayor Claridad y contundencia en el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n el principio de que ning\u00fan servidor p\u00fablico de de los tres poderes pueda ganar m\u00e1s que lo que perciba legalmente el presidente de la rep\u00fablica de igual modo no se permitir\u00e1n privilegios ni extravagancias en ninguno de los poderes del Gobierno Federal para llevar a los hechos las palabras y las recomendaciones a los servidores p\u00fablicos del presidente Benito Ju\u00e1rez qui\u00e9n sosten\u00eda lo recuerdo para que no se tenga nada m\u00e1s el retrato del presidente Ju\u00e1rez y se olvide su pensamiento y su obra dec\u00eda no se puede gobernar a base de impulsos de una voluntad caprichosa sino con sujeci\u00f3n a las leyes no se pueden improvisar fortunas ni entregarse al ocio y a la disipaci\u00f3n sino consagrarse asiduamente al trabajo disponi\u00e9ndose a vivir en la honrada median\u00eda que proporciona la retribuci\u00f3n que la ley les se\u00f1ala 20 eliminar todas las dependencias y esto se propone y organismos honer y elitistas supuestamente aut\u00f3nomos s\u00ed aut\u00f3nomos del pueblo no de la oligarqu\u00eda creados durante el periodo neoliberal con el \u00fanico propo de proteger negocios particulares en contra del inter\u00e9s p\u00fablico amigas amigos estas iniciativas de reformas a la Constituci\u00f3n y a las leyes como he dicho ser\u00e1n entregadas el d\u00eda de hoy por la secretaria de gobernaci\u00f3n a la c\u00e1mara de diputados para que atura lo que falta de esta legislatura o en la pr\u00f3xima se analicen debatan y en su caso se aprueben para beneficio de la mayor\u00eda del pueblo la esencia de estas normas y nuevos derechos es reenc la vida p\u00fablica por la de la libertad la justicia y la democracia como lo demandaron y exigieron con sus luchas nuestros antepasados y sus abnegados dirigentes estas propuestas son a todas luces distintas y contrapuestas a las reformas que se aprobaron durante todo el periodo neol cuando jam\u00e1s en los 36 a\u00f1os de ese oscuro periodo se pens\u00f3 en beneficiar al pueblo sino fundamentalmente en ajustar el marco legal para facilitar el despojo la corrupci\u00f3n y la entrega de bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a una minor\u00eda nunca repito en los 36 a\u00f1os de dominio olig\u00e1rquico se reformaron los art\u00edculos de la constituci\u00f3n para procurar la justicia no hay nada que lo demuestre todo lo aprobado por los legisladores en ese largo y nefasto periodo tuvo como distintivo el af\u00e1n de y El desprecio por las mayor\u00edas ahora afortunadamente estamos viviendo otro momento un momento estelar en la historia de nuestro pa\u00eds y nos juzgar\u00eda mal la historia si no actu\u00e1ramos de manera consecuente con las ideas y los principios que enarbolaron e hicieron valer nuestros antepasados nuestros H\u00e9roes nuestros M\u00e1rtires estoy consciente tambi\u00e9n que el \u00e9xito de la transformaci\u00f3n en marcha no depende \u00fanicamente de las reformas a la Constituci\u00f3n y a las leyes hay otras cosas que son tambi\u00e9n muy importantes fundamentales por ejemplo el cambio de mentalidad del pueblo lo cual en buena medida hemos conseguido entre todos y desde abajo y que conocemos como la revoluci\u00f3n de las conciencias porque de ello depende en mucho cualquier retroceso antipopular en el futuro adem\u00e1s como he sabido por muchos estamos predicando Y gobernando con el ejemplo y ha quedado de manifiesto que somos partidarios del humanismo sin embargo ser\u00eda un error confiarnos y dejar pasar esta oportunidad hist\u00f3rica para hacer todo lo que est\u00e9 a nuestro alcance con el prop\u00f3sito de afianzar valores ideales y volver a imprimirle a la Constituci\u00f3n su car\u00e1cter democr\u00e1tico y sobre todo eminentemente social sigamos avanzando no dejemos de luchar ni un solo d\u00eda pensemos siempre que nuestros esfuerzos y fatigas de la actualidad fatigas de hoy significan Construir la defensa de lo alcanzado En beneficio de las nuevas generaciones no perder el tiempo no caer en el inmovilismo no olvidemos que si por nuestros errores de sidia o desviaciones y vali\u00e9ndose del dinero o la manipulaci\u00f3n que llevan a cabo en los medios de manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n los reaccionarios logran Regresar al poder que sea mucho lo que tengan que echar atr\u00e1s y que la regresi\u00f3n les resulte muy dif\u00edcil ardua hasta el punto que le sea imposible el cancelar los beneficios que estamos Estableciendo en bien del pueblo y que con esa certeza si regresan los corruptos las nuevas generaciones puedan llegando el momento recuperar el camino de la Justicia La Paz la democracia y la [M\u00fasica] soberan\u00eda pero no se malinterprete no estoy hablando del futuro inmediato hasta donde alcanzamos a ver y a o\u00edr en la calle El Porvenir vendr\u00e1 acompa\u00f1ado de la justicia mi reflexi\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 de los pr\u00f3ximos a\u00f1os porque nada en pol\u00edtica es eterno y en la democracia se gana o se pierde y el pueblo es el que manda y si se equivoca vuelve a mandar en s\u00edntesis mi propuesta es que nuestra generaci\u00f3n honre el legado Constituyente de 1917 de \u00e9l recibimos una carta magna que a pesar de las graves adulteraciones que sufri\u00f3 durante el neoliberalismo nos ha resultado fundamental para recuperar el pa\u00eds limpiar la podredumbre de las instituciones y reorientar al Estado para poner servo del pueblo Gracias a nuestra constituci\u00f3n de 1917 hemos podido emprender esta haza\u00f1a nacional en forma pac\u00edfica y democr\u00e1tica y ahora es justo y necesario como nuestra aportaci\u00f3n a la historia y a las nuevas generaciones que le devolvamos a la constituci\u00f3n del 17 toda su dignidad su humanismo y su grandeza Que viva la constituci\u00f3n de 1824 Que viva la constituci\u00f3n de 1857 Que viva la constituci\u00f3n de 1917 Viva Viva la transformaci\u00f3n viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] B [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio ah [Aplausos] [M\u00fasica] se agradece la asistencia del presidente de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como de su distinguida esposa y de los funcionarios e invitados a esta ceremonia Muy buenas tardes puj i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:39.964151"
}