{
    "video_id": "Yg2M4fVDr3w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Yg2M4fVDr3w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCedfkoToYrIejaDaky8lekP9lTMA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Yg2M4fVDr3w",
    "video_title": "Resultados de la afiliaci\u00f3n de trabajadoras del hogar al IMSS. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9486,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " lo requieres Alliance",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de hoy vamos a informar sobre el avance que tiene el programa de proporcionar",
            "start": 30.0,
            "duration": 29.879999999999995
        },
        {
            "text": " el de inscribir a las trabajadoras dom\u00e9sticas y trabajadores dom\u00e9sticos en el Seguro Social.",
            "start": 59.88,
            "duration": 10.600000000000001
        },
        {
            "text": " Es un programa muy importante que cumple un a\u00f1o de haberse iniciado por un mandato de",
            "start": 70.48,
            "duration": 12.760000000000005
        },
        {
            "text": " la Suprema Corte de Justicia.",
            "start": 83.24000000000001,
            "duration": 3.519999999999996
        },
        {
            "text": " Y vamos tambi\u00e9n a tratar el tema de los precios de garant\u00eda, de los productos b\u00e1sicos, de",
            "start": 86.76,
            "duration": 9.519999999999996
        },
        {
            "text": " los cultivos b\u00e1sicos, ma\u00edz, frijol, arroz, trigo, leche, este programa que es muy importante",
            "start": 96.28,
            "duration": 10.200000000000003
        },
        {
            "text": " para apoyar a los productores, sean hidratarios, comuneros o peque\u00f1os propietarios.",
            "start": 106.48,
            "duration": 7.439999999999998
        },
        {
            "text": " Son los dos temas para hoy.",
            "start": 114.12,
            "duration": 2.6400000000000006
        },
        {
            "text": " Y luego abrimos ya la ronda de preguntas y respuestas.",
            "start": 116.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ayer quedaron ya apuntados cuatro compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, y en ese orden vamos a dar",
            "start": 124.76,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": " la palabra, as\u00ed empezamos.",
            "start": 137.4,
            "duration": 1.5999999999999943
        },
        {
            "text": " De modo que le voy a pedir a Zo\u00e9 Robledo que inicie con el programa de las trabajadoras",
            "start": 139.0,
            "duration": 12.400000000000006
        },
        {
            "text": " dom\u00e9sticas.",
            "start": 151.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 152.4,
            "duration": 8.359999999999985
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 160.76,
            "duration": 5.960000000000008
        },
        {
            "text": " En el a\u00f1o 2000, Carlos Monsiv\u00e1is escribi\u00f3 una biograf\u00eda sobre Salvador Novo que se",
            "start": 167.32,
            "duration": 5.840000000000003
        },
        {
            "text": " llamaba Se Llama, Lo Marginal en el Centro.",
            "start": 173.16,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " Y creo que ese t\u00edtulo tiene que ver mucho con la idea que estamos presentando el d\u00eda",
            "start": 176.84,
            "duration": 8.199999999999989
        },
        {
            "text": " de hoy aqu\u00ed, visibilizar a uno de los sectores que hasta hace poco era de los m\u00e1s invisibles",
            "start": 185.04,
            "duration": 5.1200000000000045
        },
        {
            "text": " e ignorados en nuestro pa\u00eds, las y los trabajadores y trabajadoras del hogar.",
            "start": 190.16,
            "duration": 6.400000000000006
        },
        {
            "text": " D\u00e9jenme, si pueden pasar a la siguiente l\u00e1mina para ver un poco de la historia.",
            "start": 196.56,
            "duration": 6.47999999999999
        },
        {
            "text": " Hace exactamente un a\u00f1o, el 5 de diciembre del 2018, la Suprema Corte de Justicia de",
            "start": 203.04,
            "duration": 6.599999999999994
        },
        {
            "text": " la Naci\u00f3n, como lo ha se\u00f1alado el presidente, declar\u00f3 discriminatorio excluir a las empleadas",
            "start": 209.64,
            "duration": 5.680000000000007
        },
        {
            "text": " dom\u00e9sticas del r\u00e9gimen obligatorio del IMSS, pues determin\u00f3 que es inconstitucional",
            "start": 215.32,
            "duration": 4.639999999999986
        },
        {
            "text": " que los patrones no est\u00e9n obligados a inscribirlas.",
            "start": 219.95999999999998,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " A partir de eso, este es el tama\u00f1o del universo de personas trabajadoras del hogar.",
            "start": 224.44,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan la encuesta nacional de ocupaci\u00f3n y empleo del Inegi, al tercer trimestre del",
            "start": 234.68,
            "duration": 4.8799999999999955
        },
        {
            "text": " 2019 existen en nuestro pa\u00eds 2.4 millones de personas trabajadoras del hogar, de las",
            "start": 240.56,
            "duration": 6.719999999999999
        },
        {
            "text": " cuales el 90 por ciento son mujeres.",
            "start": 247.28,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Su salario promedio, seg\u00fan la encuesta, es de tres mil 151 pesos mensuales, sus rangos",
            "start": 250.4,
            "duration": 7.859999999999985
        },
        {
            "text": " de edad est\u00e1n concentrados principalmente en el grupo entre 40 y 49 a\u00f1os y m\u00e1s de",
            "start": 258.26,
            "duration": 7.819999999999993
        },
        {
            "text": " 50 a\u00f1os.",
            "start": 266.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A partir de la sentencia, si pueden pasar a la siguiente, este ha sido el recorrido.",
            "start": 267.71999999999997,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " El 5 de diciembre, como se ha se\u00f1alado, es la sentencia de la Corte.",
            "start": 274.96,
            "duration": 3.319999999999993
        },
        {
            "text": " El 29 de enero de este a\u00f1o 2019, la segunda sala de la Suprema Corte de Justicia mandata",
            "start": 278.28,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " al Seguro Social a implementar un programa piloto, toda vez que declara la inconstitucionalidad",
            "start": 284.88,
            "duration": 6.9599999999999795
        },
        {
            "text": " del art\u00edculo 13 de la Ley del Seguro Social, un piloto con la finalidad de ejecutar el",
            "start": 291.84,
            "duration": 5.920000000000016
        },
        {
            "text": " r\u00e9gimen especial de seguridad social para este sector de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 297.76,
            "duration": 4.1200000000000045
        },
        {
            "text": " El 27 de febrero el Consejo T\u00e9cnico del IMSS aprueba hacer el piloto y el 29 de marzo se",
            "start": 301.88,
            "duration": 8.479999999999961
        },
        {
            "text": " lanza y se publica en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n la posibilidad de asegurar",
            "start": 310.35999999999996,
            "duration": 9.840000000000032
        },
        {
            "text": " a las personas trabajadoras del hogar con seguros de riesgo de trabajo, enfermedades,",
            "start": 320.2,
            "duration": 4.600000000000023
        },
        {
            "text": " maternidad, invalidez y vida, retiros, esanthiene edad avanzada y vejez, as\u00ed como guarder\u00edas",
            "start": 324.8,
            "duration": 5.479999999999961
        },
        {
            "text": " y prestaciones sociales, es decir, un r\u00e9gimen ya obligatorio.",
            "start": 330.28,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " El 1 de enero inici\u00f3 el registro y el 2 de julio se publicaron tambi\u00e9n en el Diario",
            "start": 337.88,
            "duration": 5.71999999999997
        },
        {
            "text": " Oficial de la Federaci\u00f3n reformas a la ley que se realizaron en el Poder Legislativo.",
            "start": 343.6,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Este es el plazo que da la sentencia de la Corte, vence el 1 de octubre para la prueba",
            "start": 351.12,
            "duration": 7.680000000000007
        },
        {
            "text": " piloto, el 1 de octubre del pr\u00f3ximo a\u00f1o, pero se ha ido avanzando justamente para que",
            "start": 358.8,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " sea realmente un plazo y que entonces logremos ir incorporando a cada vez m\u00e1s personas.",
            "start": 363.28000000000003,
            "duration": 6.439999999999998
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo funciona el piloto?",
            "start": 369.72,
            "duration": 1.9599999999999795
        },
        {
            "text": " Pueden pasar a la siguiente.",
            "start": 371.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo ha ido funcionando?",
            "start": 372.92,
            "duration": 2.599999999999966
        },
        {
            "text": " Es igual que cualquier otro tipo de trabajador, se cubren todos los ramos de aseguramiento,",
            "start": 375.52,
            "duration": 6.28000000000003
        },
        {
            "text": " lo que implica, como ya lo se\u00f1alaba, atenci\u00f3n m\u00e9dica en caso de enfermedad o accidente,",
            "start": 381.8,
            "duration": 4.439999999999998
        },
        {
            "text": " incapacidad, ahorro para el retiro, prestaciones sociales y guarder\u00edas.",
            "start": 386.24,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " No se tienen tiempos de espera, no hay restricciones, es un pago mensual anticipado dentro de los",
            "start": 390.0,
            "duration": 7.319999999999993
        },
        {
            "text": " 20 primeros d\u00edas del mes en curso y cada renovaci\u00f3n mensual permite el ajuste del",
            "start": 397.4,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " salario del trabajador o la trabajadora, el trabajador adem\u00e1s puede asegurar a sus beneficiarios.",
            "start": 402.24,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son los resultados de esta prueba piloto en ocho meses desde el 1\u00ba de abril?",
            "start": 409.28,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " Pueden pasar a la siguiente.",
            "start": 413.64,
            "duration": 2.4399999999999977
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed creo que es importante se\u00f1alar de las personas que han sido afiliadas, que son 11",
            "start": 416.08,
            "duration": 6.9599999999999795
        },
        {
            "text": " mil 947 a la fecha, 76 por ciento son mujeres, el resto son hombres, 26 por ciento se ubica",
            "start": 423.04,
            "duration": 6.800000000000011
        },
        {
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico y el Estado de M\u00e9xico y los rangos de edad son similares a los del",
            "start": 429.84000000000003,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " encuesta, est\u00e1n concentrados entre los grupos de 40 y 49 a\u00f1os y el 57 por ciento en el",
            "start": 433.6,
            "duration": 6.839999999999975
        },
        {
            "text": " grupo de m\u00e1s de 50 a\u00f1os.",
            "start": 440.44,
            "duration": 4.1200000000000045
        },
        {
            "text": " El salario promedio de las personas que est\u00e1n afiliadas en este esquema tienen un salario",
            "start": 444.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de cinco mil pesos mensuales y se han ido presentando cada vez m\u00e1s afiliaciones.",
            "start": 450.04,
            "duration": 8.439999999999998
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo para darnos una idea, en 1997 se hicieron reformas al Seguro Social justamente para",
            "start": 458.48,
            "duration": 5.71999999999997
        },
        {
            "text": " que hubiera una modalidad de la modalidad 34 para la afiliaci\u00f3n de personas trabajadoras",
            "start": 464.2,
            "duration": 7.3799999999999955
        },
        {
            "text": " del hogar.",
            "start": 471.58,
            "duration": 1.2600000000000477
        },
        {
            "text": " Desde aquel a\u00f1o de 97 a la fecha solamente se inscribieron en esta gr\u00e1fica que est\u00e1",
            "start": 472.84000000000003,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " del lado derecho en la l\u00ednea roja tres mil 848 personas.",
            "start": 479.48,
            "duration": 7.199999999999989
        },
        {
            "text": " Eso hablaba de una reforma a la ley que era nada m\u00e1s una suerte de simulaci\u00f3n, en m\u00e1s",
            "start": 486.68,
            "duration": 7.28000000000003
        },
        {
            "text": " de 20 a\u00f1os solamente tres mil personas se afiliaron porque no ten\u00eda los mecanismos",
            "start": 493.96000000000004,
            "duration": 6.919999999999959
        },
        {
            "text": " para que realmente se salvaguardaran derechos.",
            "start": 500.88,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " En los ocho meses del piloto llevamos los 11 mil 947.",
            "start": 503.36,
            "duration": 4.920000000000016
        },
        {
            "text": " No es tan poco alagador en t\u00e9rminos del universo tan grande de personas, pero ya hay una base",
            "start": 508.28000000000003,
            "duration": 5.339999999999975
        },
        {
            "text": " sobre la cual podemos trabajar.",
            "start": 513.62,
            "duration": 3.1000000000000227
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la modalidad anterior planteaba un pag\u00fcano al anticipado, no inclu\u00eda guarder\u00edas,",
            "start": 516.72,
            "duration": 7.199999999999932
        },
        {
            "text": " no hab\u00eda cobertura de preexistencias, en fin, no funcionaba bien.",
            "start": 523.92,
            "duration": 6.7000000000000455
        },
        {
            "text": " El proceso de afiliaci\u00f3n, si pueden pasar a la siguiente, es una p\u00e1gina de internet",
            "start": 530.62,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " trabajadorasdelhogar.gov.mx y hay varias cosas que tenemos que ir adecuando, justamente para",
            "start": 535.82,
            "duration": 6.419999999999959
        },
        {
            "text": " eso es el piloto, para que podamos ver cu\u00e1les son adecuaciones necesarias que se vayan haciendo",
            "start": 542.24,
            "duration": 7.3799999999999955
        },
        {
            "text": " tanto en la plataforma como en futuras adecuaciones al marco legal.",
            "start": 549.62,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Las de ellas son la posibilidad de que cada patr\u00f3n efectue el pago de manera individual",
            "start": 556.14,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " en funci\u00f3n del salario y los d\u00edas que elabora la persona, que se conserve la simplicidad",
            "start": 560.5,
            "duration": 6.199999999999932
        },
        {
            "text": " del registro y el pago mensual anticipado, la posibilidad de recibir un correo electr\u00f3nico",
            "start": 566.6999999999999,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " recordatorio cada mes, abrir canales de asesor\u00eda, que ya lo hicimos en el Seguro Social, canales",
            "start": 572.42,
            "duration": 4.580000000000041
        },
        {
            "text": " de asesor\u00eda y tambi\u00e9n de denuncia para personas que no est\u00e1n siendo afiliadas.",
            "start": 577.0,
            "duration": 5.419999999999959
        },
        {
            "text": " que la consolidaci\u00f3n de estas propuestas, lo que va a permitir, va a ser contar con",
            "start": 582.9399999999999,
            "duration": 4.32000000000005
        },
        {
            "text": " un marco legal totalmente alineado a las particularidades de este sector y reivindicar derechos.",
            "start": 587.26,
            "duration": 7.919999999999959
        },
        {
            "text": " Ahora una parte fundamental es que ahora s\u00ed que todo M\u00e9xico se entere de este nuevo derecho",
            "start": 595.18,
            "duration": 7.980000000000018
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n de esta obligaci\u00f3n.",
            "start": 603.16,
            "duration": 1.8199999999999363
        },
        {
            "text": " M\u00e1s all\u00e1 de la obligaci\u00f3n jur\u00eddica, tambi\u00e9n la obligaci\u00f3n moral \u00e9tica de que una persona",
            "start": 604.9799999999999,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " que trabaja en el hogar tenga estos derechos que ya mandat\u00f3 la Corte.",
            "start": 610.36,
            "duration": 5.360000000000014
        },
        {
            "text": " Y en ese sentido, desde la Oficina de Comunicaci\u00f3n Social de Presidencia se han buscado muchos",
            "start": 615.72,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " aliados, unos muy importantes que est\u00e1n hoy aqu\u00ed con nosotros, Marcelina Bautista, que",
            "start": 621.32,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " encabeza el Centro de Capacitaci\u00f3n para Trabajadoras del Hogar, que ha encabezado esta causa durante",
            "start": 629.12,
            "duration": 8.399999999999977
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os, y tambi\u00e9n a alguien que todo mundo conoce, Alfonso Cuar\u00f3n, y a todo un",
            "start": 638.4399999999999,
            "duration": 4.980000000000018
        },
        {
            "text": " equipo de trabajo que a partir de la pel\u00edcula Roma empez\u00f3 a visibilizar tambi\u00e9n desde",
            "start": 643.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " otra aproximaci\u00f3n y en particular desde el arte y desde la cinematograf\u00eda a este",
            "start": 649.42,
            "duration": 6.580000000000041
        },
        {
            "text": " grupo que estuvo tantos a\u00f1os abandonado e invisible.",
            "start": 656.0,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " En ese sentido, se trabaj\u00f3 con un equipo de acci\u00f3n social de la productora de Roma,",
            "start": 659.72,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " con Participant Media, con Walden Kennedy y donaron un spot, un spot para redes sociales",
            "start": 667.2,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n para medios tradicionales, radio, televisi\u00f3n, que justamente hoy a un a\u00f1o",
            "start": 673.28,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " de la sentencia sale a la luz.",
            "start": 678.1600000000001,
            "duration": 3.2399999999998954
        },
        {
            "text": " Ha estado trabajando en ese sentido, Emilio Lezama, Rodrigo Prieto, el director de cine",
            "start": 681.4,
            "duration": 5.340000000000032
        },
        {
            "text": " dirigi\u00f3 este spot y hace un trabajo conjunto del gobierno federal con diferentes instancias",
            "start": 686.74,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " del activismo social y del mundo del arte, de la cultura, desde luego la Secretar\u00eda",
            "start": 695.62,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " del Trabajo y Previsi\u00f3n Social, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, M\u00f3nica Maxice de Conapred",
            "start": 700.14,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " y todo un equipo que ha hecho esto posible.",
            "start": 706.22,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Dice Cuar\u00f3n que cuando el arte en la mejor de sus facetas se encuentra con el activismo",
            "start": 709.7,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " puede ayudar a que la transformaci\u00f3n, el cambio se acelere.",
            "start": 715.96,
            "duration": 4.439999999999941
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que pretendemos ahora con esta difusi\u00f3n del programa, que lleguemos a un",
            "start": 720.4,
            "duration": 5.919999999999959
        },
        {
            "text": " n\u00famero mayor, que todo mundo sepa que hay un derecho nuevo en nuestro pa\u00eds que se tiene",
            "start": 726.3199999999999,
            "duration": 5.340000000000032
        },
        {
            "text": " que cumplir y tambi\u00e9n de alguna manera la obligaci\u00f3n que las empleadoras y los empleadores",
            "start": 731.66,
            "duration": 4.980000000000018
        },
        {
            "text": " de trabajadoras y trabajadoras del hogar sepan que si no est\u00e1n registrando a las personas",
            "start": 736.64,
            "duration": 5.560000000000059
        },
        {
            "text": " que trabajan con ellos es porque no quieren, no porque no se pueda.",
            "start": 742.6800000000001,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " Y eso creemos que debe de lograrse con un ejercicio de difusi\u00f3n que estamos presentando",
            "start": 747.0,
            "duration": 6.840000000000032
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy.",
            "start": 753.84,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, esto ser\u00eda todo por mi parte.",
            "start": 755.36,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Y no s\u00e9 si antes que pudiera dirigir un mensaje, Marcelina, pudi\u00e9ramos ver el spot.",
            "start": 758.5600000000001,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 764.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Informarles solamente un dato.",
            "start": 765.6,
            "duration": 7.840000000000032
        },
        {
            "text": " El d\u00eda 28 de noviembre se envi\u00f3 el convenio 189 de la Consejer\u00eda Jur\u00eddica a la Canciller\u00eda",
            "start": 773.44,
            "duration": 8.399999999999977
        },
        {
            "text": " y el d\u00eda de hoy estar\u00e1 para la firma del se\u00f1or presidente.",
            "start": 781.84,
            "duration": 3.67999999999995
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n como es un d\u00eda emblem\u00e1tico, estar\u00e1 un a\u00f1o de la sentencia de la Suprema Corte,",
            "start": 785.52,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " se presentar\u00e1 el Senado de la Rep\u00fablica para su ratificaci\u00f3n.",
            "start": 792.88,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " Posteriormente la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n lo publicar\u00e1 en el diario oficial, es el",
            "start": 797.24,
            "duration": 5.199999999999932
        },
        {
            "text": " convenio de la OIT 189.",
            "start": 802.4399999999999,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 805.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Fregamos y fregamos y lo logramos.",
            "start": 852.88,
            "duration": 7.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Por fin se aprob\u00f3 el programa para que las trabajadoras del hogar tengamos seguro social.",
            "start": 860.76,
            "duration": 4.840000000000032
        },
        {
            "text": " Inscr\u00edbanos ya.",
            "start": 865.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gobierno de M\u00e9xico.",
            "start": 866.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 869.6,
            "duration": 7.67999999999995
        },
        {
            "text": " Si lo permite, est\u00e1 Marcelina Bautista que quisiera dirigir un mensaje.",
            "start": 877.28,
            "duration": 20.760000000000105
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, director del IMSS, a todos los compa\u00f1eros de la prensa",
            "start": 898.88,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " y las personas invitadas aqu\u00ed presentes.",
            "start": 904.16,
            "duration": 3.159999999999968
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por darme la oportunidad de hablar lo que significa para las trabajadoras",
            "start": 907.3199999999999,
            "duration": 5.080000000000041
        },
        {
            "text": " del hogar este avance.",
            "start": 912.4,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " El reconocimiento de nuestros derechos laborales se ha logrado despu\u00e9s de una larga lucha,",
            "start": 914.36,
            "duration": 6.2999999999999545
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente.",
            "start": 920.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hace a\u00f1os de recorrer y tocar puerta por puerta en los tres poderes de gobierno, as\u00ed",
            "start": 922.66,
            "duration": 5.7000000000000455
        },
        {
            "text": " como en organizaciones nacionales e internacionales.",
            "start": 928.36,
            "duration": 3.9799999999999045
        },
        {
            "text": " En un lapso de 20 a\u00f1os hemos sumado a nuestro movimiento voces que fortalecieron y finalmente",
            "start": 932.3399999999999,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " nos escucharon.",
            "start": 939.74,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Hace un a\u00f1o precisamente la Corte declar\u00f3 inconstitucional no brindarnos seguridad",
            "start": 942.3399999999999,
            "duration": 6.080000000000041
        },
        {
            "text": " social y de inmediato el gobierno a trav\u00e9s del IMSS cre\u00f3 el programa piloto para trabajadoras",
            "start": 948.42,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " del hogar que luego fue fortalecido por una reforma de la Ley Federal del Trabajo y en",
            "start": 955.36,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": "horabuena.",
            "start": 961.76,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan INEGI, 2.4 millones de personas laboran como trabajadoras del hogar en M\u00e9xico.",
            "start": 964.5999999999999,
            "duration": 7.040000000000077
        },
        {
            "text": " Aproximadamente 99.2 por ciento carece de un contrato, 92 por ciento carece de seguridad",
            "start": 971.64,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " social.",
            "start": 979.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, la gran mayor\u00eda de las personas trabajadoras del hogar viven en condiciones",
            "start": 980.92,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " de marginaci\u00f3n y pobreza y muchas de ellas sufren discriminaci\u00f3n y abuso.",
            "start": 987.3199999999999,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " Por eso donamos este spot para ayudar a crear conciencia e informaci\u00f3n al p\u00fablico sobre",
            "start": 993.48,
            "duration": 7.100000000000023
        },
        {
            "text": " el programa del IMSS.",
            "start": 1000.62,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " El programa de seguridad social para las personas trabajadoras del hogar incluye acceso a servicio",
            "start": 1002.38,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " m\u00e9dico hospitalario, medicamentos, atenci\u00f3n obst\u00e9trica, derecho a la discapacidad, pensi\u00f3n,",
            "start": 1009.1,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " fondo para el retiro, beneficios sociales como jardines de ni\u00f1os y guarder\u00eda.",
            "start": 1018.86,
            "duration": 6.5200000000000955
        },
        {
            "text": " Es importante que las trabajadoras y empleadores se den cuenta de lo importante que es inscribirse",
            "start": 1025.38,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " al IMSS, no es solamente por cuesti\u00f3n de derechos fundamentales, sino tambi\u00e9n una",
            "start": 1032.1000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " manera de brindar seguridad y dignidad a ambas partes.",
            "start": 1039.1000000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " CASE trabaj\u00f3 en estrecha colaboraci\u00f3n con varios aliados, incluido Participa Media,",
            "start": 1045.1000000000001,
            "duration": 7.399999999999864
        },
        {
            "text": " Queden Kennedy, Rodrigo Prieto y Alfonso Cuar\u00f3n, para crear este spot para el IMSS.",
            "start": 1052.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Reconocemos y agradecemos el apoyo de las diferentes agencias y organizaciones que se",
            "start": 1061.62,
            "duration": 5.520000000000209
        },
        {
            "text": " han unido para promover y crear conciencia sobre la afiliaci\u00f3n de las trabajadoras del",
            "start": 1067.14,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " hogar al seguro social.",
            "start": 1072.78,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Reconozco la voluntad del IMSS y del gobierno de transmitir este spot para promover la afiliaci\u00f3n",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " de las trabajadoras del hogar a la seguridad social establecido en nuestras leyes.",
            "start": 1081.94,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hago un llamado a los empleadores a inscribir a sus trabajadoras al IMSS.",
            "start": 1087.8200000000002,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hago un llamado a mis compa\u00f1eras para que platiquen con sus empleadores y se",
            "start": 1094.98,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " acerquen a nosotras para garantizar estos derechos.",
            "start": 1099.54,
            "duration": 4.560000000000173
        },
        {
            "text": " Este spot habla de la solidaridad que se necesita de toda la sociedad para transformar una realidad,",
            "start": 1104.1000000000001,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " una realidad que afecta a m\u00e1s de dos millones de personas y muchos millones m\u00e1s de hogares.",
            "start": 1112.42,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Hoy ser solidario y cambiar la realidad es tan sencillo como inscribirse al IMSS.",
            "start": 1118.18,
            "duration": 10.240000000000009
        },
        {
            "text": " No me queda m\u00e1s que agradecer a usted, se\u00f1or presidente, director del IMSS, Zo\u00e9 Robledo,",
            "start": 1128.42,
            "duration": 10.959999999999809
        },
        {
            "text": " as\u00ed como a la secretaria de Gobernaci\u00f3n, secretaria del Trabajo, Conapred, por su voluntad",
            "start": 1139.38,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " de que hoy las trabajadoras del hogar podamos contar con seguridad social.",
            "start": 1148.8200000000002,
            "duration": 5.419999999999845
        },
        {
            "text": " Estamos esperando muy ansiosas, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os, la ratificaci\u00f3n del convenio",
            "start": 1154.24,
            "duration": 5.740000000000009
        },
        {
            "text": " 189 de la OIT sobre trabajo decente para las trabajadoras del hogar y poder realmente festejar",
            "start": 1159.98,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " un a\u00f1o de logro importante para la justicia social de las trabajadoras del hogar.",
            "start": 1167.9,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " Confiamos que as\u00ed ser\u00e1 y que todos haremos nuestra parte para volver este programa exitoso",
            "start": 1174.6200000000001,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " y convertir la deuda social en una historia de transformaci\u00f3n y \u00e9xito.",
            "start": 1182.38,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir fregando y fregando por nuestros derechos, porque llevamos 20 a\u00f1os de lucha",
            "start": 1190.5400000000002,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " y fregamos y lo logramos.",
            "start": 1197.22,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1202.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y reconocer a Sof\u00eda Pablo, que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros, que es la actriz, que tambi\u00e9n",
            "start": 1203.18,
            "duration": 20.319999999999936
        },
        {
            "text": " don\u00f3 su trabajo y que ahora va a ser muy famosa tambi\u00e9n.",
            "start": 1223.5,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1226.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, Sof\u00eda.",
            "start": 1227.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante, V\u00edctor.",
            "start": 1228.82,
            "duration": 26.200000000000045
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1255.02,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes.",
            "start": 1256.54,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " El se\u00f1or presidente instruy\u00f3 a la Secretar\u00eda de Agricultura incrementar la productividad",
            "start": 1261.02,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " agropecuaria y pesquera, tambi\u00e9n garantizar la seguridad alimentaria y disminuir la dependencia",
            "start": 1266.94,
            "duration": 6.899999999999864
        },
        {
            "text": " de las importaciones de nuestros productos b\u00e1sicos.",
            "start": 1273.84,
            "duration": 4.460000000000036
        },
        {
            "text": " Y esto lo instruy\u00f3 empezando por las familias m\u00e1s pobres de nuestro territorio rural.",
            "start": 1278.3,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " De esta forma, me pasan la primera diapositiva, por favor, de esta forma se implementaron",
            "start": 1284.26,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " cuatro programas estrat\u00e9gicos en la Secretar\u00eda de Agricultura a partir del inicio del a\u00f1o.",
            "start": 1291.5,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " El primero de ellos es el de la producci\u00f3n para el bienestar, que incluye caf\u00e9 y ca\u00f1a",
            "start": 1297.54,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " de az\u00facar, el programa de fertilizantes, el programa de cr\u00e9dito ganadero a la palabra",
            "start": 1302.58,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " y el programa de precios de garant\u00eda, que es el tema que nos convoca esta ma\u00f1ana por",
            "start": 1308.4199999999998,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente.",
            "start": 1313.8999999999999,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Hay seis principios rectores para la ejecuci\u00f3n de estos cuatro programas.",
            "start": 1316.34,
            "duration": 3.839999999999918
        },
        {
            "text": " El primero de ellos es el apoyo directo a los peque\u00f1os productores, el segundo es pagos",
            "start": 1320.1799999999998,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " y entregas directas sin intermediarios.",
            "start": 1327.1599999999999,
            "duration": 3.2200000000000273
        },
        {
            "text": " El tercero es el de los apoyos enfocados a las zonas marginales y de pobreza extrema,",
            "start": 1330.5,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n tomando en cuenta el apoyo a las poblaciones ind\u00edgenas.",
            "start": 1337.2600000000002,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " El cuatro es relacionado con los padrones de beneficiarios que tienen que ser actualizados",
            "start": 1341.7800000000002,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " y con mayor transparencia.",
            "start": 1347.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El quinto es la concurrencia con otros programas del gobierno federal y en los estados y finalmente",
            "start": 1349.46,
            "duration": 6.080000000000155
        },
        {
            "text": " una mayor proporci\u00f3n del presupuesto para las productoras y productores de las peque\u00f1as",
            "start": 1355.78,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " y medianas escala.",
            "start": 1362.6599999999999,
            "duration": 1.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Efectivamente, en forma progresiva se ha incrementado el presupuesto a los peque\u00f1os productores",
            "start": 1364.34,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n a las comunidades ind\u00edgenas.",
            "start": 1373.18,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Como se puede apreciar, pasamos en el a\u00f1o 2018 de un monto de 15 mil 63 millones de pesos,",
            "start": 1375.7,
            "duration": 8.439999999999827
        },
        {
            "text": " o sea, el 26 por ciento del presupuesto a lo que se est\u00e1 ejerciendo en el presente",
            "start": 1384.38,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " a\u00f1o, que es en el orden de los 20 mil 500 millones de pesos, o sea, el 39 por ciento",
            "start": 1389.14,
            "duration": 5.339999999999918
        },
        {
            "text": " del ejercicio presupuestal del presente a\u00f1o, por concluir.",
            "start": 1394.48,
            "duration": 4.380000000000109
        },
        {
            "text": " Para proyectar el pr\u00f3ximo a\u00f1o del 2020 la ejecuci\u00f3n de 23 mil 310 millones de pesos,",
            "start": 1398.8600000000001,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " o sea, el 68 por ciento del presupuesto, donde una proporci\u00f3n inicialmente estimada",
            "start": 1407.9,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " de aproximadamente 10 mil millones de pesos para precios de garant\u00eda.",
            "start": 1414.8400000000001,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " Precios de garant\u00eda tienen como objetivo estimular la productividad de los granos b\u00e1sicos",
            "start": 1421.42,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " y la leche por medio del precio.",
            "start": 1427.3000000000002,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 orientado a peque\u00f1os productores que son elegibles por el tama\u00f1o de sus parcelas",
            "start": 1430.5,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " o por el n\u00famero de sus vacas para la orde\u00f1a.",
            "start": 1435.7,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 dise\u00f1ado para incrementar el ingreso econ\u00f3mico de los peque\u00f1os y de los medianos",
            "start": 1439.42,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " productores y se orienta a disminuir la dependencia de la importaci\u00f3n de estos productos de",
            "start": 1444.66,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " nuestra alimentaci\u00f3n b\u00e1sica.",
            "start": 1451.2,
            "duration": 2.8199999999999363
        },
        {
            "text": " Este programa no distorsiona el mercado de granos, pero s\u00ed elimina el intermediarismo",
            "start": 1454.02,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " y el coyotaje y favorece la autosuficiencia alimentaria de las familias m\u00e1s pobres de",
            "start": 1460.94,
            "duration": 5.900000000000091
        },
        {
            "text": " nuestros territorios rurales.",
            "start": 1466.8400000000001,
            "duration": 2.619999999999891
        },
        {
            "text": " Y siguiendo las instrucciones del se\u00f1or presidente, a continuaci\u00f3n el licenciado Ignacio Valle",
            "start": 1469.46,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " presentar\u00e1 a ustedes los detalles de la implementaci\u00f3n de este programa en lo que va del a\u00f1o, as\u00ed",
            "start": 1475.38,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n como la proyecci\u00f3n y las instrucciones que el se\u00f1or presidente ha dado para la mejor",
            "start": 1481.14,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " y m\u00e1s transparente ejecuci\u00f3n de este programa.",
            "start": 1486.76,
            "duration": 2.7000000000000455
        },
        {
            "text": " El licenciado Valle, por favor.",
            "start": 1490.46,
            "duration": 1.1600000000000819
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1491.6200000000001,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1498.26,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y muy buenos d\u00edas a toda la audiencia.",
            "start": 1500.66,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Su servidor va a ser una peque\u00f1a descripci\u00f3n recordatoria de lo que ya hemos dicho en otra",
            "start": 1506.78,
            "duration": 8.580000000000155
        },
        {
            "text": " ocasi\u00f3n sobre precios de garant\u00eda, entre otras razones para ver qu\u00e9 hemos hecho y",
            "start": 1515.36,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo vamos.",
            "start": 1520.76,
            "duration": 2.3999999999998636
        },
        {
            "text": " Quiero recordar que en el caso de ma\u00edz se fij\u00f3 un precio de cinco mil 610 pesos m\u00e1s",
            "start": 1523.1599999999999,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " 150 pesos adicionales de apoyo al transporte para que no abusen del peque\u00f1o productor",
            "start": 1532.9199999999998,
            "duration": 11.200000000000045
        },
        {
            "text": " a pie de parcela.",
            "start": 1544.12,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed hay una limitaci\u00f3n, el l\u00edmite es a productores de hasta cinco hect\u00e1reas de temporal",
            "start": 1546.1599999999999,
            "duration": 8.860000000000127
        },
        {
            "text": " y solamente se compran hasta 20 toneladas.",
            "start": 1555.02,
            "duration": 3.980000000000018
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfesto qu\u00e9 significa?",
            "start": 1559.0,
            "duration": 2.959999999999809
        },
        {
            "text": " Significa que el 100 por ciento de los productores m\u00e1s humildes de M\u00e9xico queda cubierto con",
            "start": 1561.9599999999998,
            "duration": 9.080000000000155
        },
        {
            "text": " este precio de garant\u00eda.",
            "start": 1571.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay otros productores de ma\u00edz, muchos m\u00e1s, pero todos los que son m\u00e1s pobres del campo",
            "start": 1572.32,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " mexicano, los que estuvieron inveteradamente olvidados, son atendidos con ese precio de",
            "start": 1581.84,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " garant\u00eda.",
            "start": 1589.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 hasta la fecha con ello?",
            "start": 1590.76,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " Debo informar por indicaciones del presidente y la autorizaci\u00f3n de nuestro secretario de",
            "start": 1596.48,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " Agricultura, que est\u00e1 permanentemente pendiente del desarrollo de este programa.",
            "start": 1604.16,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " En el caso de ma\u00edz nosotros compramos, empezamos a comprar este a\u00f1o.",
            "start": 1610.44,
            "duration": 13.120000000000118
        },
        {
            "text": " En este momento est\u00e1 empezando a recogerse los primeros frutos de esa cosecha.",
            "start": 1624.0,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " No se hab\u00eda hecho antes, porque es hasta este ciclo cuando se empieza a dar la cosecha",
            "start": 1632.72,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " correspondiente.",
            "start": 1642.8799999999999,
            "duration": 2.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Estimamos que vamos a comprar y beneficiar a un mill\u00f3n 600 mil productores cuando menos",
            "start": 1645.24,
            "duration": 9.940000000000055
        },
        {
            "text": " y es probable que captemos dos millones de toneladas.",
            "start": 1655.18,
            "duration": 6.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Si eso tiene lugar, la derrama econ\u00f3mica va a ser de 11 mil 200 millones o m\u00e1s de",
            "start": 1661.88,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " pesos en favor de esa poblaci\u00f3n.",
            "start": 1670.6,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En el caso del frijol el precio qued\u00f3 fijado en 14 mil 500 pesos y ustedes o algunos de",
            "start": 1674.44,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " ustedes quiz\u00e1 recordar\u00e1n que el l\u00edmite era para poseedores o productores de hasta",
            "start": 1684.24,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " 20 hect\u00e1reas.",
            "start": 1693.04,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " La necesidad, la realidad ha impuesto la necesidad de elevar ese l\u00edmite a productores",
            "start": 1695.68,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " de hasta 30 hect\u00e1reas de temporal y cinco hect\u00e1reas de riesgo.",
            "start": 1707.6000000000001,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay un l\u00edmite que es que se compran hasta 15 toneladas por productor, pero aqu\u00ed",
            "start": 1715.24,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " podemos decir que pr\u00e1cticamente el 100 por ciento de los productores m\u00e1s necesitados",
            "start": 1722.84,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " en este grano en frijol son atendidos.",
            "start": 1731.04,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " A principios del a\u00f1o de 2019 s\u00ed ya pudimos asistir a la compra de este producto y captamos",
            "start": 1736.7199999999998,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " no la totalidad de la cosecha, porque ven\u00eda levant\u00e1ndose desde el a\u00f1o anterior, pero",
            "start": 1747.72,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " lo que tuvo lugar de enero en adelante nos permiti\u00f3 captar 100 mil toneladas con un",
            "start": 1753.56,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " gasto aproximado o una derrama econ\u00f3mica de mil 500 millones de pesos.",
            "start": 1762.04,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " En el caso del frijol para este a\u00f1o calculamos captar 150 mil toneladas de frijol con una",
            "start": 1771.6,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " derrama superior a dos mil millones de pesos, cerca de dos mil 200.",
            "start": 1784.6399999999999,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Har\u00edamos mucho m\u00e1s si no hubiera habido una devastadora sequ\u00eda en los principales",
            "start": 1791.4,
            "duration": 9.3599999999999
        },
        {
            "text": " estados frijoleros del pa\u00eds, que son Zacatecas, Chihuahua y Durango.",
            "start": 1800.76,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " Esto ha hecho que el precio comercial, el precio de mercado suba, inclusive por encima",
            "start": 1808.92,
            "duration": 10.120000000000118
        },
        {
            "text": " de nuestro precio de garant\u00eda, pero esto es muy importante comprenderlo, eso hace que",
            "start": 1819.2,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " el precio de garant\u00eda sea un precio piso y no le puedan comprar al productor por debajo",
            "start": 1826.72,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de ese precio.",
            "start": 1833.92,
            "duration": 1.9199999999998454
        },
        {
            "text": " El mercado puede estar pagando en algunos lugares por la escasez de esa sequ\u00eda que",
            "start": 1835.84,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " acabo de mencionar, 16, 17 y eventualmente m\u00e1s pesos por kilo o por tonelada, seg\u00fan",
            "start": 1841.24,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " el caso, pero no abajo de 14.50.",
            "start": 1850.1200000000001,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por ese salto del mercado en Segalmex y el sector de agricultura en general pens\u00e1bamos",
            "start": 1856.24,
            "duration": 7.319999999999936
        },
        {
            "text": " que quiz\u00e1 nadie, se\u00f1or presidente, ir\u00eda a ofrecer su cosecha de frijol, pero est\u00e1",
            "start": 1863.56,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " ocurriendo exactamente lo contrario.",
            "start": 1873.08,
            "duration": 4.160000000000082
        },
        {
            "text": " Hay muchos productores que aprovechando este programa nos est\u00e1n entregando ya sus cosechas.",
            "start": 1877.24,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " En este momento nosotros tenemos ya acopiadas 654 mil toneladas de frijol, no, 654 toneladas,",
            "start": 1887.0,
            "duration": 21.75999999999999
        },
        {
            "text": " no miles de frijol y apenas han empezado a entregarnos.",
            "start": 1908.76,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 ocurriendo como en el caso del ma\u00edz, pero los programas ya comenzaron.",
            "start": 1915.28,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " En este momento tenemos, me pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que informara cu\u00e1ntos centros",
            "start": 1920.72,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de acopio tenemos ya abiertos en el pa\u00eds, est\u00e1n abiertos 588, pero no est\u00e1n\u2026 esa",
            "start": 1927.28,
            "duration": 10.460000000000036
        },
        {
            "text": " cifra no es cerrada.",
            "start": 1937.74,
            "duration": 2.2200000000000273
        },
        {
            "text": " Si va siendo absolutamente indispensable abrir m\u00e1s centros, se abrir\u00e1n m\u00e1s, ten\u00edamos",
            "start": 1939.96,
            "duration": 5.8599999999999
        },
        {
            "text": " considerados 600, pero aqu\u00ed hay un dato importante.",
            "start": 1945.82,
            "duration": 4.180000000000064
        },
        {
            "text": " En esos centros de acopio se puede entregar indistintamente ma\u00edz y frijol, estamos preparados",
            "start": 1950.0,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " para ello.",
            "start": 1958.2,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Pero para que veamos hasta qu\u00e9 grado est\u00e1 orientado ese programa a los productores m\u00e1s",
            "start": 1959.8,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " humildes del pa\u00eds, debo decir que de esos 588 en Chiapas, Guerrero, Oaxaca y Veracruz",
            "start": 1966.22,
            "duration": 11.8599999999999
        },
        {
            "text": " significan 203 de los centros de acopio.",
            "start": 1978.08,
            "duration": 5.020000000000209
        },
        {
            "text": " Y en el caso de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, que son evidentemente los que han estado m\u00e1s",
            "start": 1983.1000000000001,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " marginados, 200 de esos cerca de 600 almacenes est\u00e1n en zonas ind\u00edgenas de todo el pa\u00eds.",
            "start": 1990.22,
            "duration": 9.460000000000036
        },
        {
            "text": " Por eso dec\u00eda su servidor que vamos a llegar al 100 por ciento de los campesinos que fueron",
            "start": 1999.68,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " inveteradamente olvidados.",
            "start": 2007.84,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " El caso de la leche tiene un cambio m\u00ednimo, que es que el l\u00edmite de compra estaba fijado",
            "start": 2012.68,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " en 15 litros por vaca, pero pas\u00f3 a 25.",
            "start": 2019.88,
            "duration": 7.7000000000000455
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 2027.5800000000002,
            "duration": 1.4199999999998454
        },
        {
            "text": " En nuestros centros de acopio de Liconza es verdaderamente raro que alguien pase de 20",
            "start": 2029.0,
            "duration": 9.060000000000173
        },
        {
            "text": " litros.",
            "start": 2038.0600000000002,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Estamos tambi\u00e9n trabajando con los productores m\u00e1s pobres, de tal manera que aqu\u00ed este",
            "start": 2040.7,
            "duration": 7.460000000000264
        },
        {
            "text": " l\u00edmite es m\u00e1s que un l\u00edmite, una excitativa, una invitaci\u00f3n, una meta para alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 2048.16,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " llegar a alcanzar como promedio de cada vaca los 25 litros.",
            "start": 2055.68,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y paso a la explicaci\u00f3n de una nueva modificaci\u00f3n o fortalecimiento de los precios de garant\u00eda",
            "start": 2061.44,
            "duration": 9.799999999999727
        },
        {
            "text": " ocurri\u00f3 con aumentar las hect\u00e1reas de los productores de 20 a 30 en el caso del frijol.",
            "start": 2072.24,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " Ahora a lo que me voy a referir es a la indicaci\u00f3n, instrucci\u00f3n que nos ha dado el se\u00f1or presidente",
            "start": 2081.8799999999997,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " de modificar ciertas reglas en lo que hace al trigo, ah\u00ed se ve, panificable, y al arroz.",
            "start": 2090.2799999999997,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con el trigo panificable hasta el d\u00eda de hoy?",
            "start": 2099.64,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Que ten\u00eda un l\u00edmite de 100 toneladas que pod\u00edamos comprar con precio de garant\u00eda,",
            "start": 2105.52,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " 100.",
            "start": 2113.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en el caso del arroz era 120.",
            "start": 2114.96,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que estamos anunciando el d\u00eda de hoy?",
            "start": 2117.7200000000003,
            "duration": 4.919999999999618
        },
        {
            "text": " Que en el caso del trigo, que el precio\u2026 que recibe un precio de garant\u00eda de cinco",
            "start": 2123.2,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " mil 790 pesos por tonelada, estamos aumentando el l\u00edmite de toneladas que podemos recibir",
            "start": 2132.3199999999997,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " de trigo panificable de 100 toneladas a 300.",
            "start": 2142.08,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 el aumento?",
            "start": 2148.04,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " En el caso del trigo y el arroz no necesariamente se est\u00e1 pensando en los productores m\u00e1s",
            "start": 2152.2,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " pobres del pa\u00eds, sino en todo el pa\u00eds.",
            "start": 2160.3999999999996,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 2165.6,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Porque quiero recordarles que en esos dos productos somos terriblemente dependientes",
            "start": 2166.9199999999996,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " de las importaciones.",
            "start": 2174.3999999999996,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Es decir, m\u00e1s o menos, para no jugar con fracciones, m\u00e1s o menos el 80 por ciento",
            "start": 2177.76,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " del pan que comemos viene de trigo importado, y en el caso del arroz un poco peor, como",
            "start": 2185.48,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " el m\u00e1s del 85 por ciento.",
            "start": 2192.6000000000004,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y las organizaciones internacionales recomiendan que no la FAO, la Organizaci\u00f3n de las Naciones",
            "start": 2196.0,
            "duration": 10.040000000000418
        },
        {
            "text": " Unidas, que no es saludable que ning\u00fan pa\u00eds dependa en lo que es su alimentaci\u00f3n b\u00e1sica,",
            "start": 2206.6,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " m\u00e1s del 25, el 30 por ciento, y andamos en pan en el 80 por ciento.",
            "start": 2213.68,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed los beneficiados no se miden por miles, es en realidad toda la poblaci\u00f3n,",
            "start": 2222.2799999999997,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " como se dice aqu\u00ed abajo, hacia la autosuficiencia alimentaria.",
            "start": 2229.84,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Por esa raz\u00f3n se estimula a cualquier productor de trigo y, como veremos, a cualquier productor",
            "start": 2237.4,
            "duration": 8.83999999999969
        },
        {
            "text": " de arroz.",
            "start": 2246.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ustedes habr\u00e1n escuchado m\u00e1s de una vez que se diga \u00bfy para qu\u00e9 la autosuficiencia",
            "start": 2247.24,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " alimentaria o en otros renglones si podemos en lugar de producir aqu\u00ed comprar m\u00e1s barato",
            "start": 2254.48,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " en el extranjero y aqu\u00ed producir otras cosas?",
            "start": 2262.04,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no alimentos b\u00e1sicos y casi se dir\u00eda o de elementos estrat\u00e9gicos, porque",
            "start": 2265.2400000000002,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda su servidor ejemplificarles hasta d\u00f3nde s\u00ed funcionan y hasta d\u00f3nde",
            "start": 2273.56,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " no se pueden aceptar eso que se llaman las ventajas comparativas?",
            "start": 2280.88,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " All\u00e1 dise\u00f1adas o descritas alguna vez por ese famoso economista David Ricardo.",
            "start": 2285.6800000000003,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Claro que es importante aprovechar las ventajas que da el comercio internacional, pero no",
            "start": 2291.96,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " para lo estrat\u00e9gico, por eso se estimulan estos productos.",
            "start": 2300.0,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Voy a decirse, s\u00ed, ya tengo un ejemplo.",
            "start": 2304.84,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Si podemos contratar ingenieros extranjeros con sueldos aceptables para que vengan a hacer",
            "start": 2309.6400000000003,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " nuestras obras, \u00bfpara qu\u00e9 gastar un dineral en universidades?",
            "start": 2320.0,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " No, no todo puede ser ventajas comparativas, el pa\u00eds tiene que ser fuerte en lo esencial.",
            "start": 2325.7200000000003,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y uno de esos elementos son los alimentos.",
            "start": 2334.64,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, paso a describir las complementarias caracter\u00edsticas de la modificaci\u00f3n de este",
            "start": 2338.56,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " precio.",
            "start": 2348.04,
            "duration": 1.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Al pasar de 100 a 300 toneladas, las primeras reciben el est\u00edmulo completo, que son mil",
            "start": 2349.7999999999997,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " pesos por tonelada.",
            "start": 2359.32,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " La diferencia entre cinco mil 790 y mil 800 dir\u00edan, bueno, \u00bfcu\u00e1l es el precio de garant\u00eda?",
            "start": 2361.2000000000003,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " No, es que el mercado paga cuatro mil y el gobierno de la Rep\u00fablica da el complemento,",
            "start": 2368.48,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " el apoyo para que tengan inter\u00e9s los trigueros en cultivar, es por eso el apoyo es mil 800.",
            "start": 2378.84,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " Las toneladas que van de la 101 a la 300 reciben la mitad del est\u00edmulo, nada m\u00e1s 900 pesos",
            "start": 2388.12,
            "duration": 10.659999999999854
        },
        {
            "text": " cada tonelada.",
            "start": 2398.7799999999997,
            "duration": 1.8600000000001273
        },
        {
            "text": " Y la segunda modalidad que estamos anunciando es que ahora se incluye como precio de garant\u00eda",
            "start": 2400.64,
            "duration": 10.099999999999909
        },
        {
            "text": " el trigo cristalino, es decir, no \u00fanicamente el panificable.",
            "start": 2410.74,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " El cristalino no hab\u00eda recibido el anuncio del apoyo porque aunque las pastas, que es",
            "start": 2417.08,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " para lo que se utiliza ese que se llama trigo cristalino o duro, le llaman otros, tambi\u00e9n",
            "start": 2424.2,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " forma parte de la canasta b\u00e1sica, no es igual que el pan.",
            "start": 2431.84,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y en eso hemos sido autosuficientes, de hecho, trigo cristalino se exporta, pero se present\u00f3",
            "start": 2437.0,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " un problema, hay que estar atentos a la realidad, que es lo que ocurre, que muchos productores",
            "start": 2445.32,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " de trigo cristalino que se da en el centro de la Rep\u00fablica y en el extremo noroeste",
            "start": 2450.84,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds, hagan de cuenta Valle de Mexicali y Solnas, Aleda\u00f1as, migraron, dejaron de",
            "start": 2457.88,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " o estaban dispuestos a dejar de producir el trigo cristalino y migrar al panificable",
            "start": 2470.24,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " porque tiene mejor precio, pero de tal manera que pod\u00eda crear una desventaja para el pa\u00eds,",
            "start": 2476.56,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " porque adem\u00e1s la industria que est\u00e1 establecida por all\u00e1 no alcanza a absorber todo el trigo",
            "start": 2485.7999999999997,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " panificable, tendr\u00eda que venir hasta el centro de la Rep\u00fablica y no obstante las",
            "start": 2493.52,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " ventajas de precio que se les est\u00e1n otorgando sale muy caro traerlo desde all\u00e1.",
            "start": 2499.08,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Por lo tanto, fue imperativo otorgar tambi\u00e9n un est\u00edmulo al trigo cristalino. All\u00ed lo",
            "start": 2504.92,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " que ocurre es que se da el 40 por ciento del est\u00edmulo para llegar a 720 pesos por tonelada,",
            "start": 2512.8,
            "duration": 9.459999999999582
        },
        {
            "text": " el est\u00edmulo no se da a la 100 ni a las 300, sino hasta 50 toneladas por productor y finalmente",
            "start": 2522.26,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " ya dije que el trigo cristalino inclusive exportamos, solamente se da el est\u00edmulo al",
            "start": 2531.5,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " que va a entregarse a la industria nacional.",
            "start": 2539.82,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " No nos vamos a dar precio de garant\u00eda para que lo vendan al extranjero, sino solamente",
            "start": 2544.6600000000003,
            "duration": 7.179999999999836
        },
        {
            "text": " el que se queda en M\u00e9xico.",
            "start": 2551.84,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " En el caso del arroz, la explicaci\u00f3n es un poco m\u00e1s sencilla. Ah\u00ed el precio de garant\u00eda",
            "start": 2556.58,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " es seis mil 120 pesos por tonelada y se est\u00e1 haciendo algo semejante a lo del trigo, estamos",
            "start": 2562.1400000000003,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " pasando de 120 toneladas admisibles a 300 y aqu\u00ed las primeras 120 toneladas reciben",
            "start": 2569.6200000000003,
            "duration": 11.33999999999969
        },
        {
            "text": " un est\u00edmulo completo y las que van, las 180 que van de 120 a 300 toneladas, la mitad del",
            "start": 2580.96,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " apoyo es algo semejante.",
            "start": 2591.52,
            "duration": 2.1399999999998727
        },
        {
            "text": " Quiero decir, es lo \u00faltimo, que todos estos precios han sido analizados, discutidos tanto",
            "start": 2593.66,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " con los productores como con la industria molinera y puedo, pues la verdad hasta donde",
            "start": 2604.1,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " es humanamente posible, asegurar, se\u00f1or presidente, que existe al respecto un alto grado de aprobaci\u00f3n",
            "start": 2611.08,
            "duration": 8.300000000000182
        },
        {
            "text": " o satisfacci\u00f3n.",
            "start": 2619.38,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Gracias por su atenci\u00f3n.",
            "start": 2620.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, estos son los dos temas que se abordan el d\u00eda de hoy.",
            "start": 2621.74,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " Si hay preguntas sobre los temas o nos vamos a lo general sobre el tema.",
            "start": 2630.26,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos. Les parece cuatro sobre el tema porque tenemos pendientes.",
            "start": 2637.5800000000004,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Adelante, qui\u00e9n sobre el tema.",
            "start": 2645.0200000000004,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Dos, tres, cuatro.",
            "start": 2647.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, fueron cuatro hombres, cuatro mujeres.",
            "start": 2651.46,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, presidente. Hans Salazar, ZMG Noticias, Z\u00f3calo Virtual, Uriol Pol\u00edtico.",
            "start": 2658.78,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " Preguntarles a Galmex el tema de la cobertura de\u2026 bueno, est\u00e1 los precios de garant\u00edas,",
            "start": 2664.74,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " se ha dado una explicaci\u00f3n bastante detallada, pero \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda tambi\u00e9n resolver hacia",
            "start": 2670.9,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " ya el consumidor?",
            "start": 2676.92,
            "duration": 1.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el tema de los establecimientos, \u00bfqu\u00e9 cobertura? Hace poco firmaron con el",
            "start": 2678.38,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " Issste el tema de venta de productos, pero \u00bfcu\u00e1l es la cobertura y cu\u00e1l es el avance",
            "start": 2688.26,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " que se tiene en el pa\u00eds para poder estar cubriendo?",
            "start": 2694.1800000000003,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y el otro punto, para el pago principalmente a los productores m\u00e1s marginados, \u00bfcu\u00e1l",
            "start": 2698.7400000000002,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " es la forma para poder\u2026 es el pago para que sea obviamente \u00e1gil y no sea ni tardado,",
            "start": 2705.26,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " sea eficiente, eficaz, dependiendo el lugar donde no se tienen\u2026 se ha comentado aqu\u00ed",
            "start": 2712.7000000000003,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " el tema de los bancos, etc\u00e9tera, de la cobertura que va a haber por parte del Banco de Bienestar?",
            "start": 2718.5800000000004,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfcu\u00e1l es el procedimiento concreto para esos dos aspectos?",
            "start": 2724.9,
            "duration": 3.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Bueno, la cobertura y el aspecto del pago.",
            "start": 2728.0600000000004,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2731.0200000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, bueno, por lo que hace a la cobertura, en Segalmex, a trav\u00e9s de Diconsa, tenemos",
            "start": 2732.02,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " un canal propio de distribuci\u00f3n tambi\u00e9n orientado a la gente m\u00e1s necesitada del pa\u00eds.",
            "start": 2743.38,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " Tenemos una red de, digamos, en t\u00e9rminos generales, 26 mil tiendas donde se vende el",
            "start": 2751.82,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " que acopiamos, con una caracter\u00edstica que alguna vez mencion\u00e9 aqu\u00ed, compramos a cinco",
            "start": 2759.6600000000003,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " mil 610 y vendemos a cinco mil, es decir, damos un subsidio al productor y damos un",
            "start": 2767.14,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " subsidio al consumidor.",
            "start": 2774.78,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " Ahora, ese no es todo el ma\u00edz que produce el pa\u00eds, el pa\u00eds produce mucho m\u00e1s, pero",
            "start": 2777.5,
            "duration": 8.900000000000091
        },
        {
            "text": " eso corresponde a la agricultura comercial, lo que los precios de garant\u00eda est\u00e1n orientados",
            "start": 2786.4,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " a los m\u00e1s pobres.",
            "start": 2796.44,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda necesario repetir el emblema principal que caracteriza los prop\u00f3sitos de este gobierno",
            "start": 2798.36,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " que por el bien de todos primero los pobres, porque yo creo que no hay nadie en el mundo",
            "start": 2805.6800000000003,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " as\u00ed fuera por hipocres\u00eda que no sea capaz de decir que est\u00e1 a favor de la justicia",
            "start": 2813.0,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y que hay que combatir la pobreza.",
            "start": 2819.84,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " El problema est\u00e1 en que despu\u00e9s de decir que hay que hacer justicia, mucha gente piensa",
            "start": 2822.28,
            "duration": 5.819999999999709
        },
        {
            "text": " s\u00ed pero que se haga en los bueyes de mi compadre, no conmigo.",
            "start": 2828.1,
            "duration": 4.7400000000002365
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed lo que se est\u00e1 haciendo es apoyar en primer lugar a los campesinos m\u00e1s pobres",
            "start": 2832.84,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " y por lo que hace al pago en todos los centros de acopio tenemos establecidos sistemas,",
            "start": 2841.76,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " lo m\u00e1s moderno que est\u00e1 a nuestro alcance para que el pago sea pronto, sea expedito,",
            "start": 2849.0800000000004,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sea r\u00e1pido.",
            "start": 2855.0800000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuando el productor\u2026 estoy refiri\u00e9ndome a leche, a frijol y a ma\u00edz, cuando la gente",
            "start": 2856.0800000000004,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " tiene una cuenta bancaria inmediatamente se deposita en su cuenta bancaria y all\u00ed",
            "start": 2868.16,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " si llega a haber un retraso es por tr\u00e1mites bancarios, no por el pago que se haga de precio",
            "start": 2875.3599999999997,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de garant\u00eda por parte de Segalmex o el gobierno.",
            "start": 2881.3999999999996,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " Cuando no se tiene una cuenta ayudamos, que nos llega a ocurrir, pero es el menor de",
            "start": 2886.44,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " Cuando llega a ocurrir ayudamos al productor, le damos nosotros un certificado de pago y",
            "start": 2893.12,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " le ayudamos a abrir su cuenta.",
            "start": 2899.76,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Esperamos que cuando tengamos internet nacional, universal, generalizado, ya no tengamos ese",
            "start": 2903.08,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " g\u00e9nero de dificultades.",
            "start": 2910.2000000000003,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y cuando tardamos, tardamos dos d\u00edas arreglando los problemas bancarios.",
            "start": 2912.48,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfY el pago se va a importer en el Banco del Bienestar?",
            "start": 2919.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Claro, cuando quede totalmente consolidado el Banco del Bienestar va a ser mucho m\u00e1s",
            "start": 2923.52,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " f\u00e1cil porque con la tarjeta que tengan depositamos en la cuenta correspondiente y autom\u00e1ticamente",
            "start": 2931.16,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " entra el pago.",
            "start": 2938.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que reconocer que hay regiones del pa\u00eds donde todav\u00eda no hay internet, ni cobertura",
            "start": 2939.8,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " bancaria, pero no vamos a so\u00f1ar, es el pa\u00eds y las regiones con las que tenemos que trabajar",
            "start": 2948.6,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " y compensamos hasta donde nos es posible.",
            "start": 2957.68,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Pero debo decir que falta de recursos no tenemos y podemos pagar de inmediato.",
            "start": 2961.04,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Eso debemos agradecerlo, la verdad, a la comprensi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Hacienda, que muchas",
            "start": 2968.6,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " veces se queja uno del presupuesto y la Secretar\u00eda de Hacienda.",
            "start": 2977.88,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Como dice la canci\u00f3n, no se estila, ya s\u00e9 que no se estila hablar bien de una dependencia",
            "start": 2983.8,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " que tiene que controlar el gasto fiscal, ver que haya disciplina, cuidar la macroeconom\u00eda,",
            "start": 2989.6,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " pero nosotros, debo decirlo, contamos con comprensi\u00f3n y con los recursos para el pronto",
            "start": 2997.56,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " pago.",
            "start": 3002.2000000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3003.2000000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Abundando en la pregunta respecto al pago efectivo por parte de Segalmex, tal vez el",
            "start": 3004.7599999999998,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " ejemplo del frijol nos puede ayudar a ilustrar c\u00f3mo el agricultor est\u00e1 privilegiando venderle",
            "start": 3013.8399999999997,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " a Segalmex en funci\u00f3n del pago inmediato comparativamente con los acopiadores.",
            "start": 3020.7599999999998,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " El precio de garant\u00eda del frijol es de 14 mil 500 pesos por tonelada, pero comercialmente",
            "start": 3026.24,
            "duration": 6.699999999999818
        },
        {
            "text": " ahora se est\u00e1 ofertando, se est\u00e1n ofreciendo precios arriba de este precio de garant\u00eda,",
            "start": 3032.98,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " lo cual hace funcionar el precio de garant\u00eda nuestro.",
            "start": 3038.5,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " De modo que los productores est\u00e1n, como ya se nos explic\u00f3, privilegiando la venta a",
            "start": 3043.82,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " Segalmex, no obstante que el precio es menor debido a que el pago es inmediato, no as\u00ed",
            "start": 3050.54,
            "duration": 7.619999999999891
        },
        {
            "text": " con algunos acopiadores que tardan dos o tres meses en pagar y los agricultores requieren",
            "start": 3058.16,
            "duration": 4.700000000000273
        },
        {
            "text": " el recurso para pagar sus deudas.",
            "start": 3062.86,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y esta es una forma de explicarles a ustedes c\u00f3mo ha venido operando el precio de garant\u00eda",
            "start": 3065.1,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " en el caso del frijol y c\u00f3mo el pago autom\u00e1tico, el pago inmediato favorece precisamente que",
            "start": 3071.46,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " se acopie el frijol en Segalmex.",
            "start": 3077.3,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Bueno, adelante.",
            "start": 3079.46,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3081.6600000000003,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Ay\u00fadenme.",
            "start": 3086.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3088.02,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todo el panel que est\u00e1 aqu\u00ed.",
            "start": 3091.3,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Eduardo Esquivel Nancona, An\u00e1lisis Econ\u00f3mico, Grupo SDP.",
            "start": 3094.7400000000002,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Yo quisiera preguntarle al licenciado Valle sobre los est\u00edmulos que se tienen al trigo",
            "start": 3099.86,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " y al arroz, que pudieran ser igual para el ma\u00edz amarillo, porque si bien es cierto,",
            "start": 3110.14,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " somos casi autosuficientes en ma\u00edz blanco, que es con el que se hacen las tortillas nuestro",
            "start": 3121.3799999999997,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " principal alimento, en ma\u00edz amarillo somos muy dependientes del extranjero y este ma\u00edz",
            "start": 3127.22,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " es importante para la ganader\u00eda, porque es con lo que se hacen los forrajes.",
            "start": 3136.54,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, podr\u00eda ser que tambi\u00e9n el ma\u00edz amarillo se pudiera estimular a los productores,",
            "start": 3142.62,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " pero de todo el pa\u00eds, no solamente a los productores m\u00e1s pobres, sino a todos los",
            "start": 3152.14,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " productores, porque s\u00ed somos muy dependientes de este grano.",
            "start": 3160.54,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por otro lado, quisiera preguntarle qu\u00e9 opini\u00f3n les merece las cr\u00edticas que se han hecho",
            "start": 3166.06,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de parte de algunos analistas de los precios de garant\u00eda que distorsionan el mercado y",
            "start": 3172.62,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " que fueron un fracaso en los 70 y todo ese tipo de discurso.",
            "start": 3182.1,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda mi segunda pregunta.",
            "start": 3186.7799999999997,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Cualquiera.",
            "start": 3191.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " C\u00f3mo no.",
            "start": 3192.54,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " El tema del ma\u00edz amarillo es un tema en el cual progresivamente hemos sido dependientes",
            "start": 3196.46,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " debido a la demanda que ha venido generando la industria, principalmente la industria",
            "start": 3204.18,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " peco\u00e1rea.",
            "start": 3209.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hist\u00f3ricamente privilegiamos el desarrollo del ma\u00edz blanco, porque es el que est\u00e1 orientado",
            "start": 3212.34,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " al consumo humano y hoy d\u00eda aproximadamente producimos 22 millones de toneladas, por",
            "start": 3216.54,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " lo cual somos autosuficientes.",
            "start": 3221.82,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero se dej\u00f3 de lado la producci\u00f3n del ma\u00edz amarillo y se privilegi\u00f3, como ya se se\u00f1al\u00f3,",
            "start": 3223.78,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " la compra de este ma\u00edz, que es un ma\u00edz de mucho menor calidad, es un ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 3228.86,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " en alta proporci\u00f3n y el cual queremos eliminar.",
            "start": 3234.3,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Sin embargo, este proceso de recuperaci\u00f3n de la producci\u00f3n de ma\u00edz amarillo es un proceso",
            "start": 3237.46,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " que va a tardar tiempo, porque no tenemos las variedades adecuadas, porque tenemos que",
            "start": 3243.7400000000002,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " pero que este programa va necesariamente a estimular el desarrollo y la productividad",
            "start": 3248.82,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " para ir disminuyendo la dependencia de la importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo, como nos lo",
            "start": 3256.06,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " ha instruido el se\u00f1or presidente.",
            "start": 3259.86,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Va a tomar tiempo, pero efectivamente el precio va a jalar la producci\u00f3n y la oferta de ma\u00edz",
            "start": 3261.6600000000003,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " amarillo en forma progresiva.",
            "start": 3269.82,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " El tema de las cr\u00edticas respecto a que si los precios de garant\u00eda distorsionan los",
            "start": 3272.3,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " precios del mercado, aqu\u00ed yo se\u00f1alaba en mi introducci\u00f3n de que esto no ha sido as\u00ed",
            "start": 3278.18,
            "duration": 5.120000000000346
        },
        {
            "text": " y aqu\u00ed se acaba de explicar porque no estamos compitiendo con el precio de garant\u00eda con",
            "start": 3283.3,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " el mercado, en realidad lo que est\u00e1 ocurriendo es que estamos respetando el precio comercial",
            "start": 3287.14,
            "duration": 4.820000000000164
        },
        {
            "text": " y estamos dando la compensaci\u00f3n para que efectivamente se estimule la producci\u00f3n,",
            "start": 3291.96,
            "duration": 4.980000000000018
        },
        {
            "text": " no estamos saliendo con el producto comprado por nosotros al mercado comercial.",
            "start": 3297.34,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y es importante se\u00f1alar que el objetivo, tal vez m\u00e1s importante, de precios de garant\u00eda",
            "start": 3302.2200000000003,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " est\u00e1 a trav\u00e9s del est\u00edmulo a la productividad.",
            "start": 3309.5,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Cuando uno ofrece un precio competitivo, lo que estamos incidiendo no estamos regalando",
            "start": 3313.7400000000002,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " el recurso, como el presidente nos lo ha pedido, sino que estamos estimulando la productividad",
            "start": 3319.26,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " y a trav\u00e9s de esto claramente vamos a ir reduciendo la dependencia.",
            "start": 3324.74,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Una pregunta, ampliando la pregunta sobre el ma\u00edz amarillo, cuando hay productores",
            "start": 3328.9799999999996,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " pobres de ma\u00edz amarillo, \u00bftambi\u00e9n se les est\u00e1 dando un precio de garant\u00eda diferenciado",
            "start": 3336.2999999999997,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " o es igual o c\u00f3mo ser\u00eda esto?",
            "start": 3342.2999999999997,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Para nosotros es el ma\u00edz total independientemente de su color y en t\u00e9rminos de producci\u00f3n",
            "start": 3345.4199999999996,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " igual, excepto, como le digo, que no tenemos una oferta hoy en d\u00eda competitiva del ma\u00edz",
            "start": 3351.2200000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " amarillo.",
            "start": 3356.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con el tiempo este se va a incrementar la oferta y claramente lo vamos a incorporar",
            "start": 3357.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " al programa.",
            "start": 3362.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 dependencia tenemos del ma\u00edz amarillo? \u00bfQu\u00e9 porcentaje importamos?",
            "start": 3363.06,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " Estamos importando alrededor de 16 millones de toneladas. Si nosotros no incorporamos",
            "start": 3368.2200000000003,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " un programa que nos permita orientar hasta la disminuci\u00f3n de esta dependencia, al final",
            "start": 3374.26,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " de este sexenio andar\u00edamos posiblemente con cinco millones de toneladas adicionales.",
            "start": 3380.62,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3385.3399999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pronto vamos a anunciar. Se est\u00e1 trabajando, hemos tenido ya reuniones tanto con productores",
            "start": 3386.3399999999997,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " como con los servidores p\u00fablicos encargados de la producci\u00f3n de alimentos. Se va a presentar",
            "start": 3399.82,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " un programa acerca del ma\u00edz en especial, que no s\u00f3lo es lo de precios de garant\u00eda,",
            "start": 3410.9,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " lo iniciamos para apoyar a los peque\u00f1os productores con precio.",
            "start": 3421.34,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " Tiene una explicaci\u00f3n, entre otras, adem\u00e1s de que es un asunto de justicia, sol\u00eda pasar",
            "start": 3431.3,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " de que la Secretar\u00eda de Agricultura y las dependencias en general del gobierno ten\u00edan",
            "start": 3445.18,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " much\u00edsimos programas para todo.",
            "start": 3453.3399999999997,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Y, por ejemplo, en el caso del campo, en la producci\u00f3n del campo, se requiere de mecanizaci\u00f3n",
            "start": 3456.7,
            "duration": 8.659999999999854
        },
        {
            "text": " de la tierra, se requiere de agua, se requiere de semilla, se requiere de cr\u00e9dito, se requiere",
            "start": 3465.3599999999997,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " de comercializaci\u00f3n, se requiere de extensi\u00f3nismo, en fin, de much\u00edsimas cosas. Y se hac\u00eda",
            "start": 3474.64,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " de todo, pero muy testimonial, se dispersaban los recursos.",
            "start": 3483.4,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, la nueva pol\u00edtica es definir los programas que puede impulsar el gobierno y",
            "start": 3493.88,
            "duration": 13.940000000000055
        },
        {
            "text": " que tengan m\u00e1s impacto, que ayuden m\u00e1s a los productores y en especial a los m\u00e1s necesitados.",
            "start": 3507.82,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " Un cambio que ya se dio es que el presupuesto destinado al campo ya est\u00e1 llegando abajo,",
            "start": 3521.8399999999997,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " porque se quedaba en medio y arriba.",
            "start": 3532.24,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ahora lo acabamos de ver, quienes tienen m\u00e1s apoyos son los productores m\u00e1s pobres.",
            "start": 3535.72,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " Les puedo decir que el programa ProCampo no se entregaba en comunidades ind\u00edgenas,",
            "start": 3547.6,
            "duration": 9.019999999999982
        },
        {
            "text": " as\u00ed.",
            "start": 3556.62,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, eso ya se corrigi\u00f3. El presupuesto va orientado fundamentalmente a los peque\u00f1os",
            "start": 3558.3399999999997,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " productores, sean comuneros, ejidatarios o peque\u00f1os propietarios.",
            "start": 3570.22,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " El segundo es esto, la definici\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 hacer?, \u00bfa d\u00f3nde orientamos el presupuesto?",
            "start": 3574.42,
            "duration": 10.860000000000127
        },
        {
            "text": " Y se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que lo mejor es garantizar precio. Si se tiene un buen",
            "start": 3585.28,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " precio, si se le paga bien al productor, pues \u00e9l ve c\u00f3mo consigue el tractor o la",
            "start": 3595.36,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " yunta, c\u00f3mo consigue la semilla, c\u00f3mo consigue incluso el cr\u00e9dito, c\u00f3mo consigue el fertilizante",
            "start": 3607.6,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " lo que requiere para producir, porque hay precio.",
            "start": 3619.16,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Porque esto que estamos haciendo ahora y nos est\u00e1 llevando tiempo tiene el prop\u00f3sito",
            "start": 3622.6,
            "duration": 8.759999999999764
        },
        {
            "text": " de que se sepa lo de los precios, porque van a empezar a sembrar y que por anticipado la",
            "start": 3631.3599999999997,
            "duration": 9.080000000000382
        },
        {
            "text": " gente decida.",
            "start": 3640.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Voy a sembrar esto porque tengo precio. Uno de los problemas en el campo, de los problemas",
            "start": 3641.44,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " que padecen los campesinos, los m\u00e1s pobres, es que tienen que vender barato lo que producen",
            "start": 3650.7200000000003,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " y comprar caro lo que necesitan. Esto es para eso, es este programa.",
            "start": 3658.8,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, adem\u00e1s de esto tenemos que pensar en la autosuficiencia alimentaria, el caso",
            "start": 3665.36,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " del arroz, el caso del trigo para el pan y as\u00ed lo del ma\u00edz amarillo y otros alimentos",
            "start": 3675.88,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " que necesitamos buscar la autosuficiencia.",
            "start": 3687.8,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Va a haber un programa especial, adem\u00e1s de este, que vamos a anunciar para el ma\u00edz,",
            "start": 3692.76,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " que ya incluye el que podamos reducir la dependencia en ma\u00edz, porque es una contradicci\u00f3n, como",
            "start": 3701.0800000000004,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " si el ma\u00edz es originario de M\u00e9xico y ahora M\u00e9xico es el pa\u00eds que m\u00e1s ma\u00edz compra en",
            "start": 3715.32,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " el extranjero.",
            "start": 3724.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 llegamos a eso? Esto que dec\u00eda Nacho, del arroz, estamos comprando el 85",
            "start": 3725.04,
            "duration": 12.16000000000031
        },
        {
            "text": " por ciento del arroz que consumimos, el caso del trigo para el pan, 80 por ciento de lo",
            "start": 3737.68,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " que consumimos, se compra.",
            "start": 3746.56,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, ese es un plan que viene de ma\u00edz, se les adelanto, ya lo hemos estado analizando.",
            "start": 3749.12,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y otro que viene es para lograr la autosuficiencia en leche, porque tambi\u00e9n ah\u00ed estamos comprando",
            "start": 3759.32,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " m\u00e1s del 30 por ciento de la leche que consumimos y tenemos posibilidad de aumentar la producci\u00f3n.",
            "start": 3770.7200000000003,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Pero ese es otro plan en cuanto a esto.",
            "start": 3779.36,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Bueno, presidente de M\u00e9xico, buenos d\u00edas. Carlos Pozos, reportero de la revista Petr\u00f3leo",
            "start": 3787.32,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " y Energ\u00edas. Gracias por darme la voz.",
            "start": 3795.44,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ustedes recibieron un pa\u00eds sin soberan\u00eda alimentaria, presidente, y usted acaba de",
            "start": 3800.28,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " decir ahorita que a los campesinos m\u00e1s pobres se les paga muy barato.",
            "start": 3807.1600000000003,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Quiero hablar en esta ma\u00f1ana sobre los cafetaleros, presidente. Todos en M\u00e9xico, desde la casa",
            "start": 3812.2799999999997,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " m\u00e1s humilde en cualquier estado de la Rep\u00fablica, inician con un jarro de caf\u00e9. En las oficinas,",
            "start": 3821.7999999999997,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " los petroleros, los electricistas, todos tomamos caf\u00e9 para iniciar el d\u00eda.",
            "start": 3830.04,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed le pongo un ejemplo. Nestl\u00e9 obtiene 154 millones de d\u00f3lares en una planta y le",
            "start": 3835.08,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " paga la jornada laboral a 30 mil pesos la tonelada. Dividiendo esta cifra, un cafetalero",
            "start": 3842.88,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " recibe 32 pesos diarios. No s\u00e9 si el caf\u00e9 est\u00e9 dentro de los precios de garant\u00eda,",
            "start": 3858.24,
            "duration": 9.099999999999909
        },
        {
            "text": " pero yo creo que es una injusticia que esos trabajadores, cafetaleros que contribuyen",
            "start": 3867.3399999999997,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " a cada uno de los hogares mexicanos reciban esa miseria de salario.",
            "start": 3872.8399999999997,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Eso es todo, presidente.",
            "start": 3878.4399999999996,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Miren, hablaba yo que antes no se les entregaba el pro campo a los integrantes de las comunidades",
            "start": 3880.96,
            "duration": 12.099999999999909
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas, tampoco se les entregaba ning\u00fan apoyo a los cafetaleros y a los ca\u00f1eros.",
            "start": 3893.06,
            "duration": 10.019999999999982
        },
        {
            "text": " Ahora por primera vez ya los productores de caf\u00e9 y los productores de ca\u00f1a est\u00e1n",
            "start": 3903.08,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " recibiendo un apoyo.",
            "start": 3912.04,
            "duration": 5.139999999999873
        },
        {
            "text": " Me comprometo a que hoy les entreguen la informaci\u00f3n sobre cu\u00e1ntos productores de caf\u00e9, cu\u00e1ntos",
            "start": 3917.18,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " productores de ca\u00f1a ya est\u00e1n recibiendo su apoyo.",
            "start": 3927.68,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " Se incluy\u00f3, \u00bftienes el informe?",
            "start": 3931.96,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Presidente, con su permiso.",
            "start": 3935.32,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " En atenci\u00f3n a la pregunta, \u00bfvale explicar que el tema del caf\u00e9 tiene dos formas de",
            "start": 3940.0,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " verlo? Uno de ellos es lo que obedece al precio internacional y es lo que ha tra\u00eddo",
            "start": 3946.7200000000003,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " como consecuencia el pago en los precios tan bajos a nuestro caf\u00e9, pero otro tiene que",
            "start": 3951.84,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " con lo que acaba de se\u00f1alar el se\u00f1or presidente es la forma en que hemos venido compensando",
            "start": 3959.16,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " este precio tan bajo de los \u00faltimos dos o tres a\u00f1os.",
            "start": 3963.2799999999997,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En el tema del caf\u00e9 estamos hoy d\u00eda beneficiando a 146 mil productores y hemos ejercido 727",
            "start": 3967.12,
            "duration": 11.519999999999982
        },
        {
            "text": " millones de pesos, esto principalmente en los productores de Chiapas, de Veracruz, de",
            "start": 3978.64,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Oaxaca, Puebla y de Guerrero.",
            "start": 3983.7999999999997,
            "duration": 3.9400000000000546
        },
        {
            "text": " Este apoyo est\u00e1 siendo asignado para compensar no solamente el precio, pero tambi\u00e9n para",
            "start": 3987.74,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " estimular la producci\u00f3n en el pr\u00f3ximo futuro orientado a la calidad. Hay sustituci\u00f3n de",
            "start": 3993.2599999999998,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " cafetales, hay el beneficio del proceso, porque mucho de la calidad del caf\u00e9 radica precisamente",
            "start": 3999.54,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " en el proceso una vez que este se cosecha. Estamos cubriendo 163 mil 574 hect\u00e1reas.",
            "start": 4008.66,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " En el caso y aprovechando que ya que se menciona, el se\u00f1or presidente hace referencia a la",
            "start": 4016.58,
            "duration": 3.380000000000109
        },
        {
            "text": " ca\u00f1a de az\u00facar, estamos hablando tambi\u00e9n por las mismas circunstancias y mucho tuvo",
            "start": 4019.96,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " que ver este problema de la sequ\u00eda de este a\u00f1o, que se hubieron afectado los productores",
            "start": 4024.72,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " de ca\u00f1a de az\u00facar, estamos beneficiando a 113 mil productores y hemos ejercido 826",
            "start": 4029.44,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " millones de pesos.",
            "start": 4037.56,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " En este caso hemos cubierto el apoyo a 266 mil hect\u00e1reas, principalmente en los estados",
            "start": 4039.48,
            "duration": 8.139999999999873
        },
        {
            "text": " de Veracruz, de Jalisco, Morelos, Oaxaca, San Luis Potos\u00ed y Puebla. Hay que recordar",
            "start": 4047.62,
            "duration": 5.140000000000327
        },
        {
            "text": " que hay 12 estados que producen ca\u00f1a de az\u00facar en un pa\u00eds.",
            "start": 4052.76,
            "duration": 5.959999999999582
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4058.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es un apoyo directo al productor, de conformidad con un censo se le hace llegar una cantidad",
            "start": 4060.3599999999997,
            "duration": 10.059999999999945
        },
        {
            "text": " a cada productor.",
            "start": 4070.4199999999996,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Todos vamos a llegar a la conclusi\u00f3n muy pronto, ya algunos estamos m\u00e1s sensibles",
            "start": 4075.18,
            "duration": 11.360000000000127
        },
        {
            "text": " de la necesidad de tener una infraestructura de dispersi\u00f3n de recursos, el Banco de Bienestar,",
            "start": 4086.54,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " porque imag\u00ednense un productor de caf\u00e9 en la sierra, Pluma, Hidalgo, en la sierra de",
            "start": 4099.3,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " Cundinamarca, c\u00f3mo recibe su apoyo, a d\u00f3nde tiene que ir a buscar su apoyo o hay que llevarle",
            "start": 4114.66,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " su apoyo.",
            "start": 4125.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, la idea es que si Pluma es la comunidad c\u00e9ntrica de 20, 30 comunidades alrededor",
            "start": 4126.7,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " peque\u00f1as, ah\u00ed ponemos una sucursal del Banco de Bienestar. Tenemos 400 y necesitamos 13",
            "start": 4143.86,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " mil y en eso andamos.",
            "start": 4157.599999999999,
            "duration": 2.980000000000473
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, 13 mil sucursales con internet para que con su tarjeta, ya sea el adulto mayor,",
            "start": 4160.58,
            "duration": 15.5
        },
        {
            "text": " ya sea el beneficiario por una pensi\u00f3n de discapacidad, un estudiante con una beca,",
            "start": 4176.08,
            "duration": 9.460000000000036
        },
        {
            "text": " un campesino que est\u00e1 recibiendo este apoyo, el joven que est\u00e1 en el programa J\u00f3venes",
            "start": 4185.54,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Construyendo el Futuro, el que est\u00e1 en el programa Sembrando Vida, va con la tarjeta",
            "start": 4194.14,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " y saque su recurso.",
            "start": 4201.9,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Ahora el que vive en Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas, en Alacandona, en Chiapas, ah\u00ed no hay banco",
            "start": 4203.86,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " ni siquiera en la cabecera municipal.",
            "start": 4218.179999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ese es un asunto que tenemos que resolver, estamos ya atendi\u00e9ndolo, pero van",
            "start": 4220.179999999999,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " a llegar todos los recursos. Esto tambi\u00e9n nos da una idea de c\u00f3mo no les importaba",
            "start": 4231.94,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " el pa\u00eds, o sea, no les importaba la gente, no les importaban los pobres y no les importaba",
            "start": 4242.379999999999,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " el 80 por ciento del territorio nacional, que son las zonas m\u00e1s apartadas, todo el",
            "start": 4249.42,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " crecimiento de los \u00faltimos tiempos, poco, adem\u00e1s muy concentrado en las ciudades fronterizas,",
            "start": 4261.42,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " en los litorales, las zonas tur\u00edsticas, en las grandes ciudades del centro del pa\u00eds",
            "start": 4272.1,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " y en el resto del territorio.",
            "start": 4281.780000000001,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Fue tanto el abandono que se despobl\u00f3 esa extensi\u00f3n mayoritaria del territorio, municipios",
            "start": 4287.46,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " que tienen ahora menos habitantes que los que ten\u00edan hace 30 a\u00f1os, porque todos abandonaron.",
            "start": 4302.1,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 queremos ahora?",
            "start": 4314.26,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Queremos un desarrollo horizontal que llegue a todos lados, hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4316.5,
            "duration": 7.380000000000109
        },
        {
            "text": " apartadas y esa es la importancia del estado, porque si todo se deja al mercado, \u00bfen d\u00f3nde",
            "start": 4323.88,
            "duration": 11.140000000000327
        },
        {
            "text": " va a haber internet?",
            "start": 4335.02,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Pues en las ciudades, las empresas no van a querer ir a instalar internet a las comunidades",
            "start": 4336.42,
            "duration": 10.400000000000546
        },
        {
            "text": " m\u00e1s apartadas, pero el estado tiene que cumplir una funci\u00f3n social, no puede incumplir su",
            "start": 4346.820000000001,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " responsabilidad social y tiene que atender esto. Ese es el cambio, ese es el desarrollo.",
            "start": 4354.5,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Bueno, falta uno, un compa\u00f1ero para\u2026",
            "start": 4363.26,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, secretarios.",
            "start": 4366.5,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Una pregunta para la secretaria del Trabajo y al mismo tiempo para Zo\u00e9 Robledo, director",
            "start": 4369.900000000001,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " de IMSS.",
            "start": 4374.860000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me gust\u00f3 mucho eso, te interrumpo, porque ya no se estaba preguntando sobre este tema.",
            "start": 4375.860000000001,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " A ver, Zo\u00e9.",
            "start": 4381.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Perd\u00f3n. El tema es sobre las trabajadoras dom\u00e9sticas y trabajadores dom\u00e9sticos.",
            "start": 4383.26,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " Hoy en d\u00eda tambi\u00e9n se genera o se est\u00e1 gestando el tema de las agencias de colocaci\u00f3n",
            "start": 4390.98,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " con esos trabajadores y trabajadores que se lo absorben. Las se\u00f1oras de la casa hablan",
            "start": 4396.5,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " a la agencia y dice, quiero una se\u00f1ora de estas caracter\u00edsticas para cuidar al ni\u00f1o,",
            "start": 4402.9,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " para hacer actividad de esto o esto.",
            "start": 4406.98,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va a trabajar el IMSS y la Secretar\u00eda del Trabajo en ese sentido?",
            "start": 4409.46,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " Para evitar ese doble pago, porque finalmente los patrones pagan a la agencia y finalmente",
            "start": 4414.339999999999,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " quien sigue ganando menos es obviamente los trabajadores del hogar.",
            "start": 4420.84,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s, cuando entremos en materia de informaci\u00f3n general, si me contestan una",
            "start": 4425.68,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " pregunta que le voy a hacer usted, secretaria, sobre el tema de Romero de Chems.",
            "start": 4430.64,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 4438.400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Justamente el tema de la modalidad anterior voluntaria que se cre\u00f3 en 1997, este r\u00e9gimen",
            "start": 4439.400000000001,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " 34, ten\u00eda ese tipo de distorsiones que en algunos casos pod\u00edan tambi\u00e9n desfavorecer",
            "start": 4448.68,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " a las propias trabajadoras del hogar.",
            "start": 4456.64,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Hoy justamente, por un lado, el programa piloto con la herramienta tecnol\u00f3gica que se tiene,",
            "start": 4459.76,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 al alcance de todos, cada quien va a poder corroborar su salario.",
            "start": 4466.4800000000005,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s esto ocurre para cualquier trabajador registrado en el Seguro Social, puede registrar",
            "start": 4471.96,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " corroborar su salario con el que est\u00e1 registrado para ver que realmente el empleador lo tenga",
            "start": 4477.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con lo que est\u00e1 ganando.",
            "start": 4484.52,
            "duration": 3.4200000000000728
        },
        {
            "text": " Y es bien importante, porque a partir de ese salario es que se calculan las prestaciones",
            "start": 4487.9400000000005,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " que ese trabajador o esa trabajadora tiene derecho.",
            "start": 4493.740000000001,
            "duration": 4.300000000000182
        },
        {
            "text": " Adicionalmente a eso, se est\u00e1n estableciendo en particular para el piloto de trabajadoras",
            "start": 4498.040000000001,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " del hogar los canales de denuncia.",
            "start": 4503.240000000001,
            "duration": 2.619999999999891
        },
        {
            "text": " Canales de dudas, declaraciones para las empleadoras desde luego, pero tambi\u00e9n canales de denuncia",
            "start": 4506.259999999999,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " para este tipo de casos.",
            "start": 4511.82,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Estas agencias al final de cuentas terminaban siendo una suerte de intermediarios, hoy la",
            "start": 4513.78,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " relaci\u00f3n tiene que ser directa.",
            "start": 4519.38,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y por eso algo que mencionaba Marcelina es bien importante, que haya un di\u00e1logo en los",
            "start": 4523.7,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " un di\u00e1logo entre empleadoras, empleadores y trabajadoras del hogar, unas viendo cu\u00e1l",
            "start": 4530.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " es la amplitud de estos derechos y las otras tambi\u00e9n en el reconocimiento de estas obligaciones.",
            "start": 4536.1,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Creo que esa parte es fundamental, que empiece a convertirse tambi\u00e9n en espacios de confianza",
            "start": 4543.46,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " de quienes est\u00e1n trabajando todos los d\u00edas en el interior de una casa o en cualquiera",
            "start": 4550.5,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " de los tipos de trabajo que se desarrollan y que ya no se tenga que buscar a un agente",
            "start": 4557.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " externo, a una agencia de colocaci\u00f3n ni mucho menos.",
            "start": 4563.02,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Al final de cuentas, es un registro igual que un registro de un empleado ante el IMSS",
            "start": 4566.820000000001,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " en el r\u00e9gimen ordinario.",
            "start": 4573.34,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4575.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Quiz\u00e1 \u00fanicamente recordar en este sentido que exactamente el que recibe el servicio,",
            "start": 4578.42,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " en este caso el empleador, la empleadora es la responsable de la inscripci\u00f3n en el",
            "start": 4585.78,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Seguro Social, a\u00fan se trate de que hubiera habido un intermediario.",
            "start": 4593.94,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Es muy importante justamente el d\u00eda de hoy y esta difusi\u00f3n que se empezar\u00e1 a dar, porque",
            "start": 4601.0599999999995,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " hay dos herramientas esenciales para que esto funcione.",
            "start": 4607.259999999999,
            "duration": 3.0800000000008367
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede ser conciencia?",
            "start": 4610.900000000001,
            "duration": 1.1199999999998909
        },
        {
            "text": " Que todos los mexicanos, las mexicanas sepamos que si tenemos trabajo del hogar en nuestras",
            "start": 4612.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " casas tenemos que ser responsables al respecto y tenemos que inscribir a los trabajadores,",
            "start": 4617.02,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " a las trabajadoras del hogar en el Seguro Social.",
            "start": 4624.1,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y lo segundo que es en lo que hemos venido trabajando con el IMSS es tener herramientas",
            "start": 4626.5,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " eficientes, es decir, que sea \u00e1gil que cualquier empleador pueda, por ejemplo, hacerse cargo",
            "start": 4631.58,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " de su responsabilidad parcial.",
            "start": 4638.58,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Si yo tengo una trabajadora del hogar que viene dos d\u00edas a la semana, por ejemplo,",
            "start": 4640.38,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " que yo pueda pagar la parte proporcional a esos dos d\u00edas a la semana.",
            "start": 4645.14,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y todos estos mecanismos son los que hemos venido trabajando en la prueba piloto, por",
            "start": 4650.02,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " eso la importancia del piloto, porque este piloto es con miras a que esto resulta obligatorio",
            "start": 4655.06,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " para todas y todos los empleadores.",
            "start": 4662.1,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Entonces, se est\u00e1n mejorando muchos de los mecanismos, pero la importancia aqu\u00ed es que",
            "start": 4664.7,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " se conozca el derecho por parte de las trabajadoras del hogar y se conozca la responsabilidad",
            "start": 4670.74,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " por parte de los empleadores, aun cuando se trate de este tipo de agencias es el empleador",
            "start": 4678.0199999999995,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " el responsable de hacer esta inscripci\u00f3n.",
            "start": 4683.62,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Lo de Romero y Chang, acu\u00e9rdense que quedamos en que se iba a hacer una presentaci\u00f3n de",
            "start": 4685.5,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " la nueva ley laboral y se iba a hablar de la democracia sindical.",
            "start": 4695.46,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " La secretaria ya est\u00e1 convocada para la semana pr\u00f3xima, si les parece.",
            "start": 4703.82,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Vamos a tratar con amplitud este tema.",
            "start": 4710.66,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Ok, bueno, despu\u00e9s, si me lo permite, le voy a hacer una pregunta sobre los consulados",
            "start": 4713.3,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos, pero cuando entremos en materia general, por favor.",
            "start": 4720.42,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Bueno, si les parece, ya vamos a entrar a preguntas y respuestas nada m\u00e1s para concluir",
            "start": 4724.5,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " con este tema tan importante de las trabajadoras del hogar.",
            "start": 4732.46,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Si bien es cierto que es obligatorio, lo m\u00e1s importante es la fraternidad, el amor al pr\u00f3jimo,",
            "start": 4740.3,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " que se vea como algo solidario y se hace la convocatoria para que de esta manera todos",
            "start": 4754.34,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " ayuden, todos ayudemos, que seamos m\u00e1s fraternos, m\u00e1s humanos, m\u00e1s justos, que cumplamos con",
            "start": 4768.1,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " nuestras responsabilidades, dependientemente de que sea un derecho, una obligaci\u00f3n, una",
            "start": 4785.98,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " exigencia, que todos ayudemos para que podamos en poco tiempo tener mejores resultados.",
            "start": 4796.62,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " Vamos a estar informando de cu\u00e1ntas trabajadoras dom\u00e9sticas, trabajadoras del hogar, trabajadores,",
            "start": 4810.26,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " ya hay inscritos en el Seguro Social, vamos a darle seguimiento.",
            "start": 4820.7,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Yo estoy seguro que va a haber buena respuesta de todas de todos, porque una de las caracter\u00edsticas",
            "start": 4827.22,
            "duration": 7.979999999999563
        },
        {
            "text": " del pueblo de M\u00e9xico es eso, su bondad, es un pueblo bueno.",
            "start": 4835.2,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Recu\u00e9rdense lo que nos dec\u00edan nuestros antepasados, hace el bien sin mirar a qui\u00e9n, y aqu\u00ed son",
            "start": 4842.88,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " est\u00e1n con nosotros muy de cerca.",
            "start": 4855.08,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Y ya se da una relaci\u00f3n de retribuci\u00f3n y de afecto entre empleador, empleadora y trabajador",
            "start": 4858.8,
            "duration": 24.019999999999527
        },
        {
            "text": " o trabajadora del hogar, ya se da eso, pero que se convierta esto en una campa\u00f1a y que",
            "start": 4882.82,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " lo podamos ir midiendo, registrando en el avance de las inscripciones al Seguro Social.",
            "start": 4894.32,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es la convocatoria.",
            "start": 4903.92,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y si les parece, en un tiempo informamos de c\u00f3mo se va avanzando para ser ejemplo a nivel",
            "start": 4907.12,
            "duration": 12.420000000000073
        },
        {
            "text": " mundial, para predicar con el ejemplo.",
            "start": 4919.54,
            "duration": 7.579999999999927
        },
        {
            "text": " Muy bien, ahora s\u00ed, pero empezamos con los cuatro compa\u00f1eros, compa\u00f1eras que he pedido",
            "start": 4927.12,
            "duration": 6.779999999999745
        },
        {
            "text": " y le dijeron la palabra ayer.",
            "start": 4933.9,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Sara Pablo.",
            "start": 4935.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 4936.58,
            "duration": 3.0999999999994543
        },
        {
            "text": " Preguntarle, \u00bfa qu\u00e9 hora se re\u00fane con el procurador de Estados Unidos y cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 4939.679999999999,
            "duration": 4.980000000000473
        },
        {
            "text": " el mensaje de M\u00e9xico ante esta propuesta del presidente Trump de declarar a los c\u00e1rteles",
            "start": 4944.66,
            "duration": 5.099999999999454
        },
        {
            "text": " mexicanos como terroristas?, \u00bfqu\u00e9 van a mandar de mensaje con el procurador para evitar",
            "start": 4949.759999999999,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " esta medida?",
            "start": 4955.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4956.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, hoy es a las 12 del d\u00eda, me van a acompa\u00f1ar los integrantes del Gabinete de",
            "start": 4957.04,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Seguridad y el secretario de Relaciones Exteriores y quedamos en revisar un documento que va",
            "start": 4963.76,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " a servir de marco, de referencia para este encuentro que pensamos va a ser sin duda amistoso",
            "start": 4973.96,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " y va a tener como eje, como punto b\u00e1sico la cooperaci\u00f3n y el respeto.",
            "start": 4986.92,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pero no puedo adelantar nada, vamos a esperarnos y ya nosotros luego informamos a ustedes.",
            "start": 4997.96,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " En el caso de la familia LeBar\u00f3n, presidente, preguntarle. Hay familiares de dos de los",
            "start": 5007.36,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y esto se dio. Gracias.",
            "start": 5038.6,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bueno, mire, nosotros somos respetuosos de la libertad, expresi\u00f3n, de manifestaci\u00f3n",
            "start": 5042.4800000000005,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " de las ideas y se les dio informaci\u00f3n en la reuni\u00f3n a la familia LeBar\u00f3n-Lamford,",
            "start": 5050.0,
            "duration": 14.1200000000008
        },
        {
            "text": " informamos con mucho respeto hacia ellos por su dolor, porque fue una tragedia lo sucedido,",
            "start": 5065.08,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " y ellos nos trataron tambi\u00e9n de manera respetuosa.",
            "start": 5077.24,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y una de las cosas que les dijimos es que nosotros garantizamos tambi\u00e9n su libertad",
            "start": 5080.92,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " a expresarse, a manifestarse. Entonces, est\u00e1n haciendo uso de un derecho que tenemos todos",
            "start": 5089.56,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " los mexicanos. Pueden ellos decir lo que sientan y nosotros vamos a ser respetuosos,",
            "start": 5097.72,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " lo tenemos que hacer y llevar a cabo nuestro trabajo.",
            "start": 5110.76,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " En este caso, la Fiscal\u00eda General est\u00e1 trabajando en las investigaciones como corresponde,",
            "start": 5114.56,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " nosotros estamos ayudando desde el primer d\u00eda y lo vamos a seguir haciendo, y la fiscal\u00eda",
            "start": 5125.68,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " est\u00e1 llevando a cabo la investigaci\u00f3n.",
            "start": 5136.5199999999995,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Lo dem\u00e1s es parte de las libertades que se tienen, si se est\u00e1 de acuerdo o no se est\u00e1",
            "start": 5138.679999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo.",
            "start": 5147.679999999999,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " Acerca de la petici\u00f3n que nos hicieron de que se iniciara como una oraci\u00f3n, se acept\u00f3.",
            "start": 5152.08,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pero si ya ellos lo dijeron, pues yo tambi\u00e9n lo confirmo por el respeto a todas las creencias.",
            "start": 5160.24,
            "duration": 21.640000000000327
        },
        {
            "text": " Eso fue.",
            "start": 5181.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente.",
            "start": 5182.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente preguntarle.",
            "start": 5183.88,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ayer el ingeniero Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas dice que su gobierno no es un gobierno de izquierda,",
            "start": 5186.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " que Morena no es de izquierda y que \u00e9l piensa que podr\u00eda ser un sexenio perdido, aunque",
            "start": 5191.04,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " espera equivocarse, conf\u00eda en que no sea as\u00ed.",
            "start": 5197.32,
            "duration": 3.240000000000691
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen estas declaraciones?",
            "start": 5200.56,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Lo mismo, mucho respeto.",
            "start": 5202.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Supongo que difiere.",
            "start": 5203.36,
            "duration": 1.480000000000473
        },
        {
            "text": " Es libre el ingeniero, siempre ha dicho lo que siente y se respeta su punto de vista.",
            "start": 5204.84,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero no est\u00e1 de acuerdo.",
            "start": 5216.68,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfO s\u00ed?",
            "start": 5217.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero yo no estoy para pol\u00e9mica y respeto mucho al ingeniero, adem\u00e1s somos libres,",
            "start": 5218.84,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " queremos la democracia y la democracia es debate, es garantizar las libertades, es el",
            "start": 5227.08,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " es la pluralidad.",
            "start": 5241.360000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo hemos dicho muchas veces, no es pensamiento \u00fanico, ser\u00eda la vida muy aburrida si todos",
            "start": 5246.360000000001,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " pens\u00e1ramos igual, pasar\u00edamos todo el tiempo bostezando, aburridos, entre otras cosas.",
            "start": 5254.72,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, somos libres.",
            "start": 5270.52,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 bien que haya debate y pol\u00e9mica.",
            "start": 5273.280000000001,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos un prop\u00f3sito, la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 5279.320000000001,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfEn qu\u00e9 consiste la transformaci\u00f3n del pa\u00eds?",
            "start": 5285.240000000001,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " m\u00e1s precisi\u00f3n, acabamos de escribir un libro, ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 5294.0,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y el domingo pasado se defini\u00f3 hacia d\u00f3nde vamos.",
            "start": 5301.52,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pero eso es otro tema.",
            "start": 5313.8,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pero, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5319.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no se alteren, perm\u00edtanme, te vamos poco a poco.",
            "start": 5322.0,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " A todos les contesto, pero eso es lo que puedo decir, Sara.",
            "start": 5326.68,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de este pa\u00eds y no es",
            "start": 5334.16,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " un simple cambio de gobierno, es un cambio de r\u00e9gimen y el objetivo principal es acabar",
            "start": 5340.56,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " con la corrupci\u00f3n, desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds.",
            "start": 5347.8,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y vamos avanzando en este prop\u00f3sito y esto nos lleva a que podamos hacer justicia.",
            "start": 5354.320000000001,
            "duration": 16.839999999999236
        },
        {
            "text": " Yo sostengo, no de ahora, de siempre, de que lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a M\u00e9xico ha sido",
            "start": 5371.16,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n, que esa es la causa principal, la corrupci\u00f3n es la causa principal de la",
            "start": 5381.96,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " igualdad econ\u00f3mica y social del pa\u00eds y lo puedo fundar.",
            "start": 5397.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por eso es una concepci\u00f3n nueva, distinta.",
            "start": 5407.32,
            "duration": 4.080000000000837
        },
        {
            "text": " Cuando estudiamos Ciencias Sociales, lo he dicho aqu\u00ed, se hablaba de que el capital",
            "start": 5411.400000000001,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " se acumulaba porque el empresario, el burgu\u00e9s, explotaba al trabajador, al proletario, se",
            "start": 5418.84,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " quedaba con la ganancia, con la utilidad, con la plusval\u00eda y eso iba creando las grandes",
            "start": 5428.28,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " fortunas, el capitalismo, la burgues\u00eda.",
            "start": 5439.08,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 pasa en el caso de M\u00e9xico?",
            "start": 5447.0,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " No aplica del todo esa concepci\u00f3n te\u00f3rica.",
            "start": 5450.84,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed fue la corrupci\u00f3n lo que llev\u00f3 a la acumulaci\u00f3n de capital en unas cuantas manos,",
            "start": 5460.0,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " se hicieron inmensas fortunas al amparo del poder p\u00fablico mediante la corrupci\u00f3n y eso",
            "start": 5476.24,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social.",
            "start": 5484.12,
            "duration": 4.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, el proyecto nuestro a partir de esa concepci\u00f3n tiene como objetivo erradicar",
            "start": 5488.48,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " acabar con la corrupci\u00f3n y estamos probando que esta nueva pol\u00edtica es eficaz, porque",
            "start": 5503.56,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " no se est\u00e1 permitiendo la corrupci\u00f3n, no se est\u00e1n permitiendo los lujos en el gobierno",
            "start": 5519.96,
            "duration": 7.020000000000437
        },
        {
            "text": " Y sin aumentar impuestos, sin gasolinazos, sin endeudar al pa\u00eds, estamos atendiendo",
            "start": 5526.98,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " a millones de mexicanos pobres y estamos garantizando que haya m\u00e1s igualdad, m\u00e1s justicia.",
            "start": 5539.74,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ese es nuestro modelo, que no se acepte, no se entienda, no se est\u00e9 a favor, es otra",
            "start": 5555.38,
            "duration": 12.140000000000327
        },
        {
            "text": " cosa y respetamos todos los puntos de vista.",
            "start": 5567.52,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahora te toca, ahorita te va a tocar tu turno, ahorita te toca tu turno.",
            "start": 5572.400000000001,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, Sara, eso es lo que yo puedo explicar de las sus dos preguntas.",
            "start": 5578.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos con Arturo P\u00e1ramo, que qued\u00f3 pendiente.",
            "start": 5583.18,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5586.46,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y aprovechando la presencia de la secretaria del Trabajo y de Sober Rubledo.",
            "start": 5591.3,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Tenemos un caso, hemos publicado, de hecho es muy p\u00fablico el caso acerca de un joven",
            "start": 5597.58,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Pedro Lezama Hern\u00e1ndez, becario del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, que sufri\u00f3",
            "start": 5602.02,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ha ocurrido que despu\u00e9s de eso fue atendido, mal atendido y fue deriv\u00e1ndose poco a poco",
            "start": 5632.160000000001,
            "duration": 6.1799999999993815
        },
        {
            "text": " a una situaci\u00f3n bastante grave en el que ten\u00eda ya el tejido necrosado en el intestino",
            "start": 5638.34,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " y fue remitido, entiendo, a la raza el se\u00f1or Robledo y ah\u00ed fue operado, se le retir\u00f3",
            "start": 5645.76,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " el tejido y est\u00e1 en terapia intensiva.",
            "start": 5653.280000000001,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Eso me lleva a preguntarles a ambos.",
            "start": 5655.76,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " La situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que est\u00e1n inscritos en este programa, si hay alguna medida para",
            "start": 5658.6,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " que los contratantes, la gente que los recibe, les doten de condiciones de seguridad secretaria,",
            "start": 5664.120000000001,
            "duration": 9.539999999999964
        },
        {
            "text": " si se cumple, en este caso evidentemente no se cumpli\u00f3, pero \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 5673.660000000001,
            "duration": 4.259999999999309
        },
        {
            "text": " de los j\u00f3venes que est\u00e1n adscritos a este programa?, \u00bfqu\u00e9 condiciones de seguridad",
            "start": 5677.92,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " tienen?",
            "start": 5682.360000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sobre todo tambi\u00e9n, se\u00f1or Robledo, \u00bfcu\u00e1l fue la situaci\u00f3n en este caso para que la",
            "start": 5683.36,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " situaci\u00f3n de este chico se agrava y tambi\u00e9n qu\u00e9 garant\u00eda tienen los j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 5688.32,
            "duration": 4.140000000000327
        },
        {
            "text": " en este programa de que son atendidos como se debe de atender alguien en el Seguro Social?",
            "start": 5692.46,
            "duration": 6.1799999999993815
        },
        {
            "text": " A ver, se\u00f1or Robledo, cont\u00e9stele al se\u00f1or P\u00e1ramo.",
            "start": 5698.639999999999,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 5705.5199999999995,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Decir, bueno, los j\u00f3venes del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro han recibido atenci\u00f3n",
            "start": 5708.4400000000005,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " m\u00e9dica, como lo establece el propio decreto.",
            "start": 5715.280000000001,
            "duration": 6.839999999999236
        },
        {
            "text": " S\u00ed creo que es importante decir que es un poco aventurado hablar de una mala atenci\u00f3n",
            "start": 5722.12,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " por una raz\u00f3n.",
            "start": 5729.64,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " El criterio es m\u00e9dico todo el tiempo.",
            "start": 5731.0,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " En el momento en el que este joven sufri\u00f3 el accidente, empez\u00f3 a ser atendido, en un",
            "start": 5734.52,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " primer momento hubo la necesidad de estabilizarlo, despu\u00e9s de realizar un traslado hospitalario,",
            "start": 5740.28,
            "duration": 10.980000000000473
        },
        {
            "text": " en ese momento que se hizo la primera cirug\u00eda efectivamente el criterio fue de estabilizarlo,",
            "start": 5751.26,
            "duration": 8.460000000000036
        },
        {
            "text": " al cual efectivamente hab\u00eda un problema en el intestino grueso que obligaba a los",
            "start": 5759.72,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " doctores a hacer lo que sus protocolos indican, que era contener y salvar su vida, estuvo",
            "start": 5768.400000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " varios d\u00edas entubado.",
            "start": 5775.4400000000005,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed s\u00ed creo que lo m\u00e1s importante es respetar el criterio del personal m\u00e9dico.",
            "start": 5778.72,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " El paciente afortunadamente fue ya interferido, s\u00ed ten\u00eda una afectaci\u00f3n importante, pero",
            "start": 5787.36,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n la posibilidad de que salve su vida ha ido evolucionando.",
            "start": 5794.96,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " La atenci\u00f3n fue la correcta en t\u00e9rminos de salvar su vida.",
            "start": 5800.48,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Muchas veces, y se ha estado en una comunicaci\u00f3n permanente con la familia, la normal preocupaci\u00f3n",
            "start": 5807.44,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " de los padres y dem\u00e1s, se puede llegar a pensar que un traslado en ese momento puede",
            "start": 5817.28,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " hacer la diferencia, pero tambi\u00e9n los doctores tienen que establecer su criterio y la responsabilidad",
            "start": 5824.12,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " de tomar decisiones.",
            "start": 5832.16,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Afortunadamente la evoluci\u00f3n es favorable en este momento, se han incrementado considerablemente",
            "start": 5833.759999999999,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " las probabilidades de vida, como lo se\u00f1alan los m\u00e9dicos, pero creo que se debe reconocer",
            "start": 5842.72,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " que ante un accidente que en otras condiciones, sin el seguro que tienen los j\u00f3venes, hubiera",
            "start": 5851.08,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " sido muy dif\u00edcil que tuviera atenci\u00f3n del Seguro Social.",
            "start": 5858.04,
            "duration": 4.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Si esto hubiera ocurrido y no hubieran tenido la atenci\u00f3n, nunca hubiera podido ser intervenido",
            "start": 5862.38,
            "duration": 4.020000000000437
        },
        {
            "text": " en el Centro M\u00e9dico Nacional La Raza, nunca hubiera podido estar en manos de muy buenos",
            "start": 5867.12,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " cirujanos.",
            "start": 5872.5199999999995,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Si no hubiera existido en el decreto presidencial la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes a esta modalidad",
            "start": 5874.04,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " de seguridad social, hubiera estado en manos quiz\u00e1 de alguna cl\u00ednica privada o de los",
            "start": 5880.4,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " servicios de salud del estado.",
            "start": 5889.16,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " S\u00ed me aventuro a decir que creo que estuvo en las mejores manos gracias a que ten\u00edan",
            "start": 5892.64,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " la protecci\u00f3n que incluye este tipo de eventos con el Seguro Social.",
            "start": 5897.400000000001,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Lo digo porque creo que en esto no se puede jugar con la vida de las personas y el criterio",
            "start": 5905.080000000001,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " m\u00e9dico fue el que prevaleci\u00f3 todo el tiempo, estabilizarlo.",
            "start": 5911.4400000000005,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " En el primer momento lograr los traslados.",
            "start": 5916.8,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Para trasladar a alguien tiene que estarse seguro que no va a haber un percance justamente",
            "start": 5920.320000000001,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " en el traslado y que una por apresurarse tenga consecuencias fatales y afortunadamente la",
            "start": 5925.04,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " operaci\u00f3n fue exitosa el d\u00eda de ayer.",
            "start": 5932.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora estamos muy pendientes de su recuperaci\u00f3n.",
            "start": 5935.08,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or Parham.",
            "start": 5937.64,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or Robledo.",
            "start": 5940.4800000000005,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Complementar quiz\u00e1, bueno, insistir en la importancia de que todos nuestros aprendices",
            "start": 5943.88,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en el Instituto Mexicano del Seguro Social, tienen cobertura m\u00e9dica cuando sucede",
            "start": 5951.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " este tipo de accidentes y riesgos en las propias pr\u00e1cticas que est\u00e1n realizando en las empresas,",
            "start": 5960.0,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en los talleres, en los negocios.",
            "start": 5966.16,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Es el caso de Pedro.",
            "start": 5968.44,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00c9l y con esto complemento, estamos revisando los planes de capacitaci\u00f3n, \u00e9l se estaba",
            "start": 5971.5199999999995,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " capacitando en el municipio de Tuxtepec y estamos realizando por parte del programa",
            "start": 5979.36,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " y de la Secretar\u00eda del Trabajo que se cumpla con los lineamientos del programa.",
            "start": 5985.0,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Como ustedes saben, las empresas hacen un plan de capacitaci\u00f3n, se\u00f1alan una serie",
            "start": 5992.44,
            "duration": 5.0600000000004
        },
        {
            "text": " de actividades que van a realizar los j\u00f3venes aprendices, describen cu\u00e1les son las competencias,",
            "start": 5997.5,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " las habilidades, los oficios que se van a aprender durante este a\u00f1o de capacitaci\u00f3n.",
            "start": 6004.22,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Estamos revisando en el caso de este municipio que en efecto se estuvieran realizando esas",
            "start": 6010.02,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " actividades y de no ser as\u00ed, ver la situaci\u00f3n en espec\u00edfico para que no vuelva a suceder",
            "start": 6015.72,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " cuando uno de los centros de trabajo incumple con los lineamientos, se suspende y en su",
            "start": 6022.6,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " caso tambi\u00e9n proceder\u00eda, si no respetan los lineamientos, suspender su participaci\u00f3n",
            "start": 6027.52,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " en el programa.",
            "start": 6034.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estamos analizando el caso concreto de este plan de capacitaci\u00f3n en el caso de Tuxtepec",
            "start": 6035.56,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " y por qu\u00e9 estaba realizando ese tipo de actividades el aprendiz.",
            "start": 6040.96,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 siendo atendido y yo quiero recalcar esto desde el primer momento del accidente,",
            "start": 6044.52,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " en la Secretar\u00eda del Trabajo, como en el Instituto Mexicano del Seguro Social se dio",
            "start": 6049.48,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " seguimiento y el d\u00eda de ayer estamos, la verdad, muy contentos de saber que ayer fue",
            "start": 6053.32,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " exitosa la operaci\u00f3n y aunque hay que esperar, pareciera que va mejorando.",
            "start": 6063.44,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 6068.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es muy importante aprovechar la pregunta para informar bien. Todo esto permite aclarar",
            "start": 6069.2,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " cosas. Imag\u00ednense, hace un a\u00f1o lo \u00fanico que se hac\u00eda por los j\u00f3venes era llamarles",
            "start": 6085.0,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " ninis, hasta hace un a\u00f1o acu\u00f1aron esa frase discriminatoria, despectiva y era lo \u00fanico",
            "start": 6099.24,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda. Y a un a\u00f1o hay 900 mil j\u00f3venes trabajando como aprendices, recibiendo tres",
            "start": 6116.84,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " mil 600 pesos mensuales y con seguro m\u00e9dico, 900 mil.",
            "start": 6133.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay diferencia o no hay diferencia?",
            "start": 6142.76,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s, para complemento, en este lamentable caso, aqu\u00ed est\u00e1n informando desde muy temprano",
            "start": 6158.12,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " el secretario, el director del Seguro y la secretaria del Trabajo, enterados del hecho",
            "start": 6171.72,
            "duration": 13.539999999999964
        },
        {
            "text": " y atendi\u00e9ndolo.",
            "start": 6185.26,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Esto es otro gobierno, es un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo, para",
            "start": 6190.54,
            "duration": 9.820000000000618
        },
        {
            "text": " que no nos confundan. No es por presumir, pobremente.",
            "start": 6200.36,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Segundo tema, se\u00f1or presidente, para usted.",
            "start": 6209.4,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hoy el Inegi a las seis de la ma\u00f1ana, en su informe que hace diario, da a conocer el",
            "start": 6215.719999999999,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " indicador de confianza del consumidor en la econom\u00eda. Es alabaja, una vez m\u00e1s, hay varios",
            "start": 6220.679999999999,
            "duration": 8.780000000000655
        },
        {
            "text": " interno bruto del tercer trimestre alabaja, la venta de autom\u00f3viles va a la baja desde",
            "start": 6256.8,
            "duration": 9.539999999999964
        },
        {
            "text": " hace unos a\u00f1os, pero este se est\u00e1 acentuando.",
            "start": 6266.34,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que usted dice que sin desarrollo, el desarrollo se mide por la posibilidad",
            "start": 6270.54,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la gente de acudir a un lugar y obtener los bienes que necesita para su vida diaria.",
            "start": 6276.34,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Sin embargo, todos estos indicadores, presidente, \u00bfde verdad no le preocupan o no le inquietan",
            "start": 6281.18,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " o el resto de la econom\u00eda, los indicadores que usted da contrarrestan esto? \u00bfCu\u00e1l es",
            "start": 6287.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la situaci\u00f3n que usted ve en la econom\u00eda de M\u00e9xico?",
            "start": 6293.62,
            "duration": 1.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Es lo \u00faltimo que acabas de decir.",
            "start": 6295.06,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Llevo de informar en el Z\u00f3calo, de la Ciudad de M\u00e9xico, \u00bfqu\u00e9 indicadores son importantes?",
            "start": 6299.7,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " Nos est\u00e1n creando empleos, no nos pueden decir que no, llevamos hasta octubre m\u00e1s",
            "start": 6314.02,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " de 600 mil empleos nuevos creados, sin tomar en cuenta esto que estamos hablando de los",
            "start": 6329.1,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes, sin tomar en cuenta lo de los 200 mil campesinos que tienen trabajo permanente",
            "start": 6337.06,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " en Sembrando Vida. Estamos hablando de como un mill\u00f3n de empleos adicionales.",
            "start": 6346.580000000001,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Dos, el salario ha aumentado m\u00e1s que en 36 a\u00f1os de neoliberalismo.",
            "start": 6353.14,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " Tres, no tenemos problemas de inflaci\u00f3n, de inflaci\u00f3n ahora es igual a la de 2016.",
            "start": 6369.78,
            "duration": 20.399999999999636
        },
        {
            "text": " Cuatro, el peso se ha fortalecido, se ha apreciado en cuatro por ciento en un a\u00f1o con relaci\u00f3n",
            "start": 6390.18,
            "duration": 15.699999999999818
        },
        {
            "text": " al d\u00f3lar.",
            "start": 6405.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cinco, ayer tambi\u00e9n se dieron a conocer los montos de remesas, ya 30 mil millones",
            "start": 6406.88,
            "duration": 16.140000000000327
        },
        {
            "text": " de d\u00f3lares hasta octubre.",
            "start": 6423.02,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ten\u00edamos una proyecci\u00f3n de 35 mil millones, podemos pasar de 36 mil millones hist\u00f3rico,",
            "start": 6430.5,
            "duration": 14.0600000000004
        },
        {
            "text": " inversi\u00f3n extranjera, la mayor en toda la historia.",
            "start": 6444.56,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, bienestar, est\u00e1n llegando recursos como nunca a la gente humilde, a la gente",
            "start": 6452.72,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " pobre, un dato, uno solo.",
            "start": 6468.320000000001,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " De todos los hogares de M\u00e9xico, en la mitad de esos hogares est\u00e1 llegando cuando menos",
            "start": 6476.68,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " un programa de bienestar, a la mitad, al 50 por ciento, cuando menos un apoyo, ya sea",
            "start": 6485.200000000001,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " mayor, una pensi\u00f3n por discapacidad, una beca, algo.",
            "start": 6496.88,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y a los pobres, en el caso de comunidades ind\u00edgenas, al 95 por ciento de los hogares,",
            "start": 6502.400000000001,
            "duration": 11.779999999999745
        },
        {
            "text": " y no vamos a tardar mucho, m\u00e1s temprano que tarde va a ser al 100 por ciento.",
            "start": 6514.18,
            "duration": 5.300000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, los que no est\u00e1n de acuerdo con nuestra pol\u00edtica, los expertos que se quedaron",
            "start": 6519.48,
            "duration": 19.88000000000011
        },
        {
            "text": " con el otro modelo, que tienen nostalgia por el neoliberalismo, pues siempre van a",
            "start": 6539.36,
            "duration": 10.9399999999996
        },
        {
            "text": " estar cuestionando y tienen todo el derecho de hacerlo, pero vamos muy bien y de buenas.",
            "start": 6550.299999999999,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, existen esos datos que t\u00fa est\u00e1s dando, por ejemplo, el dato de confianza del",
            "start": 6563.48,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " consumidor, a\u00fan a la baja es de los m\u00e1s altos que ha habido en los \u00faltimos a\u00f1os.",
            "start": 6576.2,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y te lo puedo probar, ma\u00f1ana te lo pruebo.",
            "start": 6583.639999999999,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfDe acuerdo?",
            "start": 6589.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana estoy ac\u00e1.",
            "start": 6590.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " O sea, para que tengamos todos los elementos, por eso son muy buenas estas conferencias que",
            "start": 6594.36,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " nos permiten informar.",
            "start": 6606.5599999999995,
            "duration": 1.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense c\u00f3mo era antes, siempre lo repito, parezco disco rayado, pero a diferencia de",
            "start": 6608.0,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " un escritor que no se debe de repetir, un dirigente s\u00ed tiene que repetir y repetir",
            "start": 6618.68,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " y repetir, porque su trabajo es politizar, hacer conciencia.",
            "start": 6627.12,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense c\u00f3mo era antes, no ten\u00edamos esta oportunidad, aunque llam\u00e1ramos a rueda",
            "start": 6633.68,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " de prensa, no sal\u00eda nada al d\u00eda siguiente, ahora no, afortunadamente.",
            "start": 6647.12,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Existen las benditas redes sociales y adem\u00e1s los medios convencionales est\u00e1n m\u00e1s abiertos",
            "start": 6658.64,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " hay m\u00e1s apertura, tambi\u00e9n por lo mismo, porque hay m\u00e1s competencia y esto ayuda mucho,",
            "start": 6670.04,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " hay m\u00e1s democracia en todo lo relacionado con los medios.",
            "start": 6680.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or, por \u00faltimo nada m\u00e1s, todo esto que usted comenta lo recoge en el libro hacia",
            "start": 6685.04,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " una econom\u00eda moral.",
            "start": 6689.6,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n tambi\u00e9n el d\u00eda del informe el domingo que estuvimos ah\u00ed,",
            "start": 6691.68,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " hab\u00eda al menos unas 10 carpas donde estaban vendiendo el libro.",
            "start": 6695.48,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda gente que mont\u00f3 las carpas con cajas llenas de los libros y lo estaban vendiendo",
            "start": 6698.88,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en 200 pesos.",
            "start": 6702.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s all\u00e1 del precio o este modelo de venta de su libro, se\u00f1or, usted est\u00e1 enterado,",
            "start": 6703.72,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " lo hemos visto tambi\u00e9n en los m\u00edtings que usted hace en los estados, que llegan la gente",
            "start": 6709.4400000000005,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " a venderlo en 300, 350 pesos.",
            "start": 6713.84,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es el esquema de venta de libro, presidente?",
            "start": 6716.04,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Si usted ya sabe, si ya es un best seller, si ya sabe cu\u00e1ntos vendi\u00f3, si ya calcul\u00f3",
            "start": 6718.4400000000005,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " las regal\u00edas para este a\u00f1o.",
            "start": 6724.4800000000005,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No quiero presumir, no quiero presumir.",
            "start": 6726.4,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfOriginales?",
            "start": 6732.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay de todo, lo importante es que se est\u00e1 leyendo.",
            "start": 6733.2,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y el editorial puede dar el informe, Planeta da el informe.",
            "start": 6740.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, donde vamos van a vender libros y revistas y de todo.",
            "start": 6749.04,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Desde hace mucho tiempo hay un grupo de personas que los identifico y los admiro porque van",
            "start": 6758.72,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " hasta los pueblos m\u00e1s apartados.",
            "start": 6776.68,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Es importante porque a los pueblos m\u00e1s marginados no llegan ventas de libros y de otros art\u00edculos",
            "start": 6781.360000000001,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " que llegan cuando vamos de gira y son vendedores muy humildes, que hacen gran esfuerzo, sus",
            "start": 6799.6,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " carritos ya muy viejos, pero ah\u00ed van y llevan sus cajas y ponen sus ventas, los actos.",
            "start": 6814.84,
            "duration": 17.31999999999971
        },
        {
            "text": " Yo los admiro mucho y los respeto y los quiero, porque ya llevamos a\u00f1os as\u00ed visitando los",
            "start": 6832.16,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " pueblos.",
            "start": 6843.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, vamos adelante.",
            "start": 6844.68,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Faltas t\u00fa, Ernesto.",
            "start": 6851.4800000000005,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " S\u00ed, bueno, buenos d\u00edas.",
            "start": 6854.04,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ernesto Ledesma, de Rompimiento TV.",
            "start": 6860.96,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " Son dos temas, uno nacional y uno estatal.",
            "start": 6864.4400000000005,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " El primero tiene que ver con el tema de la b\u00fasqueda de personas desaparecidas.",
            "start": 6867.84,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y esto ser\u00eda tocando el tema de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 6872.88,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " de B\u00fasquedas y de la Fiscal\u00eda Especializada de Investigaci\u00f3n de los Delitos de Desaparici\u00f3n",
            "start": 6879.4400000000005,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " Forzada.",
            "start": 6886.04,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Uno es el presupuesto que tienen estas tres dependencias.",
            "start": 6891.2,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n tuvo una reducci\u00f3n de un 90 por ciento, 90.5.",
            "start": 6894.4800000000005,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entiendo que ten\u00eda que ver por temas de seguridad que se trasladaron a la Secretar\u00eda",
            "start": 6900.72,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " de Seguridad P\u00fablica.",
            "start": 6905.200000000001,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n pas\u00f3 de 60 mil 800 millones para el presupuesto",
            "start": 6906.280000000001,
            "duration": 7.839999999999236
        },
        {
            "text": " de egresos de 2020 a 5 mil 700 millones.",
            "start": 6914.12,
            "duration": 8.080000000000837
        },
        {
            "text": " Quisiera saber qu\u00e9 presupuesto est\u00e1 asignado para la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos",
            "start": 6922.200000000001,
            "duration": 7.019999999999527
        },
        {
            "text": " y para la Secretar\u00eda de Gobierno.",
            "start": 6929.22,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " En el caso de la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda, tiene un presupuesto asignado de 720 millones",
            "start": 6930.9800000000005,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " y para la Fiscal\u00eda es un presupuesto de 22 millones.",
            "start": 6941.38,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Solamente en la naturaleza de la tragedia humanitaria que tenemos en M\u00e9xico con los",
            "start": 6946.62,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " desaparecidos y con los mecanismos de b\u00fasqueda, el presupuesto al que se vieron sujetas estas",
            "start": 6954.06,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " dependencias es b\u00e1sicamente\u2026 es b\u00e1sico y no atiende una emergencia humanitaria.",
            "start": 6963.580000000001,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entiendo que en otros momentos usted ha se\u00f1alado que no hay l\u00edmites y que si se necesita m\u00e1s",
            "start": 6973.46,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " pueden pedirlo.",
            "start": 6980.1,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " Pero entonces eso me lleva a cu\u00e1l es el proyecto estructural en materia de b\u00fasqueda cuando",
            "start": 6981.82,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " son secretar\u00edas o dependencias que se ven acotadas a presentar un presupuesto que ya",
            "start": 6987.42,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " de entrada est\u00e1 acotado.",
            "start": 6997.94,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Y esto se traduce en la dilaci\u00f3n de los casos, o sea, la b\u00fasqueda de los casos, la atenci\u00f3n",
            "start": 7000.34,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " de los casos se prolonga much\u00edsimo m\u00e1s.",
            "start": 7008.42,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Yo entiendo la pol\u00edtica de austeridad republicana y de hecho la celebro, pero no s\u00e9 si aqu\u00ed",
            "start": 7013.06,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " hay una revisi\u00f3n en lo que toca a estas tres dependencias, una revisi\u00f3n del presupuesto",
            "start": 7021.26,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1n rebasados y los medios que trabajamos este tema en estados como Tamaulipas,",
            "start": 7028.22,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Veracruz, Jalisco, Coahuila, etc\u00e9tera.",
            "start": 7036.26,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos, que nosotros pensamos que est\u00e1n",
            "start": 7041.18,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " haciendo un muy buen trabajo, pero est\u00e1 completamente rebasada la subsecretar\u00eda por falta de presupuesto",
            "start": 7047.54,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " desde mi punto de vista con base al trabajo que hacemos.",
            "start": 7054.820000000001,
            "duration": 3.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Y lo mismo con la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda.",
            "start": 7058.7,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " El proyecto presentado por estas secretar\u00edas y dependencias es con un presupuesto ya acotado,",
            "start": 7063.06,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " porque entonces \u00bfcu\u00e1l es el proyecto estructural pensado para el 2020?",
            "start": 7071.700000000001,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ese ser\u00eda mi primer.",
            "start": 7075.740000000001,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " No hay l\u00edmite para lo que tiene que ver con derechos humanos, no hay l\u00edmite presupuestal,",
            "start": 7077.860000000001,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " no hay techo, es todo lo que se necesite.",
            "start": 7088.26,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esa es otra de las cosas que cuesta trabajo, que se entiendan.",
            "start": 7092.66,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " Nosotros llegamos aqu\u00ed despu\u00e9s de una larga lucha en defensa de la justicia y de los derechos",
            "start": 7102.02,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " humanos.",
            "start": 7110.820000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Desde hace d\u00e9cadas yo empec\u00e9 a tratar asuntos de violaciones a derechos humanos, hace 40",
            "start": 7111.82,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " a\u00f1os y estamos aqu\u00ed por esa convicci\u00f3n.",
            "start": 7128.42,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando digo no hay l\u00edmite es porque as\u00ed es, eso est\u00e1 considerado dentro de las",
            "start": 7134.78,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " prioridades en el n\u00famero uno de todos los planes del gobierno, o sea, hay como 70 prioridades.",
            "start": 7148.46,
            "duration": 14.739999999999782
        },
        {
            "text": " La pensi\u00f3n a los adultos mayores, la pensi\u00f3n para personas con discapacidad, el Tren Maya",
            "start": 7163.2,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " por variar, la Guardia Nacional.",
            "start": 7172.6,
            "duration": 12.9399999999996
        },
        {
            "text": " Y de todas las prioridades, la principal es derechos humanos.",
            "start": 7185.54,
            "duration": 6.740000000000691
        },
        {
            "text": " O sea, t\u00fa dices que, Alejandro, le voy a hacer un llamado de atenci\u00f3n fraterno, porque",
            "start": 7192.280000000001,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": " es extraordinario, coincido contigo, es de primer orden, es un funcionario ejemplar,",
            "start": 7200.78,
            "duration": 6.859999999999673
        },
        {
            "text": " honesto, trabajador, sensible, pero le falta informar sobre esto, porque no hay l\u00edmite",
            "start": 7207.639999999999,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " para lo que tiene que ver con derechos humanos.",
            "start": 7222.16,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " A ver, a lo mejor en esta parte tal vez no me estoy explicando bien.",
            "start": 7224.24,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda entiendo que le presenta un proyecto de trabajo",
            "start": 7227.4,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " para el periodo 2020 y no es lo mismo presentar un proyecto de trabajo con un presupuesto",
            "start": 7233.16,
            "duration": 7.059999999999491
        },
        {
            "text": " asignado de s\u00f3lo 720 millones que presentar un proyecto de trabajo estructural con un",
            "start": 7240.219999999999,
            "duration": 8.0600000000004
        },
        {
            "text": " presupuesto de dos mil 500 millones.",
            "start": 7248.28,
            "duration": 2.380000000000109
        },
        {
            "text": " No es que lo que necesiten y para que tengas m\u00e1s informaci\u00f3n, me re\u00fano cada semana con",
            "start": 7250.66,
            "duration": 6.859999999999673
        },
        {
            "text": " ellos para ver este tema y trabajan todos los d\u00edas en la b\u00fasqueda de desaparecidos,",
            "start": 7257.5199999999995,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " est\u00e1n aplicados al 100.",
            "start": 7270.36,
            "duration": 2.9000000000005457
        },
        {
            "text": " Y la Secretar\u00eda de Hacienda sabe que no se pueden quedar sin recursos, tienen recursos.",
            "start": 7273.26,
            "duration": 9.020000000000437
        },
        {
            "text": " Una cosa es que en el presupuesto haya aparecido, t\u00fa dices, por ejemplo, 90 por ciento menos",
            "start": 7282.280000000001,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n.",
            "start": 7292.360000000001,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, porque ese 90 por ciento era lo que manejaba la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n",
            "start": 7293.96,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica.",
            "start": 7302.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es lo mismo.",
            "start": 7304.900000000001,
            "duration": 3.759999999999309
        },
        {
            "text": " En agricultura, si se ve en t\u00e9rminos num\u00e9ricos, cuantitativos, es menos, nada m\u00e1s que la",
            "start": 7308.66,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Bienestar, por ejemplo, maneja el Sembrando Vida, que son 26 mil millones",
            "start": 7320.3,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " de pesos, y Sembrando Vida es agricultura, es el campo.",
            "start": 7327.42,
            "duration": 7.899999999999636
        },
        {
            "text": " La Presidencia, siempre lo menciono, manejaba tres mil 600 millones, ahora vamos a ejercer",
            "start": 7335.32,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " 800, 75 por ciento menos.",
            "start": 7344.12,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y ya le dejo nada m\u00e1s de tarea.",
            "start": 7348.16,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfEra mejor la Presidencia de antes que la de ahora?",
            "start": 7351.84,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " No, es en este momento.",
            "start": 7354.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, es una forma de medir, pero lo que quiero decir, informarte que por convicci\u00f3n",
            "start": 7356.92,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " eso es prioritario y no echarle la culpa, t\u00fa no lo est\u00e1s haciendo con ese prop\u00f3sito,",
            "start": 7370.16,
            "duration": 11.340000000000146
        },
        {
            "text": " a la austeridad.",
            "start": 7381.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La austeridad es un asunto de principios, no es un asunto administrativo, es muy interesante",
            "start": 7382.5,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " el tema.",
            "start": 7390.78,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Cuando se habla de austeridad en Europa se piensa que es neoliberalismo, porque siempre",
            "start": 7392.66,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": " que utilizaban la palabra austeridad era para correr trabajadores, para quitar prestaciones",
            "start": 7401.16,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " a los trabajadores.",
            "start": 7409.44,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Ese era el enfoque.",
            "start": 7411.34,
            "duration": 1.7199999999993452
        },
        {
            "text": " La austeridad nuestra viene de Ju\u00e1rez, que dec\u00eda que el funcionario ten\u00eda que aprender",
            "start": 7413.0599999999995,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " a vivir en la justa median\u00eda, porque una de las cosas que tenemos que corregir es que",
            "start": 7422.32,
            "duration": 12.340000000000146
        },
        {
            "text": " nosotros tratamos de aculturizar, colonizar en el pensamiento, en el periodo neoliberal.",
            "start": 7434.66,
            "duration": 10.899999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, con todo respeto se cre\u00f3 una nueva conceptualizaci\u00f3n, se teoriz\u00f3 en todo este",
            "start": 7445.5599999999995,
            "duration": 12.700000000000728
        },
        {
            "text": " periodo neoliberal para simular de que se atend\u00eda a la gente.",
            "start": 7458.26,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Se empezaron a hablar de cosas como de pol\u00edticas p\u00fablicas, visibilidad, todo ese lenguaje",
            "start": 7466.9800000000005,
            "duration": 7.779999999999745
        },
        {
            "text": " nuevo que se usa, que est\u00e1 de moda.",
            "start": 7474.76,
            "duration": 4.9399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando nosotros decimos austeridad es cometer injusticias, no, al contrario,",
            "start": 7480.58,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " es que haya justicia, porque lo que suced\u00eda es que todo el presupuesto se quedaba en el",
            "start": 7495.98,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " gobierno, es un gobierno, como lo digo en las plazas y lo repito, mantenido y bueno",
            "start": 7503.5,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " para nada y no le llegaba apoyos al pueblo.",
            "start": 7509.54,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Si acaso, migajas, d\u00e1divas, despensa, frijol con gorgojo, y eso cuando necesitaban los",
            "start": 7514.18,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " votos, no les importaba el pueblo.",
            "start": 7524.5,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora esto que se conoce como austeridad es que no haya gobierno rico con pueblo pobre,",
            "start": 7528.94,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " y que todo lo que ahorremos, todo lo que ahorremos sea para el pueblo y sea para la justicia.",
            "start": 7539.46,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, derechos humanos es b\u00e1sico en nuestro gobierno, nunca van a quedarse sin presupuestos.",
            "start": 7548.9,
            "duration": 13.320000000000618
        },
        {
            "text": " Todo este a\u00f1o no se ha comprado un veh\u00edculo nuevo, uno, al contrario, hemos vendido y",
            "start": 7562.9800000000005,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " todav\u00eda nos quedan ah\u00ed por ventas para vender m\u00e1s veh\u00edculos.",
            "start": 7577.06,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ahora que vamos a hacer la subasta de diciembre seguimos vendiendo, porque era impresionante",
            "start": 7582.900000000001,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " el n\u00famero de camionetas blindadas de lujo, m\u00e1s de 100, s\u00f3lo para la Presidencia.",
            "start": 7590.5,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Me dicen mis adversarios cuando voy a aprovecho ahora tambi\u00e9n para contestar.",
            "start": 7599.22,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfy d\u00f3nde qued\u00f3 el dieta?, porque voy en una camioneta que hasta me ray\u00e9 porque",
            "start": 7608.18,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " es modelo reciente, no blindada, tenemos dos, las que dejamos.",
            "start": 7623.1,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 voy en camioneta?, me lo plante\u00f3 un agente ahora en Puebla que fui a la f\u00e1brica",
            "start": 7630.7,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de armas, a Libres, a Oriental.",
            "start": 7638.54,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 voy en camioneta?",
            "start": 7643.3,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, porque es m\u00e1s fuerte para carretera, en Illeta s\u00ed estoy m\u00e1s expuesto, no a que",
            "start": 7645.7,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " me vayan a hacer algo, sino que si hay un accidente\u2026 tambi\u00e9n es fuerte en Illeta,",
            "start": 7656.86,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " no le quiero hacer mala fama, pero es m\u00e1s fuerte pues en una camioneta.",
            "start": 7664.74,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es un poco la explicaci\u00f3n.",
            "start": 7670.339999999999,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " S\u00ed, bueno, voy a pasar al segundo tema y que a la vez va a rozar otra vez este primer",
            "start": 7672.86,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " tema que es una manera tambi\u00e9n de mostrarle a lo que me estoy refiriendo.",
            "start": 7681.78,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Es el caso que ya he tratado con usted en otro momento, el caso del municipio de Aldama,",
            "start": 7687.34,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " Chiapas, que otra vez se recrudecieron los disparos y los ataques en el mes de noviembre",
            "start": 7692.179999999999,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " y fuimos a hacer otro reportaje y lo hemos estado sacando en partes, es una serie de",
            "start": 7701.38,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " reportajes que se llama Aldama en pedazos.",
            "start": 7707.54,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Los disparos no cesan, salvo que ahora que empezaron los reportajes pararon los disparos",
            "start": 7713.06,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " y van a parar los reportajes y van a seguir otra vez los disparos.",
            "start": 7721.54,
            "duration": 6.819999999999709
        },
        {
            "text": " Se denunci\u00f3 audiovisualmente y usted puede ir ah\u00ed y verlo, siguen las trincheras a la",
            "start": 7728.36,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " ah\u00ed porque la Polic\u00eda Estatal sigue ah\u00ed, lo mismo que ya lo platiqu\u00e9, es exactamente",
            "start": 7763.0,
            "duration": 6.859999999999673
        },
        {
            "text": " lo mismo, ya no se lo voy a repetir, la condici\u00f3n no cambia.",
            "start": 7769.86,
            "duration": 5.220000000000255
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que usted tuvo una entrevista que la vimos con La Jornada donde el reportero Luis",
            "start": 7775.08,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Hern\u00e1ndez Navarro tambi\u00e9n abord\u00f3 el tema de Aldama y usted se\u00f1alaba que era un tema",
            "start": 7780.6,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " complejo.",
            "start": 7785.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo conozco y viv\u00ed ah\u00ed en esa regi\u00f3n por 20 a\u00f1os, la conozco y la entiendo.",
            "start": 7786.719999999999,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " El punto es que no se resuelve, usted se hab\u00eda comprometido en las veces que yo vine ac\u00e1",
            "start": 7793.12,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " a que toda la p\u00e9rdida de cosecha de caf\u00e9 su gobierno iba a indemnizar en un 50 por",
            "start": 7799.92,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " ciento y el gobierno estatal en un 50 por ciento, eso nunca sucedi\u00f3 y ahorita que regresa",
            "start": 7806.16,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " la \u00e9poca de cosecha es que regresan otra vez, se agudizan los disparos.",
            "start": 7812.2,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y tengo el temor y el escr\u00fapulo que voy a regresar al siguiente a\u00f1o a hablar del mismo",
            "start": 7817.84,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " tema y que es atendible y se puede resolver y no se entiende por qu\u00e9 no.",
            "start": 7824.12,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y para cerrar ese tema tiene que ver con el asunto de salud y atenci\u00f3n a heridos.",
            "start": 7831.96,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " En esta serie de reportaje tenemos cinco heridos que hemos sacado en los reportajes,",
            "start": 7839.08,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " cuatro de ellos con la bala incrustada, uno en la espalda, un ni\u00f1o de 13 a\u00f1os en el",
            "start": 7846.4,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " cuello, tiene comez\u00f3n, son cuadros muy b\u00e1sicos y muy atendibles y ese ni\u00f1o por ejemplo tiene",
            "start": 7852.84,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " 13 meses as\u00ed.",
            "start": 7862.6,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " El caso de don Jos\u00e9 Guadalupe que fue la \u00faltima vez que yo abord\u00e9 el tema con usted",
            "start": 7866.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed y estaba la secretaria de Gobernaci\u00f3n.",
            "start": 7870.44,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Finalmente el subsecretario de Gobernaci\u00f3n atendi\u00f3 el caso de uno de los heridos, intervino",
            "start": 7875.639999999999,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " y se logr\u00f3 el traslado de \u00e9l al Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n, es el se\u00f1or",
            "start": 7881.0,
            "duration": 5.759999999999309
        },
        {
            "text": " don Jos\u00e9 Guadalupe Jim\u00e9nez.",
            "start": 7886.759999999999,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00c9l se intern\u00f3 el 19 de junio en el Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n y contrario a",
            "start": 7891.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " lo que dijeron los hospitales en Tuxtla o en San Crist\u00f3bal que siempre se niegan a sacar",
            "start": 7899.16,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " balas a ind\u00edgenas, se las dejan incrustadas, dijo s\u00ed es operable y se le dio un listado",
            "start": 7904.04,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " de materiales para la cirug\u00eda por 93 mil pesos.",
            "start": 7912.32,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " El gobernador pasaron tres meses sin atender, cubrir los gastos.",
            "start": 7919.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estuve hablando con la subsecretaria de Gobernaci\u00f3n, personal de ah\u00ed, habl\u00f3 con el director",
            "start": 7929.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " del hospital del Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n, con la secretaria de salud, con el Instituto",
            "start": 7935.12,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de la Beneficiencia P\u00fablica y nadie estaba facultado para cubrir los gastos de la cirug\u00eda",
            "start": 7940.96,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " porque dicen que no hab\u00eda un protocolo, un mecanismo que justifique c\u00f3mo va a justificar",
            "start": 7948.28,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " el hospital o la secretar\u00eda de salud tomar recursos asignados para un herido de bala",
            "start": 7953.96,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " de equis lugar.",
            "start": 7959.44,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " El punto es que tuvimos que hablar a la secretar\u00eda de salud de Tuxtla Guti\u00e9rrez para avisarles",
            "start": 7962.16,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " en septiembre que Rompemiento TV iba a sacar un reportaje sobre el caso de don Jos\u00e9 Guadalupe",
            "start": 7970.24,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " porque ya lo hab\u00edan sacado del hospital, porque no ten\u00eda los materiales, nunca se",
            "start": 7977.24,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " le compraron y un d\u00eda despu\u00e9s, ese mismo d\u00eda en la noche, los familiares recibieron",
            "start": 7982.04,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " una llamada del gobierno del estado de Chapas para decir que ma\u00f1ana sin falta ya iban a",
            "start": 7990.28,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " comprar los materiales.",
            "start": 7996.36,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto es, el gobernador s\u00f3lo bajo amenaza de un reportaje cumple.",
            "start": 7998.5599999999995,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Tres meses despu\u00e9s compr\u00f3 los medicamentos, tres meses despu\u00e9s el se\u00f1or tuvo que estar",
            "start": 8005.2,
            "duration": 7.559999999999491
        },
        {
            "text": " buscando donde tener un lugar donde quedarse aqu\u00ed y su familia relev\u00e1ndose, relev\u00e1ndose",
            "start": 8012.759999999999,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " para atender paral\u00edtico.",
            "start": 8018.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n despu\u00e9s de estudios le dio una fecha del 14 de noviembre",
            "start": 8024.56,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " para operar.",
            "start": 8029.24,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " El 8 de noviembre le avisan que todo el equipo de cirug\u00eda entraba a mantenimiento y entonces",
            "start": 8032.08,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " la pasaron al 5 de diciembre.",
            "start": 8038.96,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " El 3 de diciembre le vuelven a hablar, o sea hace dos d\u00edas, hoy era la cirug\u00eda, hoy,",
            "start": 8042.56,
            "duration": 6.839999999999236
        },
        {
            "text": " el 3 le vuelven a hablar, que se tiene que hacer otros estudios m\u00e1s que obviaron y",
            "start": 8049.839999999999,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " se pasa al 26 de diciembre, son seis meses, que es una muestra de una atenci\u00f3n b\u00e1sica,",
            "start": 8054.639999999999,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " discriminatoria contra pueblos ind\u00edgenas.",
            "start": 8069.639999999999,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Esta familia est\u00e1 en la desesperaci\u00f3n total de que la cirug\u00eda nunca llega, entonces dec\u00edamos",
            "start": 8074.6,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " en el reportaje que el elefante no solamente es reum\u00e1tico, sino es indolente y no es un",
            "start": 8081.48,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " agravio, no estoy tratando de insultar, pero es cuando uno est\u00e1 dando un seguimiento al",
            "start": 8089.84,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " trabajo que uno desarrolla, pues es estremece, ver las condiciones y ver si se puede agilizar",
            "start": 8096.0,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " el caso de don Jos\u00e9 Guadalupe para que se le pueda operar, porque la lesi\u00f3n puede crecer",
            "start": 8104.200000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " m\u00e1s.",
            "start": 8109.240000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora mismo te atiende Alejandro Encinas, hoy procurar que te atienda.",
            "start": 8110.240000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Te voy a dar una informaci\u00f3n que yo poseo. Cuando planteaste tu tema hace como seis meses,",
            "start": 8119.400000000001,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " m\u00e1s o menos.",
            "start": 8131.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo habl\u00e9 con Alejandro Encinas y con el gobernador para que fueran all\u00e1 al lugar",
            "start": 8132.76,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " de los hechos y que resolviera.",
            "start": 8144.84,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y el informe que me dieron es que se hab\u00eda logrado la conciliaci\u00f3n entre las partes",
            "start": 8146.68,
            "duration": 8.519999999999527
        },
        {
            "text": " y que hab\u00edan dejado de escucharse los disparos, que se hab\u00eda logrado una tregua. Esa es la",
            "start": 8155.2,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n.",
            "start": 8171.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs cierto o no es cierto eso?",
            "start": 8172.04,
            "duration": 3.5599999999994907
        },
        {
            "text": " No es cierto.",
            "start": 8175.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mire, es cierto, s\u00ed es cierto una parte, la parte es que disminuyeron considerablemente",
            "start": 8176.599999999999,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " los disparos.",
            "start": 8182.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 8184.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hasta ahora para m\u00ed ya eso, porque incluso el gobernador me lo expres\u00f3 con mucha satisfacci\u00f3n,",
            "start": 8185.44,
            "duration": 10.920000000000982
        },
        {
            "text": " igual a Alejandro.",
            "start": 8196.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora de nuevo, tratas todo el tema, volvemos a lo mismo, es decir, no se avanz\u00f3 o no fue",
            "start": 8197.36,
            "duration": 16.979999999999563
        },
        {
            "text": " cierto lo que a m\u00ed me dijeron o la tregua dur\u00f3 muy poco.",
            "start": 8214.34,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " Tres d\u00edas.",
            "start": 8220.76,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Por eso.",
            "start": 8222.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tres d\u00edas dur\u00f3 la tregua.",
            "start": 8223.32,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " Ahora te va a atender lo que s\u00ed les puedo decir, te puedo decir dos cosas.",
            "start": 8225.36,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Primero, que si los reportajes ahuyentan la atenci\u00f3n y el hostigamiento y evitan los",
            "start": 8233.76,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " balazos, siga haci\u00e9ndolo reportaje.",
            "start": 8249.36,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero\u2026",
            "start": 8252.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, sigue haci\u00e9ndolo reportaje.",
            "start": 8255.48,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y segundo, sigue ayudando como todos a que empujemos al elefante, no porque ya estamos",
            "start": 8260.0,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " nosotros quiere decir que el elefante se volvi\u00f3 sensible, no, no, no.",
            "start": 8273.08,
            "duration": 8.8799999999992
        },
        {
            "text": " Lo dije el domingo, estamos en un proceso de transici\u00f3n, lo viejo no acaba de morir",
            "start": 8281.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y lo nuevo no acaba de nacer.",
            "start": 8289.96,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, necesitamos todos seguir ayudando.",
            "start": 8291.72,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y lo que t\u00fa planteas as\u00ed desgraciadamente es la realidad que hay que transformar y todos",
            "start": 8299.0,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " tenemos que aplicarnos y no cansarnos y seguir insistiendo.",
            "start": 8316.08,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Entonces, mi respuesta es que Alejandro ahora mismo te atienda y agradecerte por lo que",
            "start": 8323.4,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " haces.",
            "start": 8331.48,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Y yo creo que a los servidores p\u00fablicos les tiene que dar verg\u00fcenza, porque tenemos la",
            "start": 8334.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " obligaci\u00f3n de atender los problemas de la gente.",
            "start": 8344.0,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed no hay racismo, o sea, nada de que\u2026",
            "start": 8349.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda quedan restos de humedad, presidente.",
            "start": 8356.56,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no debe de haber.",
            "start": 8358.84,
            "duration": 2.599999999998545
        },
        {
            "text": " Y yo no creo en eso, nada m\u00e1s podr\u00eda yo discrepar contigo, de que como son ind\u00edgenas",
            "start": 8361.439999999999,
            "duration": 6.56000000000131
        },
        {
            "text": " no les quitan las balas los m\u00e9dicos, no lo creo, porque adem\u00e1s\u2026",
            "start": 8368.0,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " En Chiapas s\u00ed se lo puedo garantizar.",
            "start": 8372.88,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero\u2026",
            "start": 8376.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1n los casos.",
            "start": 8377.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Usted no tiene que escuchar a la gente.",
            "start": 8378.92,
            "duration": 1.7199999999993452
        },
        {
            "text": " S\u00ed, creo que est\u00e1 mal eso.",
            "start": 8380.64,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Mire, por ejemplo, uno de los casos, el hombre tiene un hombre que se le incrusta la bala",
            "start": 8383.0,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " y no le rompe el cr\u00e1neo y le dicen en el Hospital de las Culturas de San Crist\u00f3bal",
            "start": 8388.4,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " de las Casas Chiapas, d\u00e9jala hambre, nada m\u00e1s tienes que tener cuidado para peinarte.",
            "start": 8393.88,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y se la dejaron, se le hizo pus y en la propia comunidad se la tuvieron que quitar con hierbas",
            "start": 8400.599999999999,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " con medicina natural.",
            "start": 8409.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es inenarrable la condici\u00f3n que le est\u00e1n dando el Hospital de Tuxtla Guti\u00e9rrez, G\u00f3mez",
            "start": 8412.56,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Masa creo y el de las Culturas de San Crist\u00f3bal, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 8426.4,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y en lo que toca a la cuesti\u00f3n de los disparos, nada m\u00e1s quisiera hacer esta precisi\u00f3n,",
            "start": 8432.96,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " disminuyeron notablemente los disparos a que s\u00f3lo eran tres o cuatro disparos por semana.",
            "start": 8440.599999999999,
            "duration": 9.480000000001382
        },
        {
            "text": " Esa es la condici\u00f3n de toda esa ca\u00f1ada, todo.",
            "start": 8450.08,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Vaya usted a trabajar a la MILPA y a ver si tiene la fortuna o no que no le toque ese",
            "start": 8454.24,
            "duration": 8.039999999999054
        },
        {
            "text": " d\u00eda una de esas balas.",
            "start": 8462.76,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Esto es, impide hacer la vida comunitaria.",
            "start": 8465.08,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Incluso las familias dicen, lo que queremos es regresar a trabajar, queremos recuperar",
            "start": 8469.16,
            "duration": 5.720000000001164
        },
        {
            "text": " nuestras cosechas, que nos dejen ir a campo, que paren los disparos.",
            "start": 8474.880000000001,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no implement\u00f3 el gobierno estatal o federal un operativo de desarme en el poblado",
            "start": 8481.800000000001,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " de Santa Marta?",
            "start": 8489.400000000001,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no quitan las trincheras?",
            "start": 8491.16,
            "duration": 3.1999999999989086
        },
        {
            "text": " No tengo ni la m\u00e1s remota idea y ojal\u00e1 pueda en esta ocasi\u00f3n hacer algo.",
            "start": 8494.359999999999,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " Lo que piden ellos, ahorita en las comunidades es que les puedan garantizar que puedan hacer",
            "start": 8501.48,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " su cosecha todo este mes de diciembre.",
            "start": 8509.0,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Nosotros decimos, no, lo que resta de vida, no solamente este mes de diciembre, pero quieren",
            "start": 8511.84,
            "duration": 7.43999999999869
        },
        {
            "text": " poder ir a cosechar sin tener el riesgo de que ese d\u00eda va a haber un disparo o no.",
            "start": 8520.08,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Eso es lo, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8527.6,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, y hacerlo.",
            "start": 8529.92,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n para tener informaci\u00f3n general, los que est\u00e1n en contra de este grupo son",
            "start": 8531.08,
            "duration": 13.1200000000008
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n ind\u00edgenas.",
            "start": 8544.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8547.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, tener todos los elementos, son conflictos.",
            "start": 8548.2,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " Cr\u00e9anme que los tengo.",
            "start": 8552.560000000001,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " S\u00ed, nada m\u00e1s para los que nos est\u00e1n escuchando, porque esto no s\u00f3lo se da en Chiapas, desgraciadamente",
            "start": 8555.320000000002,
            "duration": 8.7599999999984
        },
        {
            "text": " lo tenemos en Oaxaca por problemas de l\u00edmites, por problemas agrarios y tenemos que estar",
            "start": 8564.08,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " trabajando permanentemente en la conciliaci\u00f3n, porque si no se podr\u00eda pensar que los otros",
            "start": 8574.960000000001,
            "duration": 8.219999999999345
        },
        {
            "text": " son como bandas y no, son conflictos que se han originado por cuestiones agrarias o de",
            "start": 8583.18,
            "duration": 12.979999999999563
        },
        {
            "text": " otra naturaleza.",
            "start": 8596.16,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que se tiene que buscar en todos estos casos es la conciliaci\u00f3n y es un proceso",
            "start": 8598.48,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " que lleva alg\u00fan tiempo, pero hay que hacerlo.",
            "start": 8608.32,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Hay organizaciones que trabajan.",
            "start": 8610.76,
            "duration": 2.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Sobre ese punto que est\u00e1 tocando precisamente de la conciliaci\u00f3n y de que los conflictos",
            "start": 8612.96,
            "duration": 5.180000000000291
        },
        {
            "text": " internos all\u00e1 se origin\u00f3 cuando se liberaron a los que perpetraron la masacre de Acteal.",
            "start": 8618.14,
            "duration": 9.780000000000655
        },
        {
            "text": " Que Jes\u00fas Ram\u00edrez cubri\u00f3 muy bien.",
            "start": 8628.4,
            "duration": 1.9600000000009459
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8630.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y el abogado es su actual delegado en Morelos, el abogado que llev\u00f3 la liberaci\u00f3n de los",
            "start": 8631.36,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " presos y su retorno all\u00e1 tiene que ver con el caso de Santa Marta y las agresiones.",
            "start": 8638.6,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, son conflictos que llevan ya mucho tiempo y que desgraciadamente se agravan por",
            "start": 8645.44,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " distintas razones.",
            "start": 8656.52,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Tenemos que buscar la forma de la conciliaci\u00f3n de todos, porque la confrontaci\u00f3n y sobre",
            "start": 8658.16,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " todo en general no debe de haber confrontaci\u00f3n.",
            "start": 8667.48,
            "duration": 7.800000000001091
        },
        {
            "text": " Y si la hay, tiene que ser entre liberales y conservadores, pero no de ind\u00edgenas con",
            "start": 8675.28,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas, de pobres con pobres.",
            "start": 8684.44,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " No debe de haber nada, nada, nada, nada, pero si la hay, pues que sea en donde existen diferencias",
            "start": 8689.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micas, pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas, en este caso es confrontaci\u00f3n entre las mismas",
            "start": 8698.36,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " comunidades, la misma gente.",
            "start": 8708.64,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Pero bueno, vamos a atenderlo, vamos a atenderlo y yo espero que pronto tengamos ya soluci\u00f3n.",
            "start": 8710.119999999999,
            "duration": 8.880000000001019
        },
        {
            "text": " Terminamos con\u2026",
            "start": 8719.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Una disculpa, que tom\u00e9 la palabra.",
            "start": 8720.0,
            "duration": 2.039999999999054
        },
        {
            "text": " No, no.",
            "start": 8722.039999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le ruego la pregunta, si me ruego.",
            "start": 8723.039999999999,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " \u00bfRos\u00edo?",
            "start": 8728.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, para ser r\u00edgual.",
            "start": 8729.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, claro, aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 8730.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ros\u00edo M\u00e9ndez, Noticias MBS.",
            "start": 8731.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8732.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfpodr\u00e1 informarnos de lo que se registr\u00f3 el martes pasado?",
            "start": 8734.04,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " Si usted tiene datos, dado que la Oficina de la Polic\u00eda Europea notific\u00f3 que dio un",
            "start": 8737.76,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " golpe patrimonial en 30 pa\u00edses a los c\u00e1rteles de la droga y mencion\u00f3 los c\u00e1rteles que",
            "start": 8743.960000000001,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " presuntamente operan en Jalisco y Sinaloa.",
            "start": 8750.6,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Tiene usted reportes al respecto a la Europol, destaca que hubo detenciones de 200 personas",
            "start": 8753.28,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " vinculadas con estas actividades ilegales, incluso habla de posibles funcionarios p\u00fablicos.",
            "start": 8759.96,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y ese mismo martes la Unidad de Inteligencia Financiera notific\u00f3 que congel\u00f3, bloque\u00f3",
            "start": 8766.199999999999,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " 122 cuentas de personas f\u00edsicas y morales posiblemente vinculadas con la operaci\u00f3n",
            "start": 8772.279999999999,
            "duration": 5.960000000000946
        },
        {
            "text": " del C\u00e1rtel de Los Zetas, el de Jalisco, el de Sinaloa y tambi\u00e9n Tepito.",
            "start": 8778.24,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos puede informar al respecto?",
            "start": 8783.4,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8785.039999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es probable que se trate de congelamientos de cuentas. Santiago Nieto ya inform\u00f3 sobre",
            "start": 8786.04,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " este tema. De todas formas, yo le voy a pedir al director, al coordinador de Inteligencia",
            "start": 8796.76,
            "duration": 10.659999999999854
        },
        {
            "text": " Financiera que les d\u00e9 m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esto que me est\u00e1s preguntando para que tengan",
            "start": 8807.42,
            "duration": 15.360000000000582
        },
        {
            "text": " todos los elementos.",
            "start": 8822.78,
            "duration": 4.359999999998763
        },
        {
            "text": " Es muy probable que se trate de eso, de lo que dio a conocer el coordinador, el director",
            "start": 8827.14,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " de Investigaci\u00f3n Financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda. Entonces, quedamos en eso, en",
            "start": 8840.32,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " que \u00e9l confirme si es esa informaci\u00f3n o algo adicional y se informe hoy, por favor.",
            "start": 8847.88,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Muy bien. Terminamos con\u2026",
            "start": 8857.359999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ya te vas a quedar para ma\u00f1ana, primero.",
            "start": 8865.359999999999,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8871.64,
            "duration": 1.639999999999418
        },
        {
            "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores funcionarios presentes. Carlos Montesinos de La Hoguera.",
            "start": 8873.76,
            "duration": 4.720000000001164
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s para redondear el tema que tocaron sobre el ingeniero C\u00e1rdenas y que de alguna",
            "start": 8878.480000000001,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " manera redondea los puntos que toc\u00f3 el se\u00f1or P\u00e1ramo y el compa\u00f1ero de rompevientos todos.",
            "start": 8883.52,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " La propuesta que hizo o la urgencia que hizo el ingeniero C\u00e1rdenas sobre una reforma fiscal",
            "start": 8890.84,
            "duration": 5.640000000001237
        },
        {
            "text": " que no s\u00f3lo garantice la mejor\u00eda en las condiciones de vida de los mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 8897.48,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " la distribuci\u00f3n de la riqueza de este tema que usted siempre hace \u00e9nfasis, sino que",
            "start": 8907.24,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " sea permanente y tambi\u00e9n que equilibre las responsabilidades entre el gobierno federal,",
            "start": 8911.039999999999,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " los estatales y los municipales.",
            "start": 8920.72,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " \u00bfNo ser\u00eda esto una alternativa, dado que usted ha puesto ya una fecha l\u00edmite para",
            "start": 8923.16,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " dentro de un a\u00f1o sentar las bases ya completas de la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico?",
            "start": 8927.92,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y si me permite en un momento m\u00e1s una segunda pregunta a la secretaria alcalde.",
            "start": 8932.84,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " No, ya nosotros tenemos definido que no van a aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales,",
            "start": 8936.76,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " ni va a aumentar la deuda en t\u00e9rminos reales, ni van a haber impuestos nuevos.",
            "start": 8945.6,
            "duration": 5.279999999998836
        },
        {
            "text": " No va a haber una\u2026 no me gusta llamarle as\u00ed reforma fiscal, porque ni siquiera es",
            "start": 8950.88,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " eso.",
            "start": 8963.48,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Cuando habl\u00e1bamos de la nueva conceptualizaci\u00f3n, los neoliberales se apropiaron de t\u00e9rminos",
            "start": 8966.8,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " de conceptos que ten\u00edan que ver con el movimiento humanista, progresista del mundo, se apropiaron",
            "start": 8974.76,
            "duration": 13.94000000000051
        },
        {
            "text": " de el t\u00e9rmino solidaridad, se lo apropi\u00f3 Salinas. Imag\u00ednense, imag\u00ednense.",
            "start": 8988.7,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y luego se apropian del t\u00e9rmino estructural. En la conceptualizaci\u00f3n de las ciencias sociales",
            "start": 9001.02,
            "duration": 12.040000000000873
        },
        {
            "text": " Lo estructural es lo profundo. Habr\u00eda que leer el Estado y la Revoluci\u00f3n de Lenin para",
            "start": 9013.82,
            "duration": 13.100000000000364
        },
        {
            "text": " saber qu\u00e9 cosa es lo estructural.",
            "start": 9026.92,
            "duration": 2.9399999999986903
        },
        {
            "text": " Y result\u00f3 que las reformas estructurales no fueron m\u00e1s que la legalizaci\u00f3n o la transici\u00f3n",
            "start": 9029.86,
            "duration": 22.1200000000008
        },
        {
            "text": " al saqueo, a la pol\u00edtica de pillaje. Entonces, se apropiaron de eso, por eso reforma fiscal.",
            "start": 9051.98,
            "duration": 15.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ya no quiero usar eso, es decir, no van a haber aumentos de impuestos as\u00ed, tan sencillo,",
            "start": 9067.619999999999,
            "duration": 9.960000000000946
        },
        {
            "text": " no lo tenemos contemplado. Y nuestro proyecto de naci\u00f3n est\u00e1 escrito en el plan de desarrollo.",
            "start": 9077.58,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es nuestra concepci\u00f3n y ese plan de desarrollo se elabora a partir de",
            "start": 9089.66,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " lo que recogemos de la opini\u00f3n de la gente. Llevamos a\u00f1os recogiendo los sentimientos",
            "start": 9104.02,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " del pueblo, sabemos lo que se necesita para transformar y es una nueva agenda y queremos",
            "start": 9114.86,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " hasta renovar el lenguaje o, mejor dicho, hacer a un lado toda esa terminolog\u00eda que",
            "start": 9127.18,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " sirvi\u00f3 para simular, para enga\u00f1ar durante mucho tiempo.",
            "start": 9144.1,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, no tenemos pensada ninguna reforma fiscal, si se utiliza el t\u00e9rmino, no. Cuando",
            "start": 9152.02,
            "duration": 13.260000000000218
        },
        {
            "text": " hablo de que nos falta un a\u00f1o para centrar las bases es b\u00e1sicamente para acabar con",
            "start": 9165.28,
            "duration": 6.3799999999992
        },
        {
            "text": " y que haya desarrollo y haya bienestar para el pueblo.",
            "start": 9172.3,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y el otro tema, sobre lo que declar\u00f3 ayer el ministro Arturo Farela, de que a los j\u00f3venes",
            "start": 9182.06,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " que la confraternidad evang\u00e9lica vincula con empresas se les da una hora diaria de estudios",
            "start": 9190.3,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " evang\u00e9licos como parte de las capacidades blandas, las llam\u00f3, esta parte de fortalecer",
            "start": 9196.72,
            "duration": 7.799999999999272
        },
        {
            "text": " los valores espirituales, que usted tambi\u00e9n ha hecho \u00e9nfasis en ello.",
            "start": 9204.519999999999,
            "duration": 6.240000000001601
        },
        {
            "text": " \u00bfEst\u00e1 dentro del programa este tipo de acercamiento con cargo alerario con las organizaciones",
            "start": 9210.76,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " religiosas, o algo por el estilo de esto? \u00bfEs parte del programa? \u00bfEst\u00e1 de acuerdo?",
            "start": 9217.16,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " No, no, hay libertades y nosotros respetamos al estado laico, que significa al mismo tiempo",
            "start": 9225.84,
            "duration": 12.799999999999272
        },
        {
            "text": " garantizar las libertades religiosas y las libertades en general. Somos respetuosos de",
            "start": 9238.64,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " creyentes y de no creyentes.",
            "start": 9245.92,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " S\u00ed, adelante.",
            "start": 9247.76,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ayer, por ejemplo, me dej\u00f3 escrito un texto muy bello, el poeta cardenal de Nicaragua,",
            "start": 9252.36,
            "duration": 18.279999999998836
        },
        {
            "text": " y habla de Cristo, el texto, dice que Cristo es amor. Y bueno, yo sostengo que hay que",
            "start": 9270.64,
            "duration": 20.719999999999345
        },
        {
            "text": " respetar todas las creencias religiosas y que tienen un fundamento humanista.",
            "start": 9292.36,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se tuvo ese fundamento humanista desde los griegos, desde antes del cristianismo?",
            "start": 9298.0,
            "duration": 12.800000000001091
        },
        {
            "text": " Y lo interesante de todo esto es que haya respeto por todas las doctrinas y tambi\u00e9n",
            "start": 9310.8,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " respeto por los libres pensadores, agn\u00f3sticos, ateos, que nos respetemos todos.",
            "start": 9321.08,
            "duration": 7.039999999999054
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted estaba enterado de esta hora?",
            "start": 9328.119999999999,
            "duration": 4.800000000001091
        },
        {
            "text": " No, pero somos libres, somos libres y cada quien tiene garantizado su derecho a creer",
            "start": 9332.92,
            "duration": 14.8799999999992
        },
        {
            "text": " o no creer. Y yo como enigrumante, Ignacio Ram\u00edrez, que dec\u00eda siendo liberal, porque",
            "start": 9347.8,
            "duration": 14.1200000000008
        },
        {
            "text": " lo era, yo me inco donde se inca el pueblo y yo respeto la religi\u00f3n del pueblo.",
            "start": 9361.92,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Eso es lo que puedo decir.",
            "start": 9374.32,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfsaben qu\u00e9 escribe como poeta el sacerdote cardenal, que fue el que recibi\u00f3",
            "start": 9378.24,
            "duration": 18.55999999999949
        },
        {
            "text": " el Papa despu\u00e9s del triunfo del movimiento revolucionario sandinista? Tiene un poem\u00ednimo",
            "start": 9396.8,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " siendo sacerdote y cristiano, sin duda. Hice un poem\u00ednimo, palabras m\u00e1s, palabras menos.",
            "start": 9409.039999999999,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " Ayer me dijeron que andabas con otro y me fui a mi cuarto a escribir un art\u00edculo contra",
            "start": 9420.16,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " el gobierno por el que estoy preso. Bonito, \u00bfah?",
            "start": 9437.32,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pero como Efra\u00edn Huerta, a mis maestros de marxismo no los puedo entender, unos est\u00e1n",
            "start": 9448.24,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " en la c\u00e1rcel y otros en el poder.",
            "start": 9459.92,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " Nos vemos ma\u00f1ana. Gracias.",
            "start": 9464.64,
            "duration": 2.2000000000007276
        }
    ],
    "transcription_text": "lo requieres Alliance El d\u00eda de hoy vamos a informar sobre el avance que tiene el programa de proporcionar el de inscribir a las trabajadoras dom\u00e9sticas y trabajadores dom\u00e9sticos en el Seguro Social. Es un programa muy importante que cumple un a\u00f1o de haberse iniciado por un mandato de la Suprema Corte de Justicia. Y vamos tambi\u00e9n a tratar el tema de los precios de garant\u00eda, de los productos b\u00e1sicos, de los cultivos b\u00e1sicos, ma\u00edz, frijol, arroz, trigo, leche, este programa que es muy importante para apoyar a los productores, sean hidratarios, comuneros o peque\u00f1os propietarios. Son los dos temas para hoy. Y luego abrimos ya la ronda de preguntas y respuestas. Ayer quedaron ya apuntados cuatro compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, y en ese orden vamos a dar la palabra, as\u00ed empezamos. De modo que le voy a pedir a Zo\u00e9 Robledo que inicie con el programa de las trabajadoras dom\u00e9sticas. Muchas gracias, con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. En el a\u00f1o 2000, Carlos Monsiv\u00e1is escribi\u00f3 una biograf\u00eda sobre Salvador Novo que se llamaba Se Llama, Lo Marginal en el Centro. Y creo que ese t\u00edtulo tiene que ver mucho con la idea que estamos presentando el d\u00eda de hoy aqu\u00ed, visibilizar a uno de los sectores que hasta hace poco era de los m\u00e1s invisibles e ignorados en nuestro pa\u00eds, las y los trabajadores y trabajadoras del hogar. D\u00e9jenme, si pueden pasar a la siguiente l\u00e1mina para ver un poco de la historia. Hace exactamente un a\u00f1o, el 5 de diciembre del 2018, la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, como lo ha se\u00f1alado el presidente, declar\u00f3 discriminatorio excluir a las empleadas dom\u00e9sticas del r\u00e9gimen obligatorio del IMSS, pues determin\u00f3 que es inconstitucional que los patrones no est\u00e9n obligados a inscribirlas. A partir de eso, este es el tama\u00f1o del universo de personas trabajadoras del hogar. Seg\u00fan la encuesta nacional de ocupaci\u00f3n y empleo del Inegi, al tercer trimestre del 2019 existen en nuestro pa\u00eds 2.4 millones de personas trabajadoras del hogar, de las cuales el 90 por ciento son mujeres. Su salario promedio, seg\u00fan la encuesta, es de tres mil 151 pesos mensuales, sus rangos de edad est\u00e1n concentrados principalmente en el grupo entre 40 y 49 a\u00f1os y m\u00e1s de 50 a\u00f1os. A partir de la sentencia, si pueden pasar a la siguiente, este ha sido el recorrido. El 5 de diciembre, como se ha se\u00f1alado, es la sentencia de la Corte. El 29 de enero de este a\u00f1o 2019, la segunda sala de la Suprema Corte de Justicia mandata al Seguro Social a implementar un programa piloto, toda vez que declara la inconstitucionalidad del art\u00edculo 13 de la Ley del Seguro Social, un piloto con la finalidad de ejecutar el r\u00e9gimen especial de seguridad social para este sector de la poblaci\u00f3n. El 27 de febrero el Consejo T\u00e9cnico del IMSS aprueba hacer el piloto y el 29 de marzo se lanza y se publica en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n la posibilidad de asegurar a las personas trabajadoras del hogar con seguros de riesgo de trabajo, enfermedades, maternidad, invalidez y vida, retiros, esanthiene edad avanzada y vejez, as\u00ed como guarder\u00edas y prestaciones sociales, es decir, un r\u00e9gimen ya obligatorio. El 1 de enero inici\u00f3 el registro y el 2 de julio se publicaron tambi\u00e9n en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n reformas a la ley que se realizaron en el Poder Legislativo. Este es el plazo que da la sentencia de la Corte, vence el 1 de octubre para la prueba piloto, el 1 de octubre del pr\u00f3ximo a\u00f1o, pero se ha ido avanzando justamente para que sea realmente un plazo y que entonces logremos ir incorporando a cada vez m\u00e1s personas. \u00bfC\u00f3mo funciona el piloto? Pueden pasar a la siguiente. \u00bfC\u00f3mo ha ido funcionando? Es igual que cualquier otro tipo de trabajador, se cubren todos los ramos de aseguramiento, lo que implica, como ya lo se\u00f1alaba, atenci\u00f3n m\u00e9dica en caso de enfermedad o accidente, incapacidad, ahorro para el retiro, prestaciones sociales y guarder\u00edas. No se tienen tiempos de espera, no hay restricciones, es un pago mensual anticipado dentro de los 20 primeros d\u00edas del mes en curso y cada renovaci\u00f3n mensual permite el ajuste del salario del trabajador o la trabajadora, el trabajador adem\u00e1s puede asegurar a sus beneficiarios. \u00bfCu\u00e1les son los resultados de esta prueba piloto en ocho meses desde el 1\u00ba de abril? Pueden pasar a la siguiente. Aqu\u00ed creo que es importante se\u00f1alar de las personas que han sido afiliadas, que son 11 mil 947 a la fecha, 76 por ciento son mujeres, el resto son hombres, 26 por ciento se ubica en la Ciudad de M\u00e9xico y el Estado de M\u00e9xico y los rangos de edad son similares a los del encuesta, est\u00e1n concentrados entre los grupos de 40 y 49 a\u00f1os y el 57 por ciento en el grupo de m\u00e1s de 50 a\u00f1os. El salario promedio de las personas que est\u00e1n afiliadas en este esquema tienen un salario de cinco mil pesos mensuales y se han ido presentando cada vez m\u00e1s afiliaciones. S\u00f3lo para darnos una idea, en 1997 se hicieron reformas al Seguro Social justamente para que hubiera una modalidad de la modalidad 34 para la afiliaci\u00f3n de personas trabajadoras del hogar. Desde aquel a\u00f1o de 97 a la fecha solamente se inscribieron en esta gr\u00e1fica que est\u00e1 del lado derecho en la l\u00ednea roja tres mil 848 personas. Eso hablaba de una reforma a la ley que era nada m\u00e1s una suerte de simulaci\u00f3n, en m\u00e1s de 20 a\u00f1os solamente tres mil personas se afiliaron porque no ten\u00eda los mecanismos para que realmente se salvaguardaran derechos. En los ocho meses del piloto llevamos los 11 mil 947. No es tan poco alagador en t\u00e9rminos del universo tan grande de personas, pero ya hay una base sobre la cual podemos trabajar. Adem\u00e1s, la modalidad anterior planteaba un pag\u00fcano al anticipado, no inclu\u00eda guarder\u00edas, no hab\u00eda cobertura de preexistencias, en fin, no funcionaba bien. El proceso de afiliaci\u00f3n, si pueden pasar a la siguiente, es una p\u00e1gina de internet trabajadorasdelhogar.gov.mx y hay varias cosas que tenemos que ir adecuando, justamente para eso es el piloto, para que podamos ver cu\u00e1les son adecuaciones necesarias que se vayan haciendo tanto en la plataforma como en futuras adecuaciones al marco legal. Las de ellas son la posibilidad de que cada patr\u00f3n efectue el pago de manera individual en funci\u00f3n del salario y los d\u00edas que elabora la persona, que se conserve la simplicidad del registro y el pago mensual anticipado, la posibilidad de recibir un correo electr\u00f3nico recordatorio cada mes, abrir canales de asesor\u00eda, que ya lo hicimos en el Seguro Social, canales de asesor\u00eda y tambi\u00e9n de denuncia para personas que no est\u00e1n siendo afiliadas. que la consolidaci\u00f3n de estas propuestas, lo que va a permitir, va a ser contar con un marco legal totalmente alineado a las particularidades de este sector y reivindicar derechos. Ahora una parte fundamental es que ahora s\u00ed que todo M\u00e9xico se entere de este nuevo derecho y tambi\u00e9n de esta obligaci\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de la obligaci\u00f3n jur\u00eddica, tambi\u00e9n la obligaci\u00f3n moral \u00e9tica de que una persona que trabaja en el hogar tenga estos derechos que ya mandat\u00f3 la Corte. Y en ese sentido, desde la Oficina de Comunicaci\u00f3n Social de Presidencia se han buscado muchos aliados, unos muy importantes que est\u00e1n hoy aqu\u00ed con nosotros, Marcelina Bautista, que encabeza el Centro de Capacitaci\u00f3n para Trabajadoras del Hogar, que ha encabezado esta causa durante muchos a\u00f1os, y tambi\u00e9n a alguien que todo mundo conoce, Alfonso Cuar\u00f3n, y a todo un equipo de trabajo que a partir de la pel\u00edcula Roma empez\u00f3 a visibilizar tambi\u00e9n desde otra aproximaci\u00f3n y en particular desde el arte y desde la cinematograf\u00eda a este grupo que estuvo tantos a\u00f1os abandonado e invisible. En ese sentido, se trabaj\u00f3 con un equipo de acci\u00f3n social de la productora de Roma, con Participant Media, con Walden Kennedy y donaron un spot, un spot para redes sociales y tambi\u00e9n para medios tradicionales, radio, televisi\u00f3n, que justamente hoy a un a\u00f1o de la sentencia sale a la luz. Ha estado trabajando en ese sentido, Emilio Lezama, Rodrigo Prieto, el director de cine dirigi\u00f3 este spot y hace un trabajo conjunto del gobierno federal con diferentes instancias del activismo social y del mundo del arte, de la cultura, desde luego la Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, M\u00f3nica Maxice de Conapred y todo un equipo que ha hecho esto posible. Dice Cuar\u00f3n que cuando el arte en la mejor de sus facetas se encuentra con el activismo puede ayudar a que la transformaci\u00f3n, el cambio se acelere. Y eso es lo que pretendemos ahora con esta difusi\u00f3n del programa, que lleguemos a un n\u00famero mayor, que todo mundo sepa que hay un derecho nuevo en nuestro pa\u00eds que se tiene que cumplir y tambi\u00e9n de alguna manera la obligaci\u00f3n que las empleadoras y los empleadores de trabajadoras y trabajadoras del hogar sepan que si no est\u00e1n registrando a las personas que trabajan con ellos es porque no quieren, no porque no se pueda. Y eso creemos que debe de lograrse con un ejercicio de difusi\u00f3n que estamos presentando el d\u00eda de hoy. Se\u00f1or presidente, esto ser\u00eda todo por mi parte. Y no s\u00e9 si antes que pudiera dirigir un mensaje, Marcelina, pudi\u00e9ramos ver el spot. Gracias. Informarles solamente un dato. El d\u00eda 28 de noviembre se envi\u00f3 el convenio 189 de la Consejer\u00eda Jur\u00eddica a la Canciller\u00eda y el d\u00eda de hoy estar\u00e1 para la firma del se\u00f1or presidente. Y tambi\u00e9n como es un d\u00eda emblem\u00e1tico, estar\u00e1 un a\u00f1o de la sentencia de la Suprema Corte, se presentar\u00e1 el Senado de la Rep\u00fablica para su ratificaci\u00f3n. Posteriormente la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n lo publicar\u00e1 en el diario oficial, es el convenio de la OIT 189. Gracias, se\u00f1or presidente. Fregamos y fregamos y lo logramos. Por fin se aprob\u00f3 el programa para que las trabajadoras del hogar tengamos seguro social. Inscr\u00edbanos ya. Gobierno de M\u00e9xico. Gracias. Si lo permite, est\u00e1 Marcelina Bautista que quisiera dirigir un mensaje. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, director del IMSS, a todos los compa\u00f1eros de la prensa y las personas invitadas aqu\u00ed presentes. Muchas gracias por darme la oportunidad de hablar lo que significa para las trabajadoras del hogar este avance. El reconocimiento de nuestros derechos laborales se ha logrado despu\u00e9s de una larga lucha, se\u00f1or presidente. Hace a\u00f1os de recorrer y tocar puerta por puerta en los tres poderes de gobierno, as\u00ed como en organizaciones nacionales e internacionales. En un lapso de 20 a\u00f1os hemos sumado a nuestro movimiento voces que fortalecieron y finalmente nos escucharon. Hace un a\u00f1o precisamente la Corte declar\u00f3 inconstitucional no brindarnos seguridad social y de inmediato el gobierno a trav\u00e9s del IMSS cre\u00f3 el programa piloto para trabajadoras del hogar que luego fue fortalecido por una reforma de la Ley Federal del Trabajo y en horabuena. Seg\u00fan INEGI, 2.4 millones de personas laboran como trabajadoras del hogar en M\u00e9xico. Aproximadamente 99.2 por ciento carece de un contrato, 92 por ciento carece de seguridad social. Adem\u00e1s, la gran mayor\u00eda de las personas trabajadoras del hogar viven en condiciones de marginaci\u00f3n y pobreza y muchas de ellas sufren discriminaci\u00f3n y abuso. Por eso donamos este spot para ayudar a crear conciencia e informaci\u00f3n al p\u00fablico sobre el programa del IMSS. El programa de seguridad social para las personas trabajadoras del hogar incluye acceso a servicio m\u00e9dico hospitalario, medicamentos, atenci\u00f3n obst\u00e9trica, derecho a la discapacidad, pensi\u00f3n, fondo para el retiro, beneficios sociales como jardines de ni\u00f1os y guarder\u00eda. Es importante que las trabajadoras y empleadores se den cuenta de lo importante que es inscribirse al IMSS, no es solamente por cuesti\u00f3n de derechos fundamentales, sino tambi\u00e9n una manera de brindar seguridad y dignidad a ambas partes. CASE trabaj\u00f3 en estrecha colaboraci\u00f3n con varios aliados, incluido Participa Media, Queden Kennedy, Rodrigo Prieto y Alfonso Cuar\u00f3n, para crear este spot para el IMSS. Reconocemos y agradecemos el apoyo de las diferentes agencias y organizaciones que se han unido para promover y crear conciencia sobre la afiliaci\u00f3n de las trabajadoras del hogar al seguro social. Reconozco la voluntad del IMSS y del gobierno de transmitir este spot para promover la afiliaci\u00f3n de las trabajadoras del hogar a la seguridad social establecido en nuestras leyes. Hago un llamado a los empleadores a inscribir a sus trabajadoras al IMSS. Tambi\u00e9n hago un llamado a mis compa\u00f1eras para que platiquen con sus empleadores y se acerquen a nosotras para garantizar estos derechos. Este spot habla de la solidaridad que se necesita de toda la sociedad para transformar una realidad, una realidad que afecta a m\u00e1s de dos millones de personas y muchos millones m\u00e1s de hogares. Hoy ser solidario y cambiar la realidad es tan sencillo como inscribirse al IMSS. No me queda m\u00e1s que agradecer a usted, se\u00f1or presidente, director del IMSS, Zo\u00e9 Robledo, as\u00ed como a la secretaria de Gobernaci\u00f3n, secretaria del Trabajo, Conapred, por su voluntad de que hoy las trabajadoras del hogar podamos contar con seguridad social. Estamos esperando muy ansiosas, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os, la ratificaci\u00f3n del convenio 189 de la OIT sobre trabajo decente para las trabajadoras del hogar y poder realmente festejar un a\u00f1o de logro importante para la justicia social de las trabajadoras del hogar. Confiamos que as\u00ed ser\u00e1 y que todos haremos nuestra parte para volver este programa exitoso y convertir la deuda social en una historia de transformaci\u00f3n y \u00e9xito. Vamos a seguir fregando y fregando por nuestros derechos, porque llevamos 20 a\u00f1os de lucha y fregamos y lo logramos. Muchas gracias. Y reconocer a Sof\u00eda Pablo, que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros, que es la actriz, que tambi\u00e9n don\u00f3 su trabajo y que ahora va a ser muy famosa tambi\u00e9n. Gracias. Gracias, Sof\u00eda. Adelante, V\u00edctor. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes. El se\u00f1or presidente instruy\u00f3 a la Secretar\u00eda de Agricultura incrementar la productividad agropecuaria y pesquera, tambi\u00e9n garantizar la seguridad alimentaria y disminuir la dependencia de las importaciones de nuestros productos b\u00e1sicos. Y esto lo instruy\u00f3 empezando por las familias m\u00e1s pobres de nuestro territorio rural. De esta forma, me pasan la primera diapositiva, por favor, de esta forma se implementaron cuatro programas estrat\u00e9gicos en la Secretar\u00eda de Agricultura a partir del inicio del a\u00f1o. El primero de ellos es el de la producci\u00f3n para el bienestar, que incluye caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar, el programa de fertilizantes, el programa de cr\u00e9dito ganadero a la palabra y el programa de precios de garant\u00eda, que es el tema que nos convoca esta ma\u00f1ana por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente. Hay seis principios rectores para la ejecuci\u00f3n de estos cuatro programas. El primero de ellos es el apoyo directo a los peque\u00f1os productores, el segundo es pagos y entregas directas sin intermediarios. El tercero es el de los apoyos enfocados a las zonas marginales y de pobreza extrema, tambi\u00e9n tomando en cuenta el apoyo a las poblaciones ind\u00edgenas. El cuatro es relacionado con los padrones de beneficiarios que tienen que ser actualizados y con mayor transparencia. El quinto es la concurrencia con otros programas del gobierno federal y en los estados y finalmente una mayor proporci\u00f3n del presupuesto para las productoras y productores de las peque\u00f1as y medianas escala. Efectivamente, en forma progresiva se ha incrementado el presupuesto a los peque\u00f1os productores y tambi\u00e9n a las comunidades ind\u00edgenas. Como se puede apreciar, pasamos en el a\u00f1o 2018 de un monto de 15 mil 63 millones de pesos, o sea, el 26 por ciento del presupuesto a lo que se est\u00e1 ejerciendo en el presente a\u00f1o, que es en el orden de los 20 mil 500 millones de pesos, o sea, el 39 por ciento del ejercicio presupuestal del presente a\u00f1o, por concluir. Para proyectar el pr\u00f3ximo a\u00f1o del 2020 la ejecuci\u00f3n de 23 mil 310 millones de pesos, o sea, el 68 por ciento del presupuesto, donde una proporci\u00f3n inicialmente estimada de aproximadamente 10 mil millones de pesos para precios de garant\u00eda. Precios de garant\u00eda tienen como objetivo estimular la productividad de los granos b\u00e1sicos y la leche por medio del precio. Est\u00e1 orientado a peque\u00f1os productores que son elegibles por el tama\u00f1o de sus parcelas o por el n\u00famero de sus vacas para la orde\u00f1a. Est\u00e1 dise\u00f1ado para incrementar el ingreso econ\u00f3mico de los peque\u00f1os y de los medianos productores y se orienta a disminuir la dependencia de la importaci\u00f3n de estos productos de nuestra alimentaci\u00f3n b\u00e1sica. Este programa no distorsiona el mercado de granos, pero s\u00ed elimina el intermediarismo y el coyotaje y favorece la autosuficiencia alimentaria de las familias m\u00e1s pobres de nuestros territorios rurales. Y siguiendo las instrucciones del se\u00f1or presidente, a continuaci\u00f3n el licenciado Ignacio Valle presentar\u00e1 a ustedes los detalles de la implementaci\u00f3n de este programa en lo que va del a\u00f1o, as\u00ed tambi\u00e9n como la proyecci\u00f3n y las instrucciones que el se\u00f1or presidente ha dado para la mejor y m\u00e1s transparente ejecuci\u00f3n de este programa. El licenciado Valle, por favor. Gracias, se\u00f1or presidente. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Y muy buenos d\u00edas a toda la audiencia. Su servidor va a ser una peque\u00f1a descripci\u00f3n recordatoria de lo que ya hemos dicho en otra ocasi\u00f3n sobre precios de garant\u00eda, entre otras razones para ver qu\u00e9 hemos hecho y c\u00f3mo vamos. Quiero recordar que en el caso de ma\u00edz se fij\u00f3 un precio de cinco mil 610 pesos m\u00e1s 150 pesos adicionales de apoyo al transporte para que no abusen del peque\u00f1o productor a pie de parcela. Y ah\u00ed hay una limitaci\u00f3n, el l\u00edmite es a productores de hasta cinco hect\u00e1reas de temporal y solamente se compran hasta 20 toneladas. Pero \u00bfesto qu\u00e9 significa? Significa que el 100 por ciento de los productores m\u00e1s humildes de M\u00e9xico queda cubierto con este precio de garant\u00eda. Hay otros productores de ma\u00edz, muchos m\u00e1s, pero todos los que son m\u00e1s pobres del campo mexicano, los que estuvieron inveteradamente olvidados, son atendidos con ese precio de garant\u00eda. \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 hasta la fecha con ello? Debo informar por indicaciones del presidente y la autorizaci\u00f3n de nuestro secretario de Agricultura, que est\u00e1 permanentemente pendiente del desarrollo de este programa. En el caso de ma\u00edz nosotros compramos, empezamos a comprar este a\u00f1o. En este momento est\u00e1 empezando a recogerse los primeros frutos de esa cosecha. No se hab\u00eda hecho antes, porque es hasta este ciclo cuando se empieza a dar la cosecha correspondiente. Estimamos que vamos a comprar y beneficiar a un mill\u00f3n 600 mil productores cuando menos y es probable que captemos dos millones de toneladas. Si eso tiene lugar, la derrama econ\u00f3mica va a ser de 11 mil 200 millones o m\u00e1s de pesos en favor de esa poblaci\u00f3n. En el caso del frijol el precio qued\u00f3 fijado en 14 mil 500 pesos y ustedes o algunos de ustedes quiz\u00e1 recordar\u00e1n que el l\u00edmite era para poseedores o productores de hasta 20 hect\u00e1reas. La necesidad, la realidad ha impuesto la necesidad de elevar ese l\u00edmite a productores de hasta 30 hect\u00e1reas de temporal y cinco hect\u00e1reas de riesgo. Aqu\u00ed hay un l\u00edmite que es que se compran hasta 15 toneladas por productor, pero aqu\u00ed podemos decir que pr\u00e1cticamente el 100 por ciento de los productores m\u00e1s necesitados en este grano en frijol son atendidos. A principios del a\u00f1o de 2019 s\u00ed ya pudimos asistir a la compra de este producto y captamos no la totalidad de la cosecha, porque ven\u00eda levant\u00e1ndose desde el a\u00f1o anterior, pero lo que tuvo lugar de enero en adelante nos permiti\u00f3 captar 100 mil toneladas con un gasto aproximado o una derrama econ\u00f3mica de mil 500 millones de pesos. En el caso del frijol para este a\u00f1o calculamos captar 150 mil toneladas de frijol con una derrama superior a dos mil millones de pesos, cerca de dos mil 200. Har\u00edamos mucho m\u00e1s si no hubiera habido una devastadora sequ\u00eda en los principales estados frijoleros del pa\u00eds, que son Zacatecas, Chihuahua y Durango. Esto ha hecho que el precio comercial, el precio de mercado suba, inclusive por encima de nuestro precio de garant\u00eda, pero esto es muy importante comprenderlo, eso hace que el precio de garant\u00eda sea un precio piso y no le puedan comprar al productor por debajo de ese precio. El mercado puede estar pagando en algunos lugares por la escasez de esa sequ\u00eda que acabo de mencionar, 16, 17 y eventualmente m\u00e1s pesos por kilo o por tonelada, seg\u00fan el caso, pero no abajo de 14.50. Por ese salto del mercado en Segalmex y el sector de agricultura en general pens\u00e1bamos que quiz\u00e1 nadie, se\u00f1or presidente, ir\u00eda a ofrecer su cosecha de frijol, pero est\u00e1 ocurriendo exactamente lo contrario. Hay muchos productores que aprovechando este programa nos est\u00e1n entregando ya sus cosechas. En este momento nosotros tenemos ya acopiadas 654 mil toneladas de frijol, no, 654 toneladas, no miles de frijol y apenas han empezado a entregarnos. Est\u00e1 ocurriendo como en el caso del ma\u00edz, pero los programas ya comenzaron. En este momento tenemos, me pidi\u00f3 el se\u00f1or presidente que informara cu\u00e1ntos centros de acopio tenemos ya abiertos en el pa\u00eds, est\u00e1n abiertos 588, pero no est\u00e1n\u2026 esa cifra no es cerrada. Si va siendo absolutamente indispensable abrir m\u00e1s centros, se abrir\u00e1n m\u00e1s, ten\u00edamos considerados 600, pero aqu\u00ed hay un dato importante. En esos centros de acopio se puede entregar indistintamente ma\u00edz y frijol, estamos preparados para ello. Pero para que veamos hasta qu\u00e9 grado est\u00e1 orientado ese programa a los productores m\u00e1s humildes del pa\u00eds, debo decir que de esos 588 en Chiapas, Guerrero, Oaxaca y Veracruz significan 203 de los centros de acopio. Y en el caso de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, que son evidentemente los que han estado m\u00e1s marginados, 200 de esos cerca de 600 almacenes est\u00e1n en zonas ind\u00edgenas de todo el pa\u00eds. Por eso dec\u00eda su servidor que vamos a llegar al 100 por ciento de los campesinos que fueron inveteradamente olvidados. El caso de la leche tiene un cambio m\u00ednimo, que es que el l\u00edmite de compra estaba fijado en 15 litros por vaca, pero pas\u00f3 a 25. \u00bfPor qu\u00e9? En nuestros centros de acopio de Liconza es verdaderamente raro que alguien pase de 20 litros. Estamos tambi\u00e9n trabajando con los productores m\u00e1s pobres, de tal manera que aqu\u00ed este l\u00edmite es m\u00e1s que un l\u00edmite, una excitativa, una invitaci\u00f3n, una meta para alg\u00fan d\u00eda llegar a alcanzar como promedio de cada vaca los 25 litros. Y paso a la explicaci\u00f3n de una nueva modificaci\u00f3n o fortalecimiento de los precios de garant\u00eda ocurri\u00f3 con aumentar las hect\u00e1reas de los productores de 20 a 30 en el caso del frijol. Ahora a lo que me voy a referir es a la indicaci\u00f3n, instrucci\u00f3n que nos ha dado el se\u00f1or presidente de modificar ciertas reglas en lo que hace al trigo, ah\u00ed se ve, panificable, y al arroz. \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con el trigo panificable hasta el d\u00eda de hoy? Que ten\u00eda un l\u00edmite de 100 toneladas que pod\u00edamos comprar con precio de garant\u00eda, 100. Y en el caso del arroz era 120. \u00bfQu\u00e9 es lo que estamos anunciando el d\u00eda de hoy? Que en el caso del trigo, que el precio\u2026 que recibe un precio de garant\u00eda de cinco mil 790 pesos por tonelada, estamos aumentando el l\u00edmite de toneladas que podemos recibir de trigo panificable de 100 toneladas a 300. \u00bfPor qu\u00e9 el aumento? En el caso del trigo y el arroz no necesariamente se est\u00e1 pensando en los productores m\u00e1s pobres del pa\u00eds, sino en todo el pa\u00eds. \u00bfPor qu\u00e9? Porque quiero recordarles que en esos dos productos somos terriblemente dependientes de las importaciones. Es decir, m\u00e1s o menos, para no jugar con fracciones, m\u00e1s o menos el 80 por ciento del pan que comemos viene de trigo importado, y en el caso del arroz un poco peor, como el m\u00e1s del 85 por ciento. Y las organizaciones internacionales recomiendan que no la FAO, la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas, que no es saludable que ning\u00fan pa\u00eds dependa en lo que es su alimentaci\u00f3n b\u00e1sica, m\u00e1s del 25, el 30 por ciento, y andamos en pan en el 80 por ciento. Entonces, aqu\u00ed los beneficiados no se miden por miles, es en realidad toda la poblaci\u00f3n, como se dice aqu\u00ed abajo, hacia la autosuficiencia alimentaria. Por esa raz\u00f3n se estimula a cualquier productor de trigo y, como veremos, a cualquier productor de arroz. Ustedes habr\u00e1n escuchado m\u00e1s de una vez que se diga \u00bfy para qu\u00e9 la autosuficiencia alimentaria o en otros renglones si podemos en lugar de producir aqu\u00ed comprar m\u00e1s barato en el extranjero y aqu\u00ed producir otras cosas? S\u00ed, pero no alimentos b\u00e1sicos y casi se dir\u00eda o de elementos estrat\u00e9gicos, porque \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda su servidor ejemplificarles hasta d\u00f3nde s\u00ed funcionan y hasta d\u00f3nde no se pueden aceptar eso que se llaman las ventajas comparativas? All\u00e1 dise\u00f1adas o descritas alguna vez por ese famoso economista David Ricardo. Claro que es importante aprovechar las ventajas que da el comercio internacional, pero no para lo estrat\u00e9gico, por eso se estimulan estos productos. Voy a decirse, s\u00ed, ya tengo un ejemplo. Si podemos contratar ingenieros extranjeros con sueldos aceptables para que vengan a hacer nuestras obras, \u00bfpara qu\u00e9 gastar un dineral en universidades? No, no todo puede ser ventajas comparativas, el pa\u00eds tiene que ser fuerte en lo esencial. Y uno de esos elementos son los alimentos. Entonces, paso a describir las complementarias caracter\u00edsticas de la modificaci\u00f3n de este precio. Al pasar de 100 a 300 toneladas, las primeras reciben el est\u00edmulo completo, que son mil pesos por tonelada. La diferencia entre cinco mil 790 y mil 800 dir\u00edan, bueno, \u00bfcu\u00e1l es el precio de garant\u00eda? No, es que el mercado paga cuatro mil y el gobierno de la Rep\u00fablica da el complemento, el apoyo para que tengan inter\u00e9s los trigueros en cultivar, es por eso el apoyo es mil 800. Las toneladas que van de la 101 a la 300 reciben la mitad del est\u00edmulo, nada m\u00e1s 900 pesos cada tonelada. Y la segunda modalidad que estamos anunciando es que ahora se incluye como precio de garant\u00eda el trigo cristalino, es decir, no \u00fanicamente el panificable. El cristalino no hab\u00eda recibido el anuncio del apoyo porque aunque las pastas, que es para lo que se utiliza ese que se llama trigo cristalino o duro, le llaman otros, tambi\u00e9n forma parte de la canasta b\u00e1sica, no es igual que el pan. Y en eso hemos sido autosuficientes, de hecho, trigo cristalino se exporta, pero se present\u00f3 un problema, hay que estar atentos a la realidad, que es lo que ocurre, que muchos productores de trigo cristalino que se da en el centro de la Rep\u00fablica y en el extremo noroeste del pa\u00eds, hagan de cuenta Valle de Mexicali y Solnas, Aleda\u00f1as, migraron, dejaron de o estaban dispuestos a dejar de producir el trigo cristalino y migrar al panificable porque tiene mejor precio, pero de tal manera que pod\u00eda crear una desventaja para el pa\u00eds, porque adem\u00e1s la industria que est\u00e1 establecida por all\u00e1 no alcanza a absorber todo el trigo panificable, tendr\u00eda que venir hasta el centro de la Rep\u00fablica y no obstante las ventajas de precio que se les est\u00e1n otorgando sale muy caro traerlo desde all\u00e1. Por lo tanto, fue imperativo otorgar tambi\u00e9n un est\u00edmulo al trigo cristalino. All\u00ed lo que ocurre es que se da el 40 por ciento del est\u00edmulo para llegar a 720 pesos por tonelada, el est\u00edmulo no se da a la 100 ni a las 300, sino hasta 50 toneladas por productor y finalmente ya dije que el trigo cristalino inclusive exportamos, solamente se da el est\u00edmulo al que va a entregarse a la industria nacional. No nos vamos a dar precio de garant\u00eda para que lo vendan al extranjero, sino solamente el que se queda en M\u00e9xico. En el caso del arroz, la explicaci\u00f3n es un poco m\u00e1s sencilla. Ah\u00ed el precio de garant\u00eda es seis mil 120 pesos por tonelada y se est\u00e1 haciendo algo semejante a lo del trigo, estamos pasando de 120 toneladas admisibles a 300 y aqu\u00ed las primeras 120 toneladas reciben un est\u00edmulo completo y las que van, las 180 que van de 120 a 300 toneladas, la mitad del apoyo es algo semejante. Quiero decir, es lo \u00faltimo, que todos estos precios han sido analizados, discutidos tanto con los productores como con la industria molinera y puedo, pues la verdad hasta donde es humanamente posible, asegurar, se\u00f1or presidente, que existe al respecto un alto grado de aprobaci\u00f3n o satisfacci\u00f3n. Gracias por su atenci\u00f3n. Bueno, estos son los dos temas que se abordan el d\u00eda de hoy. Si hay preguntas sobre los temas o nos vamos a lo general sobre el tema. Bueno, vamos. Les parece cuatro sobre el tema porque tenemos pendientes. Adelante, qui\u00e9n sobre el tema. Dos, tres, cuatro. Bueno, fueron cuatro hombres, cuatro mujeres. Buen d\u00eda, presidente. Hans Salazar, ZMG Noticias, Z\u00f3calo Virtual, Uriol Pol\u00edtico. Preguntarles a Galmex el tema de la cobertura de\u2026 bueno, est\u00e1 los precios de garant\u00edas, se ha dado una explicaci\u00f3n bastante detallada, pero \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda tambi\u00e9n resolver hacia ya el consumidor? Por ejemplo, el tema de los establecimientos, \u00bfqu\u00e9 cobertura? Hace poco firmaron con el Issste el tema de venta de productos, pero \u00bfcu\u00e1l es la cobertura y cu\u00e1l es el avance que se tiene en el pa\u00eds para poder estar cubriendo? Y el otro punto, para el pago principalmente a los productores m\u00e1s marginados, \u00bfcu\u00e1l es la forma para poder\u2026 es el pago para que sea obviamente \u00e1gil y no sea ni tardado, sea eficiente, eficaz, dependiendo el lugar donde no se tienen\u2026 se ha comentado aqu\u00ed el tema de los bancos, etc\u00e9tera, de la cobertura que va a haber por parte del Banco de Bienestar? Pero \u00bfcu\u00e1l es el procedimiento concreto para esos dos aspectos? Bueno, la cobertura y el aspecto del pago. Gracias. S\u00ed, bueno, por lo que hace a la cobertura, en Segalmex, a trav\u00e9s de Diconsa, tenemos un canal propio de distribuci\u00f3n tambi\u00e9n orientado a la gente m\u00e1s necesitada del pa\u00eds. Tenemos una red de, digamos, en t\u00e9rminos generales, 26 mil tiendas donde se vende el que acopiamos, con una caracter\u00edstica que alguna vez mencion\u00e9 aqu\u00ed, compramos a cinco mil 610 y vendemos a cinco mil, es decir, damos un subsidio al productor y damos un subsidio al consumidor. Ahora, ese no es todo el ma\u00edz que produce el pa\u00eds, el pa\u00eds produce mucho m\u00e1s, pero eso corresponde a la agricultura comercial, lo que los precios de garant\u00eda est\u00e1n orientados a los m\u00e1s pobres. Ser\u00eda necesario repetir el emblema principal que caracteriza los prop\u00f3sitos de este gobierno que por el bien de todos primero los pobres, porque yo creo que no hay nadie en el mundo as\u00ed fuera por hipocres\u00eda que no sea capaz de decir que est\u00e1 a favor de la justicia y que hay que combatir la pobreza. El problema est\u00e1 en que despu\u00e9s de decir que hay que hacer justicia, mucha gente piensa s\u00ed pero que se haga en los bueyes de mi compadre, no conmigo. Y aqu\u00ed lo que se est\u00e1 haciendo es apoyar en primer lugar a los campesinos m\u00e1s pobres y por lo que hace al pago en todos los centros de acopio tenemos establecidos sistemas, lo m\u00e1s moderno que est\u00e1 a nuestro alcance para que el pago sea pronto, sea expedito, sea r\u00e1pido. Cuando el productor\u2026 estoy refiri\u00e9ndome a leche, a frijol y a ma\u00edz, cuando la gente tiene una cuenta bancaria inmediatamente se deposita en su cuenta bancaria y all\u00ed si llega a haber un retraso es por tr\u00e1mites bancarios, no por el pago que se haga de precio de garant\u00eda por parte de Segalmex o el gobierno. Cuando no se tiene una cuenta ayudamos, que nos llega a ocurrir, pero es el menor de Cuando llega a ocurrir ayudamos al productor, le damos nosotros un certificado de pago y le ayudamos a abrir su cuenta. Esperamos que cuando tengamos internet nacional, universal, generalizado, ya no tengamos ese g\u00e9nero de dificultades. Y cuando tardamos, tardamos dos d\u00edas arreglando los problemas bancarios. \u00bfY el pago se va a importer en el Banco del Bienestar? Claro, cuando quede totalmente consolidado el Banco del Bienestar va a ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil porque con la tarjeta que tengan depositamos en la cuenta correspondiente y autom\u00e1ticamente entra el pago. Tenemos que reconocer que hay regiones del pa\u00eds donde todav\u00eda no hay internet, ni cobertura bancaria, pero no vamos a so\u00f1ar, es el pa\u00eds y las regiones con las que tenemos que trabajar y compensamos hasta donde nos es posible. Pero debo decir que falta de recursos no tenemos y podemos pagar de inmediato. Eso debemos agradecerlo, la verdad, a la comprensi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Hacienda, que muchas veces se queja uno del presupuesto y la Secretar\u00eda de Hacienda. Como dice la canci\u00f3n, no se estila, ya s\u00e9 que no se estila hablar bien de una dependencia que tiene que controlar el gasto fiscal, ver que haya disciplina, cuidar la macroeconom\u00eda, pero nosotros, debo decirlo, contamos con comprensi\u00f3n y con los recursos para el pronto pago. Gracias. Abundando en la pregunta respecto al pago efectivo por parte de Segalmex, tal vez el ejemplo del frijol nos puede ayudar a ilustrar c\u00f3mo el agricultor est\u00e1 privilegiando venderle a Segalmex en funci\u00f3n del pago inmediato comparativamente con los acopiadores. El precio de garant\u00eda del frijol es de 14 mil 500 pesos por tonelada, pero comercialmente ahora se est\u00e1 ofertando, se est\u00e1n ofreciendo precios arriba de este precio de garant\u00eda, lo cual hace funcionar el precio de garant\u00eda nuestro. De modo que los productores est\u00e1n, como ya se nos explic\u00f3, privilegiando la venta a Segalmex, no obstante que el precio es menor debido a que el pago es inmediato, no as\u00ed con algunos acopiadores que tardan dos o tres meses en pagar y los agricultores requieren el recurso para pagar sus deudas. Y esta es una forma de explicarles a ustedes c\u00f3mo ha venido operando el precio de garant\u00eda en el caso del frijol y c\u00f3mo el pago autom\u00e1tico, el pago inmediato favorece precisamente que se acopie el frijol en Segalmex. Bueno, adelante. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Ay\u00fadenme. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todo el panel que est\u00e1 aqu\u00ed. Eduardo Esquivel Nancona, An\u00e1lisis Econ\u00f3mico, Grupo SDP. Yo quisiera preguntarle al licenciado Valle sobre los est\u00edmulos que se tienen al trigo y al arroz, que pudieran ser igual para el ma\u00edz amarillo, porque si bien es cierto, somos casi autosuficientes en ma\u00edz blanco, que es con el que se hacen las tortillas nuestro principal alimento, en ma\u00edz amarillo somos muy dependientes del extranjero y este ma\u00edz es importante para la ganader\u00eda, porque es con lo que se hacen los forrajes. Entonces, podr\u00eda ser que tambi\u00e9n el ma\u00edz amarillo se pudiera estimular a los productores, pero de todo el pa\u00eds, no solamente a los productores m\u00e1s pobres, sino a todos los productores, porque s\u00ed somos muy dependientes de este grano. Por otro lado, quisiera preguntarle qu\u00e9 opini\u00f3n les merece las cr\u00edticas que se han hecho de parte de algunos analistas de los precios de garant\u00eda que distorsionan el mercado y que fueron un fracaso en los 70 y todo ese tipo de discurso. Esa ser\u00eda mi segunda pregunta. Cualquiera. C\u00f3mo no. El tema del ma\u00edz amarillo es un tema en el cual progresivamente hemos sido dependientes debido a la demanda que ha venido generando la industria, principalmente la industria peco\u00e1rea. Hist\u00f3ricamente privilegiamos el desarrollo del ma\u00edz blanco, porque es el que est\u00e1 orientado al consumo humano y hoy d\u00eda aproximadamente producimos 22 millones de toneladas, por lo cual somos autosuficientes. Pero se dej\u00f3 de lado la producci\u00f3n del ma\u00edz amarillo y se privilegi\u00f3, como ya se se\u00f1al\u00f3, la compra de este ma\u00edz, que es un ma\u00edz de mucho menor calidad, es un ma\u00edz transg\u00e9nico en alta proporci\u00f3n y el cual queremos eliminar. Sin embargo, este proceso de recuperaci\u00f3n de la producci\u00f3n de ma\u00edz amarillo es un proceso que va a tardar tiempo, porque no tenemos las variedades adecuadas, porque tenemos que pero que este programa va necesariamente a estimular el desarrollo y la productividad para ir disminuyendo la dependencia de la importaci\u00f3n de ma\u00edz amarillo, como nos lo ha instruido el se\u00f1or presidente. Va a tomar tiempo, pero efectivamente el precio va a jalar la producci\u00f3n y la oferta de ma\u00edz amarillo en forma progresiva. El tema de las cr\u00edticas respecto a que si los precios de garant\u00eda distorsionan los precios del mercado, aqu\u00ed yo se\u00f1alaba en mi introducci\u00f3n de que esto no ha sido as\u00ed y aqu\u00ed se acaba de explicar porque no estamos compitiendo con el precio de garant\u00eda con el mercado, en realidad lo que est\u00e1 ocurriendo es que estamos respetando el precio comercial y estamos dando la compensaci\u00f3n para que efectivamente se estimule la producci\u00f3n, no estamos saliendo con el producto comprado por nosotros al mercado comercial. Y es importante se\u00f1alar que el objetivo, tal vez m\u00e1s importante, de precios de garant\u00eda est\u00e1 a trav\u00e9s del est\u00edmulo a la productividad. Cuando uno ofrece un precio competitivo, lo que estamos incidiendo no estamos regalando el recurso, como el presidente nos lo ha pedido, sino que estamos estimulando la productividad y a trav\u00e9s de esto claramente vamos a ir reduciendo la dependencia. Una pregunta, ampliando la pregunta sobre el ma\u00edz amarillo, cuando hay productores pobres de ma\u00edz amarillo, \u00bftambi\u00e9n se les est\u00e1 dando un precio de garant\u00eda diferenciado o es igual o c\u00f3mo ser\u00eda esto? Para nosotros es el ma\u00edz total independientemente de su color y en t\u00e9rminos de producci\u00f3n igual, excepto, como le digo, que no tenemos una oferta hoy en d\u00eda competitiva del ma\u00edz amarillo. Con el tiempo este se va a incrementar la oferta y claramente lo vamos a incorporar al programa. \u00bfY qu\u00e9 dependencia tenemos del ma\u00edz amarillo? \u00bfQu\u00e9 porcentaje importamos? Estamos importando alrededor de 16 millones de toneladas. Si nosotros no incorporamos un programa que nos permita orientar hasta la disminuci\u00f3n de esta dependencia, al final de este sexenio andar\u00edamos posiblemente con cinco millones de toneladas adicionales. Muchas gracias. Bueno, pronto vamos a anunciar. Se est\u00e1 trabajando, hemos tenido ya reuniones tanto con productores como con los servidores p\u00fablicos encargados de la producci\u00f3n de alimentos. Se va a presentar un programa acerca del ma\u00edz en especial, que no s\u00f3lo es lo de precios de garant\u00eda, lo iniciamos para apoyar a los peque\u00f1os productores con precio. Tiene una explicaci\u00f3n, entre otras, adem\u00e1s de que es un asunto de justicia, sol\u00eda pasar de que la Secretar\u00eda de Agricultura y las dependencias en general del gobierno ten\u00edan much\u00edsimos programas para todo. Y, por ejemplo, en el caso del campo, en la producci\u00f3n del campo, se requiere de mecanizaci\u00f3n de la tierra, se requiere de agua, se requiere de semilla, se requiere de cr\u00e9dito, se requiere de comercializaci\u00f3n, se requiere de extensi\u00f3nismo, en fin, de much\u00edsimas cosas. Y se hac\u00eda de todo, pero muy testimonial, se dispersaban los recursos. Entonces, la nueva pol\u00edtica es definir los programas que puede impulsar el gobierno y que tengan m\u00e1s impacto, que ayuden m\u00e1s a los productores y en especial a los m\u00e1s necesitados. Un cambio que ya se dio es que el presupuesto destinado al campo ya est\u00e1 llegando abajo, porque se quedaba en medio y arriba. Ahora lo acabamos de ver, quienes tienen m\u00e1s apoyos son los productores m\u00e1s pobres. Les puedo decir que el programa ProCampo no se entregaba en comunidades ind\u00edgenas, as\u00ed. Entonces, eso ya se corrigi\u00f3. El presupuesto va orientado fundamentalmente a los peque\u00f1os productores, sean comuneros, ejidatarios o peque\u00f1os propietarios. El segundo es esto, la definici\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 hacer?, \u00bfa d\u00f3nde orientamos el presupuesto? Y se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n que lo mejor es garantizar precio. Si se tiene un buen precio, si se le paga bien al productor, pues \u00e9l ve c\u00f3mo consigue el tractor o la yunta, c\u00f3mo consigue la semilla, c\u00f3mo consigue incluso el cr\u00e9dito, c\u00f3mo consigue el fertilizante lo que requiere para producir, porque hay precio. Porque esto que estamos haciendo ahora y nos est\u00e1 llevando tiempo tiene el prop\u00f3sito de que se sepa lo de los precios, porque van a empezar a sembrar y que por anticipado la gente decida. Voy a sembrar esto porque tengo precio. Uno de los problemas en el campo, de los problemas que padecen los campesinos, los m\u00e1s pobres, es que tienen que vender barato lo que producen y comprar caro lo que necesitan. Esto es para eso, es este programa. Entonces, adem\u00e1s de esto tenemos que pensar en la autosuficiencia alimentaria, el caso del arroz, el caso del trigo para el pan y as\u00ed lo del ma\u00edz amarillo y otros alimentos que necesitamos buscar la autosuficiencia. Va a haber un programa especial, adem\u00e1s de este, que vamos a anunciar para el ma\u00edz, que ya incluye el que podamos reducir la dependencia en ma\u00edz, porque es una contradicci\u00f3n, como si el ma\u00edz es originario de M\u00e9xico y ahora M\u00e9xico es el pa\u00eds que m\u00e1s ma\u00edz compra en el extranjero. \u00bfPor qu\u00e9 llegamos a eso? Esto que dec\u00eda Nacho, del arroz, estamos comprando el 85 por ciento del arroz que consumimos, el caso del trigo para el pan, 80 por ciento de lo que consumimos, se compra. Entonces, ese es un plan que viene de ma\u00edz, se les adelanto, ya lo hemos estado analizando. Y otro que viene es para lograr la autosuficiencia en leche, porque tambi\u00e9n ah\u00ed estamos comprando m\u00e1s del 30 por ciento de la leche que consumimos y tenemos posibilidad de aumentar la producci\u00f3n. Pero ese es otro plan en cuanto a esto. Bueno, presidente de M\u00e9xico, buenos d\u00edas. Carlos Pozos, reportero de la revista Petr\u00f3leo y Energ\u00edas. Gracias por darme la voz. Ustedes recibieron un pa\u00eds sin soberan\u00eda alimentaria, presidente, y usted acaba de decir ahorita que a los campesinos m\u00e1s pobres se les paga muy barato. Quiero hablar en esta ma\u00f1ana sobre los cafetaleros, presidente. Todos en M\u00e9xico, desde la casa m\u00e1s humilde en cualquier estado de la Rep\u00fablica, inician con un jarro de caf\u00e9. En las oficinas, los petroleros, los electricistas, todos tomamos caf\u00e9 para iniciar el d\u00eda. Y aqu\u00ed le pongo un ejemplo. Nestl\u00e9 obtiene 154 millones de d\u00f3lares en una planta y le paga la jornada laboral a 30 mil pesos la tonelada. Dividiendo esta cifra, un cafetalero recibe 32 pesos diarios. No s\u00e9 si el caf\u00e9 est\u00e9 dentro de los precios de garant\u00eda, pero yo creo que es una injusticia que esos trabajadores, cafetaleros que contribuyen a cada uno de los hogares mexicanos reciban esa miseria de salario. Eso es todo, presidente. Miren, hablaba yo que antes no se les entregaba el pro campo a los integrantes de las comunidades ind\u00edgenas, tampoco se les entregaba ning\u00fan apoyo a los cafetaleros y a los ca\u00f1eros. Ahora por primera vez ya los productores de caf\u00e9 y los productores de ca\u00f1a est\u00e1n recibiendo un apoyo. Me comprometo a que hoy les entreguen la informaci\u00f3n sobre cu\u00e1ntos productores de caf\u00e9, cu\u00e1ntos productores de ca\u00f1a ya est\u00e1n recibiendo su apoyo. Se incluy\u00f3, \u00bftienes el informe? Presidente, con su permiso. En atenci\u00f3n a la pregunta, \u00bfvale explicar que el tema del caf\u00e9 tiene dos formas de verlo? Uno de ellos es lo que obedece al precio internacional y es lo que ha tra\u00eddo como consecuencia el pago en los precios tan bajos a nuestro caf\u00e9, pero otro tiene que con lo que acaba de se\u00f1alar el se\u00f1or presidente es la forma en que hemos venido compensando este precio tan bajo de los \u00faltimos dos o tres a\u00f1os. En el tema del caf\u00e9 estamos hoy d\u00eda beneficiando a 146 mil productores y hemos ejercido 727 millones de pesos, esto principalmente en los productores de Chiapas, de Veracruz, de Oaxaca, Puebla y de Guerrero. Este apoyo est\u00e1 siendo asignado para compensar no solamente el precio, pero tambi\u00e9n para estimular la producci\u00f3n en el pr\u00f3ximo futuro orientado a la calidad. Hay sustituci\u00f3n de cafetales, hay el beneficio del proceso, porque mucho de la calidad del caf\u00e9 radica precisamente en el proceso una vez que este se cosecha. Estamos cubriendo 163 mil 574 hect\u00e1reas. En el caso y aprovechando que ya que se menciona, el se\u00f1or presidente hace referencia a la ca\u00f1a de az\u00facar, estamos hablando tambi\u00e9n por las mismas circunstancias y mucho tuvo que ver este problema de la sequ\u00eda de este a\u00f1o, que se hubieron afectado los productores de ca\u00f1a de az\u00facar, estamos beneficiando a 113 mil productores y hemos ejercido 826 millones de pesos. En este caso hemos cubierto el apoyo a 266 mil hect\u00e1reas, principalmente en los estados de Veracruz, de Jalisco, Morelos, Oaxaca, San Luis Potos\u00ed y Puebla. Hay que recordar que hay 12 estados que producen ca\u00f1a de az\u00facar en un pa\u00eds. Gracias. Es un apoyo directo al productor, de conformidad con un censo se le hace llegar una cantidad a cada productor. Todos vamos a llegar a la conclusi\u00f3n muy pronto, ya algunos estamos m\u00e1s sensibles de la necesidad de tener una infraestructura de dispersi\u00f3n de recursos, el Banco de Bienestar, porque imag\u00ednense un productor de caf\u00e9 en la sierra, Pluma, Hidalgo, en la sierra de Cundinamarca, c\u00f3mo recibe su apoyo, a d\u00f3nde tiene que ir a buscar su apoyo o hay que llevarle su apoyo. Entonces, la idea es que si Pluma es la comunidad c\u00e9ntrica de 20, 30 comunidades alrededor peque\u00f1as, ah\u00ed ponemos una sucursal del Banco de Bienestar. Tenemos 400 y necesitamos 13 mil y en eso andamos. Adem\u00e1s, 13 mil sucursales con internet para que con su tarjeta, ya sea el adulto mayor, ya sea el beneficiario por una pensi\u00f3n de discapacidad, un estudiante con una beca, un campesino que est\u00e1 recibiendo este apoyo, el joven que est\u00e1 en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, el que est\u00e1 en el programa Sembrando Vida, va con la tarjeta y saque su recurso. Ahora el que vive en Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas, en Alacandona, en Chiapas, ah\u00ed no hay banco ni siquiera en la cabecera municipal. Entonces, ese es un asunto que tenemos que resolver, estamos ya atendi\u00e9ndolo, pero van a llegar todos los recursos. Esto tambi\u00e9n nos da una idea de c\u00f3mo no les importaba el pa\u00eds, o sea, no les importaba la gente, no les importaban los pobres y no les importaba el 80 por ciento del territorio nacional, que son las zonas m\u00e1s apartadas, todo el crecimiento de los \u00faltimos tiempos, poco, adem\u00e1s muy concentrado en las ciudades fronterizas, en los litorales, las zonas tur\u00edsticas, en las grandes ciudades del centro del pa\u00eds y en el resto del territorio. Fue tanto el abandono que se despobl\u00f3 esa extensi\u00f3n mayoritaria del territorio, municipios que tienen ahora menos habitantes que los que ten\u00edan hace 30 a\u00f1os, porque todos abandonaron. Entonces, \u00bfqu\u00e9 queremos ahora? Queremos un desarrollo horizontal que llegue a todos lados, hasta las comunidades m\u00e1s apartadas y esa es la importancia del estado, porque si todo se deja al mercado, \u00bfen d\u00f3nde va a haber internet? Pues en las ciudades, las empresas no van a querer ir a instalar internet a las comunidades m\u00e1s apartadas, pero el estado tiene que cumplir una funci\u00f3n social, no puede incumplir su responsabilidad social y tiene que atender esto. Ese es el cambio, ese es el desarrollo. Bueno, falta uno, un compa\u00f1ero para\u2026 Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, secretarios. Una pregunta para la secretaria del Trabajo y al mismo tiempo para Zo\u00e9 Robledo, director de IMSS. Me gust\u00f3 mucho eso, te interrumpo, porque ya no se estaba preguntando sobre este tema. A ver, Zo\u00e9. Perd\u00f3n. El tema es sobre las trabajadoras dom\u00e9sticas y trabajadores dom\u00e9sticos. Hoy en d\u00eda tambi\u00e9n se genera o se est\u00e1 gestando el tema de las agencias de colocaci\u00f3n con esos trabajadores y trabajadores que se lo absorben. Las se\u00f1oras de la casa hablan a la agencia y dice, quiero una se\u00f1ora de estas caracter\u00edsticas para cuidar al ni\u00f1o, para hacer actividad de esto o esto. \u00bfC\u00f3mo va a trabajar el IMSS y la Secretar\u00eda del Trabajo en ese sentido? Para evitar ese doble pago, porque finalmente los patrones pagan a la agencia y finalmente quien sigue ganando menos es obviamente los trabajadores del hogar. Y despu\u00e9s, cuando entremos en materia de informaci\u00f3n general, si me contestan una pregunta que le voy a hacer usted, secretaria, sobre el tema de Romero de Chems. Muchas gracias. Justamente el tema de la modalidad anterior voluntaria que se cre\u00f3 en 1997, este r\u00e9gimen 34, ten\u00eda ese tipo de distorsiones que en algunos casos pod\u00edan tambi\u00e9n desfavorecer a las propias trabajadoras del hogar. Hoy justamente, por un lado, el programa piloto con la herramienta tecnol\u00f3gica que se tiene, que est\u00e1 al alcance de todos, cada quien va a poder corroborar su salario. Adem\u00e1s esto ocurre para cualquier trabajador registrado en el Seguro Social, puede registrar corroborar su salario con el que est\u00e1 registrado para ver que realmente el empleador lo tenga con lo que est\u00e1 ganando. Y es bien importante, porque a partir de ese salario es que se calculan las prestaciones que ese trabajador o esa trabajadora tiene derecho. Adicionalmente a eso, se est\u00e1n estableciendo en particular para el piloto de trabajadoras del hogar los canales de denuncia. Canales de dudas, declaraciones para las empleadoras desde luego, pero tambi\u00e9n canales de denuncia para este tipo de casos. Estas agencias al final de cuentas terminaban siendo una suerte de intermediarios, hoy la relaci\u00f3n tiene que ser directa. Y por eso algo que mencionaba Marcelina es bien importante, que haya un di\u00e1logo en los un di\u00e1logo entre empleadoras, empleadores y trabajadoras del hogar, unas viendo cu\u00e1l es la amplitud de estos derechos y las otras tambi\u00e9n en el reconocimiento de estas obligaciones. Creo que esa parte es fundamental, que empiece a convertirse tambi\u00e9n en espacios de confianza de quienes est\u00e1n trabajando todos los d\u00edas en el interior de una casa o en cualquiera de los tipos de trabajo que se desarrollan y que ya no se tenga que buscar a un agente externo, a una agencia de colocaci\u00f3n ni mucho menos. Al final de cuentas, es un registro igual que un registro de un empleado ante el IMSS en el r\u00e9gimen ordinario. Gracias. Quiz\u00e1 \u00fanicamente recordar en este sentido que exactamente el que recibe el servicio, en este caso el empleador, la empleadora es la responsable de la inscripci\u00f3n en el Seguro Social, a\u00fan se trate de que hubiera habido un intermediario. Es muy importante justamente el d\u00eda de hoy y esta difusi\u00f3n que se empezar\u00e1 a dar, porque hay dos herramientas esenciales para que esto funcione. \u00bfPuede ser conciencia? Que todos los mexicanos, las mexicanas sepamos que si tenemos trabajo del hogar en nuestras casas tenemos que ser responsables al respecto y tenemos que inscribir a los trabajadores, a las trabajadoras del hogar en el Seguro Social. Y lo segundo que es en lo que hemos venido trabajando con el IMSS es tener herramientas eficientes, es decir, que sea \u00e1gil que cualquier empleador pueda, por ejemplo, hacerse cargo de su responsabilidad parcial. Si yo tengo una trabajadora del hogar que viene dos d\u00edas a la semana, por ejemplo, que yo pueda pagar la parte proporcional a esos dos d\u00edas a la semana. Y todos estos mecanismos son los que hemos venido trabajando en la prueba piloto, por eso la importancia del piloto, porque este piloto es con miras a que esto resulta obligatorio para todas y todos los empleadores. Entonces, se est\u00e1n mejorando muchos de los mecanismos, pero la importancia aqu\u00ed es que se conozca el derecho por parte de las trabajadoras del hogar y se conozca la responsabilidad por parte de los empleadores, aun cuando se trate de este tipo de agencias es el empleador el responsable de hacer esta inscripci\u00f3n. Lo de Romero y Chang, acu\u00e9rdense que quedamos en que se iba a hacer una presentaci\u00f3n de la nueva ley laboral y se iba a hablar de la democracia sindical. La secretaria ya est\u00e1 convocada para la semana pr\u00f3xima, si les parece. Vamos a tratar con amplitud este tema. Ok, bueno, despu\u00e9s, si me lo permite, le voy a hacer una pregunta sobre los consulados en Estados Unidos, pero cuando entremos en materia general, por favor. Bueno, si les parece, ya vamos a entrar a preguntas y respuestas nada m\u00e1s para concluir con este tema tan importante de las trabajadoras del hogar. Si bien es cierto que es obligatorio, lo m\u00e1s importante es la fraternidad, el amor al pr\u00f3jimo, que se vea como algo solidario y se hace la convocatoria para que de esta manera todos ayuden, todos ayudemos, que seamos m\u00e1s fraternos, m\u00e1s humanos, m\u00e1s justos, que cumplamos con nuestras responsabilidades, dependientemente de que sea un derecho, una obligaci\u00f3n, una exigencia, que todos ayudemos para que podamos en poco tiempo tener mejores resultados. Vamos a estar informando de cu\u00e1ntas trabajadoras dom\u00e9sticas, trabajadoras del hogar, trabajadores, ya hay inscritos en el Seguro Social, vamos a darle seguimiento. Yo estoy seguro que va a haber buena respuesta de todas de todos, porque una de las caracter\u00edsticas del pueblo de M\u00e9xico es eso, su bondad, es un pueblo bueno. Recu\u00e9rdense lo que nos dec\u00edan nuestros antepasados, hace el bien sin mirar a qui\u00e9n, y aqu\u00ed son est\u00e1n con nosotros muy de cerca. Y ya se da una relaci\u00f3n de retribuci\u00f3n y de afecto entre empleador, empleadora y trabajador o trabajadora del hogar, ya se da eso, pero que se convierta esto en una campa\u00f1a y que lo podamos ir midiendo, registrando en el avance de las inscripciones al Seguro Social. Entonces, esa es la convocatoria. Y si les parece, en un tiempo informamos de c\u00f3mo se va avanzando para ser ejemplo a nivel mundial, para predicar con el ejemplo. Muy bien, ahora s\u00ed, pero empezamos con los cuatro compa\u00f1eros, compa\u00f1eras que he pedido y le dijeron la palabra ayer. Sara Pablo. Buenos d\u00edas, presidente. Preguntarle, \u00bfa qu\u00e9 hora se re\u00fane con el procurador de Estados Unidos y cu\u00e1l ser\u00e1 el mensaje de M\u00e9xico ante esta propuesta del presidente Trump de declarar a los c\u00e1rteles mexicanos como terroristas?, \u00bfqu\u00e9 van a mandar de mensaje con el procurador para evitar esta medida? Gracias. Bueno, hoy es a las 12 del d\u00eda, me van a acompa\u00f1ar los integrantes del Gabinete de Seguridad y el secretario de Relaciones Exteriores y quedamos en revisar un documento que va a servir de marco, de referencia para este encuentro que pensamos va a ser sin duda amistoso y va a tener como eje, como punto b\u00e1sico la cooperaci\u00f3n y el respeto. Pero no puedo adelantar nada, vamos a esperarnos y ya nosotros luego informamos a ustedes. En el caso de la familia LeBar\u00f3n, presidente, preguntarle. Hay familiares de dos de los Y esto se dio. Gracias. Bueno, mire, nosotros somos respetuosos de la libertad, expresi\u00f3n, de manifestaci\u00f3n de las ideas y se les dio informaci\u00f3n en la reuni\u00f3n a la familia LeBar\u00f3n-Lamford, informamos con mucho respeto hacia ellos por su dolor, porque fue una tragedia lo sucedido, y ellos nos trataron tambi\u00e9n de manera respetuosa. Y una de las cosas que les dijimos es que nosotros garantizamos tambi\u00e9n su libertad a expresarse, a manifestarse. Entonces, est\u00e1n haciendo uso de un derecho que tenemos todos los mexicanos. Pueden ellos decir lo que sientan y nosotros vamos a ser respetuosos, lo tenemos que hacer y llevar a cabo nuestro trabajo. En este caso, la Fiscal\u00eda General est\u00e1 trabajando en las investigaciones como corresponde, nosotros estamos ayudando desde el primer d\u00eda y lo vamos a seguir haciendo, y la fiscal\u00eda est\u00e1 llevando a cabo la investigaci\u00f3n. Lo dem\u00e1s es parte de las libertades que se tienen, si se est\u00e1 de acuerdo o no se est\u00e1 de acuerdo. Acerca de la petici\u00f3n que nos hicieron de que se iniciara como una oraci\u00f3n, se acept\u00f3. Pero si ya ellos lo dijeron, pues yo tambi\u00e9n lo confirmo por el respeto a todas las creencias. Eso fue. Presidente. Y finalmente preguntarle. Ayer el ingeniero Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas dice que su gobierno no es un gobierno de izquierda, que Morena no es de izquierda y que \u00e9l piensa que podr\u00eda ser un sexenio perdido, aunque espera equivocarse, conf\u00eda en que no sea as\u00ed. \u00bfY qu\u00e9 opini\u00f3n le merecen estas declaraciones? Lo mismo, mucho respeto. Supongo que difiere. Es libre el ingeniero, siempre ha dicho lo que siente y se respeta su punto de vista. Pero no est\u00e1 de acuerdo. \u00bfO s\u00ed? Pero yo no estoy para pol\u00e9mica y respeto mucho al ingeniero, adem\u00e1s somos libres, queremos la democracia y la democracia es debate, es garantizar las libertades, es el es la pluralidad. Lo hemos dicho muchas veces, no es pensamiento \u00fanico, ser\u00eda la vida muy aburrida si todos pens\u00e1ramos igual, pasar\u00edamos todo el tiempo bostezando, aburridos, entre otras cosas. Entonces, somos libres. Y qu\u00e9 bien que haya debate y pol\u00e9mica. Nosotros tenemos un prop\u00f3sito, la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. \u00bfEn qu\u00e9 consiste la transformaci\u00f3n del pa\u00eds? m\u00e1s precisi\u00f3n, acabamos de escribir un libro, ah\u00ed est\u00e1. Y el domingo pasado se defini\u00f3 hacia d\u00f3nde vamos. Pero eso es otro tema. Pero, se\u00f1or presidente. No, no, no, no se alteren, perm\u00edtanme, te vamos poco a poco. A todos les contesto, pero eso es lo que puedo decir, Sara. Estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de este pa\u00eds y no es un simple cambio de gobierno, es un cambio de r\u00e9gimen y el objetivo principal es acabar con la corrupci\u00f3n, desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds. Y vamos avanzando en este prop\u00f3sito y esto nos lleva a que podamos hacer justicia. Yo sostengo, no de ahora, de siempre, de que lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a M\u00e9xico ha sido la corrupci\u00f3n, que esa es la causa principal, la corrupci\u00f3n es la causa principal de la igualdad econ\u00f3mica y social del pa\u00eds y lo puedo fundar. Por eso es una concepci\u00f3n nueva, distinta. Cuando estudiamos Ciencias Sociales, lo he dicho aqu\u00ed, se hablaba de que el capital se acumulaba porque el empresario, el burgu\u00e9s, explotaba al trabajador, al proletario, se quedaba con la ganancia, con la utilidad, con la plusval\u00eda y eso iba creando las grandes fortunas, el capitalismo, la burgues\u00eda. Pero \u00bfqu\u00e9 pasa en el caso de M\u00e9xico? No aplica del todo esa concepci\u00f3n te\u00f3rica. Aqu\u00ed fue la corrupci\u00f3n lo que llev\u00f3 a la acumulaci\u00f3n de capital en unas cuantas manos, se hicieron inmensas fortunas al amparo del poder p\u00fablico mediante la corrupci\u00f3n y eso produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social. Entonces, el proyecto nuestro a partir de esa concepci\u00f3n tiene como objetivo erradicar acabar con la corrupci\u00f3n y estamos probando que esta nueva pol\u00edtica es eficaz, porque no se est\u00e1 permitiendo la corrupci\u00f3n, no se est\u00e1n permitiendo los lujos en el gobierno Y sin aumentar impuestos, sin gasolinazos, sin endeudar al pa\u00eds, estamos atendiendo a millones de mexicanos pobres y estamos garantizando que haya m\u00e1s igualdad, m\u00e1s justicia. Ese es nuestro modelo, que no se acepte, no se entienda, no se est\u00e9 a favor, es otra cosa y respetamos todos los puntos de vista. Ahora te toca, ahorita te va a tocar tu turno, ahorita te toca tu turno. Entonces, Sara, eso es lo que yo puedo explicar de las sus dos preguntas. V\u00e1monos con Arturo P\u00e1ramo, que qued\u00f3 pendiente. Gracias, se\u00f1or presidente. Y aprovechando la presencia de la secretaria del Trabajo y de Sober Rubledo. Tenemos un caso, hemos publicado, de hecho es muy p\u00fablico el caso acerca de un joven Pedro Lezama Hern\u00e1ndez, becario del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, que sufri\u00f3 Ha ocurrido que despu\u00e9s de eso fue atendido, mal atendido y fue deriv\u00e1ndose poco a poco a una situaci\u00f3n bastante grave en el que ten\u00eda ya el tejido necrosado en el intestino y fue remitido, entiendo, a la raza el se\u00f1or Robledo y ah\u00ed fue operado, se le retir\u00f3 el tejido y est\u00e1 en terapia intensiva. Eso me lleva a preguntarles a ambos. La situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que est\u00e1n inscritos en este programa, si hay alguna medida para que los contratantes, la gente que los recibe, les doten de condiciones de seguridad secretaria, si se cumple, en este caso evidentemente no se cumpli\u00f3, pero \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que est\u00e1n adscritos a este programa?, \u00bfqu\u00e9 condiciones de seguridad tienen? Sobre todo tambi\u00e9n, se\u00f1or Robledo, \u00bfcu\u00e1l fue la situaci\u00f3n en este caso para que la situaci\u00f3n de este chico se agrava y tambi\u00e9n qu\u00e9 garant\u00eda tienen los j\u00f3venes que est\u00e1n en este programa de que son atendidos como se debe de atender alguien en el Seguro Social? A ver, se\u00f1or Robledo, cont\u00e9stele al se\u00f1or P\u00e1ramo. Muchas gracias, presidente. Decir, bueno, los j\u00f3venes del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro han recibido atenci\u00f3n m\u00e9dica, como lo establece el propio decreto. S\u00ed creo que es importante decir que es un poco aventurado hablar de una mala atenci\u00f3n por una raz\u00f3n. El criterio es m\u00e9dico todo el tiempo. En el momento en el que este joven sufri\u00f3 el accidente, empez\u00f3 a ser atendido, en un primer momento hubo la necesidad de estabilizarlo, despu\u00e9s de realizar un traslado hospitalario, en ese momento que se hizo la primera cirug\u00eda efectivamente el criterio fue de estabilizarlo, al cual efectivamente hab\u00eda un problema en el intestino grueso que obligaba a los doctores a hacer lo que sus protocolos indican, que era contener y salvar su vida, estuvo varios d\u00edas entubado. Y ah\u00ed s\u00ed creo que lo m\u00e1s importante es respetar el criterio del personal m\u00e9dico. El paciente afortunadamente fue ya interferido, s\u00ed ten\u00eda una afectaci\u00f3n importante, pero tambi\u00e9n la posibilidad de que salve su vida ha ido evolucionando. La atenci\u00f3n fue la correcta en t\u00e9rminos de salvar su vida. Muchas veces, y se ha estado en una comunicaci\u00f3n permanente con la familia, la normal preocupaci\u00f3n de los padres y dem\u00e1s, se puede llegar a pensar que un traslado en ese momento puede hacer la diferencia, pero tambi\u00e9n los doctores tienen que establecer su criterio y la responsabilidad de tomar decisiones. Afortunadamente la evoluci\u00f3n es favorable en este momento, se han incrementado considerablemente las probabilidades de vida, como lo se\u00f1alan los m\u00e9dicos, pero creo que se debe reconocer que ante un accidente que en otras condiciones, sin el seguro que tienen los j\u00f3venes, hubiera sido muy dif\u00edcil que tuviera atenci\u00f3n del Seguro Social. Si esto hubiera ocurrido y no hubieran tenido la atenci\u00f3n, nunca hubiera podido ser intervenido en el Centro M\u00e9dico Nacional La Raza, nunca hubiera podido estar en manos de muy buenos cirujanos. Si no hubiera existido en el decreto presidencial la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes a esta modalidad de seguridad social, hubiera estado en manos quiz\u00e1 de alguna cl\u00ednica privada o de los servicios de salud del estado. S\u00ed me aventuro a decir que creo que estuvo en las mejores manos gracias a que ten\u00edan la protecci\u00f3n que incluye este tipo de eventos con el Seguro Social. Lo digo porque creo que en esto no se puede jugar con la vida de las personas y el criterio m\u00e9dico fue el que prevaleci\u00f3 todo el tiempo, estabilizarlo. En el primer momento lograr los traslados. Para trasladar a alguien tiene que estarse seguro que no va a haber un percance justamente en el traslado y que una por apresurarse tenga consecuencias fatales y afortunadamente la operaci\u00f3n fue exitosa el d\u00eda de ayer. Ahora estamos muy pendientes de su recuperaci\u00f3n. Gracias, se\u00f1or Parham. Gracias, se\u00f1or Robledo. Complementar quiz\u00e1, bueno, insistir en la importancia de que todos nuestros aprendices est\u00e1n en el Instituto Mexicano del Seguro Social, tienen cobertura m\u00e9dica cuando sucede este tipo de accidentes y riesgos en las propias pr\u00e1cticas que est\u00e1n realizando en las empresas, en los talleres, en los negocios. Es el caso de Pedro. \u00c9l y con esto complemento, estamos revisando los planes de capacitaci\u00f3n, \u00e9l se estaba capacitando en el municipio de Tuxtepec y estamos realizando por parte del programa y de la Secretar\u00eda del Trabajo que se cumpla con los lineamientos del programa. Como ustedes saben, las empresas hacen un plan de capacitaci\u00f3n, se\u00f1alan una serie de actividades que van a realizar los j\u00f3venes aprendices, describen cu\u00e1les son las competencias, las habilidades, los oficios que se van a aprender durante este a\u00f1o de capacitaci\u00f3n. Estamos revisando en el caso de este municipio que en efecto se estuvieran realizando esas actividades y de no ser as\u00ed, ver la situaci\u00f3n en espec\u00edfico para que no vuelva a suceder cuando uno de los centros de trabajo incumple con los lineamientos, se suspende y en su caso tambi\u00e9n proceder\u00eda, si no respetan los lineamientos, suspender su participaci\u00f3n en el programa. Estamos analizando el caso concreto de este plan de capacitaci\u00f3n en el caso de Tuxtepec y por qu\u00e9 estaba realizando ese tipo de actividades el aprendiz. Est\u00e1 siendo atendido y yo quiero recalcar esto desde el primer momento del accidente, en la Secretar\u00eda del Trabajo, como en el Instituto Mexicano del Seguro Social se dio seguimiento y el d\u00eda de ayer estamos, la verdad, muy contentos de saber que ayer fue exitosa la operaci\u00f3n y aunque hay que esperar, pareciera que va mejorando. Gracias. Es muy importante aprovechar la pregunta para informar bien. Todo esto permite aclarar cosas. Imag\u00ednense, hace un a\u00f1o lo \u00fanico que se hac\u00eda por los j\u00f3venes era llamarles ninis, hasta hace un a\u00f1o acu\u00f1aron esa frase discriminatoria, despectiva y era lo \u00fanico que hab\u00eda. Y a un a\u00f1o hay 900 mil j\u00f3venes trabajando como aprendices, recibiendo tres mil 600 pesos mensuales y con seguro m\u00e9dico, 900 mil. \u00bfHay diferencia o no hay diferencia? Pero adem\u00e1s, para complemento, en este lamentable caso, aqu\u00ed est\u00e1n informando desde muy temprano el secretario, el director del Seguro y la secretaria del Trabajo, enterados del hecho y atendi\u00e9ndolo. Esto es otro gobierno, es un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo, para que no nos confundan. No es por presumir, pobremente. Segundo tema, se\u00f1or presidente, para usted. Hoy el Inegi a las seis de la ma\u00f1ana, en su informe que hace diario, da a conocer el indicador de confianza del consumidor en la econom\u00eda. Es alabaja, una vez m\u00e1s, hay varios interno bruto del tercer trimestre alabaja, la venta de autom\u00f3viles va a la baja desde hace unos a\u00f1os, pero este se est\u00e1 acentuando. Yo s\u00e9 que usted dice que sin desarrollo, el desarrollo se mide por la posibilidad de la gente de acudir a un lugar y obtener los bienes que necesita para su vida diaria. Sin embargo, todos estos indicadores, presidente, \u00bfde verdad no le preocupan o no le inquietan o el resto de la econom\u00eda, los indicadores que usted da contrarrestan esto? \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n que usted ve en la econom\u00eda de M\u00e9xico? Es lo \u00faltimo que acabas de decir. Llevo de informar en el Z\u00f3calo, de la Ciudad de M\u00e9xico, \u00bfqu\u00e9 indicadores son importantes? Nos est\u00e1n creando empleos, no nos pueden decir que no, llevamos hasta octubre m\u00e1s de 600 mil empleos nuevos creados, sin tomar en cuenta esto que estamos hablando de los j\u00f3venes, sin tomar en cuenta lo de los 200 mil campesinos que tienen trabajo permanente en Sembrando Vida. Estamos hablando de como un mill\u00f3n de empleos adicionales. Dos, el salario ha aumentado m\u00e1s que en 36 a\u00f1os de neoliberalismo. Tres, no tenemos problemas de inflaci\u00f3n, de inflaci\u00f3n ahora es igual a la de 2016. Cuatro, el peso se ha fortalecido, se ha apreciado en cuatro por ciento en un a\u00f1o con relaci\u00f3n al d\u00f3lar. Cinco, ayer tambi\u00e9n se dieron a conocer los montos de remesas, ya 30 mil millones de d\u00f3lares hasta octubre. Ten\u00edamos una proyecci\u00f3n de 35 mil millones, podemos pasar de 36 mil millones hist\u00f3rico, inversi\u00f3n extranjera, la mayor en toda la historia. Entonces, bienestar, est\u00e1n llegando recursos como nunca a la gente humilde, a la gente pobre, un dato, uno solo. De todos los hogares de M\u00e9xico, en la mitad de esos hogares est\u00e1 llegando cuando menos un programa de bienestar, a la mitad, al 50 por ciento, cuando menos un apoyo, ya sea mayor, una pensi\u00f3n por discapacidad, una beca, algo. Y a los pobres, en el caso de comunidades ind\u00edgenas, al 95 por ciento de los hogares, y no vamos a tardar mucho, m\u00e1s temprano que tarde va a ser al 100 por ciento. Entonces, los que no est\u00e1n de acuerdo con nuestra pol\u00edtica, los expertos que se quedaron con el otro modelo, que tienen nostalgia por el neoliberalismo, pues siempre van a estar cuestionando y tienen todo el derecho de hacerlo, pero vamos muy bien y de buenas. Entonces, existen esos datos que t\u00fa est\u00e1s dando, por ejemplo, el dato de confianza del consumidor, a\u00fan a la baja es de los m\u00e1s altos que ha habido en los \u00faltimos a\u00f1os. Y te lo puedo probar, ma\u00f1ana te lo pruebo. \u00bfDe acuerdo? Ma\u00f1ana estoy ac\u00e1. O sea, para que tengamos todos los elementos, por eso son muy buenas estas conferencias que nos permiten informar. Imag\u00ednense c\u00f3mo era antes, siempre lo repito, parezco disco rayado, pero a diferencia de un escritor que no se debe de repetir, un dirigente s\u00ed tiene que repetir y repetir y repetir, porque su trabajo es politizar, hacer conciencia. Imag\u00ednense c\u00f3mo era antes, no ten\u00edamos esta oportunidad, aunque llam\u00e1ramos a rueda de prensa, no sal\u00eda nada al d\u00eda siguiente, ahora no, afortunadamente. Existen las benditas redes sociales y adem\u00e1s los medios convencionales est\u00e1n m\u00e1s abiertos hay m\u00e1s apertura, tambi\u00e9n por lo mismo, porque hay m\u00e1s competencia y esto ayuda mucho, hay m\u00e1s democracia en todo lo relacionado con los medios. Se\u00f1or, por \u00faltimo nada m\u00e1s, todo esto que usted comenta lo recoge en el libro hacia una econom\u00eda moral. Me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n tambi\u00e9n el d\u00eda del informe el domingo que estuvimos ah\u00ed, hab\u00eda al menos unas 10 carpas donde estaban vendiendo el libro. Hab\u00eda gente que mont\u00f3 las carpas con cajas llenas de los libros y lo estaban vendiendo en 200 pesos. M\u00e1s all\u00e1 del precio o este modelo de venta de su libro, se\u00f1or, usted est\u00e1 enterado, lo hemos visto tambi\u00e9n en los m\u00edtings que usted hace en los estados, que llegan la gente a venderlo en 300, 350 pesos. \u00bfCu\u00e1l es el esquema de venta de libro, presidente? Si usted ya sabe, si ya es un best seller, si ya sabe cu\u00e1ntos vendi\u00f3, si ya calcul\u00f3 las regal\u00edas para este a\u00f1o. No quiero presumir, no quiero presumir. \u00bfOriginales? Hay de todo, lo importante es que se est\u00e1 leyendo. Y el editorial puede dar el informe, Planeta da el informe. S\u00ed, donde vamos van a vender libros y revistas y de todo. Desde hace mucho tiempo hay un grupo de personas que los identifico y los admiro porque van hasta los pueblos m\u00e1s apartados. Es importante porque a los pueblos m\u00e1s marginados no llegan ventas de libros y de otros art\u00edculos que llegan cuando vamos de gira y son vendedores muy humildes, que hacen gran esfuerzo, sus carritos ya muy viejos, pero ah\u00ed van y llevan sus cajas y ponen sus ventas, los actos. Yo los admiro mucho y los respeto y los quiero, porque ya llevamos a\u00f1os as\u00ed visitando los pueblos. Muy bien, vamos adelante. Faltas t\u00fa, Ernesto. S\u00ed, bueno, buenos d\u00edas. Ernesto Ledesma, de Rompimiento TV. Son dos temas, uno nacional y uno estatal. El primero tiene que ver con el tema de la b\u00fasqueda de personas desaparecidas. Y esto ser\u00eda tocando el tema de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, de la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasquedas y de la Fiscal\u00eda Especializada de Investigaci\u00f3n de los Delitos de Desaparici\u00f3n Forzada. Uno es el presupuesto que tienen estas tres dependencias. La Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n tuvo una reducci\u00f3n de un 90 por ciento, 90.5. Entiendo que ten\u00eda que ver por temas de seguridad que se trasladaron a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica. Entonces, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n pas\u00f3 de 60 mil 800 millones para el presupuesto de egresos de 2020 a 5 mil 700 millones. Quisiera saber qu\u00e9 presupuesto est\u00e1 asignado para la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos y para la Secretar\u00eda de Gobierno. En el caso de la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda, tiene un presupuesto asignado de 720 millones y para la Fiscal\u00eda es un presupuesto de 22 millones. Solamente en la naturaleza de la tragedia humanitaria que tenemos en M\u00e9xico con los desaparecidos y con los mecanismos de b\u00fasqueda, el presupuesto al que se vieron sujetas estas dependencias es b\u00e1sicamente\u2026 es b\u00e1sico y no atiende una emergencia humanitaria. Entiendo que en otros momentos usted ha se\u00f1alado que no hay l\u00edmites y que si se necesita m\u00e1s pueden pedirlo. Pero entonces eso me lleva a cu\u00e1l es el proyecto estructural en materia de b\u00fasqueda cuando son secretar\u00edas o dependencias que se ven acotadas a presentar un presupuesto que ya de entrada est\u00e1 acotado. Y esto se traduce en la dilaci\u00f3n de los casos, o sea, la b\u00fasqueda de los casos, la atenci\u00f3n de los casos se prolonga much\u00edsimo m\u00e1s. Yo entiendo la pol\u00edtica de austeridad republicana y de hecho la celebro, pero no s\u00e9 si aqu\u00ed hay una revisi\u00f3n en lo que toca a estas tres dependencias, una revisi\u00f3n del presupuesto porque est\u00e1n rebasados y los medios que trabajamos este tema en estados como Tamaulipas, Veracruz, Jalisco, Coahuila, etc\u00e9tera. Por ejemplo, la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos, que nosotros pensamos que est\u00e1n haciendo un muy buen trabajo, pero est\u00e1 completamente rebasada la subsecretar\u00eda por falta de presupuesto desde mi punto de vista con base al trabajo que hacemos. Y lo mismo con la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda. El proyecto presentado por estas secretar\u00edas y dependencias es con un presupuesto ya acotado, porque entonces \u00bfcu\u00e1l es el proyecto estructural pensado para el 2020? Ese ser\u00eda mi primer. No hay l\u00edmite para lo que tiene que ver con derechos humanos, no hay l\u00edmite presupuestal, no hay techo, es todo lo que se necesite. Esa es otra de las cosas que cuesta trabajo, que se entiendan. Nosotros llegamos aqu\u00ed despu\u00e9s de una larga lucha en defensa de la justicia y de los derechos humanos. Desde hace d\u00e9cadas yo empec\u00e9 a tratar asuntos de violaciones a derechos humanos, hace 40 a\u00f1os y estamos aqu\u00ed por esa convicci\u00f3n. Entonces, cuando digo no hay l\u00edmite es porque as\u00ed es, eso est\u00e1 considerado dentro de las prioridades en el n\u00famero uno de todos los planes del gobierno, o sea, hay como 70 prioridades. La pensi\u00f3n a los adultos mayores, la pensi\u00f3n para personas con discapacidad, el Tren Maya por variar, la Guardia Nacional. Y de todas las prioridades, la principal es derechos humanos. O sea, t\u00fa dices que, Alejandro, le voy a hacer un llamado de atenci\u00f3n fraterno, porque es extraordinario, coincido contigo, es de primer orden, es un funcionario ejemplar, honesto, trabajador, sensible, pero le falta informar sobre esto, porque no hay l\u00edmite para lo que tiene que ver con derechos humanos. A ver, a lo mejor en esta parte tal vez no me estoy explicando bien. Por ejemplo, la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda entiendo que le presenta un proyecto de trabajo para el periodo 2020 y no es lo mismo presentar un proyecto de trabajo con un presupuesto asignado de s\u00f3lo 720 millones que presentar un proyecto de trabajo estructural con un presupuesto de dos mil 500 millones. No es que lo que necesiten y para que tengas m\u00e1s informaci\u00f3n, me re\u00fano cada semana con ellos para ver este tema y trabajan todos los d\u00edas en la b\u00fasqueda de desaparecidos, est\u00e1n aplicados al 100. Y la Secretar\u00eda de Hacienda sabe que no se pueden quedar sin recursos, tienen recursos. Una cosa es que en el presupuesto haya aparecido, t\u00fa dices, por ejemplo, 90 por ciento menos la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n. Pues s\u00ed, porque ese 90 por ciento era lo que manejaba la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica. Entonces, es lo mismo. En agricultura, si se ve en t\u00e9rminos num\u00e9ricos, cuantitativos, es menos, nada m\u00e1s que la Secretar\u00eda de Bienestar, por ejemplo, maneja el Sembrando Vida, que son 26 mil millones de pesos, y Sembrando Vida es agricultura, es el campo. La Presidencia, siempre lo menciono, manejaba tres mil 600 millones, ahora vamos a ejercer 800, 75 por ciento menos. Y ya le dejo nada m\u00e1s de tarea. \u00bfEra mejor la Presidencia de antes que la de ahora? No, es en este momento. Bueno, es una forma de medir, pero lo que quiero decir, informarte que por convicci\u00f3n eso es prioritario y no echarle la culpa, t\u00fa no lo est\u00e1s haciendo con ese prop\u00f3sito, a la austeridad. La austeridad es un asunto de principios, no es un asunto administrativo, es muy interesante el tema. Cuando se habla de austeridad en Europa se piensa que es neoliberalismo, porque siempre que utilizaban la palabra austeridad era para correr trabajadores, para quitar prestaciones a los trabajadores. Ese era el enfoque. La austeridad nuestra viene de Ju\u00e1rez, que dec\u00eda que el funcionario ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda, porque una de las cosas que tenemos que corregir es que nosotros tratamos de aculturizar, colonizar en el pensamiento, en el periodo neoliberal. Entonces, con todo respeto se cre\u00f3 una nueva conceptualizaci\u00f3n, se teoriz\u00f3 en todo este periodo neoliberal para simular de que se atend\u00eda a la gente. Se empezaron a hablar de cosas como de pol\u00edticas p\u00fablicas, visibilidad, todo ese lenguaje nuevo que se usa, que est\u00e1 de moda. Entonces, cuando nosotros decimos austeridad es cometer injusticias, no, al contrario, es que haya justicia, porque lo que suced\u00eda es que todo el presupuesto se quedaba en el gobierno, es un gobierno, como lo digo en las plazas y lo repito, mantenido y bueno para nada y no le llegaba apoyos al pueblo. Si acaso, migajas, d\u00e1divas, despensa, frijol con gorgojo, y eso cuando necesitaban los votos, no les importaba el pueblo. Entonces, ahora esto que se conoce como austeridad es que no haya gobierno rico con pueblo pobre, y que todo lo que ahorremos, todo lo que ahorremos sea para el pueblo y sea para la justicia. Entonces, derechos humanos es b\u00e1sico en nuestro gobierno, nunca van a quedarse sin presupuestos. Todo este a\u00f1o no se ha comprado un veh\u00edculo nuevo, uno, al contrario, hemos vendido y todav\u00eda nos quedan ah\u00ed por ventas para vender m\u00e1s veh\u00edculos. Ahora que vamos a hacer la subasta de diciembre seguimos vendiendo, porque era impresionante el n\u00famero de camionetas blindadas de lujo, m\u00e1s de 100, s\u00f3lo para la Presidencia. Me dicen mis adversarios cuando voy a aprovecho ahora tambi\u00e9n para contestar. Bueno, \u00bfy d\u00f3nde qued\u00f3 el dieta?, porque voy en una camioneta que hasta me ray\u00e9 porque es modelo reciente, no blindada, tenemos dos, las que dejamos. \u00bfPor qu\u00e9 voy en camioneta?, me lo plante\u00f3 un agente ahora en Puebla que fui a la f\u00e1brica de armas, a Libres, a Oriental. \u00bfPor qu\u00e9 voy en camioneta? Bueno, porque es m\u00e1s fuerte para carretera, en Illeta s\u00ed estoy m\u00e1s expuesto, no a que me vayan a hacer algo, sino que si hay un accidente\u2026 tambi\u00e9n es fuerte en Illeta, no le quiero hacer mala fama, pero es m\u00e1s fuerte pues en una camioneta. Entonces, esa es un poco la explicaci\u00f3n. S\u00ed, bueno, voy a pasar al segundo tema y que a la vez va a rozar otra vez este primer tema que es una manera tambi\u00e9n de mostrarle a lo que me estoy refiriendo. Es el caso que ya he tratado con usted en otro momento, el caso del municipio de Aldama, Chiapas, que otra vez se recrudecieron los disparos y los ataques en el mes de noviembre y fuimos a hacer otro reportaje y lo hemos estado sacando en partes, es una serie de reportajes que se llama Aldama en pedazos. Los disparos no cesan, salvo que ahora que empezaron los reportajes pararon los disparos y van a parar los reportajes y van a seguir otra vez los disparos. Se denunci\u00f3 audiovisualmente y usted puede ir ah\u00ed y verlo, siguen las trincheras a la ah\u00ed porque la Polic\u00eda Estatal sigue ah\u00ed, lo mismo que ya lo platiqu\u00e9, es exactamente lo mismo, ya no se lo voy a repetir, la condici\u00f3n no cambia. Yo s\u00e9 que usted tuvo una entrevista que la vimos con La Jornada donde el reportero Luis Hern\u00e1ndez Navarro tambi\u00e9n abord\u00f3 el tema de Aldama y usted se\u00f1alaba que era un tema complejo. Lo conozco y viv\u00ed ah\u00ed en esa regi\u00f3n por 20 a\u00f1os, la conozco y la entiendo. El punto es que no se resuelve, usted se hab\u00eda comprometido en las veces que yo vine ac\u00e1 a que toda la p\u00e9rdida de cosecha de caf\u00e9 su gobierno iba a indemnizar en un 50 por ciento y el gobierno estatal en un 50 por ciento, eso nunca sucedi\u00f3 y ahorita que regresa la \u00e9poca de cosecha es que regresan otra vez, se agudizan los disparos. Y tengo el temor y el escr\u00fapulo que voy a regresar al siguiente a\u00f1o a hablar del mismo tema y que es atendible y se puede resolver y no se entiende por qu\u00e9 no. Y para cerrar ese tema tiene que ver con el asunto de salud y atenci\u00f3n a heridos. En esta serie de reportaje tenemos cinco heridos que hemos sacado en los reportajes, cuatro de ellos con la bala incrustada, uno en la espalda, un ni\u00f1o de 13 a\u00f1os en el cuello, tiene comez\u00f3n, son cuadros muy b\u00e1sicos y muy atendibles y ese ni\u00f1o por ejemplo tiene 13 meses as\u00ed. El caso de don Jos\u00e9 Guadalupe que fue la \u00faltima vez que yo abord\u00e9 el tema con usted aqu\u00ed y estaba la secretaria de Gobernaci\u00f3n. Finalmente el subsecretario de Gobernaci\u00f3n atendi\u00f3 el caso de uno de los heridos, intervino y se logr\u00f3 el traslado de \u00e9l al Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n, es el se\u00f1or don Jos\u00e9 Guadalupe Jim\u00e9nez. \u00c9l se intern\u00f3 el 19 de junio en el Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n y contrario a lo que dijeron los hospitales en Tuxtla o en San Crist\u00f3bal que siempre se niegan a sacar balas a ind\u00edgenas, se las dejan incrustadas, dijo s\u00ed es operable y se le dio un listado de materiales para la cirug\u00eda por 93 mil pesos. El gobernador pasaron tres meses sin atender, cubrir los gastos. Estuve hablando con la subsecretaria de Gobernaci\u00f3n, personal de ah\u00ed, habl\u00f3 con el director del hospital del Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n, con la secretaria de salud, con el Instituto de la Beneficiencia P\u00fablica y nadie estaba facultado para cubrir los gastos de la cirug\u00eda porque dicen que no hab\u00eda un protocolo, un mecanismo que justifique c\u00f3mo va a justificar el hospital o la secretar\u00eda de salud tomar recursos asignados para un herido de bala de equis lugar. El punto es que tuvimos que hablar a la secretar\u00eda de salud de Tuxtla Guti\u00e9rrez para avisarles en septiembre que Rompemiento TV iba a sacar un reportaje sobre el caso de don Jos\u00e9 Guadalupe porque ya lo hab\u00edan sacado del hospital, porque no ten\u00eda los materiales, nunca se le compraron y un d\u00eda despu\u00e9s, ese mismo d\u00eda en la noche, los familiares recibieron una llamada del gobierno del estado de Chapas para decir que ma\u00f1ana sin falta ya iban a comprar los materiales. Esto es, el gobernador s\u00f3lo bajo amenaza de un reportaje cumple. Tres meses despu\u00e9s compr\u00f3 los medicamentos, tres meses despu\u00e9s el se\u00f1or tuvo que estar buscando donde tener un lugar donde quedarse aqu\u00ed y su familia relev\u00e1ndose, relev\u00e1ndose para atender paral\u00edtico. El Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00f3n despu\u00e9s de estudios le dio una fecha del 14 de noviembre para operar. El 8 de noviembre le avisan que todo el equipo de cirug\u00eda entraba a mantenimiento y entonces la pasaron al 5 de diciembre. El 3 de diciembre le vuelven a hablar, o sea hace dos d\u00edas, hoy era la cirug\u00eda, hoy, el 3 le vuelven a hablar, que se tiene que hacer otros estudios m\u00e1s que obviaron y se pasa al 26 de diciembre, son seis meses, que es una muestra de una atenci\u00f3n b\u00e1sica, discriminatoria contra pueblos ind\u00edgenas. Esta familia est\u00e1 en la desesperaci\u00f3n total de que la cirug\u00eda nunca llega, entonces dec\u00edamos en el reportaje que el elefante no solamente es reum\u00e1tico, sino es indolente y no es un agravio, no estoy tratando de insultar, pero es cuando uno est\u00e1 dando un seguimiento al trabajo que uno desarrolla, pues es estremece, ver las condiciones y ver si se puede agilizar el caso de don Jos\u00e9 Guadalupe para que se le pueda operar, porque la lesi\u00f3n puede crecer m\u00e1s. Ahora mismo te atiende Alejandro Encinas, hoy procurar que te atienda. Te voy a dar una informaci\u00f3n que yo poseo. Cuando planteaste tu tema hace como seis meses, m\u00e1s o menos. S\u00ed, yo habl\u00e9 con Alejandro Encinas y con el gobernador para que fueran all\u00e1 al lugar de los hechos y que resolviera. Y el informe que me dieron es que se hab\u00eda logrado la conciliaci\u00f3n entre las partes y que hab\u00edan dejado de escucharse los disparos, que se hab\u00eda logrado una tregua. Esa es la informaci\u00f3n. \u00bfEs cierto o no es cierto eso? No es cierto. Mire, es cierto, s\u00ed es cierto una parte, la parte es que disminuyeron considerablemente los disparos. S\u00ed, s\u00ed. Hasta ahora para m\u00ed ya eso, porque incluso el gobernador me lo expres\u00f3 con mucha satisfacci\u00f3n, igual a Alejandro. Ahora de nuevo, tratas todo el tema, volvemos a lo mismo, es decir, no se avanz\u00f3 o no fue cierto lo que a m\u00ed me dijeron o la tregua dur\u00f3 muy poco. Tres d\u00edas. Por eso. Tres d\u00edas dur\u00f3 la tregua. Ahora te va a atender lo que s\u00ed les puedo decir, te puedo decir dos cosas. Primero, que si los reportajes ahuyentan la atenci\u00f3n y el hostigamiento y evitan los balazos, siga haci\u00e9ndolo reportaje. S\u00ed, pero\u2026 S\u00ed, sigue haci\u00e9ndolo reportaje. Y segundo, sigue ayudando como todos a que empujemos al elefante, no porque ya estamos nosotros quiere decir que el elefante se volvi\u00f3 sensible, no, no, no. Lo dije el domingo, estamos en un proceso de transici\u00f3n, lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no acaba de nacer. Entonces, necesitamos todos seguir ayudando. Y lo que t\u00fa planteas as\u00ed desgraciadamente es la realidad que hay que transformar y todos tenemos que aplicarnos y no cansarnos y seguir insistiendo. Entonces, mi respuesta es que Alejandro ahora mismo te atienda y agradecerte por lo que haces. Y yo creo que a los servidores p\u00fablicos les tiene que dar verg\u00fcenza, porque tenemos la obligaci\u00f3n de atender los problemas de la gente. Y aqu\u00ed no hay racismo, o sea, nada de que\u2026 Todav\u00eda quedan restos de humedad, presidente. S\u00ed, pero no debe de haber. Y yo no creo en eso, nada m\u00e1s podr\u00eda yo discrepar contigo, de que como son ind\u00edgenas no les quitan las balas los m\u00e9dicos, no lo creo, porque adem\u00e1s\u2026 En Chiapas s\u00ed se lo puedo garantizar. S\u00ed, pero\u2026 Y est\u00e1n los casos. Usted no tiene que escuchar a la gente. S\u00ed, creo que est\u00e1 mal eso. Mire, por ejemplo, uno de los casos, el hombre tiene un hombre que se le incrusta la bala y no le rompe el cr\u00e1neo y le dicen en el Hospital de las Culturas de San Crist\u00f3bal de las Casas Chiapas, d\u00e9jala hambre, nada m\u00e1s tienes que tener cuidado para peinarte. Y se la dejaron, se le hizo pus y en la propia comunidad se la tuvieron que quitar con hierbas con medicina natural. Es inenarrable la condici\u00f3n que le est\u00e1n dando el Hospital de Tuxtla Guti\u00e9rrez, G\u00f3mez Masa creo y el de las Culturas de San Crist\u00f3bal, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Y en lo que toca a la cuesti\u00f3n de los disparos, nada m\u00e1s quisiera hacer esta precisi\u00f3n, disminuyeron notablemente los disparos a que s\u00f3lo eran tres o cuatro disparos por semana. Esa es la condici\u00f3n de toda esa ca\u00f1ada, todo. Vaya usted a trabajar a la MILPA y a ver si tiene la fortuna o no que no le toque ese d\u00eda una de esas balas. Esto es, impide hacer la vida comunitaria. Incluso las familias dicen, lo que queremos es regresar a trabajar, queremos recuperar nuestras cosechas, que nos dejen ir a campo, que paren los disparos. \u00bfPor qu\u00e9 no implement\u00f3 el gobierno estatal o federal un operativo de desarme en el poblado de Santa Marta? \u00bfPor qu\u00e9 no quitan las trincheras? No tengo ni la m\u00e1s remota idea y ojal\u00e1 pueda en esta ocasi\u00f3n hacer algo. Lo que piden ellos, ahorita en las comunidades es que les puedan garantizar que puedan hacer su cosecha todo este mes de diciembre. Nosotros decimos, no, lo que resta de vida, no solamente este mes de diciembre, pero quieren poder ir a cosechar sin tener el riesgo de que ese d\u00eda va a haber un disparo o no. Eso es lo, se\u00f1or presidente. S\u00ed, s\u00ed, y hacerlo. Y tambi\u00e9n para tener informaci\u00f3n general, los que est\u00e1n en contra de este grupo son tambi\u00e9n ind\u00edgenas. S\u00ed. O sea, tener todos los elementos, son conflictos. Cr\u00e9anme que los tengo. S\u00ed, nada m\u00e1s para los que nos est\u00e1n escuchando, porque esto no s\u00f3lo se da en Chiapas, desgraciadamente lo tenemos en Oaxaca por problemas de l\u00edmites, por problemas agrarios y tenemos que estar trabajando permanentemente en la conciliaci\u00f3n, porque si no se podr\u00eda pensar que los otros son como bandas y no, son conflictos que se han originado por cuestiones agrarias o de otra naturaleza. Entonces, lo que se tiene que buscar en todos estos casos es la conciliaci\u00f3n y es un proceso que lleva alg\u00fan tiempo, pero hay que hacerlo. Hay organizaciones que trabajan. Sobre ese punto que est\u00e1 tocando precisamente de la conciliaci\u00f3n y de que los conflictos internos all\u00e1 se origin\u00f3 cuando se liberaron a los que perpetraron la masacre de Acteal. Que Jes\u00fas Ram\u00edrez cubri\u00f3 muy bien. S\u00ed. Y el abogado es su actual delegado en Morelos, el abogado que llev\u00f3 la liberaci\u00f3n de los presos y su retorno all\u00e1 tiene que ver con el caso de Santa Marta y las agresiones. S\u00ed, s\u00ed, son conflictos que llevan ya mucho tiempo y que desgraciadamente se agravan por distintas razones. Tenemos que buscar la forma de la conciliaci\u00f3n de todos, porque la confrontaci\u00f3n y sobre todo en general no debe de haber confrontaci\u00f3n. Y si la hay, tiene que ser entre liberales y conservadores, pero no de ind\u00edgenas con ind\u00edgenas, de pobres con pobres. No debe de haber nada, nada, nada, nada, pero si la hay, pues que sea en donde existen diferencias econ\u00f3micas, pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas, en este caso es confrontaci\u00f3n entre las mismas comunidades, la misma gente. Pero bueno, vamos a atenderlo, vamos a atenderlo y yo espero que pronto tengamos ya soluci\u00f3n. Terminamos con\u2026 Una disculpa, que tom\u00e9 la palabra. No, no. Le ruego la pregunta, si me ruego. \u00bfRos\u00edo? S\u00ed, para ser r\u00edgual. S\u00ed, claro, aqu\u00ed est\u00e1. Ros\u00edo M\u00e9ndez, Noticias MBS. Gracias. Presidente, \u00bfpodr\u00e1 informarnos de lo que se registr\u00f3 el martes pasado? Si usted tiene datos, dado que la Oficina de la Polic\u00eda Europea notific\u00f3 que dio un golpe patrimonial en 30 pa\u00edses a los c\u00e1rteles de la droga y mencion\u00f3 los c\u00e1rteles que presuntamente operan en Jalisco y Sinaloa. Tiene usted reportes al respecto a la Europol, destaca que hubo detenciones de 200 personas vinculadas con estas actividades ilegales, incluso habla de posibles funcionarios p\u00fablicos. Y ese mismo martes la Unidad de Inteligencia Financiera notific\u00f3 que congel\u00f3, bloque\u00f3 122 cuentas de personas f\u00edsicas y morales posiblemente vinculadas con la operaci\u00f3n del C\u00e1rtel de Los Zetas, el de Jalisco, el de Sinaloa y tambi\u00e9n Tepito. \u00bfQu\u00e9 nos puede informar al respecto? Gracias. Es probable que se trate de congelamientos de cuentas. Santiago Nieto ya inform\u00f3 sobre este tema. De todas formas, yo le voy a pedir al director, al coordinador de Inteligencia Financiera que les d\u00e9 m\u00e1s informaci\u00f3n sobre esto que me est\u00e1s preguntando para que tengan todos los elementos. Es muy probable que se trate de eso, de lo que dio a conocer el coordinador, el director de Investigaci\u00f3n Financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda. Entonces, quedamos en eso, en que \u00e9l confirme si es esa informaci\u00f3n o algo adicional y se informe hoy, por favor. Muy bien. Terminamos con\u2026 Ya te vas a quedar para ma\u00f1ana, primero. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Se\u00f1oras y se\u00f1ores funcionarios presentes. Carlos Montesinos de La Hoguera. Nada m\u00e1s para redondear el tema que tocaron sobre el ingeniero C\u00e1rdenas y que de alguna manera redondea los puntos que toc\u00f3 el se\u00f1or P\u00e1ramo y el compa\u00f1ero de rompevientos todos. La propuesta que hizo o la urgencia que hizo el ingeniero C\u00e1rdenas sobre una reforma fiscal que no s\u00f3lo garantice la mejor\u00eda en las condiciones de vida de los mexicanos y tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n de la riqueza de este tema que usted siempre hace \u00e9nfasis, sino que sea permanente y tambi\u00e9n que equilibre las responsabilidades entre el gobierno federal, los estatales y los municipales. \u00bfNo ser\u00eda esto una alternativa, dado que usted ha puesto ya una fecha l\u00edmite para dentro de un a\u00f1o sentar las bases ya completas de la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico? Y si me permite en un momento m\u00e1s una segunda pregunta a la secretaria alcalde. No, ya nosotros tenemos definido que no van a aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales, ni va a aumentar la deuda en t\u00e9rminos reales, ni van a haber impuestos nuevos. No va a haber una\u2026 no me gusta llamarle as\u00ed reforma fiscal, porque ni siquiera es eso. Cuando habl\u00e1bamos de la nueva conceptualizaci\u00f3n, los neoliberales se apropiaron de t\u00e9rminos de conceptos que ten\u00edan que ver con el movimiento humanista, progresista del mundo, se apropiaron de el t\u00e9rmino solidaridad, se lo apropi\u00f3 Salinas. Imag\u00ednense, imag\u00ednense. Y luego se apropian del t\u00e9rmino estructural. En la conceptualizaci\u00f3n de las ciencias sociales Lo estructural es lo profundo. Habr\u00eda que leer el Estado y la Revoluci\u00f3n de Lenin para saber qu\u00e9 cosa es lo estructural. Y result\u00f3 que las reformas estructurales no fueron m\u00e1s que la legalizaci\u00f3n o la transici\u00f3n al saqueo, a la pol\u00edtica de pillaje. Entonces, se apropiaron de eso, por eso reforma fiscal. Ya no quiero usar eso, es decir, no van a haber aumentos de impuestos as\u00ed, tan sencillo, no lo tenemos contemplado. Y nuestro proyecto de naci\u00f3n est\u00e1 escrito en el plan de desarrollo. Entonces, esa es nuestra concepci\u00f3n y ese plan de desarrollo se elabora a partir de lo que recogemos de la opini\u00f3n de la gente. Llevamos a\u00f1os recogiendo los sentimientos del pueblo, sabemos lo que se necesita para transformar y es una nueva agenda y queremos hasta renovar el lenguaje o, mejor dicho, hacer a un lado toda esa terminolog\u00eda que sirvi\u00f3 para simular, para enga\u00f1ar durante mucho tiempo. Entonces, no tenemos pensada ninguna reforma fiscal, si se utiliza el t\u00e9rmino, no. Cuando hablo de que nos falta un a\u00f1o para centrar las bases es b\u00e1sicamente para acabar con y que haya desarrollo y haya bienestar para el pueblo. Y el otro tema, sobre lo que declar\u00f3 ayer el ministro Arturo Farela, de que a los j\u00f3venes que la confraternidad evang\u00e9lica vincula con empresas se les da una hora diaria de estudios evang\u00e9licos como parte de las capacidades blandas, las llam\u00f3, esta parte de fortalecer los valores espirituales, que usted tambi\u00e9n ha hecho \u00e9nfasis en ello. \u00bfEst\u00e1 dentro del programa este tipo de acercamiento con cargo alerario con las organizaciones religiosas, o algo por el estilo de esto? \u00bfEs parte del programa? \u00bfEst\u00e1 de acuerdo? No, no, hay libertades y nosotros respetamos al estado laico, que significa al mismo tiempo garantizar las libertades religiosas y las libertades en general. Somos respetuosos de creyentes y de no creyentes. S\u00ed, adelante. Ayer, por ejemplo, me dej\u00f3 escrito un texto muy bello, el poeta cardenal de Nicaragua, y habla de Cristo, el texto, dice que Cristo es amor. Y bueno, yo sostengo que hay que respetar todas las creencias religiosas y que tienen un fundamento humanista. \u00bfC\u00f3mo se tuvo ese fundamento humanista desde los griegos, desde antes del cristianismo? Y lo interesante de todo esto es que haya respeto por todas las doctrinas y tambi\u00e9n respeto por los libres pensadores, agn\u00f3sticos, ateos, que nos respetemos todos. \u00bfUsted estaba enterado de esta hora? No, pero somos libres, somos libres y cada quien tiene garantizado su derecho a creer o no creer. Y yo como enigrumante, Ignacio Ram\u00edrez, que dec\u00eda siendo liberal, porque lo era, yo me inco donde se inca el pueblo y yo respeto la religi\u00f3n del pueblo. Eso es lo que puedo decir. Entonces, \u00bfsaben qu\u00e9 escribe como poeta el sacerdote cardenal, que fue el que recibi\u00f3 el Papa despu\u00e9s del triunfo del movimiento revolucionario sandinista? Tiene un poem\u00ednimo siendo sacerdote y cristiano, sin duda. Hice un poem\u00ednimo, palabras m\u00e1s, palabras menos. Ayer me dijeron que andabas con otro y me fui a mi cuarto a escribir un art\u00edculo contra el gobierno por el que estoy preso. Bonito, \u00bfah? Pero como Efra\u00edn Huerta, a mis maestros de marxismo no los puedo entender, unos est\u00e1n en la c\u00e1rcel y otros en el poder. Nos vemos ma\u00f1ana. Gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.481703"
}