{
    "video_id": "YGvmB2vgiUc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YGvmB2vgiUc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCgAYeCkDJ5lXT7OH2dZQX4bcqQlg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YGvmB2vgiUc",
    "video_title": "M\u00e9xico demanda a Ecuador ante Corte Internacional de Justicia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 12605,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 1201.52,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "221 20223 de conformidad con lo",
            "start": 1208.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1211.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1214.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1216.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1219.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1221.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1223.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las dependencias y de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1226.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y cualquier otro ente de los",
            "start": 1230.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener",
            "start": 1232.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter institucional y fines",
            "start": 1235.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "informativos educativos o de orientaci\u00f3n",
            "start": 1237.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social las personas servidoras p\u00fablicas",
            "start": 1240.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de",
            "start": 1243.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aplicar con imparcialidad los recursos",
            "start": 1245.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su",
            "start": 1248.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad sin influir en la",
            "start": 1250.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "equidad de la competencia entre los",
            "start": 1252.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos Instituto Nacional",
            "start": 1254.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aa",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1317.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1361.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1364.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo nos da mucho gusto que nos",
            "start": 1367.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en servidores p\u00fablicos de",
            "start": 1371.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 1374.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exteriores del",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "servicio diplom\u00e1tico de M\u00e9xico porque",
            "start": 1381.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hoy vamos a presentar",
            "start": 1385.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1389.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "denuncia ante la",
            "start": 1392.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Corte Internacional de",
            "start": 1394.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Justicia y",
            "start": 1397.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "e se va a exponer En qu\u00e9 consiste",
            "start": 1402.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh esta",
            "start": 1407.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "denuncia por el asalto a nuestra",
            "start": 1410.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "embajada en",
            "start": 1414.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Ecuador vamos ya entrar en materia y va",
            "start": 1417.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1422.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "exponer la secretaria de relaciones",
            "start": 1423.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exteriores Alicia",
            "start": 1426.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena y tambi\u00e9n nos",
            "start": 1429.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a del maestro Alejandro celorio",
            "start": 1432.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Que es consultor J de la",
            "start": 1436.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 1440.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces Alicia adelante Gracias se\u00f1or",
            "start": 1444.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias y muy buenos",
            "start": 1448.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas Estamos aqu\u00ed por instrucciones del",
            "start": 1450.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente fieles a nuestra",
            "start": 1453.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de principios de la pol\u00edtica",
            "start": 1456.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exterior que reconocen sus ra\u00edces en la",
            "start": 1458.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia y cultura excepcionales de",
            "start": 1461.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sabemos que M\u00e9xico es",
            "start": 1464.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reconocido mundialmente por su",
            "start": 1466.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "compromiso inclaudicable con el uso y la",
            "start": 1468.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del derecho internacional y su",
            "start": 1470.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n permanente por la soluci\u00f3n",
            "start": 1473.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de cualquier controversia entre",
            "start": 1475.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los estados la primera por favor s",
            "start": 1478.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sonam M\u00e9xico ha sido pionero pionero en",
            "start": 1480.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1o y en el desarrollo del derecho",
            "start": 1484.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "internacional eso es lo que fundamenta",
            "start": 1486.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nuestra presentaci\u00f3n y realmente las",
            "start": 1489.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "herramientas de M\u00e9xico siempre son la",
            "start": 1492.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n la ley y esa es la ruta de",
            "start": 1494.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestros pasos la gu\u00eda el derecho es por",
            "start": 1497.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso que hoy al Amparo del ordenamiento",
            "start": 1500.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico internacional y sirvi\u00e9ndonos de",
            "start": 1502.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la ley hemos decidido por instrucciones",
            "start": 1504.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente llevar a Ecuador a",
            "start": 1508.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "rendir cuentas por su flagrante",
            "start": 1510.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "transgresi\u00f3n a la inviolabilidad de",
            "start": 1512.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuestra embajada como se ve ah\u00ed abajo",
            "start": 1514.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con esa foto as\u00ed como por los ataques",
            "start": 1517.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos eh perpetrados contra nuestros",
            "start": 1519.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos contra su integridad f\u00edsica",
            "start": 1522.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y eh y moral en realidad de dos sobre",
            "start": 1525.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todo dos funcionarios Roberto Canseco y",
            "start": 1528.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Eva Mara valbuena y son violaciones",
            "start": 1530.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "claras a la convenci\u00f3n de Viena y por",
            "start": 1533.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso la violenta agresi\u00f3n es lo que",
            "start": 1536.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando ante la Corte",
            "start": 1538.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Internacional la siguiente por",
            "start": 1540.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor estos son los reclamos y los",
            "start": 1542.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reclamos son muy contundentes primero",
            "start": 1545.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juzgar y declarar que Ecuador es",
            "start": 1548.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsable del da\u00f1o que las violaciones",
            "start": 1550.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de sus obligaciones internacionales han",
            "start": 1553.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "causado y siguen causando a M\u00e9xico",
            "start": 1556.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "segundo la suspensi\u00f3n de Ecuador como",
            "start": 1558.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integrante de la Organizaci\u00f3n de las",
            "start": 1561.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas en tanto no se emita una",
            "start": 1562.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "disculpa p\u00fablica reconociendo las",
            "start": 1565.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "violaciones a los principios y normas",
            "start": 1568.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fundamentales del derecho internacional",
            "start": 1570.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con la finalidad de garantizar la",
            "start": 1573.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o moral infligido al",
            "start": 1576.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estado mexicano y a sus nacionales",
            "start": 1578.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tercero juzgar y declarar que en caso de",
            "start": 1581.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n de los principios de la",
            "start": 1584.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "carta de las Naciones Unidas similar a",
            "start": 1586.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la cometida por Ecuador la Corte",
            "start": 1589.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia Es el \u00f3rgano",
            "start": 1591.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adecuado judicial para determinar la",
            "start": 1593.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad de un estado a fin de",
            "start": 1596.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "iniciar el proceso de expulsi\u00f3n en",
            "start": 1598.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "virtud del art\u00edculo 6 de dicha carta de",
            "start": 1601.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "las Naciones Unidas establecer el",
            "start": 1603.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "precedente que cualquier estado o naci\u00f3n",
            "start": 1606.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que act\u00fae como lo hizo Ecuador ser\u00e1",
            "start": 1608.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "expulsado En definitiva de la",
            "start": 1610.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas con",
            "start": 1612.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "base en la evaluaci\u00f3n prevista en el",
            "start": 1614.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 6 del mismo instrumento de la",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "carta de las Naciones Unidas y cinco es",
            "start": 1619.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tan importante evitar la repetici\u00f3n de",
            "start": 1622.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos casos que el tribunal",
            "start": 1624.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia podr\u00e1",
            "start": 1626.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presentar la expulsi\u00f3n del estado que",
            "start": 1628.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Viole el derecho internacional de manera",
            "start": 1630.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y expedita ante el consejo de",
            "start": 1632.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "seguridad de la ONU evitando el veto de",
            "start": 1634.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus miembros Esto es lo que estamos",
            "start": 1638.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presentando el d\u00eda de hoy quisiera por",
            "start": 1640.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "favor la \u00faltima diapositiva simplemente",
            "start": 1642.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para decir que hoy estamos recurriendo a",
            "start": 1644.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la corte m\u00e1s alta de las Naciones Unidas",
            "start": 1647.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "constituida para resolver casos entre",
            "start": 1649.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses y en este caso con eh",
            "start": 1652.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "potestades para que hechos como estos no",
            "start": 1655.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se repitan Y la verdad es que la",
            "start": 1658.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proclama de M\u00e9xico lo que estamos",
            "start": 1660.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pidiendo es que el sistema multilateral",
            "start": 1662.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "debe de estar a la altura debe estar a",
            "start": 1665.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la altura de la gravedad de los hechos",
            "start": 1668.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como esto y debemos exigir que la",
            "start": 1670.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justicia internacional y el sistema",
            "start": 1673.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "internacional condene y sancione sin",
            "start": 1675.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedades las graves violaciones",
            "start": 1678.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ocurridas y se evite un precedente de",
            "start": 1681.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "impunidad los reclamos de M\u00e9xico lo que",
            "start": 1684.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buscan justamente es fortalecer el marco",
            "start": 1686.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico internacional de soluci\u00f3n",
            "start": 1689.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de controversias que debe regir",
            "start": 1692.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la convivencia internacional esta",
            "start": 1695.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "demanda se sustenta justamente en la",
            "start": 1697.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que el uso de la fuerza no",
            "start": 1699.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es el mecanismo es la Paz es el di\u00e1logo",
            "start": 1701.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y el uso de la fuerza evitarlo y",
            "start": 1705.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "combatirlo en las relaciones entre las",
            "start": 1707.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "naciones eso ser\u00eda cu\u00e1 se\u00f1or presidente",
            "start": 1709.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Yo quiero agradecer Alejandro celorio",
            "start": 1712.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nuestro consultor jur\u00eddico y el equipo",
            "start": 1714.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stico que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed en la",
            "start": 1716.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "primera fila y que est\u00e1n justamente en",
            "start": 1719.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esta fotograf\u00eda porque ellos fueron los",
            "start": 1721.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que prepararon precisamente esta demanda",
            "start": 1723.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1725.279,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "presidente si les parece eh abrimos de",
            "start": 1728.399,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "preguntas respuestas sobre esto en",
            "start": 1734.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especial y",
            "start": 1738.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "terminando ya nos vamos con la",
            "start": 1740.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "conferencia sobre el tema",
            "start": 1745.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adelante qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas buenos",
            "start": 1749.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y todas este Juan Hern\u00e1ndez",
            "start": 1751.519,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de hiero Basta de grupo cart\u00f3n Tabasco",
            "start": 1753.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hoy Quintana ro y Campeche hoy",
            "start": 1754.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "preguntarle dos dos dos cosas en",
            "start": 1757.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico uno",
            "start": 1759.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh despu\u00e9s precisamente de esta serie de",
            "start": 1761.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "peticiones que se est\u00e1n haciendo eh al",
            "start": 1765.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consejo de las Naciones Unidas y a la",
            "start": 1768.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Corte Internacional de Justicia ustedes",
            "start": 1771.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta esperan precisamente de",
            "start": 1774.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estos este bueno de este organismo sobre",
            "start": 1778.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo porque se est\u00e1n sentando",
            "start": 1781.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precedentes a nivel mundial y que se",
            "start": 1782.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 defendiendo la soberan\u00eda la",
            "start": 1785.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional y segunda",
            "start": 1787.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aprovechando Eh Pues est\u00e1n pidiendo a",
            "start": 1789.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nivel nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico eh que se",
            "start": 1792.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en este caso se se",
            "start": 1796.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desafuero voy a mencionar por este hecho",
            "start": 1800.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en el sentido de que en estos en estos",
            "start": 1802.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momentos precisamente de crisis",
            "start": 1804.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh de crisis en el sentido de que se",
            "start": 1807.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "valala la soberan\u00eda nacional pues est\u00e1",
            "start": 1809.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "emergiendo la verdadera cara de de la",
            "start": 1812.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ultraderecha Estos son momentos de",
            "start": 1814.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unidad del pa\u00eds ante pues ahora s\u00ed que",
            "start": 1816.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "voy a solicitar el himno nacional mas un",
            "start": 1819.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o enemigo profanar con su planta",
            "start": 1822.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tu suelo y pues voy a exhibirlo no voy a",
            "start": 1824.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mencionar el nombre de la",
            "start": 1827.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero estos son este digamos la reflexi\u00f3n",
            "start": 1828.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre este este tema tan delicado que es",
            "start": 1831.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues la hermandad de los pa\u00edses eso",
            "start": 1834.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mis preguntas Muchas gracias Bueno",
            "start": 1835.96,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "este lo que se busca",
            "start": 1841.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es que no se",
            "start": 1846.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "repita Un hecho de",
            "start": 1850.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "leable como el",
            "start": 1854.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que sufri\u00f3",
            "start": 1856.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 M\u00e9xico y en",
            "start": 1861.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "especial su representaci\u00f3n",
            "start": 1864.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica que no se repita en ning\u00fan",
            "start": 1868.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo que se",
            "start": 1874.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "garantice el derecho",
            "start": 1877.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internacional que no se",
            "start": 1881.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "violen los locales las embajadas",
            "start": 1884.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1889.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh pa\u00edses en",
            "start": 1890.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ninguna naci\u00f3n y que los estados",
            "start": 1898.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n",
            "start": 1903.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ubicadas las",
            "start": 1905.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "embajadas tengan el",
            "start": 1907.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 1910.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 1912.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la dependencia y garantizar la",
            "start": 1916.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de esos",
            "start": 1920.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "espacios eso es lo que se busca",
            "start": 1924.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "e creo que Alicia",
            "start": 1929.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "puede explicar",
            "start": 1933.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1936.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que es un asunto tan",
            "start": 1938.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "delicado que no se",
            "start": 1943.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "limita a lo sucedido en M\u00e9xico sino que",
            "start": 1948.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "debemos todos pensar en garantizar la",
            "start": 1952.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paz la",
            "start": 1956.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tranquilidad el principio de la soluci\u00f3n",
            "start": 1958.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las",
            "start": 1961.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "controversias y esto ata\u00f1e a todos los",
            "start": 1963.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a todos los pueblos del",
            "start": 1967.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundo Entonces M\u00e9xico",
            "start": 1969.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene pues",
            "start": 1973.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una amplia",
            "start": 1976.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "importante tradici\u00f3n en cuanto a la",
            "start": 1981.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a perseguidos al derecho de",
            "start": 1985.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "asilo y",
            "start": 1990.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh en esta circunstancia pues se",
            "start": 1993.88,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ha dejado de manifiesto que todos los",
            "start": 1999.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses est\u00e1n apoyando a M\u00e9xico",
            "start": 2004.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n el",
            "start": 2008.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momento para que M\u00e9xico como se est\u00e1",
            "start": 2011.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2014.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "encabece un movimiento",
            "start": 2016.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mundial para dar",
            "start": 2021.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los",
            "start": 2023.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos y para",
            "start": 2026.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2030.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "valer reforzar el derecho",
            "start": 2032.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "internacional de ah\u00ed que esta denuncia y",
            "start": 2036.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiero",
            "start": 2040.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que explique Alicia y tambi\u00e9n nuestro",
            "start": 2042.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2047.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "asesor",
            "start": 2049.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 2051.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2053.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacionalista que se explique c\u00f3mo",
            "start": 2057.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pueden acompa\u00f1ar otros pa\u00edses de manera",
            "start": 2061.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "voluntaria eh",
            "start": 2065.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2069.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "denuncia C\u00f3mo se pueden adherir",
            "start": 2070.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh para buscar la",
            "start": 2074.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2077.72,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "internacional porque es un asunto de",
            "start": 2079.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todos no es nada m\u00e1s una cuesti\u00f3n de",
            "start": 2083.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan es as\u00ed",
            "start": 2087.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que en Am\u00e9rica Latina en el Caribe",
            "start": 2090.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "e en la",
            "start": 2095.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "oea Pues todos los pa\u00edses hasta los",
            "start": 2098.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde Existen algunas",
            "start": 2103.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 2107.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2109.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por posturas pol\u00edticas ideol\u00f3gicas como",
            "start": 2111.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es el caso de Argentina con",
            "start": 2114.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de dominio p\u00fablico es notorio",
            "start": 2118.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 2122.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diferencias pues votaron",
            "start": 2124.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2128.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor de de M\u00e9xico en",
            "start": 2129.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "laea porque esto va m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2133.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "diferencias que podamos",
            "start": 2138.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tener de manera",
            "start": 2141.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bilateral los pa\u00edses",
            "start": 2143.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces a ver qu\u00e9",
            "start": 2148.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "opina Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2153.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presente hecho es tan grave lo que",
            "start": 2156.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 haciendo por instrucciones",
            "start": 2159.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente queremos poner a",
            "start": 2161.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prueba el sistema de Justicia",
            "start": 2163.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "internacional estamos viviendo un",
            "start": 2165.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momento de suma debilidad en el mundo",
            "start": 2167.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "multilateral y en las relaciones",
            "start": 2170.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "internacionales vemos violaciones por",
            "start": 2172.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo el mundo que afectan no solo a los",
            "start": 2174.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 2177.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Entonces esto nosotros lo vemos como un",
            "start": 2179.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "evento grav\u00edsimo pero que puede ser un",
            "start": 2182.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ejemplo de la postura de qu\u00e9 postura",
            "start": 2185.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "debemos tener como pa\u00eds eh soberano",
            "start": 2188.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "independiente frente al sistema jur\u00eddico",
            "start": 2191.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internacional por un lado y por otro",
            "start": 2194.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "como bien dice el Se\u00f1or Presidente se",
            "start": 2197.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos han sumado muchos pa\u00edses no",
            "start": 2199.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "solamente de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 2201.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos Estados Unidos",
            "start": 2203.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 Europa casi todos los pa\u00edses de",
            "start": 2206.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Europa ahora el medio oriente se est\u00e1",
            "start": 2209.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "empezando a sumar este Asia Pac\u00edfico",
            "start": 2211.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Entonces esto es una es un evento tan",
            "start": 2214.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grave y tan importante para todos los",
            "start": 2218.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para la convivencia internacional",
            "start": 2220.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y si usted nos permite se\u00f1or presidente",
            "start": 2222.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "yo creo que Alejandro celorio puede",
            "start": 2224.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "explicar cu\u00e1l es el mecanismo para que",
            "start": 2226.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses se puedan sumar a esta",
            "start": 2228.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "demanda que hace M\u00e9xico el d\u00eda de hoy",
            "start": 2231.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hoy se est\u00e1 presentando ante la Corte",
            "start": 2234.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia en este",
            "start": 2236.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento por los horarios tenemos una",
            "start": 2239.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cita en la corte donde ya se est\u00e1",
            "start": 2241.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presentando esta demanda",
            "start": 2243.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2246.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahorita les explica Alejandro pero ya",
            "start": 2248.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hoy se",
            "start": 2250.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 con suven se\u00f1or presidente no",
            "start": 2255.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado a estar detr\u00e1s de los",
            "start": 2258.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fonos el servicio exterior mexicano",
            "start": 2260.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "somos discretos pero eficaces en los",
            "start": 2262.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Case 20 a\u00f1os de trabajo diplom\u00e1tico de",
            "start": 2264.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "su servidor como abogado junto con el",
            "start": 2267.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "resto del equipo de la consultor\u00eda",
            "start": 2269.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica mujeres y hombres destacar que",
            "start": 2271.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os nos hemos enfocado",
            "start": 2273.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n del cultural en la",
            "start": 2276.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "defensa del territorio nacional en la",
            "start": 2278.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "demanda contra la industria de las armas",
            "start": 2281.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y hoy d\u00eda con mucho orgullo presentamos",
            "start": 2283.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una demanda ante la Corte Internacional",
            "start": 2285.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Justicia el t\u00e9rmino es solicitud de",
            "start": 2287.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "inicio de Procedimientos que no quepa",
            "start": 2290.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "duda para aquellas personas que",
            "start": 2293.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "buscan un equilibrio en violaciones de",
            "start": 2295.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico hubiera podido violar las",
            "start": 2298.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "convenciones de asilo entonces Ecuador",
            "start": 2300.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda raz\u00f3n de violar la convenci\u00f3n de",
            "start": 2303.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Viena no hay duda",
            "start": 2304.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ecuador viol\u00f3 la convenci\u00f3n de Viena",
            "start": 2308.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobre relaciones diplom\u00e1ticas al violar",
            "start": 2310.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la inmunidad de la embajada al irrumpir",
            "start": 2313.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sin autorizaci\u00f3n sin ning\u00fan derecho el",
            "start": 2316.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "local de la embajada viola la convenci\u00f3n",
            "start": 2319.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas",
            "start": 2321.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de manera reiterada al atentar contra la",
            "start": 2323.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vida y la dignidad del personal",
            "start": 2326.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico de Roberto Canseco de barta",
            "start": 2327.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "valbuena viola Ecuador la convenci\u00f3n de",
            "start": 2330.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al",
            "start": 2333.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "intervenir en nuestras Comunicaciones",
            "start": 2335.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "vio el Ecuador la convenci\u00f3n de Viena",
            "start": 2337.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sobre relaciones diplom\u00e1ticas al",
            "start": 2339.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "frustrar y no permitir el trabajo",
            "start": 2341.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico de nuestra embajada y de",
            "start": 2343.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuestro personal esta escrito de demanda",
            "start": 2345.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 ya ante la Corte",
            "start": 2350.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia es una primera",
            "start": 2352.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "etapa en la que se presentan los",
            "start": 2355.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "argumentos",
            "start": 2357.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "iniciales M\u00e9xico tendr\u00e1 la oportunidad",
            "start": 2359.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de presentar un Memorial con",
            "start": 2361.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia en los",
            "start": 2363.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses",
            "start": 2365.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Ecuador el pa\u00eds que viol\u00f3 la convenci\u00f3n",
            "start": 2368.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de vienas sobre relaciones diplom\u00e1ticas",
            "start": 2372.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 la oportunidad de presentar sus",
            "start": 2374.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "argumentos hemos escuchado algunos somos",
            "start": 2375.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "optimistas el derecho internacional",
            "start": 2379.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acoge a",
            "start": 2381.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay una dos puntos a destacar",
            "start": 2383.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hemos solicitado medidas provisionales",
            "start": 2388.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Para que Ecuador",
            "start": 2390.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "garantice la seguridad de nuestro local",
            "start": 2393.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el movimiento de las relaciones",
            "start": 2396.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas nuestro local ha quedado",
            "start": 2398.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vac\u00edo y al interior Sus bienes y sus",
            "start": 2400.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "archivos es de la mayor importancia de",
            "start": 2402.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que la corte ordene que Ecuador est\u00e1",
            "start": 2405.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obligado a respetar la inviolabilidad de",
            "start": 2407.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestro local que no se repita la",
            "start": 2410.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n sufrida es tambi\u00e9n importante",
            "start": 2412.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "destacar que como parte del",
            "start": 2415.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "procedimiento ante la Corte",
            "start": 2417.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia otros pa\u00edses",
            "start": 2419.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la comunidad internacional pueden",
            "start": 2421.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intervenir pueden apoyar los argumentos",
            "start": 2423.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico habr\u00e1 quien apoyen los",
            "start": 2426.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "argumentos de Ecuador pero estamos",
            "start": 2428.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "seguros que casi la totalidad de los",
            "start": 2430.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estados apoyan los argumentos de M\u00e9xico",
            "start": 2433.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque estas son las reglas b\u00e1sicas de",
            "start": 2436.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la convivencia",
            "start": 2437.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "internacional si no se respeta el",
            "start": 2439.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derecho de los estados de poder conducir",
            "start": 2442.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relaciones amistosas por la v\u00eda",
            "start": 2445.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica es el caos a quienes",
            "start": 2447.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "recurren a un presunto derecho a la",
            "start": 2451.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fuerza M\u00e9xico se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 2453.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "canciller responde con la fuerza del",
            "start": 2456.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "derecho sobre lo lo otro el",
            "start": 2463.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 2468.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente de",
            "start": 2470.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "minor\u00edas en situaciones como las que",
            "start": 2474.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2477.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2479.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viviendo pues hay que ir a la",
            "start": 2481.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2484.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2486.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la historia Aunque ese gran fil\u00f3sofo",
            "start": 2488.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Carlos Marx dec\u00eda que no se repite solo",
            "start": 2493.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en su versi\u00f3n",
            "start": 2496.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "caricaturesca habr\u00eda",
            "start": 2500.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2504.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considerar una muy buena",
            "start": 2509.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 2513.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre este postulado Porque si se repite",
            "start": 2515.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 2519.44,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "general la historia s se",
            "start": 2522.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "repite y la historia de M\u00e9xico por eso",
            "start": 2526.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "insistimos",
            "start": 2531.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucho en el conocimiento de nuestra",
            "start": 2532.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "historia porque la historia de M\u00e9xico es",
            "start": 2536.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aleccionadora cicer\u00f3n dec\u00eda que la",
            "start": 2542.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia era la maestra de la vida",
            "start": 2544.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el caso de la historia de M\u00e9xico",
            "start": 2547.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2549.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir que la historia de M\u00e9xico",
            "start": 2550.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2555.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subversiva",
            "start": 2559.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2562.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rebelde",
            "start": 2565.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2569.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si estudiamos al padre de nuestra",
            "start": 2571.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "patria nos vamos a encontrar",
            "start": 2574.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l plante\u00f3 La abolici\u00f3n de la",
            "start": 2578.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esclavitud y que le dijo a los",
            "start": 2584.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "oligarcas que lo estaban exc",
            "start": 2587.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comulgando que a ellos lo \u00fanico que les",
            "start": 2590.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "interesaba era el dinero que su Dios era",
            "start": 2595.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2598.16,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "dinero y Morelos lo",
            "start": 2600.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mismo dec\u00eda que se modere la indigencia",
            "start": 2603.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la opulencia y",
            "start": 2607.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 2609.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Igual cuando triunfa nuestra rep\u00fablica",
            "start": 2613.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "se consigue la segunda independencia de",
            "start": 2618.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico despu\u00e9s de ese acto de justicia",
            "start": 2621.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro y de la expulsi\u00f3n de los",
            "start": 2625.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "extranjeros a la llegada aqu\u00ed a la",
            "start": 2629.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 2631.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del presidente",
            "start": 2632.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 2636.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1867 hay un",
            "start": 2638.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "discurso donde est\u00e1 la frase esta",
            "start": 2641.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "memorable de los pueblos como entre las",
            "start": 2644.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 2647.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2651.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "paz Entonces es la",
            "start": 2653.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historia pero Cu\u00e1l ha sido el",
            "start": 2656.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 2659.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en todos estos procesos de",
            "start": 2661.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "defensa de nuestras libertades",
            "start": 2665.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda de",
            "start": 2668.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues han habido",
            "start": 2671.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "grupos en la",
            "start": 2674.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "independencia los",
            "start": 2677.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "realistas que estaban a favor de la",
            "start": 2682.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 2685.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola bueno que son los",
            "start": 2688.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que Asesinan a",
            "start": 2691.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Hidalgo y para",
            "start": 2695.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "escarmiento de cortan la cabeza y",
            "start": 2700.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "exhiben su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza",
            "start": 2703.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "principal de",
            "start": 2707.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 2710.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 2713.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 2715.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estadounidense de",
            "start": 2718.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "1800 47 48 que necesit\u00e1bamos unirnos",
            "start": 2720.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "surgieron",
            "start": 2728.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 2730.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conservadores para",
            "start": 2734.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dividir",
            "start": 2737.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2739.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mexicanos se les conoc\u00eda con el nombre",
            "start": 2742.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de los polcos todo esto para los",
            "start": 2747.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "muchachos que les interesa la historia y",
            "start": 2751.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 2755.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "exterior las relaciones",
            "start": 2758.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "internacionales y esos",
            "start": 2762.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "polcos",
            "start": 2764.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ayudaron facilitaron",
            "start": 2767.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh ese gran zarpazo por el que nos",
            "start": 2771.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quitan la mitad de nuestro",
            "start": 2775.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "territorio pero luego esos mismos",
            "start": 2778.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "conservadores van despu\u00e9s de esa",
            "start": 2783.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "desgracia a buscar a",
            "start": 2787.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Santana y el ide\u00f3logo de los",
            "start": 2792.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conservadores Lucas alam\u00e1n",
            "start": 2795.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le escribe a Santana a Colombia y le",
            "start": 2800.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dice venga regrese No se",
            "start": 2803.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preocupe",
            "start": 2807.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros manejamos la opini\u00f3n general lo",
            "start": 2812.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ahora se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2816.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque somos",
            "start": 2819.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los principales",
            "start": 2822.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de",
            "start": 2826.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en efecto regresa",
            "start": 2830.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "santan",
            "start": 2834.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y este es recibido como",
            "start": 2835.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe Y todav\u00eda",
            "start": 2844.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Pues hay otro",
            "start": 2847.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "periodo de esa tiran\u00eda santanista por la",
            "start": 2851.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cual se se",
            "start": 2856.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vende",
            "start": 2858.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro pedazo de nuestro",
            "start": 2862.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "territorio la",
            "start": 2865.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mesilla eh y se convierte en alteza",
            "start": 2867.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "seren\u00edsima todo con el apoyo de los",
            "start": 2873.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2875.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que lo fueron a buscar qu\u00e9 pasa 10 a\u00f1os",
            "start": 2877.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s cuando triunfan los",
            "start": 2881.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 2886.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 2888.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "expiden las leyes de reforma van los",
            "start": 2890.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "conservadores a",
            "start": 2895.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "traer a",
            "start": 2897.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Maximiliano y a la Emperatriz carlot",
            "start": 2903.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 2908.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "foto Este de",
            "start": 2910.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Miramar",
            "start": 2916.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 2918.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ayudan a la",
            "start": 2921.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 2928.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces siempre en la historia ha",
            "start": 2930.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sucedido esto el conservadorismo",
            "start": 2934.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 2937.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh de esa",
            "start": 2939.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "manera desde",
            "start": 2943.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "luego hay casos",
            "start": 2945.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "extremos",
            "start": 2949.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "como lo que se est\u00e1 viendo",
            "start": 2950.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ahora pero la",
            "start": 2954.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las fuerzas pol\u00edticas de",
            "start": 2957.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2960.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "e han",
            "start": 2961.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expresado su rechazo a los",
            "start": 2964.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sucedido en Ecuador la",
            "start": 2967.44,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n la toma el asalto a nuestra",
            "start": 2971.92,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "embajada casi",
            "start": 2979.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todos pero pues siempre",
            "start": 2981.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 2984.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2988.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2989.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2992.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ultras o m\u00e1s",
            "start": 2995.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3005.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos Porque Claro que hay millones de",
            "start": 3008.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conservadores Pero hay unos moderados",
            "start": 3010.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3015.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este pues yo no dir\u00eda hip\u00f3crita pero",
            "start": 3017.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3022.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 3025.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cuidadosos pero",
            "start": 3029.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "otros desatados",
            "start": 3031.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "abiertos s\u00ed",
            "start": 3035.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh Entonces esto siempre pasa",
            "start": 3038.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3042.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda de nuestro pueblo est\u00e1",
            "start": 3043.72,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "Unido y agradecemos no solo a los",
            "start": 3048.559,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mexicanos a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 3054.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la inmensa mayor\u00eda de los",
            "start": 3058.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mexicanos de todas las organizaciones",
            "start": 3060.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de todos los",
            "start": 3064.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sectores su apoyo su respaldo y tambi\u00e9n",
            "start": 3066.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3071.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobiernos de otros pa\u00edses hermanos que",
            "start": 3073.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eso es lo que ha venido pasando",
            "start": 3077.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no seguimos por ah\u00ed p\u00f3ngase de acuerdo",
            "start": 3083.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Eh la",
            "start": 3088.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera pregunta ser\u00eda cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3092.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lleva un procedimiento como este ante la",
            "start": 3094.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Corte Internacional de Justicia y la",
            "start": 3096.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "segunda tambi\u00e9n para la canciller es en",
            "start": 3098.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esta denuncia no se menciona ninguna",
            "start": 3101.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n al derecho de asilo ninguna",
            "start": 3103.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n relacionada con Jorge glaza a",
            "start": 3106.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quien la cancillera ha mencionado que se",
            "start": 3108.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico sigue considerando como un",
            "start": 3110.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "asilado pol\u00edtico eh Quisiera saber si",
            "start": 3111.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "van a emprender alguna otra acci\u00f3n",
            "start": 3113.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica para defender esto ante las",
            "start": 3116.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "instancias internacionales o si",
            "start": 3118.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "consideran que Ecuador no est\u00e1 violando",
            "start": 3120.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Caracas y las dem\u00e1s",
            "start": 3122.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "convenciones al respecto",
            "start": 3123.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias las acciones de",
            "start": 3128.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico forman parte de una estrategia",
            "start": 3131.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplia el tema de asilo asilo",
            "start": 3132.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico es eminentemente",
            "start": 3135.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interamericano hay foros que estamos",
            "start": 3137.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "explorando a los que podamos recurrir",
            "start": 3140.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo se\u00f1alar que la convenci\u00f3n de",
            "start": 3142.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Caracas de",
            "start": 3144.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "1954 tiene tres art\u00edculos el derecho el",
            "start": 3145.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que otorga el asilo tiene un",
            "start": 3149.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "derecho de hacerlo el segundo art\u00edculo",
            "start": 3151.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que algunos han buscado Resaltar de que",
            "start": 3154.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se puede dar asil una persona cuya",
            "start": 3157.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que sobre la que pesen algunas",
            "start": 3160.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuestiones penales olvidan leer el",
            "start": 3162.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 4 que",
            "start": 3165.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dice que es potestad del estado que",
            "start": 3168.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otorga porque esto es la protecci\u00f3n el",
            "start": 3171.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mismo Ecuador present\u00f3 una solicitud de",
            "start": 3174.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n con cultiva se\u00f1or presidente",
            "start": 3175.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ante la Corte Interamericana de Derechos",
            "start": 3177.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Humanos externando que el asilo",
            "start": 3180.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico el asilo es un derecho",
            "start": 3183.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "humano Entonces el art\u00edculo 4 de la",
            "start": 3185.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Caracas de",
            "start": 3187.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "1954 reitera que no solo es derecho del",
            "start": 3188.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds asilante otorgarlo sino determinar",
            "start": 3191.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la naturaleza de la acusaci\u00f3n a nosotros",
            "start": 3195.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds asilante nos corresponde",
            "start": 3197.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "determinar si hay presunci\u00f3n si hay una",
            "start": 3199.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica y le corresponde a",
            "start": 3202.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ecuador otorgar el salvo conducto y en",
            "start": 3205.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esa negociaci\u00f3n esa negociaci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 3207.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ese mecanismo al que nunca recurri\u00f3",
            "start": 3210.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ecuador se pudo haber considerado",
            "start": 3212.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "algunos elementos adicionales para",
            "start": 3215.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tratar de solventar esta situaci\u00f3n no se",
            "start": 3217.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hizo ahora bien el se\u00f1or glass sus",
            "start": 3219.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familiares y otras personas interesadas",
            "start": 3222.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "o pa\u00edses como Colombia han presentado",
            "start": 3224.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una solicitud de medidas cautelares ante",
            "start": 3227.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la Corte Interamericana As\u00ed es que se",
            "start": 3230.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 desarrollando Qu\u00e9 estamos",
            "start": 3232.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "haciendo en la Corte Internacional de",
            "start": 3234.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "justicia establecer que sin duda y sin",
            "start": 3236.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n alguna la violaci\u00f3n a la",
            "start": 3239.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones",
            "start": 3242.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas se debe condenar Porque es",
            "start": 3244.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una flagrante violaci\u00f3n al derecho",
            "start": 3247.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3253.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adelante Buen d\u00eda presidente Carlos",
            "start": 3255.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 preguntarle",
            "start": 3257.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "canciller Cu\u00e1les son las consecuencias",
            "start": 3259.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "directas que el estado mexicano Espera",
            "start": 3261.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que enfrente el presidente de Ecuador",
            "start": 3263.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Daniel no y apeg\u00e1ndonos al marco",
            "start": 3265.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "internacional es viable que esta",
            "start": 3268.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "denuncia que hoy se presenta consiga",
            "start": 3270.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "apenas que m\u00e1s all\u00e1 de que afecten a la",
            "start": 3272.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Ecuador y a su gobierno",
            "start": 3275.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "falle en contra de los l\u00edderes de este",
            "start": 3277.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que ordenaron este salto a nuestra",
            "start": 3279.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Escuchaste",
            "start": 3284.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "bien Qu\u00e9 consecuencias puede traer esto",
            "start": 3290.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "varias en primer lugar el rechazo ant de",
            "start": 3293.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses pr\u00e1cticamente de la",
            "start": 3296.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunidad internacional no ha habido ni",
            "start": 3299.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un solo pa\u00eds que haya que se haya",
            "start": 3301.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pronunciado en contra de lo que M\u00e9xico",
            "start": 3304.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acusando M\u00e9xico est\u00e1 acusando la",
            "start": 3307.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de la inmunidad diplom\u00e1tica de",
            "start": 3310.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "su embajada Y esto es grav\u00edsimo",
            "start": 3313.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "independientemente del causal el hecho",
            "start": 3316.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que hayan incursionado en la embajada",
            "start": 3319.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de manera violenta con digamos con",
            "start": 3321.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fuerzas polic acas militares es una",
            "start": 3324.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n que no se justifica por ning\u00fan",
            "start": 3328.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lado Nosotros hemos iniciado se\u00f1or",
            "start": 3331.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente todav\u00eda no no tenemos",
            "start": 3333.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concluido el el an\u00e1lisis la posibilidad",
            "start": 3335.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incluso de una acusaci\u00f3n de tipo penal",
            "start": 3338.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en el sentido de que la violaci\u00f3n fue de",
            "start": 3341.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tal magnitud por un lado al inmueble sin",
            "start": 3344.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "duda local pero tambi\u00e9n a las personas y",
            "start": 3347.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creo que esto es un tema que s\u00ed se debe",
            "start": 3350.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "explorar y eso es exactamente lo que",
            "start": 3352.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Qu\u00e9 consecuencias va",
            "start": 3354.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "traer directamente bueno Ecuador y la",
            "start": 3356.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Ecuador tendr\u00e1 su propio",
            "start": 3359.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblo tendr\u00e1 que definir Cu\u00e1l es el",
            "start": 3361.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "futuro pol\u00edtico de noboa internamente",
            "start": 3363.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pero nosotros por lo menos actuaremos a",
            "start": 3366.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3368.44,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "internacional el",
            "start": 3371.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tema la",
            "start": 3373.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era se\u00f1or presidente bueno eh en",
            "start": 3376.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "torno a este tema qu\u00e9 pasar\u00eda con las",
            "start": 3381.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "personas eh diplom\u00e1ticos funcionarios",
            "start": 3383.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que est\u00e9n como lo acaba de",
            "start": 3387.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pasar con esta persona que ya se",
            "start": 3390.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 Lili",
            "start": 3393.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tes es una traici\u00f3n a la patria lo que",
            "start": 3394.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3399.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "haciendo el pedir ella",
            "start": 3400.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "disculpas a nivel ella directamente",
            "start": 3404.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pedir disculpas en representaci\u00f3n cuando",
            "start": 3408.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no se puede hacer eso qu\u00e9 pasa con esas",
            "start": 3412.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3415.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opina usted sobre este no puedo",
            "start": 3416.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "opinar mire",
            "start": 3419.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este hay e",
            "start": 3421.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e mucho protagonismo vamos a",
            "start": 3428.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3433.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y lo que se busca es",
            "start": 3435.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eso no solo Mostrar",
            "start": 3438.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh el que se es",
            "start": 3444.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3447.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "derecha el que se es conservador O",
            "start": 3449.44,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "conservadora sino hacerlo de manera",
            "start": 3456.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "stridente",
            "start": 3460.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 3461.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3465.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacerse notorio",
            "start": 3467.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "not",
            "start": 3470.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "notoria",
            "start": 3473.599,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3475.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3476.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 3478.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "temporada de",
            "start": 3480.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "elecciones Entonces si",
            "start": 3483.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nosotros empezamos a presentar",
            "start": 3487.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "denuncias y declaramos traidores a la",
            "start": 3491.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "patria No",
            "start": 3495.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3498.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos en ese",
            "start": 3501.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "juego se rasgara las",
            "start": 3505.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vestiduras estamos persiguiendo D\u00f3nde",
            "start": 3509.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las",
            "start": 3512.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertades qu\u00e9 es lo que quieren",
            "start": 3513.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no poder tener alg\u00fan elemento para",
            "start": 3519.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "demostrar que somos",
            "start": 3523.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 3525.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no no somos",
            "start": 3527.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "iguales hay que dejarlos que se",
            "start": 3532.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "manifiesten",
            "start": 3537.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que muestren el cobre porque nos hac\u00eda",
            "start": 3539.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "mucho da\u00f1o la",
            "start": 3544.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n no se pod\u00eda llevar a cabo un",
            "start": 3549.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cambio verdadero una",
            "start": 3553.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque hab\u00edan los",
            "start": 3556.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "supuestos",
            "start": 3560.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independientes los de la sociedad",
            "start": 3562.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "civil los",
            "start": 3565.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que no tienen",
            "start": 3567.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "partido y",
            "start": 3572.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahora ya pues",
            "start": 3574.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3577.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando a segundo",
            "start": 3579.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "plano es como",
            "start": 3584.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3587.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "encuentro este un baile de",
            "start": 3590.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "disfraces",
            "start": 3595.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces va pasando el tiempo y se van",
            "start": 3597.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quitando no las",
            "start": 3600.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras y van",
            "start": 3603.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "quedando sus rostros al descubierto como",
            "start": 3606.24,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "son es un gran momento que estamos",
            "start": 3611.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viviendo es",
            "start": 3617.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como si asisti al",
            "start": 3619.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desfile d El rey va",
            "start": 3624.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desnudo es un proceso muy",
            "start": 3633.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3637.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque siempre se",
            "start": 3639.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "perjudicaba y se",
            "start": 3642.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mediatizar",
            "start": 3646.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3647.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "deten\u00eda la posibilidad de una",
            "start": 3649.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de esa",
            "start": 3652.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3654.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo siempre recuerdo lo",
            "start": 3656.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que me coment\u00f3 en una ocasi\u00f3n doctor",
            "start": 3659.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 3664.039,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Nava San Luis Potos\u00ed me dec\u00eda aqu\u00ed hay",
            "start": 3667.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dos peri\u00f3dicos",
            "start": 3670.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3674.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abiertamente contrario a",
            "start": 3677.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros del bloque",
            "start": 3682.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3687.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 3690.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoritario y",
            "start": 3692.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otro pseudo",
            "start": 3695.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "plural as\u00ed como era Carmen",
            "start": 3700.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Aristegui para poner",
            "start": 3703.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ejemplos que enga\u00f1aban el",
            "start": 3706.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reforma que",
            "start": 3712.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3714.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3716.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3719.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plural dec\u00eda",
            "start": 3722.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este el doctor Nava mire",
            "start": 3724.48,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s el que m\u00e1s nos da\u00f1a es el",
            "start": 3729.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "semiplan",
            "start": 3744.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a",
            "start": 3748.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confunde lo que pasaba con todos estos",
            "start": 3751.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "medios Ahora",
            "start": 3754.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no ahora ya Carmen gisi",
            "start": 3757.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 3761.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 y",
            "start": 3763.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pues ya este aparece de nuevo como",
            "start": 3767.92,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "alumna de Pedro ferris",
            "start": 3772.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "todo es es",
            "start": 3778.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "bueno y ya el reforma pues ya",
            "start": 3779.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3786.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se expresa como lo que es peri\u00f3dico del",
            "start": 3788.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conservadurismo no hay un solo escritor",
            "start": 3792.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3796.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reforma que no est\u00e9 a favor de la",
            "start": 3798.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda uno",
            "start": 3803.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3807.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recientemente ahora que lleg\u00f3 este el",
            "start": 3809.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "camarada samarripa",
            "start": 3812.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "invitaron a una periodista",
            "start": 3814.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "eh con criterio propio independiente de",
            "start": 3819.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "verdad a",
            "start": 3823.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escribir porque en el universal durante",
            "start": 3826.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3831.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tiempo mantuvieron por ejemplo a",
            "start": 3832.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "caricaturistas y",
            "start": 3837.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3840.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "editorialistas independientes ah\u00ed",
            "start": 3842.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda el ingeniero elberto",
            "start": 3845.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Castillo ah\u00ed estaba ese gran",
            "start": 3849.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "caricaturista",
            "start": 3853.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Naranjo ahora helio que acaba de",
            "start": 3856.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "retirarse de",
            "start": 3860.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "primera bueno Do\u00f1a Rosario barra",
            "start": 3862.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda en el",
            "start": 3866.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3869.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y muchos otros",
            "start": 3871.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este Pero claro todo el manejo",
            "start": 3876.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "informativo era",
            "start": 3882.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "oficialista Pero",
            "start": 3886.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3888.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh Esa",
            "start": 3890.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3897.17,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "especificidad ese Matiz Ahora no ahora",
            "start": 3900.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "no ahora todos con honrosas excepciones",
            "start": 3906.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 muy dif\u00edcil encontrar un escritor",
            "start": 3910.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 3914.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 3916.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este que no",
            "start": 3917.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e9 de una u otra forma subordinado a",
            "start": 3921.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda los que se sent\u00edan los",
            "start": 3924.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de",
            "start": 3926.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que este quieren regresar por",
            "start": 3928.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3932.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fuerzos en la prensa escrita la",
            "start": 3933.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "radio No no no eso es lo m\u00e1s toxico que",
            "start": 3937.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 3942.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haber es un",
            "start": 3943.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bombardeo d\u00eda y",
            "start": 3946.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "noche en todas las",
            "start": 3949.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estaciones y la televisi\u00f3n",
            "start": 3952.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3956.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3958.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual Entonces es",
            "start": 3961.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bueno que no haya medias",
            "start": 3966.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tintas que se",
            "start": 3970.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "definan para que no",
            "start": 3973.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "enga\u00f1en y tenerle confianza a nuestro",
            "start": 3976.2,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "pueblo Porque nuestro pueblo est\u00e1 mu",
            "start": 3981.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3987.48,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "politizado",
            "start": 3990.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antes con lo",
            "start": 3992.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico",
            "start": 3995.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dominaban llegaban",
            "start": 3998.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a imponer autoridades y a quitar",
            "start": 4001.48,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "autoridades y a someter a funcionarios",
            "start": 4007.359,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "para disponer de Abusiva y corrupta del",
            "start": 4012.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico del dinero de todos",
            "start": 4018.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4020.559,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "mexicanos ya hemos hablado mucho sobre",
            "start": 4023.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso era el uso de la libertad de",
            "start": 4027.079,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n para hacer negocio o es",
            "start": 4030.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "porque sigue",
            "start": 4036.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 4039.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mal que nos",
            "start": 4041.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqueja porque lo nuevo estamos en un",
            "start": 4044.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n no acaba de nacer",
            "start": 4048.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y lo viejo no acaba de",
            "start": 4051.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "irse pero ya empez\u00f3 un proceso de cambio",
            "start": 4056.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que es muy importante Entonces no hay",
            "start": 4061.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que preocuparse",
            "start": 4065.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4067.35,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mucho si de repente alguien sale Yo",
            "start": 4068.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estoy a favor del Rey de Espa\u00f1a",
            "start": 4072.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no y en contra",
            "start": 4076.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de que Espa\u00f1a",
            "start": 4080.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ofrezca",
            "start": 4084.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disculpa por los abusos cometidos",
            "start": 4087.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "durante la conquista y la colonia no",
            "start": 4090.64,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "afecta somos libres",
            "start": 4094.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este y ser nosotros",
            "start": 4100.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respetuosos es como",
            "start": 4103.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4105.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la funcionaria",
            "start": 4108.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4111.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ecuador de origen",
            "start": 4112.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mexicano que nos piden que la este",
            "start": 4117.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "consideremos traidor a la patria",
            "start": 4122.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4125.159,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no nosotros no podemos actuar de la",
            "start": 4126.759,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "misma manera yo quisiera quitar y ya",
            "start": 4129.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "estamos en eso el 33 de la",
            "start": 4132.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que",
            "start": 4138.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viene de tiempo atr\u00e1s eso tambi\u00e9n para",
            "start": 4140.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los que les interese el derecho",
            "start": 4144.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "internacional viene desde el siglo",
            "start": 4151.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "X la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 33 es decir",
            "start": 4155.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4158.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n por ser extranjero pernicioso",
            "start": 4159.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4163.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nosotros no actuamos",
            "start": 4165.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que vienen los",
            "start": 4168.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fachos hacer una convenci\u00f3n a",
            "start": 4172.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Este es un pa\u00eds de",
            "start": 4175.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "libertades no pasa",
            "start": 4178.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nada no pasa",
            "start": 4183.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4186.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absolutamente y mucho menos",
            "start": 4189.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4194.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuestionar",
            "start": 4196.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hostigar",
            "start": 4198.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a el pueblo ecuatoriano son nuestros",
            "start": 4200.239,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "hermanos M\u00e9xico es su casa de",
            "start": 4205.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos es",
            "start": 4211.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4213.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda",
            "start": 4215.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn",
            "start": 4219.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh No vamos nosotros a emprender una",
            "start": 4221.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra de los Ecuatorianos no",
            "start": 4224.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no no los",
            "start": 4227.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4231.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos de",
            "start": 4233.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Ecuador est\u00e1n aqu\u00ed y ellos van a decidir",
            "start": 4236.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "libremente si se quedan se",
            "start": 4240.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "regresan lo que importa es que M\u00e9xico",
            "start": 4246.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 4249.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "teniendo Su autoridad",
            "start": 4250.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "moral que",
            "start": 4254.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que le da Su autoridad",
            "start": 4256.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y lo dem\u00e1s y tambi\u00e9n yo hago",
            "start": 4261.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ese llamado no se",
            "start": 4264.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "enojen",
            "start": 4266.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este si alguien sale ah\u00ed de extravagante",
            "start": 4268.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4274.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "insultando",
            "start": 4276.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o ofendiendo no pasa",
            "start": 4278.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada tengamos confianza en los",
            "start": 4282.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4286.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente el pueblo es mucha",
            "start": 4287.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 4291.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguimos Ya nos vamos sobre el tema y",
            "start": 4294.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sobre los no temas Ah bueno est\u00e1 bien",
            "start": 4297.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo para solo solo para para acotar Qu\u00e9",
            "start": 4300.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "implicaciones tiene el primer punto de",
            "start": 4303.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este reclamo se\u00f1ora canciller este Qu\u00e9",
            "start": 4305.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "implicaciones tendr\u00e1 para Ecuador que se",
            "start": 4307.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "le reconozca como responsable de este",
            "start": 4309.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "agravio tendr\u00e1 implicaciones econ\u00f3micas",
            "start": 4311.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "implicaciones de \u00edndole eh mercantil",
            "start": 4314.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el alcance de este de este",
            "start": 4317.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "asunto y el asunto de la de la ministra",
            "start": 4319.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la ministra M\u00f3nica Palencia la",
            "start": 4323.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministra ecuatoriana que tambi\u00e9n es",
            "start": 4325.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicana en su caso hemos documentado al",
            "start": 4327.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "menos en mi espacio sexw hemos",
            "start": 4330.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documentado su responsabilidad directa",
            "start": 4332.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en este asunto incluso eh diputados",
            "start": 4335.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos han comenzado ya un proceso",
            "start": 4338.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de juicio penal en su contra dentro de",
            "start": 4341.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "los l\u00edmit",
            "start": 4344.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de El Congreso Ecuatoriano para eh",
            "start": 4345.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "establecer su responsabilidad en el",
            "start": 4349.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "asalto a a la Embajada Mexicana una",
            "start": 4352.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ciudadana mexicana ecuatoriana que",
            "start": 4355.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "atenta por omisi\u00f3n o por comisi\u00f3n contra",
            "start": 4358.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de su propio pueblo",
            "start": 4361.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "independientemente de que el presidente",
            "start": 4363.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "diga pues no se tiene que hacer nada no",
            "start": 4365.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se habr\u00e1 no se deber\u00eda abrir un",
            "start": 4367.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "procedimiento por lo menos de",
            "start": 4369.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para establecer la",
            "start": 4370.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad de esta ciudadana",
            "start": 4372.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este pues t\u00fa puedes contestar pero si me",
            "start": 4376.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permite nada m\u00e1s",
            "start": 4379.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este yo ayer",
            "start": 4382.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 una explicaci\u00f3n de",
            "start": 4384.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ella este a ver",
            "start": 4387.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si este se consigue es muy",
            "start": 4390.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "breve ella dice que le pidi\u00f3 al",
            "start": 4394.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presidente de su",
            "start": 4399.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no",
            "start": 4401.239,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "participar en este asunto s\u00ed se decid\u00eda",
            "start": 4404.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Eh pues actuar como se",
            "start": 4411.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hizo es interesante lo que ella plantea",
            "start": 4415.08,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la canciller de",
            "start": 4421.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Ecuador ya declar\u00f3 de que la orden la",
            "start": 4425.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dio el",
            "start": 4428.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "presidente entonces pero es importante",
            "start": 4430.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que la escuchemos a ella",
            "start": 4438.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no Y si",
            "start": 4445.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 pidiendo que se le juzgue mi",
            "start": 4449.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es que no o sea porque este que",
            "start": 4453.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros no actuemos",
            "start": 4457.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed y adem\u00e1s eh en abono a a a",
            "start": 4459.32,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4467.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este miren lo",
            "start": 4472.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que declar\u00f3 ahora lo vamos a ver a ver",
            "start": 4474.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 4478.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "encuentra es un",
            "start": 4481.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fragmento Es que yo lo tengo en mi Ian",
            "start": 4486.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2635 s\u00ed",
            "start": 4493.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "debe tardar un minuto",
            "start": 4508.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s tenemos tiempo",
            "start": 4515.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eu creo c es",
            "start": 4536.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ese eu cre",
            "start": 4539.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es de lo m\u00e1s avanzado que",
            "start": 4562.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos de punta tecnolog\u00eda de",
            "start": 4565.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "punta pero",
            "start": 4569.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 4572.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "falla a",
            "start": 4574.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "veces no hacen",
            "start": 4578.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "maravillas",
            "start": 4583.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principio que el vicepresidente estaba",
            "start": 4585.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en calidad de hu\u00e9sped sin embargo se",
            "start": 4588.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mencionan que esa figura no existe a",
            "start": 4590.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "partir de cuando se le",
            "start": 4593.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 asinado pol\u00edtico en la",
            "start": 4596.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "embajada s\u00ed les va a llevar tiempo para",
            "start": 4599.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4605.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah porque Alicia puede contestar por no",
            "start": 4608.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contestas",
            "start": 4613.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 4615.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "avanzando Primero me quer\u00eda referir a la",
            "start": 4616.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pregunta anterior en relaci\u00f3n a que como",
            "start": 4618.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien nos ha indicado el se\u00f1or presidente",
            "start": 4621.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "nuestra demanda es contra el estado de",
            "start": 4623.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ecuador no contra ninguna persona en",
            "start": 4625.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "particular segundo nosotros S\u00ed hemos",
            "start": 4627.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suspendido las relaciones comerciales",
            "start": 4631.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "con Ecuador en el sentido de que",
            "start": 4633.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos negociando un tratado de libre",
            "start": 4635.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comercio y esas conversaciones se han",
            "start": 4637.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "suspendido qu\u00e9 van a hacer los dem\u00e1s",
            "start": 4639.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estados en relaci\u00f3n al tema econ\u00f3mico",
            "start": 4641.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercial es una decisi\u00f3n de cada estado",
            "start": 4643.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n yo dir\u00eda de los mecanismos",
            "start": 4646.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "regionales Como mercosur por ejemplo o",
            "start": 4648.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en fin lo que s\u00ed vamos hacer el pr\u00f3ximo",
            "start": 4651.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esta semana la la presidenta xomara",
            "start": 4654.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Castro est\u00e1 convocando una reuni\u00f3n de",
            "start": 4657.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "jefes de estado para deliberar sobre",
            "start": 4659.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este tema No necesariamente para tomar",
            "start": 4662.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n pero por lo menos",
            "start": 4664.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a poder pasar el video",
            "start": 4665.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a presentar las evidencias que se",
            "start": 4667.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mencionan aqu\u00ed en relaci\u00f3n al tema de de",
            "start": 4670.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jorge glas nosotros Nosotros hemos",
            "start": 4673.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "separado la demanda ante la Corte",
            "start": 4675.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia porque nos",
            "start": 4677.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "queremos enfocar a la violaci\u00f3n del",
            "start": 4679.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inmueble del local de lo que se refiere",
            "start": 4681.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la convenci\u00f3n de biena en su Art\u00edculo",
            "start": 4684.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "22 si no me equivoco y la parte ya del",
            "start": 4686.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asilo forma parte de otro conducto de",
            "start": 4690.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otra de otra de otro proceso obviamente",
            "start": 4692.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros hab\u00edamos dejado que Jorge glas",
            "start": 4696.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estuviera en la embajada en calidad de",
            "start": 4699.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hu\u00e9sped pues es como si t\u00fa vienes a",
            "start": 4701.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nuestra embajada no s\u00e9 d\u00f3nde pues eres",
            "start": 4703.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Nuestro hu\u00e9sped Esa es la idea no es una",
            "start": 4705.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "figura jur\u00eddica en S\u00ed pero nos daba",
            "start": 4707.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiempo para analizar precisamente el",
            "start": 4709.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "expediente nosotros no tomamos una",
            "start": 4712.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n este sobre las rodillas en",
            "start": 4714.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "realidad Cuando Jorge glas se se acoge a",
            "start": 4717.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a a a digamos a Venirse a la embajada",
            "start": 4721.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nuestra a partir de diciembre \u00e9l",
            "start": 4724.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solicita el asilo formalmente y ah\u00ed",
            "start": 4726.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nosotros nos ponemos a estudiar todos",
            "start": 4729.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los expedientes le pedimos al gobierno",
            "start": 4731.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de Ecuador que nos enviara tod tod los",
            "start": 4733.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "expedientes legales y as\u00ed es como hemos",
            "start": 4735.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ido conduciendo este proceso y el asilo",
            "start": 4737.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solamente se le otorg\u00f3 el 4 de abril y",
            "start": 4740.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "quiero decir que adem\u00e1s nuestra embajada",
            "start": 4743.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estaba asediada Ellos pensaban que nos",
            "start": 4745.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a llevar a Jorge glas en un ba\u00fal",
            "start": 4748.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o no s\u00e9 c\u00f3mo digo la verdad o en un",
            "start": 4751.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "globo no s\u00e9 c\u00f3mo pensaban entonces esa",
            "start": 4752.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n tambi\u00e9n es muy como dice el",
            "start": 4755.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente no somos iguales no \u00edbamos a",
            "start": 4757.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a violar nosotros mismos una una",
            "start": 4760.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de este car",
            "start": 4763.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter el que est\u00e1",
            "start": 4767.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tienen nosotros Normalmente se les",
            "start": 4771.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otorgan 30 d\u00edas en este caso se los",
            "start": 4775.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4777.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "extendiendo porque efectivamente cuando",
            "start": 4778.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se rompen relaciones diplom\u00e1ticas",
            "start": 4781.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente las acreditaciones son parte",
            "start": 4783.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de este proceso pero nosotros les",
            "start": 4786.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos dando m\u00e1s tiempo como por",
            "start": 4788.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente Para que",
            "start": 4789.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ellos tomen sus decisiones de de manera",
            "start": 4792.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soberana adelante a ver si se puede y",
            "start": 4799.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando ya era confirmado que la",
            "start": 4802.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "respuesta era negativa yo ya le hab\u00eda",
            "start": 4805.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dicho a la canciller en caso de que la",
            "start": 4807.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "respuesta sea negativa primero yo no",
            "start": 4810.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "insistir\u00eda m\u00e1s porque ya en mi rol de",
            "start": 4812.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ministra del interior no puedo seguir",
            "start": 4814.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "insistiendo Y a partir de ese momento",
            "start": 4816.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 otra la persona que est\u00e9 vinculada",
            "start": 4820.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para conocimiento si te parece",
            "start": 4822.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pertinente en lo que haga relaci\u00f3n a",
            "start": 4824.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "temas diplom\u00e1ticos y tambi\u00e9n habl\u00e9 con",
            "start": 4827.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Y le",
            "start": 4829.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dije exc\u00faseme se\u00f1or presidente de saber",
            "start": 4831.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "absolutamente nada del tema embajada de",
            "start": 4835.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo tengo conflicto de intereses",
            "start": 4837.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque soy mexicana y soy ecuatoriana no",
            "start": 4840.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "puedo narrar exactamente c\u00f3mo fueron los",
            "start": 4843.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acontecimientos del d\u00eda 5 que es el",
            "start": 4845.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda en que \u00e9l dio a conocer su",
            "start": 4848.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n dio una orden directa a las Fer",
            "start": 4850.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "fuerzas del orden y envi\u00f3 un oficio pero",
            "start": 4854.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ya estaba en estas funciones de",
            "start": 4858.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del Ministerio de",
            "start": 4860.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "interior un profesional ecuatoriano y no",
            "start": 4861.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fui parte de la decisi\u00f3n no fui parte de",
            "start": 4865.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n y no fui parte de ning\u00fan",
            "start": 4868.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otro acto posterior o sea eso es",
            "start": 4871.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "interesante y otra cosa tambi\u00e9n para",
            "start": 4876.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conocimiento no",
            "start": 4879.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Eh Yo creo que hubo",
            "start": 4881.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una mala",
            "start": 4887.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "este informaci\u00f3n o",
            "start": 4890.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sea no s\u00e9 qu\u00e9 le dijeron",
            "start": 4893.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "al al presidente y qui\u00e9n",
            "start": 4896.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Porque si hay",
            "start": 4902.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "indicios de que Ellos",
            "start": 4904.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pensaban que se pod\u00eda",
            "start": 4908.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fugar dice",
            "start": 4913.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidente por dos razones",
            "start": 4915.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primero porque nosotros decimos aqu\u00ed",
            "start": 4918.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuando ellos toman la",
            "start": 4921.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n muy",
            "start": 4925.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstica",
            "start": 4927.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de declarar no",
            "start": 4930.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grata a la",
            "start": 4932.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embajadora Pues nosotros",
            "start": 4935.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "para reivindicarla y este y hac sentir",
            "start": 4938.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de que no estaba",
            "start": 4944.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sola decimos aqu\u00ed en la",
            "start": 4946.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a ir un avi\u00f3n de la fuerza",
            "start": 4949.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea a buscar a la",
            "start": 4951.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "embajadora Entonces a lo mejor ellos",
            "start": 4955.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pensaron viene ese avi\u00f3n y ah\u00ed se van a",
            "start": 4958.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 4962.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4965.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vicepresidente que estaba en la",
            "start": 4967.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "embajada Por qu\u00e9 digo",
            "start": 4970.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto Porque hab\u00edamos comentado esto y",
            "start": 4973.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como dos funcionarios",
            "start": 4977.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh creo que de la polic\u00eda o del",
            "start": 4980.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Este declararon no nos han",
            "start": 4983.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pedido",
            "start": 4986.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda este el permiso",
            "start": 4988.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "para que venga un avi\u00f3n de M\u00e9xico y",
            "start": 4991.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estaban esperando eso y le dije a Alicia",
            "start": 4996.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Mira este no nos compliquemos",
            "start": 5000.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5006.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 5008.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "permiso como est\u00e1n en ese plan con todo",
            "start": 5009.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "respeto muy politiquero porque tienen",
            "start": 5014.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sus asuntos internos",
            "start": 5017.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "all\u00e1 nos van a",
            "start": 5020.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "negar la llegada de del avi\u00f3n de la",
            "start": 5023.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fuerza para buscar a nuestro embajador",
            "start": 5027.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se ve la forma incluso de que",
            "start": 5031.44,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "se vaya de Quito a Colombia y ah\u00ed la",
            "start": 5036.92,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "recogen o en avi\u00f3n comercial",
            "start": 5043.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Bueno pero no nos",
            "start": 5049.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "metamos y",
            "start": 5051.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5054.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de defensa empez\u00f3 a hacer",
            "start": 5056.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites pero se eh decidi\u00f3 que",
            "start": 5059.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hasta el domingo",
            "start": 5063.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este iban a ir por",
            "start": 5065.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ella y all\u00e1 aparece un",
            "start": 5067.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "documento en donde",
            "start": 5072.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5075.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "niegan",
            "start": 5078.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh la la transportaci\u00f3n a\u00e9rea de aviones",
            "start": 5081.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos o sea pensaban o sea negarlo",
            "start": 5088.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s este con la idea segura de",
            "start": 5092.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se iba a utilizar el avi\u00f3n para",
            "start": 5097.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 5099.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al este",
            "start": 5100.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vicepresidente",
            "start": 5103.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sea con un nivel realmente",
            "start": 5105.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 5112.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y sacan este ese comunicado y luego",
            "start": 5114.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "salen a decir",
            "start": 5119.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "No no es",
            "start": 5121.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5123.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "No es cierto y luego cuando ya Es",
            "start": 5124.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "evidente porque hay pruebas all\u00e1",
            "start": 5129.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mismo dice S\u00ed s\u00ed es",
            "start": 5133.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5137.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y se va a Cesar a los funcionarios que",
            "start": 5139.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tomaron esa",
            "start": 5145.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n tambi\u00e9n cuando un asunto de esa",
            "start": 5147.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "naturaleza pues se decide",
            "start": 5152.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "arriba no son los funcionarios",
            "start": 5154.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5157.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces mucho desorden pero bueno a",
            "start": 5160.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nosotros como bien se dice aqu\u00ed lo que",
            "start": 5164.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "nos este importa mucho es la no",
            "start": 5168.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n",
            "start": 5173.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5175.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este denunciar el",
            "start": 5177.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "agravio a M\u00e9xico a su personal",
            "start": 5180.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico y",
            "start": 5185.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh reforzar el derecho",
            "start": 5188.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "internacional para que esto no vuelva a",
            "start": 5191.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "suceder y estamos planteando algo que eh",
            "start": 5195.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se",
            "start": 5199.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "logre porque ser\u00eda como una tesis como",
            "start": 5202.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5207.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "doctrina estamos planteando de que el",
            "start": 5210.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tribunal Internacional de",
            "start": 5215.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Justicia en estos casos",
            "start": 5218.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh suspenda los derechos de un estado",
            "start": 5221.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que act\u00faa de esa",
            "start": 5226.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "manera que lo haga transitoriamente en",
            "start": 5230.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tanto no",
            "start": 5235.199,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "haya una disculpa p\u00fablica un compromiso",
            "start": 5238.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de no repetici\u00f3n y la reparaci\u00f3n de los",
            "start": 5241.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "da\u00f1os pero",
            "start": 5246.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero que hacia",
            "start": 5249.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "delante s\u00ed",
            "start": 5252.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh el que",
            "start": 5255.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "haga una violaci\u00f3n de esta magnitud el",
            "start": 5258.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado naci\u00f3n que",
            "start": 5262.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "haga una violaci\u00f3n de esta magnitud",
            "start": 5265.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh se ha",
            "start": 5270.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "expulsado de Naciones",
            "start": 5273.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Unidas que lo resuelva el",
            "start": 5275.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tribunal de Justicia",
            "start": 5278.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "internacional que lo env\u00ede al",
            "start": 5281.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "consejo de Naciones Unidas pero que no",
            "start": 5284.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se pueda ejercer derecho a",
            "start": 5288.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veto O sea que sea",
            "start": 5291.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5293.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5296.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rico Para realmente",
            "start": 5299.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh evitar en el",
            "start": 5303.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "futuro estos actos",
            "start": 5306.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autoritarios que van en contra del",
            "start": 5310.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5313.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "internacional eso es lo que estamos",
            "start": 5314.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "planteando o sea",
            "start": 5316.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5318.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 5320.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transitoriamente se suspendan sus",
            "start": 5323.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "derechos de Ecuador en Naciones",
            "start": 5325.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Unidas en tanto hay una disculpa p\u00fablica",
            "start": 5328.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5333.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n y los",
            "start": 5334.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os pero hacia",
            "start": 5339.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adante",
            "start": 5344.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tomando como referencia estos",
            "start": 5346.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 5349.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acontecimientos cualquier estado naci\u00f3n",
            "start": 5351.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que act\u00fae de esa",
            "start": 5354.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "forma s\u00ed quienes resulten afectados que",
            "start": 5357.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "puedan acudir a la corte",
            "start": 5362.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y que la corte de conformidad con la",
            "start": 5365.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "carta de Naciones",
            "start": 5368.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Unidas",
            "start": 5370.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "resuelva la expulsi\u00f3n de la",
            "start": 5372.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 5376.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y que no se ejerza el derecho de veto",
            "start": 5378.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "que tienen cinco pa\u00edses cinco naciones",
            "start": 5382.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el Consejo de Seguridad de la ONU",
            "start": 5387.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 5390.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no seguimos con lo mismo nada m\u00e1s como",
            "start": 5392.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "preguntaron cu\u00e1nto tiempo va a",
            "start": 5397.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llevar y la justicia tiene que ser",
            "start": 5400.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y",
            "start": 5403.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "expedita y tiene que",
            "start": 5407.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5411.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "garantizarse la inmunidad",
            "start": 5412.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica no",
            "start": 5417.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede permi permitirse a nadie a ninguna",
            "start": 5419.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan pa\u00eds que se act\u00fae de esa",
            "start": 5424.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manera en la pl\u00e1tica que tuve con el",
            "start": 5427.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5431.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Lula habl\u00e1bamos que si no se pone orden",
            "start": 5432.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y si no se respeta el derecho",
            "start": 5437.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "internacional pues ya va a ser el mundo",
            "start": 5438.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5441.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gorilas con todo respeto a los",
            "start": 5442.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gorilas en otra pregunta ya se\u00f1or",
            "start": 5447.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente este en otra pregunta",
            "start": 5449.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente y en otro tema tambi\u00e9n",
            "start": 5451.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este hace algunas semanas",
            "start": 5454.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "documentamos en sex w la reuni\u00f3n de un",
            "start": 5457.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "grupo de intelectuales y exfuncionarios",
            "start": 5462.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de la era neoliberal que constituyeron",
            "start": 5465.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n covid con la",
            "start": 5468.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n bueno la intenci\u00f3n de analizar",
            "start": 5471.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el trabajo que hizo su gobierno durante",
            "start": 5476.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la pandemia de El coronavirus esta",
            "start": 5478.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n este comit\u00e9 lo integran",
            "start": 5481.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre otros la exsecretaria de medio",
            "start": 5484.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ambiente de Cedillo Julia carabias el",
            "start": 5487.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "exsecretario de salud Julio Frank el ex",
            "start": 5489.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo el ex",
            "start": 5493.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "subsecretario Jaime Sep\u00falveda y el",
            "start": 5496.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "intelectual pol\u00edtico Sergio",
            "start": 5499.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Aguayo hicieron un an\u00e1lisis sobre el",
            "start": 5502.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajo que realiz\u00f3 el gobierno durante",
            "start": 5506.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la pandemia y los primeros resultados",
            "start": 5509.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que ya los podemos adivinar por el",
            "start": 5512.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "talante ideol\u00f3gico de las personas que",
            "start": 5514.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "integran el comit\u00e9 Busca establecer una",
            "start": 5517.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n en t\u00e9rminos Morales pero sobre",
            "start": 5520.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todo Establecer un archivo que les",
            "start": 5523.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permita a las personas que integran este",
            "start": 5526.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 y a los grupos que tienen detr\u00e1s",
            "start": 5529.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues eh poder interponer en su momento",
            "start": 5532.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "denuncias incluso penales contra usted y",
            "start": 5536.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "contra el equipo del gobierno mexicano",
            "start": 5539.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por la responsabilidad en lo que ellos",
            "start": 5541.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llaman un exceso de muertes durante la",
            "start": 5543.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la pandemia de covid Quiero preguntarle",
            "start": 5547.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "si usted est\u00e1 al tanto de este asunto Y",
            "start": 5551.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar en t\u00e9rminos personales Y",
            "start": 5554.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos eh jur\u00eddicos con usted si",
            "start": 5557.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este tipo de actos pues llegan a",
            "start": 5561.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constituir denuncias penales en su",
            "start": 5563.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contra cuando deje el poder nada",
            "start": 5565.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5569.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es eh parte de lo mismo todo ese grupo",
            "start": 5571.159,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pertenece al bloque",
            "start": 5577.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5581.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "son adversarios",
            "start": 5583.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestros pues",
            "start": 5587.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n en todo su",
            "start": 5591.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "derecho hacer denuncias nada m\u00e1s que",
            "start": 5594.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 5597.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "probar tienen que",
            "start": 5598.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demostrarlo porque",
            "start": 5602.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos otros",
            "start": 5604.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "datos sin embargo Pues",
            "start": 5606.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hacen este",
            "start": 5610.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "propaganda que es lo que buscan y como",
            "start": 5613.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tienen a los",
            "start": 5617.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medios casi a todos los medios de",
            "start": 5618.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que no de",
            "start": 5622.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n afortunadamente hay medios",
            "start": 5625.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "independientes libres aut\u00e9nticamente",
            "start": 5629.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5632.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5635.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 5638.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1anera matutina dir\u00edan los",
            "start": 5642.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5647.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intelectuales del",
            "start": 5649.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y aqu\u00ed",
            "start": 5651.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 5654.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aclarar por eso quisieran ellos",
            "start": 5655.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Cancelar este",
            "start": 5660.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 5662.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pues quieren Cancelar",
            "start": 5664.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5668.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la conferencia de la ma\u00f1ana",
            "start": 5669.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5674.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "violar la Constituci\u00f3n el art\u00edculo sexto",
            "start": 5676.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo de la",
            "start": 5680.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n me quieren silenciar no",
            "start": 5682.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puedo informar no puedo ejercer mi",
            "start": 5685.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 5688.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica pues es como decir a ver",
            "start": 5689.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cancelen las concesiones yo no lo voy a",
            "start": 5694.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hacer de Radio",
            "start": 5698.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula de",
            "start": 5700.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Azteca de",
            "start": 5702.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 5705.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "o del reforma o no lleguemos hasta",
            "start": 5707.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5711.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este porque dicen que va a ser temporal",
            "start": 5714.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5717.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "temporal s\u00ed que cancelen el programa de",
            "start": 5719.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Loret de Ciro de L\u00f3pez",
            "start": 5723.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "doriga No pues son todos o sea",
            "start": 5726.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "saldr\u00edamos ganando",
            "start": 5730.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5732.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Entonces nada m\u00e1s ellos van a estar",
            "start": 5734.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 5738.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5740.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manipulando y",
            "start": 5744.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "calumniando y nosotros no vamos a poder",
            "start": 5747.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "replicar no podemos informar",
            "start": 5751.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se va a",
            "start": 5754.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "garantizar en M\u00e9xico el derecho a la",
            "start": 5755.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y d\u00f3nde queda la democracia",
            "start": 5758.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 5762.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "transparencia que es una regla de oro de",
            "start": 5763.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5767.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Democracia Por qu\u00e9 querer silenciarnos",
            "start": 5769.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 5772.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "extremo as\u00ed son los",
            "start": 5775.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservadores as\u00ed",
            "start": 5780.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5782.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por eso estamos viviendo tiempos",
            "start": 5784.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "interesantes Por cu\u00e1nto se",
            "start": 5787.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5790.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 5792.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en callar al",
            "start": 5794.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5798.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5802.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca Entonces",
            "start": 5806.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "si no debemos quejarnos",
            "start": 5808.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 nada Aburrida la",
            "start": 5813.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vida en estos",
            "start": 5817.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempos antes imag\u00ednense en tres siglos",
            "start": 5820.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n",
            "start": 5825.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "colonial no pasaba",
            "start": 5827.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada no se mov\u00eda ni una",
            "start": 5829.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hoja en los",
            "start": 5834.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles de la",
            "start": 5836.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Entonces si era no hay calor",
            "start": 5841.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay fr\u00edo no ha",
            "start": 5845.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llovido supistes lo que pas\u00f3",
            "start": 5848.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5852.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5854.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda nada que",
            "start": 5857.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "trata el siglo",
            "start": 5860.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "XIX M\u00e9xico fue pa\u00eds de dos",
            "start": 5863.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hombres Santana 11 veces presidente de",
            "start": 5866.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porfio D\u00edaz 34",
            "start": 5870.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aos qu\u00e9",
            "start": 5874.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 5876.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Porfirio y sus",
            "start": 5879.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no se hablaba nada imag\u00ednense en las",
            "start": 5905.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras se escuchaba hasta el ruido de",
            "start": 5911.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5915.32,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "mosquito dice Alfonso",
            "start": 5917.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Reyes que su maestro Manuel S\u00e1nchez m\u00e1r",
            "start": 5921.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5925.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preparatoria que",
            "start": 5926.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado muy activo durante el",
            "start": 5928.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "movimiento de intervenci\u00f3n es m\u00e1s buen",
            "start": 5932.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "escritor Manuel",
            "start": 5936.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez escribi una novela bueno varias",
            "start": 5940.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "novelas y una que se llama poca onta",
            "start": 5944.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sobre coatacoalcos que es",
            "start": 5949.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima y letras",
            "start": 5952.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "patrias y otros",
            "start": 5955.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "textos y daba clases y le fue un model",
            "start": 5959.32,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "Alfonso Rey dice que despu\u00e9s de ser",
            "start": 5964.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "lideral",
            "start": 5970.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "republicano que",
            "start": 5973.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3",
            "start": 5975.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a a M\u00e9xico cuando la",
            "start": 5977.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 5981.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda un peri\u00f3dico que se llamaba era",
            "start": 5984.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "periodista tambi\u00e9n el \u00e1guila Azteca",
            "start": 5987.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ys",
            "start": 5992.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 5995.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5997.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de ciencia y conciencia de cultura de",
            "start": 5998.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "letras y lo van copt no como sucedi\u00f3 en",
            "start": 6003.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6008.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Porfiriato como suele pasar en los",
            "start": 6009.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procesos entonces despu\u00e9s de ser un",
            "start": 6013.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hombre libre este",
            "start": 6015.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "progresista se volvi\u00f3",
            "start": 6018.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porfirista y lo pasan",
            "start": 6021.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "le dan una curul en la c\u00e1mara de",
            "start": 6024.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diputados y dice Alfonso",
            "start": 6027.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Reyes que despu\u00e9s Lo pasan porque ah\u00ed",
            "start": 6030.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tardaban",
            "start": 6033.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se reegan no cambiaban y no pasaba",
            "start": 6035.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "nada dice que luego Lo pasan a",
            "start": 6041.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "un este sill\u00f3n m\u00e1s muelle m\u00e1s c\u00f3modo no",
            "start": 6045.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Y es que lo hab\u00edan",
            "start": 6051.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nombrado",
            "start": 6054.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "senador y este de ah\u00ed lo lo agarr\u00f3 la",
            "start": 6056.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 6064.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6065.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "durmiendo en su sill\u00f3n dice Alfonso r",
            "start": 6068.599,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pasaba",
            "start": 6073.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6075.3,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "nada bueno viene la erupci\u00f3n que fue la",
            "start": 6076.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n fue un volc\u00e1n y luego",
            "start": 6079.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelve a eh inmovilizar",
            "start": 6085.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todo y ahora",
            "start": 6091.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no ahora inicia una transformaci\u00f3n y",
            "start": 6094.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenemos que agradecer estar viviendo",
            "start": 6099.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estos tiempos entonces eh este grupo y",
            "start": 6102.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "otros Pues est\u00e1n muy",
            "start": 6107.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "molestos porque pues ellos se dedicaban",
            "start": 6111.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6115.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "simular la se\u00f1ora que",
            "start": 6117.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 pues era la que daba los",
            "start": 6120.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "permisos para la",
            "start": 6124.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de los bancos",
            "start": 6126.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 6129.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "grava en Quintana",
            "start": 6132.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "r toda esta denuncia que",
            "start": 6136.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tenemos con vulc",
            "start": 6140.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se llevaban la",
            "start": 6143.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "grava",
            "start": 6145.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Playa del Carmen que es el para\u00edso",
            "start": 6147.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6150.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Caribe para arreglar las calles y los",
            "start": 6151.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caminos de Estados",
            "start": 6156.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Unidos y nos",
            "start": 6158.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "destru\u00edan el territorio Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6162.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "la foto para que veamos Cu\u00e1nta autoridad",
            "start": 6166.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6172.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tienen estas",
            "start": 6173.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "personas y todos ellos no ser\u00e1 que que",
            "start": 6175.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 el doctor",
            "start": 6180.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "narro No porque es otro",
            "start": 6183.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6187.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "igual que \u00e9l lleg\u00f3 a acu\u00f1ar la frase o a",
            "start": 6189.239,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "repetirla y a repetirla como si fuese",
            "start": 6195.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6200.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "burla",
            "start": 6202.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de que los j\u00f3venes mexicanos eran",
            "start": 6203.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ninis y lo repet\u00eda y lo",
            "start": 6208.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "repet\u00eda manera",
            "start": 6211.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despectiva que ni estudian ni trabajan",
            "start": 6213.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nis y nunca hicieron nada por los",
            "start": 6216.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Esto es lo que autoriz\u00f3 la",
            "start": 6222.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 6225.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "carbis esa",
            "start": 6231.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n pero es",
            "start": 6234.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ambientalista y ahora pues por lo que me",
            "start": 6238.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1s diciendo son Defensores de",
            "start": 6241.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 6243.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 6245.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6251.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6253.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6257.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadie hablaba de esto",
            "start": 6260.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los que conocen quintanar pues",
            "start": 6272.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6276.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 6280.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "banco junto a",
            "start": 6283.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "escaret es el",
            "start": 6287.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 6292.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6294.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchos",
            "start": 6295.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "otros porque \u00e9l es uno de los",
            "start": 6300.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "principales responsables del",
            "start": 6302.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desmantelamiento de los sistemas",
            "start": 6304.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos S\u00ed s\u00ed y de la gran",
            "start": 6305.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n este que se dio en todo el",
            "start": 6309.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 6313.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "salud de las empresas",
            "start": 6314.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh que le",
            "start": 6318.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vend\u00edan medicamentos",
            "start": 6320.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6323.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6325.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresas de pol\u00edticos",
            "start": 6327.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "corruptos bueno empresas de pol\u00edticos",
            "start": 6331.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corruptos de traficantes de influencia",
            "start": 6334.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vinculados a medios de",
            "start": 6337.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n ayer porque se est\u00e1n",
            "start": 6341.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "peleando por lo mismo estamos viviendo",
            "start": 6346.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6349.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimos",
            "start": 6351.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n peleando entre",
            "start": 6353.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6355.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Ah es que no puedo",
            "start": 6359.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poner la cosa electoral",
            "start": 6363.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6365.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero Pedro",
            "start": 6368.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ferris le reclama a Loret de",
            "start": 6372.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Mola por un comentario que hizo sobre el",
            "start": 6378.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "debate no me voy a meter a al",
            "start": 6382.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "letal pero le dice S\u00ed a ti te",
            "start": 6385.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "paga Roberto",
            "start": 6391.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Madrazo entonces est\u00e1n saliendo cosas",
            "start": 6396.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muy importantes S\u00ed en todo esto",
            "start": 6399.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 6405.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6407.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6410.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6411.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 6414.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "loesa hace un",
            "start": 6417.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comentario de lo",
            "start": 6421.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s racista que pueda",
            "start": 6423.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "haber Claro",
            "start": 6427.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6429.14,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ya otra este",
            "start": 6433.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "intelectual de altos vuelos de",
            "start": 6437.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "niser le hab\u00eda llamado a la maestra",
            "start": 6441.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "efigenia no a la maestra",
            "start": 6445.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 6449.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "malolientes",
            "start": 6459.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 6461.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "repetir pero pues que estamos viviendo",
            "start": 6464.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 6466.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estelar sin",
            "start": 6469.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 6471.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n mostr\u00e1ndose como",
            "start": 6473.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6477.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son es fuera",
            "start": 6478.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras",
            "start": 6483.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es escuchar No",
            "start": 6486.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn imag\u00ednes toda una",
            "start": 6489.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n todo el periodo neoliberal",
            "start": 6494.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dos jefes dos",
            "start": 6497.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "gur\u00fa de la intelectualidad y de",
            "start": 6501.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6505.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "academia H\u00e9ctor Aguilar",
            "start": 6507.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cam\u00edn y Enrique",
            "start": 6511.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "krause y los",
            "start": 6514.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dos Qu\u00e9 fue lo \u00faltimo que dijo",
            "start": 6517.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "krause Ah s\u00ed que latinos el peri\u00f3dico de",
            "start": 6522.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "o el medio de informaci\u00f3n de lor\u00e9 de",
            "start": 6528.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Mola era el proceso de julio sherrer de",
            "start": 6531.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Don Julio sherr de los a\u00f1os",
            "start": 6536.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 6538.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed la desproporci\u00f3n",
            "start": 6540.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6544.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor este ment est\u00e1nd me la madre y",
            "start": 6546.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para los internacionalistas eh para los",
            "start": 6550.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "internacionalistas el",
            "start": 6554.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "canciller Jorge",
            "start": 6559.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda",
            "start": 6561.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "intelectual tambi\u00e9n de alto",
            "start": 6564.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Rango de altos",
            "start": 6569.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vuelos de mucho",
            "start": 6575.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 6577.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de renombre como",
            "start": 6581.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "internacionalista no",
            "start": 6583.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reconocido",
            "start": 6586.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diciendo de que hab\u00eda que",
            "start": 6587.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "emprender la guerra sucia pero sucia",
            "start": 6591.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sucia sucia qu\u00e9 En",
            "start": 6597.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 6601.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos hablando de la",
            "start": 6604.4,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "c\u00fapula porque hay algunos ah\u00ed que este",
            "start": 6608.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "quieren aparecer como los jefes y no no",
            "start": 6616.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no son achichincles Pero esto s\u00ed",
            "start": 6620.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estos S\u00ed ten\u00edan mucha",
            "start": 6623.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influencia este estos hablaban con los",
            "start": 6625.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidentes y les hac\u00edan caso a los",
            "start": 6628.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidentes todav\u00eda tuvieron que ver",
            "start": 6630.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6633.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ahora ellos son responsables",
            "start": 6635.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de este lo que est\u00e1",
            "start": 6639.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sucediendo en el bloque conservador y no",
            "start": 6643.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quieren echar la culpa a",
            "start": 6646.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6648.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh Safo",
            "start": 6650.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos que ver",
            "start": 6655.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "adelante los",
            "start": 6662.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dos buenos d\u00edas presidente Gracias daril",
            "start": 6665.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Escobar proceso preguntarle primero",
            "start": 6668.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sobre el caso Ayotzinapa de lo que se",
            "start": 6671.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en una investigaci\u00f3n es que",
            "start": 6674.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "bueno pues usted ha llamado en varias",
            "start": 6676.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ocasiones a que Quien tenga informaci\u00f3n",
            "start": 6677.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la d\u00e9 a conocer y que ayude en proceso",
            "start": 6680.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para encontrar Pues la verdad de d\u00f3nde",
            "start": 6683.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los j\u00f3venes o qu\u00e9 hicieron con",
            "start": 6685.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ellos de acuerdo con testimonios y",
            "start": 6687.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "elementos de pruebas que se incluyen en",
            "start": 6689.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "investigaciones de la fiscal\u00eda general",
            "start": 6690.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica indican que en efecto la",
            "start": 6692.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 6694.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siempre cont\u00f3 con informaci\u00f3n de \u00e9l",
            "start": 6696.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "antes durante y despu\u00e9s de lo sucedido",
            "start": 6697.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto en septiembre de 2014 con aparatos",
            "start": 6700.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de inteligencia Y bueno alguna de ella",
            "start": 6702.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dentro del Centro Regional de fusi\u00f3n de",
            "start": 6705.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inteligencia en alguna ocasi\u00f3n incluso",
            "start": 6708.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n ya le hab\u00edamos preguntado",
            "start": 6710.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Que si teniendo todos estos elementos",
            "start": 6711.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todos estos equipos y aparatos C\u00f3mo es",
            "start": 6713.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que la cedena no no se pudiera",
            "start": 6716.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "determinar o tomar toda esa informaci\u00f3n",
            "start": 6718.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para dar con el paradero Exacto sin",
            "start": 6720.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tener que acudir a la mejor a",
            "start": 6723.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "testimonios fuera porque desde dentro se",
            "start": 6724.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la informaci\u00f3n estos datos",
            "start": 6726.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "recabados y en manos de la fiscal\u00eda",
            "start": 6728.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "general eh contiene varias",
            "start": 6730.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "averiguaciones previas indican que en",
            "start": 6732.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "efecto toda esa informaci\u00f3n s\u00ed se tuvo",
            "start": 6734.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con eh bas\u00e1ndose en testimonios",
            "start": 6736.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y en toda esta informaci\u00f3n indican que",
            "start": 6740.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la ced decidi\u00f3 cambiar las terminales y",
            "start": 6741.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "equipos de c\u00f3mputo de los analistas de",
            "start": 6744.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inteligencia que han procesado",
            "start": 6746.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el caso Ayotzinapa para",
            "start": 6748.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que justo integrantes de la cobaj una",
            "start": 6749.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n creada a partir de su gobierno",
            "start": 6752.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pues no encontraran dichos datos ya ni",
            "start": 6755.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de manera digital mucho menos eh de",
            "start": 6757.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manera f\u00edsica esta informaci\u00f3n digital",
            "start": 6758.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh de lo que se encuentra Tambi\u00e9n en",
            "start": 6761.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n es que se almacen\u00f3 en",
            "start": 6763.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "servidores ubicados en instalaciones del",
            "start": 6765.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "centro militar de inteligencia pero",
            "start": 6766.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh se recabaron del centro",
            "start": 6768.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "militar de Comunicaciones que ha",
            "start": 6770.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocultado esta informaci\u00f3n eh parte de la",
            "start": 6772.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estrategia de la cedena de acuerdo con",
            "start": 6775.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con estos datos es que crearon un",
            "start": 6777.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "protocolo para dar una versi\u00f3n o la",
            "start": 6781.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "misma respuesta siempre que la cobac",
            "start": 6783.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "solicitara informaci\u00f3n y esta esta",
            "start": 6785.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "respuesta es que ellos no se encargan de",
            "start": 6787.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "monitorear ni de intervenir",
            "start": 6789.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "comunicaciones privadas sin embargo",
            "start": 6791.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed mismo se ha dicho que si bien",
            "start": 6793.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh No se hace pues con eh civiles o con",
            "start": 6795.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cualquier persona se hace S\u00ed para seguir",
            "start": 6798.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los pasos de grupos criminales o de",
            "start": 6800.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "delincuentes y en este caso Bueno pues",
            "start": 6802.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se ha hablado de la relaci\u00f3n que tiene",
            "start": 6804.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con un",
            "start": 6806.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "grupo criminal Precisamente en esto en",
            "start": 6808.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guerrero presidente yo quisiera",
            "start": 6811.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 la cedena decide",
            "start": 6813.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "concentrar toda la informaci\u00f3n en este",
            "start": 6816.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "centro militar inteligencia Y no se",
            "start": 6817.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responde a la orden de darla a la propia",
            "start": 6820.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cobaj que es parte del del mismo",
            "start": 6822.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gobierno eso en primera instancia de",
            "start": 6824.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 6826.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues es toda la narrativa que han",
            "start": 6828.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "creado",
            "start": 6833.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este Los pseudo Defensores de Derechos",
            "start": 6835.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Humanos que",
            "start": 6840.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo este asunto de",
            "start": 6844.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa los abogados los del",
            "start": 6848.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Pro sobre todo este senador Emilio",
            "start": 6852.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y",
            "start": 6855.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 6857.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6859.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 6861.36,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos",
            "start": 6863.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6865.33,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "Humanos con prop\u00f3sito de manchar al",
            "start": 6867.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nosotros eh estamos haciendo",
            "start": 6873.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n seria",
            "start": 6877.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "responsable y no hay impunidad para",
            "start": 6879.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nadie pero todo lo que planteaste s no",
            "start": 6882.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 6887.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pruebas la fiscal\u00eda no est\u00e1 teniendo",
            "start": 6888.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esas pruebas ahora que usted conduce la",
            "start": 6890.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha tenido acceso y entonces todos los",
            "start": 6892.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunicados internos de la cedena que se",
            "start": 6894.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "han tenido con los memor\u00e1ndums que",
            "start": 6896.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "env\u00edan para precisamente dar estas",
            "start": 6898.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes y Y entonces presidente Es",
            "start": 6900.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cre\u00edble que de verdad el ej\u00e9rcito no",
            "start": 6902.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenga estas pruebas no tenga toda esta",
            "start": 6905.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n participaci\u00f3n que tuvo el",
            "start": 6907.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito est\u00e1 en",
            "start": 6911.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6914.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "declaraciones hay militares",
            "start": 6916.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "detenidos S\u00ed este los que se consideran",
            "start": 6919.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "responsables sobre",
            "start": 6925.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo sobre todo",
            "start": 6928.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por presunta",
            "start": 6931.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n pero es muy distinto a todo lo",
            "start": 6937.599,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "que de manera",
            "start": 6943.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "perversa en contra del",
            "start": 6948.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 6951.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "manando estas",
            "start": 6953.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organizaciones pseudo defensoras de",
            "start": 6955.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 6958.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "humanos y",
            "start": 6959.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vinculadas a",
            "start": 6962.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh organismos internacionales que tienen",
            "start": 6966.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "diferencias con",
            "start": 6970.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nosotros ya lo hemos expuesto varias",
            "start": 6973.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 6975.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh Ya hemos",
            "start": 6978.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh dicho por ejemplo que",
            "start": 6981.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "interviene este se\u00f1or \u00c1lvarez ycaza que",
            "start": 6985.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "era secretario de la comisi\u00f3n de",
            "start": 6988.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la",
            "start": 6991.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "oea \u00e9l",
            "start": 6993.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intervino desde el",
            "start": 6997.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "principio no hay nada que vincule",
            "start": 7000.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e1 \u00e9l al",
            "start": 7003.239,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito con este la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7007.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes firman un acuerdo se entrevistan",
            "start": 7013.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con el licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 7017.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Nieto firman un acuerdo en",
            "start": 7019.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n cuando era secretario de",
            "start": 7022.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el iniciado",
            "start": 7025.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ch la",
            "start": 7028.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subsecretaria de",
            "start": 7030.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la se\u00f1ora Lim\u00f3n del",
            "start": 7034.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pan Este era subsecretaria de",
            "start": 7041.159,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7044.159,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7046.83,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "eh los del",
            "start": 7050.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 7054.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "firman s\u00ed",
            "start": 7057.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh acuerdan",
            "start": 7059.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pactan",
            "start": 7063.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "luego de esas",
            "start": 7065.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cosas que este son sorprendentes y que",
            "start": 7068.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ameritan una explicaci\u00f3n de parte de",
            "start": 7074.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 7077.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizaciones de repente ellos",
            "start": 7079.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mismos los que",
            "start": 7082.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "defienden a los pap\u00e1s y a las mam\u00e1s de",
            "start": 7085.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los muchachos desaparecidos los que",
            "start": 7088.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de Defensores de Derechos Humanos",
            "start": 7091.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7095.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mismos este defienden a los que est\u00e1n en",
            "start": 7096.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 7100.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7103.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh el argumento de que fueron",
            "start": 7106.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "torturados y ellos",
            "start": 7112.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 7115.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s al poder judicial una denuncia por",
            "start": 7118.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tortura y el poder",
            "start": 7122.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7124.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "libera a m\u00e1s de 80",
            "start": 7126.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "detenidos Pero esto lo hacen los que",
            "start": 7129.8,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "supuestamente tambi\u00e9n defienden o",
            "start": 7135.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "representan a las mam\u00e1s a los pap\u00e1s de",
            "start": 7139.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7143.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "muchachos y desde luego en esos",
            "start": 7145.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "80s hay posiblemente",
            "start": 7149.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Quienes fueron torturados Pero hay otros",
            "start": 7154.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7157.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "no y que s\u00ed participaron en la",
            "start": 7157.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 7161.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s como testigos",
            "start": 7163.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 7167.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "declaran que",
            "start": 7169.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "participaron entonces todo ese enredo",
            "start": 7172.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es el que estamos",
            "start": 7176.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 7178.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este se va a",
            "start": 7181.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aclarar y Estamos buscando a los",
            "start": 7183.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchachos y",
            "start": 7186.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh estamos",
            "start": 7190.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh dispuestos a informarle a los padres",
            "start": 7193.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7198.119,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "avanzamos y est\u00e1n castigando a los",
            "start": 7200.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "responsables hay militares repito en la",
            "start": 7203.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel est\u00e1 el exprocurador",
            "start": 7206.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 7211.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amente no estaba detenido",
            "start": 7214.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l hab\u00eda aceptado ser el responsable",
            "start": 7218.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de toda la investigaci\u00f3n de la llamada",
            "start": 7222.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica y",
            "start": 7224.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "andaba muy quitado de la",
            "start": 7227.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pena y cuando se le detiene todos estos",
            "start": 7230.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grupos pseudo Defensores de Derechos",
            "start": 7234.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Humanos incluso Los asesores",
            "start": 7237.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Internacionales se",
            "start": 7239.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inconforman todo muy",
            "start": 7242.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o como que hab\u00eda un",
            "start": 7245.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pacto de silencio",
            "start": 7249.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y un pacto de",
            "start": 7253.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "impunidad sin embargo presidente en",
            "start": 7255.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estos testimonios En estos casos en",
            "start": 7257.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estas pruebas eh que tendr\u00eda la fiscal\u00eda",
            "start": 7259.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n en torno a que la la la",
            "start": 7261.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los datos que tuvo la cedena Incluso se",
            "start": 7264.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvieron des en tiempo real es decir",
            "start": 7266.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bajo la responsabilidad del propio",
            "start": 7268.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Salvador cen fuegos quien en ese momento",
            "start": 7270.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pues era el secretario de la defensa Y",
            "start": 7272.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s hay algunos eh Hay documentos",
            "start": 7274.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hay al menos 20 documentos con los que",
            "start": 7278.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "detallaban las actividades de de los",
            "start": 7280.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "propios normalistas de Cara a las",
            "start": 7282.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "movilizaciones por el tema de que ven\u00edan",
            "start": 7283.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico hubo informes",
            "start": 7285.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "durante antes y despu\u00e9s de la detenci\u00f3n",
            "start": 7287.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes archivos",
            "start": 7289.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos y electr\u00f3nicos estos eh dentro",
            "start": 7292.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "del centro militar de inteligencia",
            "start": 7294.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "incluso con la informaci\u00f3n que ten\u00eda la",
            "start": 7295.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "propia cedena como instituci\u00f3n s\u00ed de",
            "start": 7297.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "seguridad y que vigilaba los pero es que",
            "start": 7299.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo lo que me est\u00e1s planteando Es falso",
            "start": 7300.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no entonces oa no hay pruebas y en la",
            "start": 7303.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ceden Entonces c\u00f3mo fue su actuar en el",
            "start": 7306.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "momento en el que Guerreros Unidos",
            "start": 7308.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actuaban en ese",
            "start": 7310.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "han entregado toda la informaci\u00f3n pero",
            "start": 7312.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1s",
            "start": 7314.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "planteando s\u00ed no tiene fundamento porque",
            "start": 7316.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lo que se indica Es que desde la Sedena",
            "start": 7320.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hubo un apag\u00f3n informativo o el pacto de",
            "start": 7322.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "silencio que pudiera venir desde dentro",
            "start": 7325.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n que estaba obligada",
            "start": 7326.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a tener Pues esta informaci\u00f3n de entrada",
            "start": 7329.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por la vigilancia a los criminales no y",
            "start": 7330.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este y debe de quedar Claro que eh",
            "start": 7333.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nosotros no le damos impunidad a",
            "start": 7339.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nadie Este es un asunto muy serio que",
            "start": 7343.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la justicia que tiene",
            "start": 7346.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ver con la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7348.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y yo no voy a cometer el error",
            "start": 7350.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7354.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cometieron en el sexenio pasado",
            "start": 7355.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "de por querer proteger a Quienes",
            "start": 7359.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "participaron Se",
            "start": 7365.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 un",
            "start": 7367.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 7370.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Injusto",
            "start": 7372.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vergonzoso",
            "start": 7374.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "No ahora acaba de mostrarse C\u00f3mo",
            "start": 7376.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actuamos asesinaron a un joven de",
            "start": 7382.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa nos presentaron un informe de",
            "start": 7385.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hab\u00eda disparado primero y le",
            "start": 7389.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sembraron un arma y le sembraron droga y",
            "start": 7392.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hicimos la investigaci\u00f3n y no fue as\u00ed Un",
            "start": 7395.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "polic\u00eda lo asesin\u00f3 y ya el polic\u00eda est\u00e1",
            "start": 7397.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 7401.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "claro esto y las instituciones s\u00ed no",
            "start": 7403.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tienen por",
            "start": 7406.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 resultar",
            "start": 7407.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "afectadas por un acto irresponsable",
            "start": 7410.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ilegal por un acto",
            "start": 7415.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "arbitrario de un servidor p\u00fablico",
            "start": 7418.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "precisamente usted en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 7422.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que se ten\u00eda",
            "start": 7423.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que proteger o blindar al ej\u00e9rcito por",
            "start": 7425.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las actuaciones de algunos sin embargo",
            "start": 7427.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente en esta situaci\u00f3n",
            "start": 7429.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanto se estar\u00eda dispuesto Pues a",
            "start": 7432.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "defender a la instituci\u00f3n a pesar de que",
            "start": 7434.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no se sepa si realmente est\u00e1n diciendo",
            "start": 7436.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la verdad no se va Investigar si la",
            "start": 7438.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Sedena miente al decir que",
            "start": 7440.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya incluso la Sedena se est\u00e1",
            "start": 7442.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigando claro a",
            "start": 7445.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "todos si no c\u00f3mo estar\u00edan en la c\u00e1rcel",
            "start": 7447.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nu 10 soldados dos",
            "start": 7450.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 7453.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las d\u00edganme En qu\u00e9",
            "start": 7455.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se hace eso",
            "start": 7458.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Y eso lo hicimos",
            "start": 7462.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros no hay",
            "start": 7464.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impunidad Pero como t\u00fa dices sin",
            "start": 7467.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 7471.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 7475.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7477.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7480.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7482.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sea y va a ser muy dif\u00edcil que yo les",
            "start": 7485.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "convenza o sea vamos a seguir haciendo",
            "start": 7488.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo Y ustedes tienen todo el",
            "start": 7492.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "derecho de este cuestionarnos",
            "start": 7496.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se estar\u00eda investigando la",
            "start": 7500.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n del propio general eh de pues",
            "start": 7503.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jefe Salvador 100 fuegos por la",
            "start": 7506.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n en el momento en tiempo real",
            "start": 7508.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n se investiga todos",
            "start": 7511.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 7512.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "elementos no contra el no hay si ustedes",
            "start": 7514.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tienen los elementos en contra de \u00e9l s\u00ed",
            "start": 7518.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Si no los",
            "start": 7522.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presentan S\u00ed yo",
            "start": 7524.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "act\u00fao pero no se",
            "start": 7529.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trata de denunciar sin pruebas la",
            "start": 7532.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "informci\u00f3n porque eso es calumnia no",
            "start": 7536.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 7537.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica no no",
            "start": 7539.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no est\u00e1 si hubiese una acusaci\u00f3n",
            "start": 7541.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo no vamos a actuar bueno porque",
            "start": 7546.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ha dicho que se blinda la instituci\u00f3n y",
            "start": 7549.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tal vez S\u00ed pero una cosa es proteger a",
            "start": 7551.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n diciendo la verdad y",
            "start": 7554.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "actuando con rectitud y otra cosa es",
            "start": 7557.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "blindar proteger Una",
            "start": 7561.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n con el uso de la",
            "start": 7563.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "mentira s\u00ed eh o de la complicidad eso no",
            "start": 7567.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo hacemos Es decir el el comandante",
            "start": 7572.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas usted no",
            "start": 7574.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encubrir a una instituci\u00f3n como el",
            "start": 7576.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nunca lo he hecho pero no solo",
            "start": 7577.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito con nadie yo no",
            "start": 7580.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "establezco relaciones de complicidad con",
            "start": 7582.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nadie por eso tengo este libertad adem\u00e1s",
            "start": 7585.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "no se puede gobernar un pa\u00eds como M\u00e9xico",
            "start": 7590.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con un gran pueblo si el presidente no",
            "start": 7593.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene autoridad",
            "start": 7597.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "moral no tiene autoridad",
            "start": 7598.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o sea por eso los",
            "start": 7602.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "arrinconan S\u00ed y los ponen de",
            "start": 7607.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rodilla",
            "start": 7610.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7614.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh No hay autoridad moral es lo que",
            "start": 7617.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 7621.599,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "siempre si no este pues imag\u00ednense la",
            "start": 7624.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "DEA porque todo esto es lo",
            "start": 7631.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "mismo la lanzada del New York Times no",
            "start": 7633.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Uh new",
            "start": 7640.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ay el premio Nobel del periodismo que",
            "start": 7643.48,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "vino aqu\u00ed y ni por la Silla volvi\u00f3",
            "start": 7647.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este con informaci\u00f3n de la",
            "start": 7656.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 7661.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y Claudio x Gonz\u00e1lez que recibe dinero",
            "start": 7663.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 7668.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con todo ese",
            "start": 7670.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "grupo que lo",
            "start": 7672.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "rodea y lo de",
            "start": 7675.36,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Mola todos ellos y qu\u00e9 han",
            "start": 7679.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hecho ustedes en",
            "start": 7686.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 7690.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed han hecho un reportaje sobre lo que",
            "start": 7691.96,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "significa una campa\u00f1a de guerra sucia en",
            "start": 7698.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 7702.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sociales como la que han hecho en contra",
            "start": 7704.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7708.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros estos",
            "start": 7710.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "grupos de 300",
            "start": 7713.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "millones de mensajes que cuesta",
            "start": 7716.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 7720.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh eso no les llama la",
            "start": 7724.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que nunca en la historia",
            "start": 7728.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 7732.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sociales se hab\u00eda hecho una campa\u00f1a as\u00ed",
            "start": 7734.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de amlo Narco",
            "start": 7738.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente y tampoco les llama la",
            "start": 7741.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que con 300 millones de",
            "start": 7745.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mensajes de",
            "start": 7751.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Bots de mensajes",
            "start": 7756.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "automatizados que los compran en ina al",
            "start": 7758.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "3 por un o en cualquier otra parte",
            "start": 7761.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "resulta que en",
            "start": 7764.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Holanda Est\u00e1n preocupados por lo que",
            "start": 7766.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pasa en",
            "start": 7768.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en cualquier pa\u00eds del",
            "start": 7769.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mundo y no les llama la",
            "start": 7772.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n o no les resulta raro de que",
            "start": 7776.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "con toda esa",
            "start": 7782.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lanzada no pueden con",
            "start": 7784.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nosotros que no",
            "start": 7790.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh es importante",
            "start": 7792.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "analizar Cu\u00e1les son los reacomodos que",
            "start": 7795.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando en nuestro pa\u00eds c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 7798.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cambiando la realidad en",
            "start": 7801.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea yo entiendo no que ya",
            "start": 7804.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 7809.4,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 ahora s\u00ed como latinos Este",
            "start": 7811.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pero hay que tener un poco un",
            "start": 7818.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poquito",
            "start": 7823.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de dignidad presidente o sea de \u00e9tica",
            "start": 7825.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "period\u00edstica sobre este caso usted hab\u00eda",
            "start": 7829.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mencionado que se iba a reunir en 20",
            "start": 7831.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas lo dijo el 6 de marzo con los",
            "start": 7833.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "padres las madres si bien ha dicho que",
            "start": 7834.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no lo va a hacer hasta pasando el",
            "start": 7836.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "proceso electoral yo quisiera",
            "start": 7838.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "preguntarle Entonces cu\u00e1ndo se dar\u00eda Y",
            "start": 7839.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tendr\u00edan que esperar las madres",
            "start": 7842.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "los padres a que pase un proceso",
            "start": 7844.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "electoral porque estamos trabajando",
            "start": 7845.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haciendo las investigaci\u00f3n S\u00ed s\u00ed s\u00ed y no",
            "start": 7847.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nos tenemos en eso y son tiempos es",
            "start": 7850.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "temporada de sopilotes Y eso estamos",
            "start": 7855.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esperando que pasen las",
            "start": 7858.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "elecciones para hablar con ellos porque",
            "start": 7861.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7865.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no si vienen aqu\u00ed ahora",
            "start": 7866.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "este ellos son antes muy responsables",
            "start": 7872.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Humildes buenas pero vendr\u00eda la s",
            "start": 7876.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pilotada eso les podr\u00eda afectar",
            "start": 7882.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electoralmente entonces por eso la",
            "start": 7884.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pilotada no no no no pues",
            "start": 7886.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inventan s\u00ed viene el New York Times",
            "start": 7888.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "viene el proceso aqu\u00ed sal\u00eda Televisa",
            "start": 7891.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Azteca eh Radio",
            "start": 7893.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula",
            "start": 7897.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos S\u00ed todos todos todos todos",
            "start": 7899.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7902.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Eh hay que",
            "start": 7903.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esperar que pase esta",
            "start": 7906.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "temporada ya creo creo que",
            "start": 7909.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "son pues 50 d\u00edas y adem\u00e1s nosotros",
            "start": 7912.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 7917.84,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7919.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "investigando haciendo lo que nos",
            "start": 7920.559,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "corresponde porque he hecho el",
            "start": 7922.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7924.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes de",
            "start": 7926.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 7929.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes antes de que yo termine mi",
            "start": 7931.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "mandato entonces estoy este aplicado en",
            "start": 7936.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7940.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "bien en otro tema el tema de desplazados",
            "start": 7943.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh en el pa\u00eds han eh sucedido bueno esto",
            "start": 7946.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por supuesto se ha dado desde eh 2006",
            "start": 7950.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por lo menos es una situaci\u00f3n de",
            "start": 7953.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "violencia que ha llevado a pobladores a",
            "start": 7955.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se desplacen de sus lugares de",
            "start": 7958.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "origen se han registrado 40 hechos de",
            "start": 7959.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo en al menos 11 estados del pa\u00eds",
            "start": 7962.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por una guerra entre dos c\u00e1rteles que",
            "start": 7964.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son Pues con los que tienen m\u00e1s poder\u00edo",
            "start": 7966.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a nivel eh nacional Eh pues estados como",
            "start": 7968.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Chiapas eh eh Chihuahua Zacatecas",
            "start": 7971.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Guerrero Michoac\u00e1n Tamaulipas Oaxaca San",
            "start": 7973.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Luis Sinaloa Sonora y Estado de M\u00e9xico",
            "start": 7975.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 7977.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "han presentado un aumento de un 160 por",
            "start": 7979.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de personas que han sido desplazadas por",
            "start": 7983.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este tipo de violencia esto documentado",
            "start": 7985.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por organizaciones que est\u00e1n en los en",
            "start": 7987.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "los sitios pero tambi\u00e9n por municipios",
            "start": 7989.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que han recibido estas personas que han",
            "start": 7991.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "salido de sus comunidades con la",
            "start": 7993.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n Pues de los grupos eh",
            "start": 7994.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "criminales en territorio nacional que va",
            "start": 7996.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "unado con la extorsi\u00f3n con el tema de eh",
            "start": 7998.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh de otro tipo de delitos la tala",
            "start": 8001.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ilegal por ejemplo que le ha pegado",
            "start": 8003.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "mucho a algunos estados y por lo cual",
            "start": 8005.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "muchos pobladores son amenazados y los",
            "start": 8006.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacen salir de sus lugares de origen",
            "start": 8010.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Bueno pues ha llevado a una realidad a",
            "start": 8011.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muchas familias que incluso los ha",
            "start": 8013.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "llevado a pedir asilo en Estados Unidos",
            "start": 8015.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh preguntarle tambi\u00e9n bueno presidente",
            "start": 8017.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en este sentido eh la comisi\u00f3n mexicana",
            "start": 8019.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de defensa y promoci\u00f3n de los Derechos",
            "start": 8021.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Humanos estima que hasta octubre de 2023",
            "start": 8023.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda 386,000 personas desplazadas de",
            "start": 8026.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manera forzada al interior de M\u00e9xico",
            "start": 8028.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "bueno obviamente en todo el pa\u00eds A pesar",
            "start": 8030.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se ha solicitado tambi\u00e9n informaci\u00f3n",
            "start": 8033.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "a los gobiernos locales eh que son los",
            "start": 8034.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edan pues estos datos dicen que",
            "start": 8036.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no han no tienen contabilizado como tal",
            "start": 8039.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno que es una situaci\u00f3n que",
            "start": 8042.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ha llevado a muchas personas pues a",
            "start": 8044.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambiar de vida a dejar sus eh sus",
            "start": 8046.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lugares de origen sus cosas su propia",
            "start": 8049.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "identidad yo quisiera preguntarle en una",
            "start": 8051.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "primera instancia si tiene informaci\u00f3n",
            "start": 8052.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si se puede proporcionar o hacer un",
            "start": 8054.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conteo Pues de Cu\u00e1ntas personas han sido",
            "start": 8056.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desplazadas en Qu\u00e9 entidades las razones",
            "start": 8058.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que bueno pues en este caso ya lo han",
            "start": 8061.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "comunicado es por principalmente por",
            "start": 8063.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "temas de violencia como usted lo ha",
            "start": 8064.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dicho nadie abandona su lugar de origen",
            "start": 8066.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por gusto Generalmente lo hacen por",
            "start": 8068.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "situaciones forzadas y en algunos casos",
            "start": 8070.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico eh como tal vez no sucede en",
            "start": 8072.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lugares de Centroam\u00e9rica pero s\u00ed se dan",
            "start": 8074.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "casos Pues hay v\u00edctimas en este sentido",
            "start": 8076.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo en el caso de Michoac\u00e1n",
            "start": 8079.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "es eh Quisiera detenerme un poco en este",
            "start": 8080.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caso porque es importante eh lo que ha",
            "start": 8083.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sucedido con eh las formas en las que",
            "start": 8085.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "desplazan a los a las poblaciones eh se",
            "start": 8088.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ha acudido S\u00ed en algunos casos a a la",
            "start": 8091.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda Pues de civil o comunitaria",
            "start": 8094.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque se han sentido en algunos puntos",
            "start": 8097.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en algunas regiones tanto de guerreros",
            "start": 8100.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed como de Michoac\u00e1n pues abandonados",
            "start": 8101.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por por por los gobiernos locales en un",
            "start": 8103.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso en espec\u00edfico por ejemplo hay",
            "start": 8106.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "muchos refugiados o muchas personas",
            "start": 8109.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desplazadas que han ido a",
            "start": 8110.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuahua es cuahuayana fue un refugio de",
            "start": 8114.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todas estas personas en Michoac\u00e1n en",
            "start": 8118.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "donde dond se ten\u00eda a este municipio",
            "start": 8120.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como un municipio Pues un tanto libre de",
            "start": 8123.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "violencia un municipio que estaba en paz",
            "start": 8126.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esto en la regi\u00f3n eh Michoacana y en los",
            "start": 8129.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 10 a\u00f1os lograron tener esta paz",
            "start": 8131.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed sufrieron violencia de 2006 a",
            "start": 8134.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "2014 sin embargo en los \u00faltimos d\u00edas han",
            "start": 8136.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "llegado algunos grupos criminales a este",
            "start": 8138.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "punto a lanzarles incluso bombas a los",
            "start": 8141.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh a los pobladores eh con drones que",
            "start": 8143.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han logrado intoxicar algunos de ellos",
            "start": 8145.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es decir el refugio que hab\u00eda sido para",
            "start": 8148.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "muchos eh michoacanos en este punto",
            "start": 8149.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora ya se est\u00e1 volviendo un tanto",
            "start": 8152.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "riesgoso y la \u00faltima pregunta en este",
            "start": 8153.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sentido es eh en C\u00f3mo van a hacerle si",
            "start": 8156.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en Estados como Michoac\u00e1n como Guerrero",
            "start": 8159.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Incluso como Chiapas donde hay pol\u00edticas",
            "start": 8162.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que afirman es primero para los",
            "start": 8165.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pobres C\u00f3mo van a atender este tipo de",
            "start": 8167.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "situaciones para que las personas no",
            "start": 8170.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tengan que irse de sus lugares y tambi\u00e9n",
            "start": 8171.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si Existen los datos de Cu\u00e1ntas personas",
            "start": 8174.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "han solicitado asilo a Estados Unidos",
            "start": 8176.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por estas razones de violencia Bueno si",
            "start": 8177.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "te parece el martes vamos Como cada 15",
            "start": 8180.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas a tener el informe de seguridad y",
            "start": 8183.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir a rosela que presente",
            "start": 8186.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "un informe sobre s\u00ed los",
            "start": 8190.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8196.65,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "desplazados s\u00ed que nos hable de eso",
            "start": 8200.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "este para que tengamos toda la la",
            "start": 8204.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8209.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 el asilo que han pedido a",
            "start": 8212.519,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8214.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Unidos los que mexicanos que han pedido",
            "start": 8215.399,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asilo a\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8217.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n damos informaci\u00f3n sobre",
            "start": 8220.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 8223.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller Buenos d\u00edas",
            "start": 8226.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "abogado Eduardo Esquivel ancona sdp",
            "start": 8229.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "noticias mi primera pregunta",
            "start": 8234.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 le han dicho informaci\u00f3n tiene",
            "start": 8238.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "sobre este pozo de la Colonia Alfonso xi",
            "start": 8242.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "en la en la alcald\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n que",
            "start": 8246.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues se contamin\u00f3 lo tuvieron que el",
            "start": 8250.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito lo tuvo que cerrar porque ol\u00eda",
            "start": 8253.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "feo este sal\u00edan erupciones cuando se",
            "start": 8256.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ba\u00f1aba la gente ah\u00ed en la Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 8260.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez Qu\u00e9",
            "start": 8262.439,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene esto se lo pregunto",
            "start": 8264.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque tanto la",
            "start": 8268.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "candidata a la alcald\u00eda de \u00c1lvaro",
            "start": 8271.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n L\u00eda lim\u00f3n dice que hay huachicol",
            "start": 8274.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de Pemex y tambi\u00e9n el expresidente",
            "start": 8277.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de este Felipe Calder\u00f3n desde Espa\u00f1a",
            "start": 8282.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dice que hay huach col y que est\u00e1 picado",
            "start": 8285.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Pues no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tenga \u00e9l y",
            "start": 8288.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos podr\u00eda decir de",
            "start": 8292.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esta bueno que se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 8294.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n lo",
            "start": 8297.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "primero En estos casos es la protecci\u00f3n",
            "start": 8299.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 8305.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "civil el",
            "start": 8309.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no vaya a",
            "start": 8311.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "presentarse una explosi\u00f3n",
            "start": 8315.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por el que haya en el drenaje no en",
            "start": 8320.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8326.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pozos",
            "start": 8329.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 8333.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "primero cuidar que no sea un asunto",
            "start": 8335.12,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gico",
            "start": 8342.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 8344.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gravedad desde",
            "start": 8346.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que se empez\u00f3 a hacer esta",
            "start": 8348.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "denuncia el gobierno de la ciudad ha",
            "start": 8352.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "estado atento Y",
            "start": 8355.639,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parpado los t\u00e9cnicos de",
            "start": 8359.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Pemex para buscar las",
            "start": 8363.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "causas se pensaban que eran varios pozos",
            "start": 8366.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hicieron las",
            "start": 8370.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muestras se lleg\u00f3 al",
            "start": 8372.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pozo en donde s hay este estas",
            "start": 8375.679,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 8380.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8384.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no se conoce todav\u00eda yo creo que ya el",
            "start": 8386.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se va a tener m\u00e1s claridad",
            "start": 8389.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sobre lo que provoca la contaminaci\u00f3n de",
            "start": 8393.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este pozo que desde luego ya se clausur\u00f3",
            "start": 8396.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh se piensa en algunas empresas que",
            "start": 8399.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por ah\u00ed cerca tambi\u00e9n se",
            "start": 8402.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "clausuraron y ya hay una",
            "start": 8405.68,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "eh revisi\u00f3n de un ducto que pasa como a",
            "start": 8408.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "500 m de donde est\u00e1 el pozo se est\u00e1",
            "start": 8415.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corriendo",
            "start": 8419.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como",
            "start": 8421.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": " y se",
            "start": 8424.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8426.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "revisando pues todas las",
            "start": 8429.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "instalaciones subterr\u00e1neas de de",
            "start": 8431.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pemex no se ha encontrado nada hasta",
            "start": 8436.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora Eso no significa que",
            "start": 8439.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se descarta no el que pueda haber una",
            "start": 8442.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fuga se est\u00e1 actuando de manera muy",
            "start": 8446.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 8449.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para tener todos los",
            "start": 8451.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "elementos que est\u00e1n midiendo la",
            "start": 8456.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n",
            "start": 8459.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8461.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "El el",
            "start": 8463.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ducto para ver",
            "start": 8466.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 8468.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fuga porque en esa zona",
            "start": 8471.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hubieron una especie de temblores o",
            "start": 8474.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "temblores que",
            "start": 8479.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que pudieron haber afectado un ducto",
            "start": 8481.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fracturado el ducto o este una toma",
            "start": 8485.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "clandestina",
            "start": 8490.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no hasta ahora no ha habido este nada de",
            "start": 8492.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eso se est\u00e1n haciendo todos los estudios",
            "start": 8497.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos todos todos estamos pendientes",
            "start": 8501.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "completamente pero como tambi\u00e9n ya hemos",
            "start": 8504.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed es natural",
            "start": 8508.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 8511.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 8515.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8518.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8520.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "calor estamos en temporada de calor",
            "start": 8522.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este pues se aprovechan No ah\u00ed",
            "start": 8527.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "van es lamentable pero as\u00ed",
            "start": 8534.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "es Y esto suele pasar en todo el",
            "start": 8538.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8543.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuando hay temporadas de calor en",
            "start": 8545.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos es exactamente lo",
            "start": 8549.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mismo temporadas de calor",
            "start": 8551.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este se descartar\u00eda un",
            "start": 8556.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Sabotaje hay quienes hablan de",
            "start": 8559.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que pudo",
            "start": 8563.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haber la intenci\u00f3n de tirar en el poz o",
            "start": 8566.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "este combustible no no este no se tienen",
            "start": 8570.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "elementos para eso se est\u00e1 buscando todo",
            "start": 8576.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no va a haber eso es lo que yo pienso y",
            "start": 8579.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "deseo ning\u00fan",
            "start": 8581.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "problema Yo creo que hoy ya se sabe bien",
            "start": 8583.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y ya",
            "start": 8587.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este resolver el problema de los vecinos",
            "start": 8592.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer",
            "start": 8595.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "protegerlos y resolverles el problema",
            "start": 8597.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8601.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8604.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pues extra\u00f1arnos de que haya",
            "start": 8606.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Porque si la hay en tiempos",
            "start": 8610.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "normales desde que llegamos al gobierno",
            "start": 8615.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no va a haber ahora Ahorita va a",
            "start": 8618.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "subir la",
            "start": 8621.359,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "temperatura es como dir\u00edan por all\u00e1 por",
            "start": 8624.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mi tierra por mi agua",
            "start": 8628.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y lo mejor es lo peor que se va a",
            "start": 8631.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poner para irnos",
            "start": 8634.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este preparando se para no sorprendernos",
            "start": 8636.76,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "son procesos de",
            "start": 8643.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 8647.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8649.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "atreverse a",
            "start": 8651.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "querer",
            "start": 8653.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "silenciar al",
            "start": 8655.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8659.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1 un",
            "start": 8661.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tweet no nos pueden acusar de nada",
            "start": 8664.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque ah no",
            "start": 8667.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed no no pero no lo digo yo o sea",
            "start": 8671.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es un hijo de Ricardo Rocha Armando",
            "start": 8675.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "Rocha Armando s\u00ed sac\u00f3 algo que",
            "start": 8679.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8683.53,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n V poner porque hay",
            "start": 8688.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que es uno donde dice cuando empezaron",
            "start": 8693.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8696.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras nadie las va a ver primer a\u00f1o",
            "start": 8697.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 8701.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nadie las ve tercer a\u00f1o no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 8702.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8706.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh llegan puros con todo respeto a",
            "start": 8708.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ustedes este puros paleros este",
            "start": 8712.399,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "eh estamos s\u00ed eso s\u00ed",
            "start": 8717.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8721.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "calienta no pero este en contrapartida",
            "start": 8723.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Gandhi S\u00ed",
            "start": 8728.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero nos ignoran",
            "start": 8732.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no luego nos este es una buena frase",
            "start": 8734.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh nos insultan",
            "start": 8741.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8745.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya este empiezan a",
            "start": 8747.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pues es Primero era",
            "start": 8750.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que esto no serv\u00eda para nada y dem\u00e1s que",
            "start": 8755.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nadie lo",
            "start": 8759.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ve\u00eda que no hayan periodistas todav\u00eda",
            "start": 8760.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayer Antier estuve viendo a uno de estos",
            "start": 8762.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "periodistas del Antiguo",
            "start": 8765.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen diciendo no no son periodistas",
            "start": 8767.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es que por qu\u00e9 no le da entrevistas a",
            "start": 8771.359,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "coiro que es periodista no al se\u00f1or este",
            "start": 8775.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este objetivo",
            "start": 8782.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "profesional no vinculado a ning\u00fan grupo",
            "start": 8786.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s",
            "start": 8789.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "creado c\u00f3mo se llama este",
            "start": 8793.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Sarmiento",
            "start": 8796.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9 no s\u00ed",
            "start": 8798.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "asiro",
            "start": 8802.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8804.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no no no no no no entonces porque ya es",
            "start": 8806.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8812.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiempo ya es otro tiempo vivimos en una",
            "start": 8814.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "etapa nueva esto es la",
            "start": 8818.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y claro que hay este",
            "start": 8820.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuevos periodistas y buenos periodistas",
            "start": 8824.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y un buen periodista no es el que gana",
            "start": 8827.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el que recibe m\u00e1s",
            "start": 8831.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 8834.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Este me hace dudar",
            "start": 8836.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es como el caso",
            "start": 8843.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8845.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ministros imag\u00ednese un impartidor de",
            "start": 8848.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia en un pa\u00eds",
            "start": 8851.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pobre que gana 700000 pesos",
            "start": 8854.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mensuales D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 8862.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 8869.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8871.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8875.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abusivo Esto va en contra de los ideales",
            "start": 8880.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de justicia de",
            "start": 8884.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Morelos o de la justa median\u00eda de la que",
            "start": 8885.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 8889.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez no no lo no",
            "start": 8895.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tienes no es reciente porque esto que lo",
            "start": 8899.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vi ayer Antier me llam\u00f3 Ah y la otra es",
            "start": 8903.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una caricatura de",
            "start": 8906.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez comentario de las ma\u00f1aneras",
            "start": 8908.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contra la censura pero es es otra cosa",
            "start": 8911.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Rocha Entonces no fue Rocha Yo",
            "start": 8913.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo que es otro",
            "start": 8917.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "joven que es tambi\u00e9n muy inteligente no",
            "start": 8919.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "le vaya a ir mal si me acuerdo de su",
            "start": 8923.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nombre Creo cre que pcho creo Creo que",
            "start": 8925.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sdp creo que es",
            "start": 8930.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "es Es que hay muchos O sea que",
            "start": 8932.68,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "son Mucho mucho muy inteligentes este y",
            "start": 8938.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "muy muy",
            "start": 8943.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "finos para el cuestionamiento para la",
            "start": 8945.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 8948.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que me hacen re\u00edr",
            "start": 8949.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y como la pol\u00edtica es as\u00ed a veces no as\u00ed",
            "start": 8953.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "voltear a ver enfrente el del",
            "start": 8959.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "lado y luego as\u00ed pum hay que darse",
            "start": 8963.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de vez en",
            "start": 8967.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando este les voy a poner una",
            "start": 8969.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caricatura queo este pues no en contra",
            "start": 8972.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00eda Pero s\u00ed este",
            "start": 8975.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para demostrar de que ya no es la",
            "start": 8978.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "frescura de antes el creador de amito el",
            "start": 8981.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 8985.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dibujo fue",
            "start": 8987.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 8989.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero van a ver c\u00f3mo me me dibuja ahora",
            "start": 8992.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Ah Aqu\u00ed",
            "start": 8996.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 s\u00ed es de ayer es de ayer s\u00ed una",
            "start": 9001.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ocurrencia de",
            "start": 9007.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez hacer una ma\u00f1anera pan y Circo",
            "start": 9010.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "para chairos que les gusta el atolito",
            "start": 9013.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 9016.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puro matraquero va a las",
            "start": 9022.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras Eso s\u00ed",
            "start": 9025.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "calienta a quedar bien con su Mes\u00edas su",
            "start": 9029.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Mes\u00edas Tropical dir\u00eda ese",
            "start": 9034.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 9038.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este de altos vuelos Enrique",
            "start": 9040.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 9044.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que no le gusta el dinero a Enrique eh",
            "start": 9046.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no les gustan los",
            "start": 9050.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "billos este",
            "start": 9052.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2021 2021 Ya nadie va a las ma\u00f1aneras",
            "start": 9056.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 9060.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pandemia est\u00e1s acabado",
            "start": 9061.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 9065.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2022 L\u00f3pez nos est\u00e1 agrediendo desde las",
            "start": 9069.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras es un dictador as\u00ed empez\u00f3",
            "start": 9073.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Venezuela 2023",
            "start": 9078.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tres presidente le exigimos que deje",
            "start": 9080.76,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "entrar a una persona a la ma\u00f1anera es su",
            "start": 9085.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica basta de",
            "start": 9090.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "censuras 2024",
            "start": 9094.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "marzo Bueno ese se\u00f1or ag\u00e1rrense chairos",
            "start": 9099.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les va la conferencia de la",
            "start": 9104.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 9108.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abril del 24 estamos ahora",
            "start": 9112.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "No pedimos que se acaben las ma\u00f1aneras",
            "start": 9116.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de L\u00f3pez que est\u00e1n influyendo en la",
            "start": 9119.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pero es Es toda la la narrativa",
            "start": 9123.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed as\u00ed este Por qu\u00e9 no pones a",
            "start": 9127.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 9133.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "miren lo que me hizo",
            "start": 9134.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9138.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo han cambiado no las",
            "start": 9148.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9152.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este en una segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 9165.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "presidente hay Pues muchas dudas sobre y",
            "start": 9168.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "y en algunos casos hasta temor de una",
            "start": 9174.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "iniciativa que se present\u00f3 ayer por",
            "start": 9177.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "parte de de los diputados de morena",
            "start": 9180.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encabezados",
            "start": 9183.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por este el diputado de",
            "start": 9185.12,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "Puebla Mier este sobre el financiamiento",
            "start": 9189.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "al fondo de pensiones del bienestar que",
            "start": 9195.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 proponiendo",
            "start": 9198.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en donde dice que las cuentas de Afore",
            "start": 9200.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de personas de m\u00e1s de 70 a\u00f1os que est\u00e9n",
            "start": 9204.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del del seguro social este",
            "start": 9208.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente pues pasen a",
            "start": 9212.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "al ese esos recursos ese dinero pase al",
            "start": 9216.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Estado para financiar este estos 40,000",
            "start": 9221.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos y las del Iste cuando",
            "start": 9224.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sean personas que no han reclamado su",
            "start": 9228.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Afore de m\u00e1s de 75 a\u00f1os esto ha sembrado",
            "start": 9230.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "una duda este pu usted nos hab\u00eda dicho",
            "start": 9236.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de otra forma de financiamiento de de",
            "start": 9240.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este de este fondo de pensiones para Que",
            "start": 9244.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "las gentes tenga eh los trabajadores",
            "start": 9247.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tengan el",
            "start": 9251.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "100% los que est\u00e1n abajo de de la media",
            "start": 9253.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de salari",
            "start": 9258.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que tengan Pues que lleguen a esa media",
            "start": 9260.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salarial que son much\u00edsimas personas",
            "start": 9263.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces usted est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 9266.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "o en esta vo explicar es que tambi\u00e9n lo",
            "start": 9270.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "han este",
            "start": 9275.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tergiversado los",
            "start": 9280.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mismos estaba yo viendo",
            "start": 9285.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que de constancia dice que es como el",
            "start": 9288.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "foda",
            "start": 9291.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "proa",
            "start": 9292.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y dicen que nos vamos a robar los Afores",
            "start": 9294.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los trabajadores bueno para todos los",
            "start": 9299.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores y para todo el pueblo de",
            "start": 9301.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 9303.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trata no se tocan los Afores de nadie al",
            "start": 9304.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contrario se",
            "start": 9309.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "protege mientras estemos nosotros y creo",
            "start": 9311.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que este as\u00ed va a ser el futuro",
            "start": 9316.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer sobre los",
            "start": 9320.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fondos de pensiones lo que es de los",
            "start": 9325.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajadores al contrario lo que estamos",
            "start": 9329.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haciendo es fortaleciendo esos fondos",
            "start": 9332.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los estamos fortaleciendo porque",
            "start": 9334.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh Cuando llegamos al",
            "start": 9340.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno las",
            "start": 9344.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "administradoras de estos fondos las",
            "start": 9346.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 9348.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cobraban cantidades muy",
            "start": 9351.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "altas de",
            "start": 9355.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comisiones por",
            "start": 9357.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encima de lo que se cobraba en otros",
            "start": 9359.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del mundo",
            "start": 9362.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Entonces enviamos una",
            "start": 9366.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "iniciativa y se",
            "start": 9368.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un",
            "start": 9372.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "promedio solo por ese promedio los",
            "start": 9374.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajadores es la oportunidad tu",
            "start": 9377.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 9381.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh han obtenido",
            "start": 9383.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "150,000 millones de",
            "start": 9386.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pesos con esa decisi\u00f3n que tomamos",
            "start": 9389.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 9392.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "administradoras",
            "start": 9394.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abusaban y cobraban comisiones",
            "start": 9396.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas Entonces se puso",
            "start": 9400.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "orden Entonces no hay nada que temer en",
            "start": 9403.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 9408.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 9410.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cantidad de ahorros por",
            "start": 9411.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensiones Qu\u00e9",
            "start": 9415.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "significa el nuevo fondo de pensiones",
            "start": 9417.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para el bienestar significa",
            "start": 9422.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corregir lo",
            "start": 9425.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9428.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este hizo",
            "start": 9429.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mal Cedillo",
            "start": 9432.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh Cuando deciden hacer una",
            "start": 9436.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "reforma para que un trabajador en vez de",
            "start": 9441.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "recibir cuando se jubila el 100% de su",
            "start": 9444.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "salario reciba el",
            "start": 9449.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "40% o",
            "start": 9453.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "menos Entonces ya",
            "start": 9455.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empezamos a corregir eso pero de todas",
            "start": 9459.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "maneras de todas maneras con la reforma",
            "start": 9464.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9467.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hicimos reir\u00edan 50",
            "start": 9468.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "6% y ahora lo que queremos es que",
            "start": 9472.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reciban el",
            "start": 9475.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "100% por eso decidimos crear un",
            "start": 9477.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fondo para",
            "start": 9481.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "compensar este fondo de pensiones",
            "start": 9483.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "solidario a quien se jubile con esa",
            "start": 9487.399,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "ley con esa contrarreforma en materia de",
            "start": 9493.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pensiones y se le pueda",
            "start": 9497.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9501.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entregar el",
            "start": 9504.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equivalente a su",
            "start": 9506.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sueldo",
            "start": 9509.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 9511.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "jubile",
            "start": 9513.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ahora lo mismo en el caso del",
            "start": 9515.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Iste porque lo que hizo Cedillo lo",
            "start": 9518.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 Calder\u00f3n con los Trabajadores al",
            "start": 9522.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado la misma reforma",
            "start": 9525.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 9528.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces este fondo de pensiones",
            "start": 9531.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "solidarias va a ayudar a que el",
            "start": 9536.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trabajador este reciba lo justo",
            "start": 9540.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh Cuando se jubile es",
            "start": 9544.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9549.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enderezar este corregir esta gran",
            "start": 9552.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "injusticia que se cometi\u00f3",
            "start": 9556.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Cedillo y en el",
            "start": 9559.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno de Calder\u00f3n Entonces c\u00f3mo se va",
            "start": 9561.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a crear el fondo de pensiones",
            "start": 9565.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solidarias tiene varias",
            "start": 9568.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuentes de",
            "start": 9571.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "financiamiento por un",
            "start": 9574.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9575.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lado todo lo que se",
            "start": 9577.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "confisca y que tiene que ver con el",
            "start": 9581.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Instituto que llamamos para devolverle",
            "start": 9585.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 9587.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9589.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este se va a alimentar este",
            "start": 9591.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "fondo tambi\u00e9n de las utilidades de las",
            "start": 9595.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empresas como el tren",
            "start": 9600.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Maya como Mexicana de Aviaci\u00f3n como el",
            "start": 9602.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 9607.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico cuando tengan utilidades esas",
            "start": 9608.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresas que van a estar administradas",
            "start": 9610.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de la defensa y por",
            "start": 9614.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Marina esas",
            "start": 9616.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 9618.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "van a pasar a ese",
            "start": 9620.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 9622.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los terrenos bienes de",
            "start": 9625.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "fonatur que quedaron y que cuidamos para",
            "start": 9632.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no se los",
            "start": 9635.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "roben",
            "start": 9637.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o que se",
            "start": 9640.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usaban",
            "start": 9643.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin que entregaran ninguna",
            "start": 9644.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contraprestaci\u00f3n",
            "start": 9648.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo eso va a ese fondo pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 9650.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algo que tiene que ver con las",
            "start": 9653.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "aor las administradoras de las Afores se",
            "start": 9655.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "quedan con",
            "start": 9661.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh pensiones No",
            "start": 9664.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "reclamadas s\u00ed",
            "start": 9668.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh Pasa un tiempo y se quedan con ese",
            "start": 9671.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "dinero Por eso est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 9674.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ruido",
            "start": 9681.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque ese dinero les queda",
            "start": 9682.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ir si una persona no",
            "start": 9687.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reclama y estuvo",
            "start": 9691.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aportando su",
            "start": 9694.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cuota le queda a",
            "start": 9697.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lafor hace alg\u00fan tiempo se hizo una",
            "start": 9699.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n para que esos",
            "start": 9702.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remanentes no",
            "start": 9706.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reclamados al fondo del seguro",
            "start": 9708.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "social ya est\u00e1 en la ley ahora lo que se",
            "start": 9712.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando",
            "start": 9716.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9718.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este fondo de pensiones solidarias es",
            "start": 9720.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que esos remanentes tambi\u00e9n vayan al",
            "start": 9724.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fondo de",
            "start": 9726.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pensiones igual que otros recursos de",
            "start": 9729.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "otras fuentes de",
            "start": 9733.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "financiamiento pero como aunque ya est",
            "start": 9736.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en la ley ya deber\u00edan de estarlos",
            "start": 9740.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entregando esos recursos las Afores al",
            "start": 9743.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seguro social no los entregan entonces",
            "start": 9746.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por eso queremos que quede en la ley",
            "start": 9751.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para que esos recursos remanentes no",
            "start": 9753.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reclamados pasen al fondo y va a quedar",
            "start": 9758.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9762.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reserva para que si pasa el tiempo y un",
            "start": 9763.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trabajador lo reclama se le entrega pero",
            "start": 9767.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no dejar los fondos en las Afores porque",
            "start": 9771.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9776.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sudando el dinero o",
            "start": 9778.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9783.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "puede quedarse En definitiva en las",
            "start": 9785.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 9791.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues se hace un c\u00e1lculo de hasta 40,000",
            "start": 9793.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9798.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estoy hablando de lo que no est\u00e1",
            "start": 9799.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reclamado Entonces",
            "start": 9802.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso no todo sino una parte porque hay",
            "start": 9806.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que dejar una reserva Porque si alguien",
            "start": 9810.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Presenta una denuncia un familiar se le",
            "start": 9813.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 9816.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entregar Mientras tanto pasa al fondo de",
            "start": 9817.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que va a manejar el banco de",
            "start": 9820.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo esto bien que meeg",
            "start": 9825.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed los estoy viendo",
            "start": 9830.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como quieren manipular al grado de decir",
            "start": 9834.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que nos queremos quedar con las Afores",
            "start": 9839.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando no es ese el",
            "start": 9843.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n que",
            "start": 9845.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "usted su gobierno hizo de conseguir con",
            "start": 9847.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "los empresarios con los patrones",
            "start": 9852.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 9855.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el la cuota la cuota a los trabajadores",
            "start": 9858.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se consigui\u00f3 eso Y eso pues les",
            "start": 9862.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "viene a beneficiar a los trabajadores es",
            "start": 9866.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un avance pero de todas",
            "start": 9868.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "maneras esta fue una aportaci\u00f3n de los",
            "start": 9871.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9874.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empresarios buena este que aumentaron el",
            "start": 9875.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porcentaje de su cuota pero de todas",
            "start": 9879.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "formas no",
            "start": 9881.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alcanza para que cuando una persona se",
            "start": 9883.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jubile reciba el 100%",
            "start": 9887.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de su salario por eso estamos",
            "start": 9889.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proponiendo crear este fondo",
            "start": 9892.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "compensatorio para que todo el que se",
            "start": 9895.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "jubile reciba su salario",
            "start": 9898.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "completo es algo bueno pues pero estos",
            "start": 9902.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1",
            "start": 9906.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pasando S\u00ed adem\u00e1s pero este comisiones y",
            "start": 9911.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a intereses porque ellos tienen el",
            "start": 9915.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dinero entonces",
            "start": 9917.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este suda ese dinero y aparte la",
            "start": 9919.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n por el manejo C\u00f3mo est\u00e1 la tasa",
            "start": 9924.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9926.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por otras razones pero el",
            "start": 9928.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco lo estaban",
            "start": 9931.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "financiando con con el dinero de Afores",
            "start": 9933.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "S\u00ed y hab\u00eda fondos para financiar S\u00ed con",
            "start": 9937.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con las Afores no Entonces ellos si lo",
            "start": 9942.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "usan y nosotros no estamos usando nada",
            "start": 9945.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Afores nada",
            "start": 9947.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "absolutamente eso que quede este claro",
            "start": 9950.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el hospital de ticul tambi\u00e9n se estaba",
            "start": 9953.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "financiando el que ya tiene el seguro",
            "start": 9956.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "social se estaba financiando con con",
            "start": 9959.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recursos de los Afores S\u00ed bueno Ya noada",
            "start": 9962.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por \u00faltimo se\u00f1or presidente es un",
            "start": 9966.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comentario no es pregunta ahora que fui",
            "start": 9969.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a a cubrir lo del eclipse a a",
            "start": 9972.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n estuve con con las bandas de",
            "start": 9976.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sinaloenses que que est\u00e1n ah\u00ed y est\u00e1n",
            "start": 9980.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "muy agradecidos con con usted porque",
            "start": 9984.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de esto en la ma\u00f1anera Y eso abri\u00f3",
            "start": 9987.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un para llegar un arreglo con los",
            "start": 9992.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresarios hoteleros con la gente que",
            "start": 9995.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "va a descansar Que y y los que se van a",
            "start": 9999.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "divertir y poner reglamentos y y estaban",
            "start": 10002.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "muy muy contentos con usted le hicieron",
            "start": 10006.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unas camisas",
            "start": 10009.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh de las bandas pero no se las pudieron",
            "start": 10010.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "dar pero este pues otra vez que vaya a a",
            "start": 10014.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n lo que se la den Esta s\u00ed no y",
            "start": 10019.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 10022.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues nosotros estamos muy",
            "start": 10025.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contentos con todo el apoyo que hemos",
            "start": 10029.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recibido de la gente de Sinaloa en",
            "start": 10031.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "especial ah\u00ed en",
            "start": 10035.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n y esto de las bandas musicales",
            "start": 10037.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues es una",
            "start": 10040.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 10043.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este si alguien hace una",
            "start": 10046.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fiesta cualquier persona",
            "start": 10050.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 10053.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente de pocos",
            "start": 10058.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "recursos van",
            "start": 10061.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este reuniendo sus fondos",
            "start": 10063.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 10067.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y logra",
            "start": 10070.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conseguir fondos para que haya una banda",
            "start": 10072.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "esa es fiesta o sea un cumplea\u00f1os este",
            "start": 10075.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 10081.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "festividad es como las fiestas de los",
            "start": 10084.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pueblos las fiestas de zochimilco",
            "start": 10086.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "las fiestas en tlagua las fiestas en",
            "start": 10091.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca s\u00ed eh",
            "start": 10096.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "uno llega de noche un avi\u00f3n a la Ciudad",
            "start": 10100.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10106.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ve uno en distintos pueblos",
            "start": 10107.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 10112.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "fiesta las luces",
            "start": 10115.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "artificiales",
            "start": 10119.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este los fuegos",
            "start": 10124.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pirot\u00e9cnicos en los pueblos pero",
            "start": 10127.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casi aqu\u00ed en el",
            "start": 10130.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "centro Eso es parte",
            "start": 10133.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues de de nuestras tradiciones de",
            "start": 10136.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres adem\u00e1s mucha gente",
            "start": 10140.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el caso de los m\u00fasicos pues se buscan",
            "start": 10144.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed la",
            "start": 10147.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 10149.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10152.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda de",
            "start": 10154.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10157.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empresarios del turismo en Mazatl\u00e1n no",
            "start": 10160.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inconformes esto sali\u00f3 ah\u00ed de",
            "start": 10163.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 10169.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este que pens\u00f3 pues y hay que",
            "start": 10172.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "respetarlo de",
            "start": 10175.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda que ir por la",
            "start": 10178.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00fasica",
            "start": 10181.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s exquisita",
            "start": 10183.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 10186.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues la m\u00fasica de los pueblos es",
            "start": 10189.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsima ya estamos buscando ya",
            "start": 10192.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 10195.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "viendo porque ya va a ser el \u00faltimo",
            "start": 10196.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grito que me",
            "start": 10199.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "corresponde de",
            "start": 10202.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Independencia el d\u00eda 15 y va a ser",
            "start": 10205.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 10210.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bandas pero queremos banda de Oaxaca",
            "start": 10212.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "primero la de Oaxaca ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 10216.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bandas de lo mejor luego queremos algo",
            "start": 10220.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que tenga que ver con",
            "start": 10224.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Mariachi s\u00ed",
            "start": 10227.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh Y quiero una familia que canta que",
            "start": 10231.04,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "canta bien y luego hay una banda que",
            "start": 10236.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde una vez",
            "start": 10241.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la Ahora me voy a acordar porque son de",
            "start": 10243.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Sinaloa precisamente",
            "start": 10246.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "MS aprovecho para decirles nada m\u00e1s este",
            "start": 10251.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no se vayan a",
            "start": 10257.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasar este no vayan a querer rayarse",
            "start": 10258.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pero aprovecho para decirles que los",
            "start": 10263.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "invitamos",
            "start": 10271.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque se han portado muy solidarios muy",
            "start": 10273.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fratern",
            "start": 10277.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entonces va a ser M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 10280.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 10284.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "musical este",
            "start": 10286.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y Y si van a estar las las bandas de",
            "start": 10289.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de ayer",
            "start": 10292.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ayer por qu\u00e9 no pones con eso terminamos",
            "start": 10297.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "vm a desayunar nada m\u00e1s as\u00ed poquitito de",
            "start": 10301.479,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "trapa la S\u00ed nada",
            "start": 10307.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a ver",
            "start": 10311.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "t\u00fa t\u00fa reina t\u00fa eres este eh de",
            "start": 10315.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "casa se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 10321.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas mi nombre es Vanessa oc",
            "start": 10323.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo en noticias Telemundo y tengo",
            "start": 10325.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dos preguntas para usted la primera el",
            "start": 10328.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lema de su gobierno la Consigna de su",
            "start": 10330.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno fue desde un principio por el",
            "start": 10332.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres sin",
            "start": 10335.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "embargo usted le ha fallado a esta",
            "start": 10337.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en algo vital algo que est\u00e1 en",
            "start": 10339.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n de su pa\u00eds incluso y es",
            "start": 10341.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el derecho al agua seg\u00fan la Conagua que",
            "start": 10344.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "es la entidad que regula el agua aqu\u00ed en",
            "start": 10346.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds m\u00e1s de la mitad de los mexicanos",
            "start": 10348.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no tienen acceso al agua todos los d\u00edas",
            "start": 10350.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la Inegi m\u00e1s de 21 millones de",
            "start": 10352.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicanos no tienen acceso al agua todos",
            "start": 10354.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y Estas poblaciones son las",
            "start": 10356.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaciones Rurales las poblaciones",
            "start": 10359.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los m\u00e1s vulnerables a los que",
            "start": 10360.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted le prometi\u00f3 prioridad Por qu\u00e9 no",
            "start": 10363.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 para ellos en este caso",
            "start": 10366.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10369.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este no se trata de polemizar eh Nada",
            "start": 10370.399,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decirte que si de algo me siento",
            "start": 10375.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "orgulloso es de haber",
            "start": 10381.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh participado",
            "start": 10387.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "contribuido junto a muchos m\u00e9xicanos",
            "start": 10390.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "millones de mujeres y de hombres a",
            "start": 10393.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza en M\u00e9xico",
            "start": 10396.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda",
            "start": 10400.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "visto en",
            "start": 10402.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas Ojal\u00e1 y puedas",
            "start": 10405.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "conocer la informaci\u00f3n del",
            "start": 10410.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inji que es",
            "start": 10414.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 10417.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organismo de las",
            "start": 10419.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas Entonces te vas a encontrar",
            "start": 10422.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que a pesar de la pandemia",
            "start": 10426.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y de este problemas",
            "start": 10430.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "externos M\u00e9xico redujo",
            "start": 10434.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh el n\u00famero de",
            "start": 10438.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 10441.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en 5",
            "start": 10444.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 10446.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personas 5 millones de personas y otra",
            "start": 10449.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cosa que me llena de",
            "start": 10453.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "orgullo se redujo la desigualdad",
            "start": 10454.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 10459.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en",
            "start": 10461.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y esto tiene que",
            "start": 10464.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ver pues con lo esencial",
            "start": 10467.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 10472.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si se reduce la",
            "start": 10473.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pobreza quiere decir que la gente tiene",
            "start": 10477.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 10481.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ingresos Mejor",
            "start": 10483.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n acceso al agua",
            "start": 10485.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y a otros",
            "start": 10489.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "satisfactores",
            "start": 10493.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10494.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10496.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "respetamos tu",
            "start": 10497.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh planteamiento tu eh visi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 10501.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente es que no es es algo personal",
            "start": 10507.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Esos son los datos de la Conagua de su",
            "start": 10508.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e1 diciendo que tres de",
            "start": 10511.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cada 10 viviendas no tienen acceso al",
            "start": 10513.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "agua o sea no estoy hablando de la",
            "start": 10515.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pobreza estoy hablando del acceso al",
            "start": 10516.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agua la Conagua dice que pronto puede",
            "start": 10518.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "llegar el d\u00eda cer que empezastes",
            "start": 10520.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 10522.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Disc\u00falpame este empezaste hablando de la",
            "start": 10523.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pobreza porque las comunidades",
            "start": 10526.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vulnerables son las que menos tienen",
            "start": 10528.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acceso al agua s\u00ed tienen",
            "start": 10531.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "acceso son los datos de su gobierno yo",
            "start": 10534.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "te pido que hagas una revisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 10537.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuidadosa no hemos hecho una revisi\u00f3n",
            "start": 10540.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuidadosa hemos hablado con los expertos",
            "start": 10543.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de agua y las estad\u00edsticas de su propio",
            "start": 10545.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de Conagua dicen que tres de",
            "start": 10547.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cada 10 viviendas no tienen acceso al",
            "start": 10550.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agua ha mejorado much\u00edsimo el servicio",
            "start": 10552.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de abasto de agua y",
            "start": 10555.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 10559.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "drenaje y de servicios p\u00fablicos en",
            "start": 10562.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "general buen o sea tenemos otros datos",
            "start": 10566.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Pues yo estoy usando los datos de su",
            "start": 10569.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobierno se\u00f1or presidente tambi\u00e9n estoy",
            "start": 10572.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "usando datos de mi",
            "start": 10574.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno esos datos lo que dicen es que",
            "start": 10575.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pronto podr\u00eda acabarse el agua aqu\u00ed en",
            "start": 10578.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y para muchos mexicanos ya de",
            "start": 10580.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hecho est\u00e1n viviendo ese d\u00eda no tienen",
            "start": 10582.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agua Ojal\u00e1 y este eso no pase este y yo",
            "start": 10584.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "te recomendar\u00eda que mejor",
            "start": 10588.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh hagas una",
            "start": 10593.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a fondo hemos hecho una",
            "start": 10595.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a fondo se\u00f1or presidente",
            "start": 10598.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos en Chiapas donde hay una",
            "start": 10600.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n muy vulnerable y la mayor\u00eda de",
            "start": 10602.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "las personas no tienen acceso a agua",
            "start": 10605.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "chap es de los",
            "start": 10606.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s agua con m\u00e1s agua pero",
            "start": 10608.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no significa que les llegue a las",
            "start": 10611.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viviendas de las personas Don es donde",
            "start": 10613.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llega agua es m\u00e1s",
            "start": 10615.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Chiapas es el estado con m\u00e1s",
            "start": 10618.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "agua en todo M\u00e9xico lo s\u00e9 se\u00f1or",
            "start": 10621.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente pero no significa que las",
            "start": 10625.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "personas tengan el acceso al agua S\u00ed",
            "start": 10626.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este s\u00ed tienen acceso al agua es que ni",
            "start": 10630.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "modo este no pensamos igual Bueno yo no",
            "start": 10634.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no le estoy hablando de formas de",
            "start": 10638.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pensamiento le estoy hablando de los",
            "start": 10639.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "datos que recabamos aqu\u00ed y con sus",
            "start": 10641.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expertos tambi\u00e9n ustedes ustedes este",
            "start": 10643.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n en general",
            "start": 10646.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed este no son objetivos y no son",
            "start": 10649.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "profesionales No s\u00ed somos objetivos y le",
            "start": 10653.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pido respeto porque s\u00ed somos",
            "start": 10655.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesionales yo estoy haciendo mi",
            "start": 10657.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajo no te estoy faltando el respeto",
            "start": 10658.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "te estoy diciendo de que hace falta son",
            "start": 10660.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "las s\u00ed 15 proyectos pero",
            "start": 10665.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10669.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10671.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sigue Pues con tu concepci\u00f3n de las",
            "start": 10674.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cosas y respetamos o",
            "start": 10678.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sea pero yo tengo otros datos Y este",
            "start": 10681.319,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 10687.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "precisamente estos son los planes",
            "start": 10690.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prioritarios que",
            "start": 10693.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos y no eh tenemos problemas de",
            "start": 10697.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "agua el 70 por del agua de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 10701.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 10705.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sureste 70 por. de",
            "start": 10707.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para",
            "start": 10716.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 10720.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "problemas es aqu\u00ed la parte central y",
            "start": 10723.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sobre todo en el",
            "start": 10727.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds y estamos",
            "start": 10729.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajando por ejemplo",
            "start": 10733.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10736.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "terminamos un eh",
            "start": 10738.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "acueducto en",
            "start": 10743.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Monterrey lo hicimos en un a\u00f1o",
            "start": 10746.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "e hace do a\u00f1os hubo una",
            "start": 10751.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "crisis eh una sequ\u00eda que",
            "start": 10754.72,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 en toda la Zona Metropolitana de",
            "start": 10758.72,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "Monterrey eh Y en un a\u00f1o",
            "start": 10765.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "eh le dimos",
            "start": 10771.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh un abasto adicional de agua a",
            "start": 10774.319,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "Monterrey de 5000 litros por",
            "start": 10779.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "segundo y ahorita tienen",
            "start": 10784.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "agua van a tener agua para 6 8 a\u00f1os",
            "start": 10787.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 10790.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "adelante con una obra que hicimos en",
            "start": 10792.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado",
            "start": 10794.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de",
            "start": 10797.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "15000 millones de pesos nada m\u00e1s para",
            "start": 10800.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10805.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entendernos esto no lo hacen en Estados",
            "start": 10807.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Unidos O sea en un",
            "start": 10811.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1o uned",
            "start": 10815.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de 100",
            "start": 10820.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "km para llevar agua de una presa a una",
            "start": 10823.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ciudad de Estados",
            "start": 10828.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Unidos llevarle 5000 litros por",
            "start": 10833.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "segundo no lo hac presidente nosotros",
            "start": 10838.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s de",
            "start": 10842.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este hemos hecho obras",
            "start": 10844.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed en los pueblos Yaquis que son de los",
            "start": 10849.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s pobres de",
            "start": 10852.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Sonora acabamos de hacer un",
            "start": 10856.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 10861.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 10863.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 10867.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "km para llevar agua a todos los",
            "start": 10870.439,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pueblos de",
            "start": 10875.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10880.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cultura yai puedes ir a",
            "start": 10881.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "verlo estoy hablando de los",
            "start": 10887.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "yis el pueblo m\u00e1s pobre m\u00e1s",
            "start": 10890.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "reprimido hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds que",
            "start": 10895.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los quer\u00edan",
            "start": 10899.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparecer en la \u00e9poca de la dictadura",
            "start": 10902.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de porf d\u00ed asesin",
            "start": 10904.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para quitarles sus tierras y su",
            "start": 10908.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "agua entonces pero nos llevar\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 10912.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 10916.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10918.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este polemizar sobre esto por eso me fui",
            "start": 10920.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a un dato en lo general a decirte me",
            "start": 10923.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "siento muy orgulloso por no pones el",
            "start": 10927.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "dato de es aqu\u00ed est\u00e1 los pueblos",
            "start": 10930.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "yais",
            "start": 10936.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no pones el dato sobre",
            "start": 10940.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 10943.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo se ha comportado la pobreza en",
            "start": 10945.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se\u00f1or presidente entiendo lo que",
            "start": 10949.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usted me est\u00e1 diciendo Pero usted dice",
            "start": 10952.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que usted no tiene un problema de agua",
            "start": 10955.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico s\u00ed Ah okay M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 10956.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "travesando una severa s si m\u00e1s de la",
            "start": 10959.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mitad de sus habitantes no tienen acceso",
            "start": 10962.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a agua todos los d\u00edas es un problema",
            "start": 10964.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "grave S\u00ed pero porque este se ha dejado",
            "start": 10966.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Pasar mucho tiempo el problema no se ha",
            "start": 10971.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tendido estamos avanzando",
            "start": 10975.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bastante bastante bastante pero no es",
            "start": 10978.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la Perd\u00f3n que no pero no no no no no",
            "start": 10983.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero no se trata de eso",
            "start": 10986.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este se trata de aclarar no las cosas",
            "start": 10989.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Entonces es decir que estamos atendiendo",
            "start": 10994.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a todos esando a todos respetando a",
            "start": 10996.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todos pero se le est\u00e1 dando preferencia",
            "start": 10999.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a los pobres Es que t\u00fa comenzaste",
            "start": 11001.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "diciendo de que yo",
            "start": 11004.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "incumpl\u00eda esas comunidades las m\u00e1s",
            "start": 11012.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vulnerables son las que menos tienen",
            "start": 11014.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acceso y este nos",
            "start": 11017.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "invites para ir juntos y te",
            "start": 11020.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar\u00eda no te van a llevar a donde",
            "start": 11026.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 11029.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "queremos Vamos a ir donde t\u00fa digas pero",
            "start": 11031.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 11035.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que vaya contigo o que puedas",
            "start": 11036.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entrevistar al director de la comisi\u00f3n",
            "start": 11041.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del agua al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez y",
            "start": 11044.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que \u00e9l te",
            "start": 11049.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "informe de todo lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 11050.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde tenemos m\u00e1s",
            "start": 11053.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "problemas eh de escasez de agua te puedo",
            "start": 11056.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 11060.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate el problema de agua en la",
            "start": 11062.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "laguna del estado de Durango y de",
            "start": 11067.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Coahuila ah\u00ed Hub una",
            "start": 11070.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos en",
            "start": 11074.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico y empezaron s\u00ed a perforar",
            "start": 11078.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cada vez con m\u00e1s profundidad hasta que",
            "start": 11080.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "encontraron agua contaminada con",
            "start": 11085.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico",
            "start": 11087.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y durante mucho tiempo los",
            "start": 11089.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobiernos que antes no eran cuestionados",
            "start": 11093.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por los medios del",
            "start": 11097.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extranjero ni por los medios Nacionales",
            "start": 11101.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con honrosas",
            "start": 11104.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "excepciones durante much\u00edsimo tiempo lo",
            "start": 11106.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11109.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hicieron fue instalar en algunos casos",
            "start": 11110.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento",
            "start": 11114.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Ars\u00e9nico Imag\u00ednate lo que eso",
            "start": 11118.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "significa que llegues a una regi\u00f3n a una",
            "start": 11121.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ciudad y que sabes que el agua que te",
            "start": 11125.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1s tomando fue tratada para quitarle",
            "start": 11126.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el Ars\u00e9nico",
            "start": 11130.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 11133.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un",
            "start": 11137.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programa que se llama agua saludable",
            "start": 11139.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 11142.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "laguna para",
            "start": 11144.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "utilizar no agua",
            "start": 11146.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1nea sino agua superficial de",
            "start": 11150.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "unas presas no contaminadas es una",
            "start": 11153.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tambi\u00e9n como de 15000 millones",
            "start": 11156.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de pesos para darle agua a nu municipios",
            "start": 11159.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 11164.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "laguna agua no contaminada con Ars\u00e9nico",
            "start": 11168.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces todo",
            "start": 11172.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esto podr\u00edan explicarte",
            "start": 11174.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bien lo hacemos con mucho gusto para que",
            "start": 11178.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tengas pues una",
            "start": 11182.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 11185.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11187.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amplia porque no hay",
            "start": 11189.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "texto sin",
            "start": 11193.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "contexto Pues bien se\u00f1or presidente le",
            "start": 11197.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tomo la palabra Me encantar\u00eda que que",
            "start": 11199.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que usted me acompa\u00f1ar\u00e1 y y poder cifras",
            "start": 11201.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pero pero Germ\u00e1n s\u00ed gern s\u00ed te acompa\u00f1a",
            "start": 11204.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y Este porque s\u00ed es un problema a",
            "start": 11208.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "resolver el problema del agua grave",
            "start": 11212.64,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "este se tiene que pensar Incluso",
            "start": 11216.64,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "en decretar zonas",
            "start": 11223.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh donde no se permita ya la extracci\u00f3n",
            "start": 11227.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de agua y orientar ayer habl\u00e1bamos de",
            "start": 11232.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eso el desarrollo como los estamos",
            "start": 11235.319,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "haciendo del pa\u00eds hacia donde hay",
            "start": 11238.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agua en el periodo",
            "start": 11245.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 11249.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "neoporfirismo en M\u00e9xico hasta el",
            "start": 11253.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "2018 se fueron buscando",
            "start": 11256.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo por la crisis econ\u00f3mica lo que",
            "start": 11260.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no sucede",
            "start": 11263.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora porque nosotros tenemos",
            "start": 11264.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "menos desempleo que Estados",
            "start": 11268.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 11271.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo casi tenemos",
            "start": 11275.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "empleo pleno pero en ese",
            "start": 11277.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo que no hab\u00eda",
            "start": 11280.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajo se fueron nada m\u00e1s de Veracruz a",
            "start": 11283.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajar a ciudades fronterizas y a",
            "start": 11287.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Estados Unidos m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 11289.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "veracruzanos en todo el periodo",
            "start": 11292.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "neoliberal que en Veracruz hay",
            "start": 11296.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agua Veracruz es como una Rep\u00fablica no",
            "start": 11299.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es un estado Como sucede con otros",
            "start": 11303.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estados de M\u00e9xico porque tienen de todo",
            "start": 11306.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tien muchos recursos",
            "start": 11309.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "naturales pero no hab\u00eda oportunidad para",
            "start": 11311.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la gente ahora es",
            "start": 11315.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "distinto entonces",
            "start": 11317.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 11320.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "regresando Bueno hasta nos est\u00e1n este",
            "start": 11322.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "invadiendo y lo digo este de",
            "start": 11328.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "manera fraterna Est\u00e1 invadiendo",
            "start": 11332.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fraternalmente",
            "start": 11335.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11337.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estadounidenses que se han venido a",
            "start": 11339.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vivir a M\u00e9xico pero",
            "start": 11342.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos y son",
            "start": 11344.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 11349.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Porque nuestro pa\u00eds est\u00e1 considerado",
            "start": 11350.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "como uno de los pa\u00edses",
            "start": 11354.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11356.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 11357.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mundo y es uno de los",
            "start": 11360.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con",
            "start": 11363.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11365.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "felicidad de su",
            "start": 11367.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gente y en toda Am\u00e9rica es el segundo",
            "start": 11369.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con el gobierno m\u00e1s",
            "start": 11374.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "confiable es",
            "start": 11378.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el c\u00f3mo han cambiado las cosas Entonces",
            "start": 11380.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esto a ver por",
            "start": 11383.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no 9% tiene agua de los mexicanos eso es",
            "start": 11386.319,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "el in s tengo pero no nos vamos a meter",
            "start": 11391.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a eso pero s\u00ed me interesa la de",
            "start": 11395.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pobreza adem\u00e1s me da oportunidad porque",
            "start": 11399.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si no me acusar\u00eda en el INE que estoy",
            "start": 11401.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11405.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "presumiendo Mira",
            "start": 11407.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto Esto",
            "start": 11414.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es cuando salieron estas cifras es una",
            "start": 11416.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 11419.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se hace cada dos a\u00f1os de ingreso",
            "start": 11421.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gastos que hace el",
            "start": 11425.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Inegi por ejemplo este a\u00f1o van a",
            "start": 11428.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "levantar en",
            "start": 11432.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "julio la que van a dar a",
            "start": 11434.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 11438.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en pero la van a conocer un a\u00f1o",
            "start": 11442.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la van a dar a conocer el 25",
            "start": 11444.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en julio del 25 esta la levantaron en 22",
            "start": 11447.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y la dieron a conocer en julio del",
            "start": 11451.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "23 estaba",
            "start": 11454.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pasando la pandemia Yo por eso creo que",
            "start": 11457.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la del 25 que van a levantar este a\u00f1o en",
            "start": 11461.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "julio va a ser mejor",
            "start": 11465.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 11469.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque los programas de bienestar han",
            "start": 11471.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "habido cambios muy importantes antes se",
            "start": 11474.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "atend\u00eda a los de",
            "start": 11477.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "arriba a los potentados y hab\u00eda mucha",
            "start": 11479.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se robaban el dinero y ahora",
            "start": 11483.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la estrategia es distinta ya no",
            "start": 11488.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aplicamos la llamada pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 11491.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora se atiende a la gente de abajo",
            "start": 11494.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 11497.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "arriba somos 35 millones de hogares en",
            "start": 11498.479,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 35 millones de familias",
            "start": 11502.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "32,000 de los",
            "start": 11508.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 11511.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reciben de manera directa cuando menos",
            "start": 11513.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11516.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "apoyo un programa de",
            "start": 11517.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bienestar una porci\u00f3n por peque\u00f1a que",
            "start": 11522.239,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sea de presupuesto nacional eso no",
            "start": 11525.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "suced\u00eda al pueblo no le llegaba nada",
            "start": 11530.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "solo iban a ver a la",
            "start": 11534.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gente sobre todo a los pobres cuando",
            "start": 11537.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesitaban los",
            "start": 11541.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "votos a repartir Migajas",
            "start": 11542.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas",
            "start": 11547.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "despensas materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 11549.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "incluso dinero en",
            "start": 11552.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "efectivo traficaban con la pobreza de la",
            "start": 11553.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gente eso ya",
            "start": 11556.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 y nos da mucho gusto y nos llena",
            "start": 11558.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de orgullo Entonces",
            "start": 11562.52,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "esto Eh Pues es lo m\u00e1s importante de",
            "start": 11566.12,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "todo y vamos a seguir trabajando en ese",
            "start": 11572.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sentido pu Por cierto s de Telemundo",
            "start": 11577.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque ayer me sucedi\u00f3 algo Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 11581.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 11585.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh ahora con lo de Ecuador",
            "start": 11588.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "e eh",
            "start": 11595.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Pues todos los gobiernos no y los",
            "start": 11598.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblos de Am\u00e9rica se han portado muy",
            "start": 11601.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bien y el gobierno",
            "start": 11604.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estadounidense despu\u00e9s",
            "start": 11607.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 11610.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n vamos a",
            "start": 11612.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 11615.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 11618.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "definida",
            "start": 11620.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ambigua",
            "start": 11622.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11624.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuando mandamos informaci\u00f3n yo le mand\u00e9",
            "start": 11626.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n directa al presidente",
            "start": 11628.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "biden con un video de c\u00f3mo allanaron de",
            "start": 11630.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tomaron asaltaron nuestra embajada",
            "start": 11634.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya la respuesta fue distinta ayer o",
            "start": 11638.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Antier",
            "start": 11641.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ayer respondi\u00f3 el asesor de seguridad",
            "start": 11642.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "shulian el jefe el jefe de gabinete jefe",
            "start": 11647.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de gabinete de seguridad del presidente",
            "start": 11650.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "baire",
            "start": 11652.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya condenando no los hechos",
            "start": 11654.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "porque como no tienen all\u00e1 Un gobierno",
            "start": 11658.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "monol\u00edtico en ning\u00fan lugar hay un",
            "start": 11664.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 11666.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "monol\u00edtico siempre hay posturas",
            "start": 11668.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "distintas entiendo",
            "start": 11670.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que el departamento de estado tiene una",
            "start": 11672.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "postura departamento de Justicia La Casa",
            "start": 11676.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Blanca entonces yo quer\u00eda que el",
            "start": 11680.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "presidente biden conociera lo que es",
            "start": 11683.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 lo que sucedi\u00f3",
            "start": 11687.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y ya hab\u00eda el departamento de estado",
            "start": 11690.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fijado una postura Pero en esos",
            "start": 11693.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 11697.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 11700.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "indefinida y ya la de ayer fue una",
            "start": 11702.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "postura muy definida que le agradecemos",
            "start": 11706.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho al presidente biden y de manera",
            "start": 11709.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "especial al",
            "start": 11712.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1or porque lo",
            "start": 11715.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ameritaba m\u00e1s somos pueblos vecinos",
            "start": 11718.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hermanos socios Hay 40 millones de",
            "start": 11722.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos en Estados",
            "start": 11725.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Unidos y todos los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 11728.8,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "solidariz\u00e1ndose presidentes hablando con",
            "start": 11734.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "conmigo expresando su",
            "start": 11739.239,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "apoyo Entonces ya ayer este Estados",
            "start": 11742.439,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "Unidos apoyar de manera m\u00e1s firme y",
            "start": 11748.359,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "Clara pero ayer mismo en la",
            "start": 11754.239,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "noche de repente me dice este Laurita",
            "start": 11758.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Laura este dice mire lo que",
            "start": 11763.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hay una supuesta",
            "start": 11768.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n en",
            "start": 11772.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Telemundo por eso acord\u00e9 del ministro de",
            "start": 11775.439,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "defensa de Estados Unidos por qu\u00e9 no la",
            "start": 11780.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pones y me la est\u00e1 leyendo a las",
            "start": 11786.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "7 de la noche eso fue al mediod\u00eda no me",
            "start": 11790.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 leyendo las 7 8 de la noche para",
            "start": 11795.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que este andemos con cuidado",
            "start": 11797.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay un dicho en mi tierra en mi agua",
            "start": 11803.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual para mentir y comer",
            "start": 11809.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pescado hay que tener mucho",
            "start": 11812.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuidado porque se puo espinar pero",
            "start": 11815.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "miren Por qu\u00e9 no lees la",
            "start": 11820.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nota f\u00edjese lo que lo que dec\u00eda er una",
            "start": 11826.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "supuestamente ya porv que es una nota",
            "start": 11831.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que circul\u00f3 en WhatsApp viendo la",
            "start": 11834.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Telemundo el origen que es una supuesta",
            "start": 11837.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del ministro de defensa de",
            "start": 11839.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos el ministro de defensa de",
            "start": 11841.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 11843.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 11844.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "felicitando",
            "start": 11846.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "supuestamente al gobierno del presidente",
            "start": 11848.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Novoa por haber",
            "start": 11853.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh tomado la embajada",
            "start": 11856.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestra y se la",
            "start": 11859.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atribu\u00edan a Telemundo s\u00ed Y esta es la",
            "start": 11862.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nota de Telemundo desmintiendo que ellos",
            "start": 11866.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no publicaron esta informaci\u00f3n no pones",
            "start": 11868.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edan la nota la falsa La falsa",
            "start": 11870.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "f\u00edjense La",
            "start": 11873.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "falsa a ver si no le suena",
            "start": 11874.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11878.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11880.34,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 11881.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 11884.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apegada al pensamiento conservador y",
            "start": 11887.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 11891.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son estos duendes eh",
            "start": 11894.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero todo esto",
            "start": 11898.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Hay me la estaban",
            "start": 11900.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "leyendo",
            "start": 11903.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y le dije no no no no porque me la",
            "start": 11906.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 el",
            "start": 11910.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "embajador de no me la mand\u00f3 el embajador",
            "start": 11912.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de de M\u00e9xico en",
            "start": 11916.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Venezuela Leopoldo de gibes",
            "start": 11919.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "preocupad\u00edsimo este Pero c\u00f3mo",
            "start": 11924.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "un Secretario de Defensa va a",
            "start": 11928.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "contradecir la postura de un presidente",
            "start": 11932.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11937.08,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "tienes se\u00f1or presidente pero ah\u00ed",
            "start": 11940.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Precisamente en el art\u00edculo est\u00e1",
            "start": 11942.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "diciendo claramente que noticias",
            "start": 11943.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Telemundo no public\u00f3 eso esal a lo que",
            "start": 11945.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "me refiero es pura casualidad Yo no",
            "start": 11948.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 11951.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culpando yo lo que estoy diciendo es",
            "start": 11953.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 11956.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esto No para nada o sea usaron a",
            "start": 11957.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11962.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "Telemundo donde",
            "start": 11964.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 11966.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa del gobierno",
            "start": 11968.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 11972.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Unidos hab\u00eda",
            "start": 11973.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "declarado De que felicitaba al",
            "start": 11977.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11980.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "noboa por el asalto a nuestra embajada",
            "start": 11982.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y pero le estoy hablando de que el",
            "start": 11989.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "embajador nuestro en Venezuela que es",
            "start": 11993.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una gente seria Leopoldo de jives",
            "start": 11996.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "preocupado porque eso estaba en las",
            "start": 12000.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "redes me mand\u00f3 el documento cuando me lo",
            "start": 12003.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 12006.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "leyendo digo No no es",
            "start": 12008.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cierto este no puede ser cierto y S\u00ed al",
            "start": 12011.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rato ya ah\u00ed est\u00e1 Esto es lo que circul\u00f3",
            "start": 12016.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en WhatsApp que es falso que no es de",
            "start": 12019.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Telemundo pero que se le atribuye",
            "start": 12022.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Telemundo y le pone noticias Telemundo",
            "start": 12023.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que no es dice conflicto diplom\u00e1tico",
            "start": 12026.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ecuador M\u00e9xico fechado en Estados Unidos",
            "start": 12029.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dice el ministro de defensa Jo Austin",
            "start": 12032.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy hizo un par\u00e9ntesis en una junta",
            "start": 12036.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gubernamental y se refiri\u00f3 al tema",
            "start": 12038.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico que ejercen las embajadas",
            "start": 12040.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estos recintos no est\u00e1n autorizados a",
            "start": 12043.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibir del entes criminales",
            "start": 12045.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "narcotraficantes pr\u00f3fugos por desfalcos",
            "start": 12048.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constitucionales y comerciales afirm\u00f3",
            "start": 12051.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Austin lo ocurrido en la embajada de",
            "start": 12053.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Ecuador Es un aviso para el",
            "start": 12055.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mundo que un recinto diplom\u00e1tico no es",
            "start": 12058.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guarida para este tipo de",
            "start": 12060.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antisociales Ecuador comandado por su",
            "start": 12062.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente noboa ha tenido la valent\u00eda",
            "start": 12065.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de mostrar a todo el mundo que no hay",
            "start": 12066.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sitio donde puedan esconderse los",
            "start": 12069.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delincuentes la incursi\u00f3n a la Embajada",
            "start": 12071.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Mexicana y su negativa de no entregar",
            "start": 12073.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente glass quien tiene cargos de",
            "start": 12076.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo tipo y no obedecer las normas",
            "start": 12079.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas dejar\u00e1 grandes cambios en",
            "start": 12081.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica corrupta de muchas embajadas",
            "start": 12083.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana me reunir\u00e9 con el",
            "start": 12086.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente biden y expondr\u00e9 el tema de",
            "start": 12088.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Ecuador y su decisi\u00f3n de irrumpir en la",
            "start": 12090.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico en la embajada de",
            "start": 12093.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y capturar a un pr\u00f3fugo",
            "start": 12094.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "solicitado narco delincuente pol\u00edtico",
            "start": 12096.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que ha desfalcado las arcas de su pa\u00eds y",
            "start": 12099.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que pretend\u00eda huir a M\u00e9xico situaci\u00f3n",
            "start": 12101.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que noboa ha frenado y ha puesto ejemplo",
            "start": 12103.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y sobre aviso al mundo entero que las",
            "start": 12106.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "embajadas son recintos diplom\u00e1ticos y no",
            "start": 12108.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hotel con seguridad para antisociales",
            "start": 12110.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 el ministro de defensa de los",
            "start": 12113.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo cual es",
            "start": 12115.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "falso y usaron a",
            "start": 12117.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Telemundo pues estamos en una \u00e9poca muy",
            "start": 12120.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil cuando hay que verdaderamente",
            "start": 12123.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "verificar De d\u00f3nde viene la informaci\u00f3n",
            "start": 12125.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjese C\u00f3mo tenemos que estar a las",
            "start": 12127.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vivas As\u00ed es as\u00ed es y se\u00f1or presidente",
            "start": 12129.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo que le quer\u00eda preguntar hace",
            "start": 12132.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "unas semanas un equipo de noticias tel",
            "start": 12134.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mundo de aqu\u00ed de M\u00e9xico viaj\u00f3 a la",
            "start": 12136.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Riviera Maya y visitaron el los cenotes",
            "start": 12139.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y el proyecto del tren Maya y ellos se",
            "start": 12143.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dieron cuenta del momento grabaron el",
            "start": 12146.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "momento en que una de estos pilotes de",
            "start": 12148.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hierro romp\u00eda todo este ecosistema tan",
            "start": 12149.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sensible y \u00fanico de los cenotes llegaba",
            "start": 12152.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta el agua hab\u00eda all\u00ed una persona",
            "start": 12154.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "experta en agua y experta en cenotes que",
            "start": 12157.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "midi\u00f3 los niveles del agua y constat\u00f3",
            "start": 12159.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no es como usted dice que estos",
            "start": 12162.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estos pilotes de hierro est\u00e1n",
            "start": 12164.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "recubiertos con un material para",
            "start": 12166.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proteger este ecosistema sensible sino",
            "start": 12168.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda \u00f3xido que est\u00e1 llegando al",
            "start": 12171.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero al nivel subterr\u00e1neo del agua",
            "start": 12173.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces La pregunta es este es el",
            "start": 12175.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legado Ambiental de de su gobierno o sea",
            "start": 12178.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hay por lo menos 122 cenotes que est\u00e1n",
            "start": 12180.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "afectados por la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 12183.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Maya por qu\u00e9 no protegi\u00f3 la naturaleza",
            "start": 12185.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como usted dijo que lo iba a hacer al",
            "start": 12187.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "principio de su gobierno estamos hac",
            "start": 12188.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos protegiendo ese hecho eh tuvo",
            "start": 12190.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 12194.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "accidente que estamos",
            "start": 12197.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "remediando esto que dice ya tenemos una",
            "start": 12202.399,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de remediaci\u00f3n a ese sitio es",
            "start": 12206.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "un solo caso Cu\u00e1l es la soluci\u00f3n",
            "start": 12212.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente la soluci\u00f3n es limpiar",
            "start": 12215.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Porque si",
            "start": 12219.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 12222.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desprendi\u00f3",
            "start": 12225.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 este",
            "start": 12227.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "limpiando todo el",
            "start": 12229.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sitio",
            "start": 12232.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso con",
            "start": 12234.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "especialistas para remediar la situaci\u00f3n",
            "start": 12237.439,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y procurar que eso no vuelva a pasar es",
            "start": 12242.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un solo",
            "start": 12246.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "asunto un solo",
            "start": 12247.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "caso pero es lo",
            "start": 12249.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 12252.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ustedes con respeto eh este y sobre todo",
            "start": 12254.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n",
            "start": 12259.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de estas",
            "start": 12260.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "denuncias pseudo",
            "start": 12264.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abiental que no nos ven con buenos ojos",
            "start": 12267.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque ellos pertenecen al bloque",
            "start": 12271.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conservador al que nosotros enfrentamos",
            "start": 12274.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12279.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ven nada m\u00e1s",
            "start": 12281.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh la paja",
            "start": 12284.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en el ojo ajeno Y no La Viga en el",
            "start": 12287.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "propio por ejemplo no vieron t\u00fa s\u00ed",
            "start": 12292.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed",
            "start": 12296.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estabas lo que est\u00e1bamos mostrando lo",
            "start": 12297.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hizo una",
            "start": 12301.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 12303.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estadounidense ah\u00ed cerca",
            "start": 12305.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh como a 10",
            "start": 12308.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "km lo que ha venido haciendo de manera",
            "start": 12311.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "impune",
            "start": 12315.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 12317.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estadounidense que se",
            "start": 12320.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 12322.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate esos cenotes estamos hablando",
            "start": 12324.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de un solo sitio que estamos remediando",
            "start": 12328.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednate",
            "start": 12331.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 12334.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 12336.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "utilizan todo lo que",
            "start": 12338.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "extraen",
            "start": 12343.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "utilizan todo esa superficie como banco",
            "start": 12344.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12348.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "material y se",
            "start": 12350.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevan todo ese material en",
            "start": 12352.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "barco para arreglar las calles y las",
            "start": 12357.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "carreteras de Estados Unidos O sea",
            "start": 12360.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo destruyen el para\u00edso impunemente",
            "start": 12364.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con lo que",
            "start": 12369.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nosotros hacemos al contrario",
            "start": 12373.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12377.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobierno es el que",
            "start": 12378.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 12381.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "superficie",
            "start": 12384.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 12387.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "protegidas ha decretado en toda la",
            "start": 12388.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds primer",
            "start": 12393.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lugar en proteger la",
            "start": 12397.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "naturaleza no hay ning\u00fan",
            "start": 12401.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno ni est est",
            "start": 12404.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Unidos que destine tanto presupuesto",
            "start": 12407.16,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "e no te reto quiero nada m\u00e1s que lo",
            "start": 12413.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "constates a la siembra de",
            "start": 12419.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles nosotros estamos sembrando 1000",
            "start": 12423.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 12427.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles nosotros",
            "start": 12428.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "destinamos",
            "start": 12431.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "2800 millones de d\u00f3lares cada",
            "start": 12433.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Para apoyar a",
            "start": 12437.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "450.000 campesinos",
            "start": 12442.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sembradores para que cultiven sus",
            "start": 12445.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tierras con \u00e1rboles",
            "start": 12447.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "maderables y frutales eso no lo hace",
            "start": 12451.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno en el mundo y te subrayo",
            "start": 12455.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no lo hace en Estados",
            "start": 12459.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 12461.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces te voy a mostrar lo que hac\u00eda",
            "start": 12463.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 12467.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Vulcan Y esto no lo ve\u00edan ustedes ni los",
            "start": 12469.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ambientalistas ni",
            "start": 12474.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "nadie Mira",
            "start": 12478.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "esto a ver si hay",
            "start": 12483.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Bueno ese es el barco en este",
            "start": 12486.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "barco Este es el",
            "start": 12489.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Caribe en este barco",
            "start": 12493.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 12497.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 12499.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "toda la piedra todo el material",
            "start": 12501.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo de esa regi\u00f3n que les preocupa",
            "start": 12504.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 12507.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "S\u00edguele miren lo que",
            "start": 12511.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hac\u00edan eso es una barbaridad se\u00f1or",
            "start": 12515.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "presidente Y le prometo que nosotros",
            "start": 12517.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a a investigarlo y reportarlo",
            "start": 12519.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es esu el",
            "start": 12523.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para\u00edso qu\u00e9 es",
            "start": 12536.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "esto son 2000",
            "start": 12540.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas Y tenemos una denuncia",
            "start": 12545.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presentada y estamos",
            "start": 12548.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguros que",
            "start": 12551.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muchos por esta denuncia que",
            "start": 12553.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 12557.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando a pseudo",
            "start": 12558.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abiental vinculados con grupos de",
            "start": 12562.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "derecha o conservadores de",
            "start": 12565.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12569.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para ponernos en igualdad de",
            "start": 12571.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "circunstancias nada m\u00e1s que no somos",
            "start": 12575.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iguales bueno se\u00f1or presidente el da\u00f1o a",
            "start": 12577.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los elotes es Irreversible Muchas",
            "start": 12580.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias por su tiempo",
            "start": 12582.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gracias por la oportunidad Gracias queda",
            "start": 12584.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "abierta la",
            "start": 12586.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n Bueno a",
            "start": 12588.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 12603.199,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 20223 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral aa e r Buenos d\u00edas \u00e1nimo nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en servidores p\u00fablicos de relaciones exteriores del servicio diplom\u00e1tico de M\u00e9xico porque hoy vamos a presentar la denuncia ante la Corte Internacional de Justicia y e se va a exponer En qu\u00e9 consiste eh esta denuncia por el asalto a nuestra embajada en Ecuador vamos ya entrar en materia y va a exponer la secretaria de relaciones exteriores Alicia b\u00e1rcena y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a del maestro Alejandro celorio Que es consultor J de la secretar\u00eda de relaciones exteriores entonces Alicia adelante Gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias y muy buenos d\u00edas Estamos aqu\u00ed por instrucciones del se\u00f1or presidente fieles a nuestra tradici\u00f3n de principios de la pol\u00edtica exterior que reconocen sus ra\u00edces en la historia y cultura excepcionales de M\u00e9xico y sabemos que M\u00e9xico es reconocido mundialmente por su compromiso inclaudicable con el uso y la promoci\u00f3n del derecho internacional y su vocaci\u00f3n permanente por la soluci\u00f3n pac\u00edfica de cualquier controversia entre los estados la primera por favor s sonam M\u00e9xico ha sido pionero pionero en el dise\u00f1o y en el desarrollo del derecho internacional eso es lo que fundamenta nuestra presentaci\u00f3n y realmente las herramientas de M\u00e9xico siempre son la raz\u00f3n la ley y esa es la ruta de nuestros pasos la gu\u00eda el derecho es por eso que hoy al Amparo del ordenamiento jur\u00eddico internacional y sirvi\u00e9ndonos de la ley hemos decidido por instrucciones del se\u00f1or presidente llevar a Ecuador a rendir cuentas por su flagrante transgresi\u00f3n a la inviolabilidad de nuestra embajada como se ve ah\u00ed abajo con esa foto as\u00ed como por los ataques f\u00edsicos eh perpetrados contra nuestros diplom\u00e1ticos contra su integridad f\u00edsica y eh y moral en realidad de dos sobre todo dos funcionarios Roberto Canseco y Eva Mara valbuena y son violaciones claras a la convenci\u00f3n de Viena y por eso la violenta agresi\u00f3n es lo que nosotros estamos llevando ante la Corte Internacional la siguiente por favor estos son los reclamos y los reclamos son muy contundentes primero juzgar y declarar que Ecuador es responsable del da\u00f1o que las violaciones de sus obligaciones internacionales han causado y siguen causando a M\u00e9xico segundo la suspensi\u00f3n de Ecuador como integrante de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas en tanto no se emita una disculpa p\u00fablica reconociendo las violaciones a los principios y normas fundamentales del derecho internacional con la finalidad de garantizar la reparaci\u00f3n del da\u00f1o moral infligido al estado mexicano y a sus nacionales tercero juzgar y declarar que en caso de una violaci\u00f3n de los principios de la carta de las Naciones Unidas similar a la cometida por Ecuador la Corte Internacional de Justicia Es el \u00f3rgano adecuado judicial para determinar la responsabilidad de un estado a fin de iniciar el proceso de expulsi\u00f3n en virtud del art\u00edculo 6 de dicha carta de las Naciones Unidas establecer el precedente que cualquier estado o naci\u00f3n que act\u00fae como lo hizo Ecuador ser\u00e1 expulsado En definitiva de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas con base en la evaluaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 6 del mismo instrumento de la carta de las Naciones Unidas y cinco es tan importante evitar la repetici\u00f3n de estos casos que el tribunal Internacional de Justicia podr\u00e1 presentar la expulsi\u00f3n del estado que Viole el derecho internacional de manera r\u00e1pida y expedita ante el consejo de seguridad de la ONU evitando el veto de sus miembros Esto es lo que estamos presentando el d\u00eda de hoy quisiera por favor la \u00faltima diapositiva simplemente para decir que hoy estamos recurriendo a la corte m\u00e1s alta de las Naciones Unidas constituida para resolver casos entre los pa\u00edses y en este caso con eh potestades para que hechos como estos no se repitan Y la verdad es que la proclama de M\u00e9xico lo que estamos pidiendo es que el sistema multilateral debe de estar a la altura debe estar a la altura de la gravedad de los hechos como esto y debemos exigir que la justicia internacional y el sistema internacional condene y sancione sin ambig\u00fcedades las graves violaciones ocurridas y se evite un precedente de impunidad los reclamos de M\u00e9xico lo que buscan justamente es fortalecer el marco jur\u00eddico internacional de soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias que debe regir la convivencia internacional esta demanda se sustenta justamente en la convicci\u00f3n de que el uso de la fuerza no es el mecanismo es la Paz es el di\u00e1logo y el uso de la fuerza evitarlo y combatirlo en las relaciones entre las naciones eso ser\u00eda cu\u00e1 se\u00f1or presidente Yo quiero agradecer Alejandro celorio nuestro consultor jur\u00eddico y el equipo fant\u00e1stico que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed en la primera fila y que est\u00e1n justamente en esta fotograf\u00eda porque ellos fueron los que prepararon precisamente esta demanda Muchas gracias se\u00f1or presidente si les parece eh abrimos de preguntas respuestas sobre esto en especial y terminando ya nos vamos con la conferencia sobre el tema adelante qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos y todas este Juan Hern\u00e1ndez de hiero Basta de grupo cart\u00f3n Tabasco hoy Quintana ro y Campeche hoy preguntarle dos dos dos cosas en espec\u00edfico uno eh despu\u00e9s precisamente de esta serie de peticiones que se est\u00e1n haciendo eh al consejo de las Naciones Unidas y a la Corte Internacional de Justicia ustedes qu\u00e9 respuesta esperan precisamente de estos este bueno de este organismo sobre todo porque se est\u00e1n sentando precedentes a nivel mundial y que se est\u00e1 defendiendo la soberan\u00eda la soberan\u00eda nacional y segunda aprovechando Eh Pues est\u00e1n pidiendo a nivel nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico eh que se en este caso se se desafuero voy a mencionar por este hecho en el sentido de que en estos en estos momentos precisamente de crisis eh de crisis en el sentido de que se valala la soberan\u00eda nacional pues est\u00e1 emergiendo la verdadera cara de de la ultraderecha Estos son momentos de unidad del pa\u00eds ante pues ahora s\u00ed que voy a solicitar el himno nacional mas un extra\u00f1o enemigo profanar con su planta tu suelo y pues voy a exhibirlo no voy a mencionar el nombre de la Pero estos son este digamos la reflexi\u00f3n sobre este este tema tan delicado que es pues la hermandad de los pa\u00edses eso ser\u00eda mis preguntas Muchas gracias Bueno este lo que se busca es que no se repita Un hecho de leable como el que sufri\u00f3 padeci\u00f3 M\u00e9xico y en especial su representaci\u00f3n diplom\u00e1tica que no se repita en ning\u00fan pa\u00eds del mundo que se garantice el derecho internacional que no se violen los locales las embajadas de eh pa\u00edses en ning\u00fan ninguna naci\u00f3n y que los estados donde est\u00e1n ubicadas las embajadas tengan el compromiso de proteger la dependencia y garantizar la soberan\u00eda de esos espacios eso es lo que se busca e creo que Alicia puede explicar tambi\u00e9n que es un asunto tan delicado que no se limita a lo sucedido en M\u00e9xico sino que debemos todos pensar en garantizar la paz la tranquilidad el principio de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y esto ata\u00f1e a todos los pa\u00edses a todos los pueblos del mundo Entonces M\u00e9xico tiene pues una amplia importante tradici\u00f3n en cuanto a la protecci\u00f3n a perseguidos al derecho de asilo y eh en esta circunstancia pues se ha dejado de manifiesto que todos los pa\u00edses est\u00e1n apoyando a M\u00e9xico y es tambi\u00e9n el momento para que M\u00e9xico como se est\u00e1 haciendo encabece un movimiento mundial para dar protecci\u00f3n a los diplom\u00e1ticos y para hacer valer reforzar el derecho internacional de ah\u00ed que esta denuncia y eso es lo que quiero que explique Alicia y tambi\u00e9n nuestro eh asesor jur\u00eddico eh internacionalista que se explique c\u00f3mo pueden acompa\u00f1ar otros pa\u00edses de manera voluntaria eh esta denuncia C\u00f3mo se pueden adherir eh para buscar la solidaridad internacional porque es un asunto de todos no es nada m\u00e1s una cuesti\u00f3n de M\u00e9xico tan es as\u00ed que en Am\u00e9rica Latina en el Caribe e en la oea Pues todos los pa\u00edses hasta los pa\u00edses en donde Existen algunas diferencias e por posturas pol\u00edticas ideol\u00f3gicas como es el caso de Argentina con M\u00e9xico es de dominio p\u00fablico es notorio que tenemos diferencias pues votaron a favor de de M\u00e9xico en laea porque esto va m\u00e1s all\u00e1 de diferencias que podamos tener de manera bilateral los pa\u00edses entonces a ver qu\u00e9 opina Muchas gracias se\u00f1or presente hecho es tan grave lo que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo por instrucciones del se\u00f1or presidente queremos poner a prueba el sistema de Justicia internacional estamos viviendo un momento de suma debilidad en el mundo multilateral y en las relaciones internacionales vemos violaciones por todo el mundo que afectan no solo a los diplom\u00e1ticos a la poblaci\u00f3n civil Entonces esto nosotros lo vemos como un evento grav\u00edsimo pero que puede ser un ejemplo de la postura de qu\u00e9 postura debemos tener como pa\u00eds eh soberano independiente frente al sistema jur\u00eddico internacional por un lado y por otro como bien dice el Se\u00f1or Presidente se nos han sumado muchos pa\u00edses no solamente de Am\u00e9rica Latina y del Caribe pr\u00e1cticamente todos Estados Unidos Canad\u00e1 Europa casi todos los pa\u00edses de Europa ahora el medio oriente se est\u00e1 empezando a sumar este Asia Pac\u00edfico Entonces esto es una es un evento tan grave y tan importante para todos los pa\u00edses para la convivencia internacional y si usted nos permite se\u00f1or presidente yo creo que Alejandro celorio puede explicar cu\u00e1l es el mecanismo para que otros pa\u00edses se puedan sumar a esta demanda que hace M\u00e9xico el d\u00eda de hoy hoy se est\u00e1 presentando ante la Corte Internacional de Justicia en este momento por los horarios tenemos una cita en la corte donde ya se est\u00e1 presentando esta demanda hoy ahorita les explica Alejandro pero ya hoy se entreg\u00f3 con suven se\u00f1or presidente no estoy acostumbrado a estar detr\u00e1s de los micr\u00f3fonos el servicio exterior mexicano somos discretos pero eficaces en los Case 20 a\u00f1os de trabajo diplom\u00e1tico de su servidor como abogado junto con el resto del equipo de la consultor\u00eda jur\u00eddica mujeres y hombres destacar que en los \u00faltimos a\u00f1os nos hemos enfocado en la recuperaci\u00f3n del cultural en la defensa del territorio nacional en la demanda contra la industria de las armas y hoy d\u00eda con mucho orgullo presentamos una demanda ante la Corte Internacional de Justicia el t\u00e9rmino es solicitud de inicio de Procedimientos que no quepa duda para aquellas personas que buscan un equilibrio en violaciones de que M\u00e9xico hubiera podido violar las convenciones de asilo entonces Ecuador ten\u00eda raz\u00f3n de violar la convenci\u00f3n de Viena no hay duda Ecuador viol\u00f3 la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al violar la inmunidad de la embajada al irrumpir sin autorizaci\u00f3n sin ning\u00fan derecho el local de la embajada viola la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas de manera reiterada al atentar contra la vida y la dignidad del personal diplom\u00e1tico de Roberto Canseco de barta valbuena viola Ecuador la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al intervenir en nuestras Comunicaciones vio el Ecuador la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas al frustrar y no permitir el trabajo diplom\u00e1tico de nuestra embajada y de nuestro personal esta escrito de demanda que se present\u00f3 ya ante la Corte Internacional de Justicia es una primera etapa en la que se presentan los argumentos iniciales M\u00e9xico tendr\u00e1 la oportunidad despu\u00e9s de presentar un Memorial con informaci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia en los pr\u00f3ximos meses Ecuador el pa\u00eds que viol\u00f3 la convenci\u00f3n de vienas sobre relaciones diplom\u00e1ticas tendr\u00e1 la oportunidad de presentar sus argumentos hemos escuchado algunos somos optimistas el derecho internacional acoge a M\u00e9xico hay una dos puntos a destacar hemos solicitado medidas provisionales se\u00f1or presidente Para que Ecuador garantice la seguridad de nuestro local con el movimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas nuestro local ha quedado vac\u00edo y al interior Sus bienes y sus archivos es de la mayor importancia de que la corte ordene que Ecuador est\u00e1 obligado a respetar la inviolabilidad de nuestro local que no se repita la agresi\u00f3n sufrida es tambi\u00e9n importante destacar que como parte del procedimiento ante la Corte Internacional de Justicia otros pa\u00edses de la comunidad internacional pueden intervenir pueden apoyar los argumentos de M\u00e9xico habr\u00e1 quien apoyen los argumentos de Ecuador pero estamos seguros que casi la totalidad de los estados apoyan los argumentos de M\u00e9xico porque estas son las reglas b\u00e1sicas de la convivencia internacional si no se respeta el derecho de los estados de poder conducir relaciones amistosas por la v\u00eda diplom\u00e1tica es el caos a quienes recurren a un presunto derecho a la fuerza M\u00e9xico se\u00f1or presidente se\u00f1ora canciller responde con la fuerza del derecho sobre lo lo otro el comportamiento afortunadamente de minor\u00edas en situaciones como las que eh estamos viviendo pues hay que ir a la historia y la historia Aunque ese gran fil\u00f3sofo Carlos Marx dec\u00eda que no se repite solo en su versi\u00f3n caricaturesca habr\u00eda que considerar una muy buena interpretaci\u00f3n sobre este postulado Porque si se repite en lo general la historia s se repite y la historia de M\u00e9xico por eso insistimos mucho en el conocimiento de nuestra historia porque la historia de M\u00e9xico es aleccionadora cicer\u00f3n dec\u00eda que la historia era la maestra de la vida en el caso de la historia de M\u00e9xico podemos decir que la historia de M\u00e9xico es subversiva es Rebelde Porque si estudiamos al padre de nuestra patria nos vamos a encontrar de que \u00e9l plante\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y que le dijo a los oligarcas que lo estaban exc comulgando que a ellos lo \u00fanico que les interesaba era el dinero que su Dios era el dinero y Morelos lo mismo dec\u00eda que se modere la indigencia la opulencia y Ju\u00e1rez Igual cuando triunfa nuestra rep\u00fablica se consigue la segunda independencia de M\u00e9xico despu\u00e9s de ese acto de justicia en Quer\u00e9taro y de la expulsi\u00f3n de los extranjeros a la llegada aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico del presidente Ju\u00e1rez 1867 hay un discurso donde est\u00e1 la frase esta memorable de los pueblos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz Entonces es la historia pero Cu\u00e1l ha sido el comportamiento tambi\u00e9n en todos estos procesos de defensa de nuestras libertades de la soberan\u00eda de M\u00e9xico pues han habido grupos en la independencia los realistas que estaban a favor de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola bueno que son los que Asesinan a Hidalgo y para escarmiento de cortan la cabeza y exhiben su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato y cuando la invasi\u00f3n estadounidense de 1800 47 48 que necesit\u00e1bamos unirnos surgieron este los conservadores para dividir a los mexicanos se les conoc\u00eda con el nombre de los polcos todo esto para los muchachos que les interesa la historia y la pol\u00edtica exterior las relaciones internacionales y esos polcos ayudaron facilitaron eh ese gran zarpazo por el que nos quitan la mitad de nuestro territorio pero luego esos mismos conservadores van despu\u00e9s de esa desgracia a buscar a Santana y el ide\u00f3logo de los conservadores Lucas alam\u00e1n le escribe a Santana a Colombia y le dice venga regrese No se preocupe nosotros manejamos la opini\u00f3n general lo que ahora se conoce como opini\u00f3n p\u00fablica porque somos due\u00f1os de los principales peri\u00f3dicos de M\u00e9xico y en efecto regresa santan y este es recibido como h\u00e9roe Y todav\u00eda Pues hay otro periodo de esa tiran\u00eda santanista por la cual se se vende otro pedazo de nuestro territorio la mesilla eh y se convierte en alteza seren\u00edsima todo con el apoyo de los conservadores que lo fueron a buscar qu\u00e9 pasa 10 a\u00f1os despu\u00e9s cuando triunfan los liberales y se expiden las leyes de reforma van los conservadores a traer a Maximiliano y a la Emperatriz carlot Por qu\u00e9 no pones la foto Este de Miramar y ellos ayudan a la invasi\u00f3n Entonces siempre en la historia ha sucedido esto el conservadorismo act\u00faa eh de esa manera desde luego hay casos extremos como lo que se est\u00e1 viendo ahora pero la mayor\u00eda de las fuerzas pol\u00edticas de M\u00e9xico e han expresado su rechazo a los sucedido en Ecuador la agresi\u00f3n la toma el asalto a nuestra embajada casi todos pero pues siempre hay este eh conservadores o ultras o m\u00e1s eh c\u00ednicos Porque Claro que hay millones de conservadores Pero hay unos moderados y este pues yo no dir\u00eda hip\u00f3crita pero s\u00ed este eh cuidadosos pero otros desatados abiertos s\u00ed eh Entonces esto siempre pasa afortunadamente eh la mayor\u00eda de nuestro pueblo est\u00e1 Unido y agradecemos no solo a los mexicanos a la mayor\u00eda de los mexicanos a la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos de todas las organizaciones pol\u00edticas de todos los sectores su apoyo su respaldo y tambi\u00e9n a los gobiernos de otros pa\u00edses hermanos que eso es lo que ha venido pasando no seguimos por ah\u00ed p\u00f3ngase de acuerdo Gracias Presidente buenos d\u00edas Eh la primera pregunta ser\u00eda cu\u00e1nto tiempo lleva un procedimiento como este ante la Corte Internacional de Justicia y la segunda tambi\u00e9n para la canciller es en esta denuncia no se menciona ninguna violaci\u00f3n al derecho de asilo ninguna cuesti\u00f3n relacionada con Jorge glaza a quien la cancillera ha mencionado que se que M\u00e9xico sigue considerando como un asilado pol\u00edtico eh Quisiera saber si van a emprender alguna otra acci\u00f3n jur\u00eddica para defender esto ante las instancias internacionales o si consideran que Ecuador no est\u00e1 violando la convenci\u00f3n de Caracas y las dem\u00e1s convenciones al respecto Gracias muchas gracias las acciones de M\u00e9xico forman parte de una estrategia m\u00e1s amplia el tema de asilo asilo diplom\u00e1tico es eminentemente interamericano hay foros que estamos explorando a los que podamos recurrir solo se\u00f1alar que la convenci\u00f3n de Caracas de 1954 tiene tres art\u00edculos el derecho el pa\u00eds que otorga el asilo tiene un derecho de hacerlo el segundo art\u00edculo que algunos han buscado Resaltar de que no se puede dar asil una persona cuya que sobre la que pesen algunas cuestiones penales olvidan leer el art\u00edculo 4 que dice que es potestad del estado que otorga porque esto es la protecci\u00f3n el mismo Ecuador present\u00f3 una solicitud de opini\u00f3n con cultiva se\u00f1or presidente ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos externando que el asilo diplom\u00e1tico el asilo es un derecho humano Entonces el art\u00edculo 4 de la convenci\u00f3n de Caracas de 1954 reitera que no solo es derecho del pa\u00eds asilante otorgarlo sino determinar la naturaleza de la acusaci\u00f3n a nosotros como pa\u00eds asilante nos corresponde determinar si hay presunci\u00f3n si hay una persecuci\u00f3n pol\u00edtica y le corresponde a Ecuador otorgar el salvo conducto y en esa negociaci\u00f3n esa negociaci\u00f3n pac\u00edfica ese mecanismo al que nunca recurri\u00f3 Ecuador se pudo haber considerado algunos elementos adicionales para tratar de solventar esta situaci\u00f3n no se hizo ahora bien el se\u00f1or glass sus familiares y otras personas interesadas o pa\u00edses como Colombia han presentado una solicitud de medidas cautelares ante la Corte Interamericana As\u00ed es que se seguir\u00e1 desarrollando Qu\u00e9 estamos haciendo en la Corte Internacional de justicia establecer que sin duda y sin justificaci\u00f3n alguna la violaci\u00f3n a la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas se debe condenar Porque es una flagrante violaci\u00f3n al derecho internacional adelante Buen d\u00eda presidente Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 preguntarle canciller Cu\u00e1les son las consecuencias directas que el estado mexicano Espera que enfrente el presidente de Ecuador Daniel no y apeg\u00e1ndonos al marco internacional es viable que esta denuncia que hoy se presenta consiga apenas que m\u00e1s all\u00e1 de que afecten a la poblaci\u00f3n de Ecuador y a su gobierno falle en contra de los l\u00edderes de este pa\u00eds que ordenaron este salto a nuestra soberan\u00eda Escuchaste bien Qu\u00e9 consecuencias puede traer esto varias en primer lugar el rechazo ant de todos los pa\u00edses pr\u00e1cticamente de la comunidad internacional no ha habido ni un solo pa\u00eds que haya que se haya pronunciado en contra de lo que M\u00e9xico est\u00e1 acusando M\u00e9xico est\u00e1 acusando la violaci\u00f3n de la inmunidad diplom\u00e1tica de su embajada Y esto es grav\u00edsimo independientemente del causal el hecho de que hayan incursionado en la embajada de manera violenta con digamos con fuerzas polic acas militares es una violaci\u00f3n que no se justifica por ning\u00fan lado Nosotros hemos iniciado se\u00f1or presidente todav\u00eda no no tenemos concluido el el an\u00e1lisis la posibilidad incluso de una acusaci\u00f3n de tipo penal en el sentido de que la violaci\u00f3n fue de tal magnitud por un lado al inmueble sin duda local pero tambi\u00e9n a las personas y creo que esto es un tema que s\u00ed se debe explorar y eso es exactamente lo que estamos haciendo Qu\u00e9 consecuencias va traer directamente bueno Ecuador y la poblaci\u00f3n de Ecuador tendr\u00e1 su propio pueblo tendr\u00e1 que definir Cu\u00e1l es el futuro pol\u00edtico de noboa internamente pero nosotros por lo menos actuaremos a nivel internacional el tema la compa\u00f1era se\u00f1or presidente bueno eh en torno a este tema qu\u00e9 pasar\u00eda con las personas eh diplom\u00e1ticos funcionarios p\u00fablicos que est\u00e9n como lo acaba de pasar con esta persona que ya se mencion\u00f3 Lili tes es una traici\u00f3n a la patria lo que est\u00e1 haciendo el pedir ella disculpas a nivel ella directamente pedir disculpas en representaci\u00f3n cuando no se puede hacer eso qu\u00e9 pasa con esas personas Qu\u00e9 opina usted sobre este no puedo opinar mire este hay e e mucho protagonismo vamos a decir y lo que se busca es eso no solo Mostrar eh el que se es de derecha el que se es conservador O conservadora sino hacerlo de manera stridente este para eh hacerse notorio not notoria porque [M\u00fasica] estamos en temporada de elecciones Entonces si nosotros empezamos a presentar denuncias y declaramos traidores a la patria No pues este quer\u00edamos en ese juego se rasgara las vestiduras estamos persiguiendo D\u00f3nde est\u00e1n las libertades qu\u00e9 es lo que quieren no poder tener alg\u00fan elemento para demostrar que somos iguales no no somos iguales hay que dejarlos que se manifiesten que muestren el cobre porque nos hac\u00eda mucho da\u00f1o la simulaci\u00f3n no se pod\u00eda llevar a cabo un cambio verdadero una transformaci\u00f3n porque hab\u00edan los supuestos independientes los de la sociedad civil los ciudadanos los que no tienen partido y ahora ya pues eso est\u00e1 pasando a segundo plano es como un encuentro este un baile de disfraces entonces va pasando el tiempo y se van quitando no las m\u00e1scaras y van quedando sus rostros al descubierto como son es un gran momento que estamos viviendo es como si asisti al desfile d El rey va desnudo es un proceso muy interesante porque siempre se perjudicaba y se mediatizar se deten\u00eda la posibilidad de una transformaci\u00f3n de esa forma yo siempre recuerdo lo que me coment\u00f3 en una ocasi\u00f3n doctor Salvador Nava San Luis Potos\u00ed me dec\u00eda aqu\u00ed hay dos peri\u00f3dicos uno abiertamente contrario a nosotros del bloque este corrupto autoritario y otro pseudo plural as\u00ed como era Carmen Aristegui para poner ejemplos que enga\u00f1aban el reforma que este era independiente plural dec\u00eda este el doctor Nava mire Andr\u00e9s el que m\u00e1s nos da\u00f1a es el semiplan enga\u00f1a confunde lo que pasaba con todos estos medios Ahora no ahora ya Carmen gisi ya se defini\u00f3 y pues ya este aparece de nuevo como alumna de Pedro ferris todo es es bueno y ya el reforma pues ya este se expresa como lo que es peri\u00f3dico del conservadurismo no hay un solo escritor en el reforma que no est\u00e9 a favor de la oligarqu\u00eda uno creo que recientemente ahora que lleg\u00f3 este el camarada samarripa invitaron a una periodista eh con criterio propio independiente de verdad a escribir porque en el universal durante mucho tiempo mantuvieron por ejemplo a caricaturistas y a editorialistas independientes ah\u00ed escrib\u00eda el ingeniero elberto Castillo ah\u00ed estaba ese gran caricaturista Naranjo ahora helio que acaba de retirarse de primera bueno Do\u00f1a Rosario barra escrib\u00eda en el universal y muchos otros este Pero claro todo el manejo informativo era oficialista Pero hab\u00eda eh Esa [M\u00fasica] especificidad ese Matiz Ahora no ahora no ahora todos con honrosas excepciones Est\u00e1 muy dif\u00edcil encontrar un escritor en un peri\u00f3dico este que no est\u00e9 de una u otra forma subordinado a la oligarqu\u00eda los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y que este quieren regresar por sus fuerzos en la prensa escrita la radio No no no eso es lo m\u00e1s toxico que pueda haber es un bombardeo d\u00eda y noche en todas las estaciones y la televisi\u00f3n lo mismo igual Entonces es bueno que no haya medias tintas que se definan para que no enga\u00f1en y tenerle confianza a nuestro pueblo Porque nuestro pueblo est\u00e1 mu muy politizado antes con lo medi\u00e1tico dominaban llegaban a imponer autoridades y a quitar autoridades y a someter a funcionarios para disponer de Abusiva y corrupta del presupuesto p\u00fablico del dinero de todos los mexicanos ya hemos hablado mucho sobre eso era el uso de la libertad de expresi\u00f3n para hacer negocio o es porque sigue este este mal que nos aqueja porque lo nuevo estamos en un proceso de transici\u00f3n no acaba de nacer y lo viejo no acaba de irse pero ya empez\u00f3 un proceso de cambio que es muy importante Entonces no hay que preocuparse [M\u00fasica] mucho si de repente alguien sale Yo estoy a favor del Rey de Espa\u00f1a no y en contra de que Espa\u00f1a ofrezca disculpa por los abusos cometidos durante la conquista y la colonia no afecta somos libres este y ser nosotros respetuosos es como lo mismo la funcionaria de Ecuador de origen mexicano que nos piden que la este consideremos traidor a la patria no no nosotros no podemos actuar de la misma manera yo quisiera quitar y ya estamos en eso el 33 de la Constituci\u00f3n que viene de tiempo atr\u00e1s eso tambi\u00e9n para los que les interese el derecho internacional viene desde el siglo X la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 33 es decir la expulsi\u00f3n por ser extranjero pernicioso eso no nosotros no actuamos que vienen los fachos hacer una convenci\u00f3n a M\u00e9xico Este es un pa\u00eds de libertades no pasa nada no pasa nada absolutamente y mucho menos eh cuestionar hostigar a el pueblo ecuatoriano son nuestros hermanos M\u00e9xico es su casa de ellos es eh nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00edn eh No vamos nosotros a emprender una campa\u00f1a en contra de los Ecuatorianos no no no los e diplom\u00e1ticos de Ecuador est\u00e1n aqu\u00ed y ellos van a decidir libremente si se quedan se regresan lo que importa es que M\u00e9xico siga teniendo Su autoridad moral que eso es lo que le da Su autoridad pol\u00edtica y lo dem\u00e1s y tambi\u00e9n yo hago ese llamado no se enojen este si alguien sale ah\u00ed de extravagante no insultando o ofendiendo no pasa nada tengamos confianza en los en la gente el pueblo es mucha pieza seguimos Ya nos vamos sobre el tema y sobre los no temas Ah bueno est\u00e1 bien solo para solo solo para para acotar Qu\u00e9 implicaciones tiene el primer punto de este reclamo se\u00f1ora canciller este Qu\u00e9 implicaciones tendr\u00e1 para Ecuador que se le reconozca como responsable de este agravio tendr\u00e1 implicaciones econ\u00f3micas implicaciones de \u00edndole eh mercantil Cu\u00e1l es el alcance de este de este asunto y el asunto de la de la ministra de la ministra M\u00f3nica Palencia la ministra ecuatoriana que tambi\u00e9n es mexicana en su caso hemos documentado al menos en mi espacio sexw hemos documentado su responsabilidad directa en este asunto incluso eh diputados Ecuatorianos han comenzado ya un proceso de juicio penal en su contra dentro de los l\u00edmit de El Congreso Ecuatoriano para eh establecer su responsabilidad en el asalto a a la Embajada Mexicana una ciudadana mexicana ecuatoriana que atenta por omisi\u00f3n o por comisi\u00f3n contra la soberan\u00eda de su propio pueblo independientemente de que el presidente diga pues no se tiene que hacer nada no se habr\u00e1 no se deber\u00eda abrir un procedimiento por lo menos de investigaci\u00f3n para establecer la responsabilidad de esta ciudadana este pues t\u00fa puedes contestar pero si me permite nada m\u00e1s este yo ayer escuch\u00e9 una explicaci\u00f3n de ella este a ver si este se consigue es muy breve ella dice que le pidi\u00f3 al presidente de su pa\u00eds no participar en este asunto s\u00ed se decid\u00eda Eh pues actuar como se hizo es interesante lo que ella plantea adem\u00e1s la canciller de Ecuador ya declar\u00f3 de que la orden la dio el presidente entonces pero es importante que la escuchemos a ella no Y si eh se est\u00e1 pidiendo que se le juzgue mi opini\u00f3n es que no o sea porque este que nosotros no actuemos as\u00ed y adem\u00e1s eh en abono a a a ella Este miren lo que declar\u00f3 ahora lo vamos a ver a ver si se encuentra es un fragmento Es que yo lo tengo en mi Ian 2635 s\u00ed debe tardar un minuto s tenemos tiempo eu creo c es ese eu cre tambi\u00e9n esto es de lo m\u00e1s avanzado que tenemos de punta tecnolog\u00eda de punta pero este pero falla a veces no hacen maravillas principio que el vicepresidente estaba en calidad de hu\u00e9sped sin embargo se mencionan que esa figura no existe a partir de cuando se le consider\u00f3 asinado pol\u00edtico en la embajada s\u00ed les va a llevar tiempo para que Ah porque Alicia puede contestar por no contestas ir avanzando Primero me quer\u00eda referir a la pregunta anterior en relaci\u00f3n a que como bien nos ha indicado el se\u00f1or presidente nuestra demanda es contra el estado de Ecuador no contra ninguna persona en particular segundo nosotros S\u00ed hemos suspendido las relaciones comerciales con Ecuador en el sentido de que est\u00e1bamos negociando un tratado de libre comercio y esas conversaciones se han suspendido qu\u00e9 van a hacer los dem\u00e1s estados en relaci\u00f3n al tema econ\u00f3mico comercial es una decisi\u00f3n de cada estado y tambi\u00e9n yo dir\u00eda de los mecanismos regionales Como mercosur por ejemplo o en fin lo que s\u00ed vamos hacer el pr\u00f3ximo esta semana la la presidenta xomara Castro est\u00e1 convocando una reuni\u00f3n de jefes de estado para deliberar sobre este tema No necesariamente para tomar una resoluci\u00f3n pero por lo menos nosotros vamos a poder pasar el video vamos a presentar las evidencias que se mencionan aqu\u00ed en relaci\u00f3n al tema de de Jorge glas nosotros Nosotros hemos separado la demanda ante la Corte Internacional de Justicia porque nos queremos enfocar a la violaci\u00f3n del inmueble del local de lo que se refiere a la convenci\u00f3n de biena en su Art\u00edculo 22 si no me equivoco y la parte ya del asilo forma parte de otro conducto de otra de otra de otro proceso obviamente nosotros hab\u00edamos dejado que Jorge glas estuviera en la embajada en calidad de hu\u00e9sped pues es como si t\u00fa vienes a nuestra embajada no s\u00e9 d\u00f3nde pues eres Nuestro hu\u00e9sped Esa es la idea no es una figura jur\u00eddica en S\u00ed pero nos daba tiempo para analizar precisamente el expediente nosotros no tomamos una decisi\u00f3n este sobre las rodillas en realidad Cuando Jorge glas se se acoge a a a a digamos a Venirse a la embajada nuestra a partir de diciembre \u00e9l solicita el asilo formalmente y ah\u00ed nosotros nos ponemos a estudiar todos los expedientes le pedimos al gobierno de Ecuador que nos enviara tod tod los expedientes legales y as\u00ed es como hemos ido conduciendo este proceso y el asilo solamente se le otorg\u00f3 el 4 de abril y quiero decir que adem\u00e1s nuestra embajada estaba asediada Ellos pensaban que nos \u00edbamos a llevar a Jorge glas en un ba\u00fal o no s\u00e9 c\u00f3mo digo la verdad o en un globo no s\u00e9 c\u00f3mo pensaban entonces esa agresi\u00f3n tambi\u00e9n es muy como dice el presidente no somos iguales no \u00edbamos a a violar nosotros mismos una una situaci\u00f3n de este car car\u00e1cter el que est\u00e1 aqu\u00ed tienen nosotros Normalmente se les otorgan 30 d\u00edas en este caso se los estamos extendiendo porque efectivamente cuando se rompen relaciones diplom\u00e1ticas l\u00f3gicamente las acreditaciones son parte de este proceso pero nosotros les estamos dando m\u00e1s tiempo como por instrucciones del presidente Para que ellos tomen sus decisiones de de manera soberana adelante a ver si se puede y cuando ya era confirmado que la respuesta era negativa yo ya le hab\u00eda dicho a la canciller en caso de que la respuesta sea negativa primero yo no insistir\u00eda m\u00e1s porque ya en mi rol de ministra del interior no puedo seguir insistiendo Y a partir de ese momento ser\u00e1 otra la persona que est\u00e9 vinculada para conocimiento si te parece pertinente en lo que haga relaci\u00f3n a temas diplom\u00e1ticos y tambi\u00e9n habl\u00e9 con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Y le dije exc\u00faseme se\u00f1or presidente de saber absolutamente nada del tema embajada de M\u00e9xico yo tengo conflicto de intereses porque soy mexicana y soy ecuatoriana no puedo narrar exactamente c\u00f3mo fueron los acontecimientos del d\u00eda 5 que es el mismo d\u00eda en que \u00e9l dio a conocer su decisi\u00f3n dio una orden directa a las Fer fuerzas del orden y envi\u00f3 un oficio pero ya estaba en estas funciones de representaci\u00f3n del Ministerio de interior un profesional ecuatoriano y no fui parte de la decisi\u00f3n no fui parte de la ejecuci\u00f3n y no fui parte de ning\u00fan otro acto posterior o sea eso es interesante y otra cosa tambi\u00e9n para conocimiento no Eh Yo creo que hubo una mala este informaci\u00f3n o sea no s\u00e9 qu\u00e9 le dijeron al al presidente y qui\u00e9n Porque si hay indicios de que Ellos pensaban que se pod\u00eda fugar dice presidente por dos razones primero porque nosotros decimos aqu\u00ed cuando ellos toman la decisi\u00f3n muy propagand\u00edstica de declarar no grata a la embajadora Pues nosotros para reivindicarla y este y hac sentir de que no estaba sola decimos aqu\u00ed en la ma\u00f1ana va a ir un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea a buscar a la embajadora Entonces a lo mejor ellos pensaron viene ese avi\u00f3n y ah\u00ed se van a llevar al vicepresidente que estaba en la embajada Por qu\u00e9 digo esto Porque hab\u00edamos comentado esto y como dos funcionarios eh creo que de la polic\u00eda o del ej\u00e9rcito Este declararon no nos han pedido Todav\u00eda este el permiso para que venga un avi\u00f3n de M\u00e9xico y estaban esperando eso y le dije a Alicia Mira este no nos compliquemos si solicitamos permiso como est\u00e1n en ese plan con todo respeto muy politiquero porque tienen sus asuntos internos all\u00e1 nos van a negar la llegada de del avi\u00f3n de la fuerza para buscar a nuestro embajador Por qu\u00e9 no se ve la forma incluso de que se vaya de Quito a Colombia y ah\u00ed la recogen o en avi\u00f3n comercial Bueno pero no nos metamos y eh la secretar\u00eda de defensa empez\u00f3 a hacer los tr\u00e1mites pero se eh decidi\u00f3 que hasta el domingo este iban a ir por ella y all\u00e1 aparece un documento en donde eh niegan eh la la transportaci\u00f3n a\u00e9rea de aviones mexicanos o sea pensaban o sea negarlo Pero adem\u00e1s este con la idea segura de que se iba a utilizar el avi\u00f3n para sacar al este vicepresidente sea con un nivel realmente lamentable y sacan este ese comunicado y luego salen a decir No no es cierto No es cierto y luego cuando ya Es evidente porque hay pruebas all\u00e1 mismo dice S\u00ed s\u00ed es cierto y se va a Cesar a los funcionarios que tomaron esa decisi\u00f3n tambi\u00e9n cuando un asunto de esa naturaleza pues se decide arriba no son los funcionarios no entonces mucho desorden pero bueno a nosotros como bien se dice aqu\u00ed lo que nos este importa mucho es la no repetici\u00f3n y este denunciar el agravio a M\u00e9xico a su personal diplom\u00e1tico y eh reforzar el derecho internacional para que esto no vuelva a suceder y estamos planteando algo que eh Ojal\u00e1 y se logre porque ser\u00eda como una tesis como una doctrina estamos planteando de que el tribunal Internacional de Justicia en estos casos eh suspenda los derechos de un estado naci\u00f3n que act\u00faa de esa manera que lo haga transitoriamente en tanto no haya una disculpa p\u00fablica un compromiso de no repetici\u00f3n y la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os pero pero que hacia delante s\u00ed eh el que haga una violaci\u00f3n de esta magnitud el estado naci\u00f3n que haga una violaci\u00f3n de esta magnitud eh se ha expulsado de Naciones Unidas que lo resuelva el tribunal de Justicia internacional que lo env\u00ede al consejo de Naciones Unidas pero que no se pueda ejercer derecho a veto O sea que sea [M\u00fasica] eh categ\u00f3rico Para realmente eh evitar en el futuro estos actos autoritarios que van en contra del derecho internacional eso es lo que estamos planteando o sea eh ahora que transitoriamente se suspendan sus derechos de Ecuador en Naciones Unidas en tanto hay una disculpa p\u00fablica la repetici\u00f3n y los da\u00f1os pero hacia adante tomando como referencia estos lamentables acontecimientos cualquier estado naci\u00f3n que act\u00fae de esa forma s\u00ed quienes resulten afectados que puedan acudir a la corte y que la corte de conformidad con la carta de Naciones Unidas resuelva la expulsi\u00f3n de la organizaci\u00f3n y que no se ejerza el derecho de veto que tienen cinco pa\u00edses cinco naciones en el Consejo de Seguridad de la ONU porque si no seguimos con lo mismo nada m\u00e1s como preguntaron cu\u00e1nto tiempo va a llevar y la justicia tiene que ser r\u00e1pida y expedita y tiene que eh garantizarse la inmunidad diplom\u00e1tica no puede permi permitirse a nadie a ninguna a ning\u00fan pa\u00eds que se act\u00fae de esa manera en la pl\u00e1tica que tuve con el presidente Lula habl\u00e1bamos que si no se pone orden y si no se respeta el derecho internacional pues ya va a ser el mundo de los gorilas con todo respeto a los gorilas en otra pregunta ya se\u00f1or presidente este en otra pregunta presidente y en otro tema tambi\u00e9n este hace algunas semanas documentamos en sex w la reuni\u00f3n de un grupo de intelectuales y exfuncionarios de la era neoliberal que constituyeron una comisi\u00f3n covid con la intenci\u00f3n bueno la intenci\u00f3n de analizar el trabajo que hizo su gobierno durante la pandemia de El coronavirus esta organizaci\u00f3n este comit\u00e9 lo integran entre otros la exsecretaria de medio ambiente de Cedillo Julia carabias el exsecretario de salud Julio Frank el ex ministro Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cos\u00edo el ex subsecretario Jaime Sep\u00falveda y el intelectual pol\u00edtico Sergio Aguayo hicieron un an\u00e1lisis sobre el trabajo que realiz\u00f3 el gobierno durante la pandemia y los primeros resultados que ya los podemos adivinar por el talante ideol\u00f3gico de las personas que integran el comit\u00e9 Busca establecer una sanci\u00f3n en t\u00e9rminos Morales pero sobre todo Establecer un archivo que les permita a las personas que integran este comit\u00e9 y a los grupos que tienen detr\u00e1s pues eh poder interponer en su momento denuncias incluso penales contra usted y contra el equipo del gobierno mexicano por la responsabilidad en lo que ellos llaman un exceso de muertes durante la la pandemia de covid Quiero preguntarle si usted est\u00e1 al tanto de este asunto Y qu\u00e9 va a pasar en t\u00e9rminos personales Y en t\u00e9rminos eh jur\u00eddicos con usted si este tipo de actos pues llegan a constituir denuncias penales en su contra cuando deje el poder nada este es eh parte de lo mismo todo ese grupo pertenece al bloque conservador son adversarios nuestros pues este est\u00e1n en todo su derecho hacer denuncias nada m\u00e1s que tienen que probar tienen que demostrarlo porque nosotros tenemos otros datos sin embargo Pues hacen este propaganda que es lo que buscan y como tienen a los medios casi a todos los medios de manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n afortunadamente hay medios independientes libres aut\u00e9nticamente independientes Y tenemos la conferencia ma\u00f1anera matutina dir\u00edan los este intelectuales del r\u00e9gimen y aqu\u00ed podemos aclarar por eso quisieran ellos Cancelar este espacio pues quieren Cancelar este la conferencia de la ma\u00f1ana e violar la Constituci\u00f3n el art\u00edculo sexto s\u00e9ptimo de la Constituci\u00f3n me quieren silenciar no puedo informar no puedo ejercer mi derecho de r\u00e9plica pues es como decir a ver cancelen las concesiones yo no lo voy a hacer de Radio F\u00f3rmula de Azteca de Televisa o del reforma o no lleguemos hasta all\u00e1 este porque dicen que va a ser temporal bueno temporal s\u00ed que cancelen el programa de Loret de Ciro de L\u00f3pez doriga No pues son todos o sea saldr\u00edamos ganando no este Entonces nada m\u00e1s ellos van a estar hablando y manipulando y calumniando y nosotros no vamos a poder replicar no podemos informar no se va a garantizar en M\u00e9xico el derecho a la informaci\u00f3n y d\u00f3nde queda la democracia y la transparencia que es una regla de oro de la Democracia Por qu\u00e9 querer silenciarnos es el extremo as\u00ed son los conservadores as\u00ed son por eso estamos viviendo tiempos interesantes Por cu\u00e1nto se hab\u00eda pensado en callar al presidente cu\u00e1ndo nunca Entonces si no debemos quejarnos no est\u00e1 nada Aburrida la vida en estos tiempos antes imag\u00ednense en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial no pasaba nada no se mov\u00eda ni una hoja en los \u00e1rboles de la pol\u00edtica Entonces si era no hay calor hay fr\u00edo no ha llovido supistes lo que pas\u00f3 ayer este no hab\u00eda nada que trata el siglo XIX M\u00e9xico fue pa\u00eds de dos hombres Santana 11 veces presidente de M\u00e9xico porfio D\u00edaz 34 aos qu\u00e9 pasaba Porfirio y sus no se hablaba nada imag\u00ednense en las c\u00e1maras se escuchaba hasta el ruido de un mosquito dice Alfonso Reyes que su maestro Manuel S\u00e1nchez m\u00e1r en la preparatoria que hab\u00eda estado muy activo durante el movimiento de intervenci\u00f3n es m\u00e1s buen escritor Manuel S\u00e1nchez escribi una novela bueno varias novelas y una que se llama poca onta sobre coatacoalcos que es bell\u00edsima y letras patrias y otros textos y daba clases y le fue un model Alfonso Rey dice que despu\u00e9s de ser lideral republicano que defendi\u00f3 a a M\u00e9xico cuando la intervenci\u00f3n eh ten\u00eda un peri\u00f3dico que se llamaba era periodista tambi\u00e9n el \u00e1guila Azteca ys un hombre eh de ciencia y conciencia de cultura de letras y lo van copt no como sucedi\u00f3 en el Porfiriato como suele pasar en los procesos entonces despu\u00e9s de ser un hombre libre este progresista se volvi\u00f3 porfirista y lo pasan le dan una curul en la c\u00e1mara de diputados y dice Alfonso Reyes que despu\u00e9s Lo pasan porque ah\u00ed tardaban a\u00f1os se reegan no cambiaban y no pasaba nada dice que luego Lo pasan a un este sill\u00f3n m\u00e1s muelle m\u00e1s c\u00f3modo no Y es que lo hab\u00edan nombrado senador y este de ah\u00ed lo lo agarr\u00f3 la muerte porque este durmiendo en su sill\u00f3n dice Alfonso r Entonces qu\u00e9 pasaba [M\u00fasica] nada bueno viene la erupci\u00f3n que fue la Revoluci\u00f3n fue un volc\u00e1n y luego vuelve a eh inmovilizar todo y ahora no ahora inicia una transformaci\u00f3n y tenemos que agradecer estar viviendo estos tiempos entonces eh este grupo y otros Pues est\u00e1n muy molestos porque pues ellos se dedicaban a a simular la se\u00f1ora que mencion\u00f3 pues era la que daba los permisos para la explotaci\u00f3n de los bancos de de grava en Quintana r toda esta denuncia que tenemos con vulc que se llevaban la grava de Playa del Carmen que es el para\u00edso del Caribe para arreglar las calles y los caminos de Estados Unidos y nos destru\u00edan el territorio Por qu\u00e9 no pones la foto para que veamos Cu\u00e1nta autoridad moral tienen estas personas y todos ellos no ser\u00e1 que que tambi\u00e9n est\u00e1 el doctor narro No porque es otro tambi\u00e9n igual que \u00e9l lleg\u00f3 a acu\u00f1ar la frase o a repetirla y a repetirla como si fuese este burla de que los j\u00f3venes mexicanos eran ninis y lo repet\u00eda y lo repet\u00eda manera despectiva que ni estudian ni trabajan nis y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes Esto es lo que autoriz\u00f3 la se\u00f1ora carbis esa destrucci\u00f3n pero es ambientalista y ahora pues por lo que me est\u00e1s diciendo son Defensores de Derechos Humanos S\u00ed pues esto nadie hablaba de esto los que conocen quintanar pues est\u00e1 este este banco junto a escaret es el para\u00edso pero as\u00ed muchos otros porque \u00e9l es uno de los principales responsables del desmantelamiento de los sistemas p\u00fablicos S\u00ed s\u00ed y de la gran corrupci\u00f3n este que se dio en todo el sector salud de las empresas eh que le vend\u00edan medicamentos al gobierno empresas de pol\u00edticos corruptos bueno empresas de pol\u00edticos corruptos de traficantes de influencia tambi\u00e9n vinculados a medios de manipulaci\u00f3n ayer porque se est\u00e1n peleando por lo mismo estamos viviendo tiempos interesant\u00edsimos se est\u00e1n peleando entre ellos y Ah es que no puedo poner la cosa electoral [M\u00fasica] pero Pedro ferris le reclama a Loret de Mola por un comentario que hizo sobre el debate no me voy a meter a al letal pero le dice S\u00ed a ti te paga Roberto Madrazo entonces est\u00e1n saliendo cosas muy importantes S\u00ed en todo esto eh es para o eh Guadalupe loesa hace un comentario de lo m\u00e1s racista que pueda haber Claro [M\u00fasica] ya otra este intelectual de altos vuelos de niser le hab\u00eda llamado a la maestra efigenia no a la maestra Delfina malolientes se puede repetir pero pues que estamos viviendo un momento estelar sin duda entonces est\u00e1n mostr\u00e1ndose como [M\u00fasica] son es fuera m\u00e1scaras es escuchar No a H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn imag\u00ednes toda una generaci\u00f3n todo el periodo neoliberal hab\u00edan dos jefes dos gur\u00fa de la intelectualidad y de la academia H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn y Enrique krause y los dos Qu\u00e9 fue lo \u00faltimo que dijo krause Ah s\u00ed que latinos el peri\u00f3dico de o el medio de informaci\u00f3n de lor\u00e9 de Mola era el proceso de julio sherrer de Don Julio sherr de los a\u00f1os 70 as\u00ed la desproporci\u00f3n y H\u00e9ctor este ment est\u00e1nd me la madre y para los internacionalistas eh para los internacionalistas el canciller Jorge Casta\u00f1eda intelectual tambi\u00e9n de alto Rango de altos vuelos de mucho nivel acad\u00e9mico de renombre como internacionalista no reconocido diciendo de que hab\u00eda que emprender la guerra sucia pero sucia sucia sucia qu\u00e9 En serio s\u00ed estamos hablando de la c\u00fapula porque hay algunos ah\u00ed que este quieren aparecer como los jefes y no no no son achichincles Pero esto s\u00ed estos S\u00ed ten\u00edan mucha influencia este estos hablaban con los presidentes y les hac\u00edan caso a los presidentes todav\u00eda tuvieron que ver hasta ahora ellos son responsables de este lo que est\u00e1 sucediendo en el bloque conservador y no quieren echar la culpa a nosotros eh Safo nosotros no tenemos que ver adelante los dos buenos d\u00edas presidente Gracias daril Escobar proceso preguntarle primero sobre el caso Ayotzinapa de lo que se encontr\u00f3 en una investigaci\u00f3n es que bueno pues usted ha llamado en varias ocasiones a que Quien tenga informaci\u00f3n la d\u00e9 a conocer y que ayude en proceso para encontrar Pues la verdad de d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes o qu\u00e9 hicieron con ellos de acuerdo con testimonios y elementos de pruebas que se incluyen en investigaciones de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica indican que en efecto la secretar\u00eda de la defensa nacional siempre cont\u00f3 con informaci\u00f3n de \u00e9l antes durante y despu\u00e9s de lo sucedido esto en septiembre de 2014 con aparatos de inteligencia Y bueno alguna de ella dentro del Centro Regional de fusi\u00f3n de inteligencia en alguna ocasi\u00f3n incluso Aqu\u00ed tambi\u00e9n ya le hab\u00edamos preguntado Que si teniendo todos estos elementos todos estos equipos y aparatos C\u00f3mo es que la cedena no no se pudiera determinar o tomar toda esa informaci\u00f3n para dar con el paradero Exacto sin tener que acudir a la mejor a testimonios fuera porque desde dentro se ten\u00eda la informaci\u00f3n estos datos recabados y en manos de la fiscal\u00eda general eh contiene varias averiguaciones previas indican que en efecto toda esa informaci\u00f3n s\u00ed se tuvo tambi\u00e9n con eh bas\u00e1ndose en testimonios y en toda esta informaci\u00f3n indican que la ced decidi\u00f3 cambiar las terminales y equipos de c\u00f3mputo de los analistas de inteligencia que han procesado informaci\u00f3n en el caso Ayotzinapa para que justo integrantes de la cobaj una comisi\u00f3n creada a partir de su gobierno pues no encontraran dichos datos ya ni de manera digital mucho menos eh de manera f\u00edsica esta informaci\u00f3n digital eh de lo que se encuentra Tambi\u00e9n en esta investigaci\u00f3n es que se almacen\u00f3 en servidores ubicados en instalaciones del centro militar de inteligencia pero tambi\u00e9n eh se recabaron del centro militar de Comunicaciones que ha ocultado esta informaci\u00f3n eh parte de la estrategia de la cedena de acuerdo con con estos datos es que crearon un protocolo para dar una versi\u00f3n o la misma respuesta siempre que la cobac solicitara informaci\u00f3n y esta esta respuesta es que ellos no se encargan de monitorear ni de intervenir comunicaciones privadas sin embargo Bueno aqu\u00ed mismo se ha dicho que si bien eh No se hace pues con eh civiles o con cualquier persona se hace S\u00ed para seguir los pasos de grupos criminales o de delincuentes y en este caso Bueno pues se ha hablado de la relaci\u00f3n que tiene la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con un grupo criminal Precisamente en esto en Guerrero presidente yo quisiera preguntarle por qu\u00e9 la cedena decide concentrar toda la informaci\u00f3n en este centro militar inteligencia Y no se responde a la orden de darla a la propia cobaj que es parte del del mismo gobierno eso en primera instancia de este tema pues es toda la narrativa que han creado este Los pseudo Defensores de Derechos Humanos que est\u00e1n atendiendo este asunto de Ayotzinapa los abogados los del Pro sobre todo este senador Emilio \u00c1lvarez y casa la organizaci\u00f3n Interamericana de Derechos [M\u00fasica] Humanos con prop\u00f3sito de manchar al ej\u00e9rcito nosotros eh estamos haciendo una investigaci\u00f3n seria responsable y no hay impunidad para nadie pero todo lo que planteaste s no existen pruebas la fiscal\u00eda no est\u00e1 teniendo esas pruebas ahora que usted conduce la ha tenido acceso y entonces todos los comunicados internos de la cedena que se han tenido con los memor\u00e1ndums que env\u00edan para precisamente dar estas \u00f3rdenes y Y entonces presidente Es cre\u00edble que de verdad el ej\u00e9rcito no tenga estas pruebas no tenga toda esta informaci\u00f3n participaci\u00f3n que tuvo el ej\u00e9rcito est\u00e1 en eh declaraciones hay militares detenidos S\u00ed este los que se consideran responsables sobre todo sobre todo por presunta omisi\u00f3n pero es muy distinto a todo lo que de manera perversa en contra del ej\u00e9rcito manando estas organizaciones pseudo defensoras de derechos humanos y vinculadas a eh organismos internacionales que tienen diferencias con nosotros ya lo hemos expuesto varias veces eh Ya hemos eh dicho por ejemplo que interviene este se\u00f1or \u00c1lvarez ycaza que era secretario de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la oea \u00e9l intervino desde el principio no hay nada que vincule mientras est\u00e1 \u00e9l al ej\u00e9rcito con este la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes firman un acuerdo se entrevistan con el licenciado Pe\u00f1a Nieto firman un acuerdo en gobernaci\u00f3n cuando era secretario de gobernaci\u00f3n el iniciado ch la subsecretaria de gobernaci\u00f3n la se\u00f1ora Lim\u00f3n del pan Este era subsecretaria de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] eh los del Pro firman s\u00ed eh acuerdan pactan luego de esas cosas que este son sorprendentes y que ameritan una explicaci\u00f3n de parte de estas organizaciones de repente ellos mismos los que defienden a los pap\u00e1s y a las mam\u00e1s de los muchachos desaparecidos los que est\u00e1n de Defensores de Derechos Humanos ellos mismos este defienden a los que est\u00e1n en la c\u00e1rcel con eh el argumento de que fueron torturados y ellos presentan s al poder judicial una denuncia por tortura y el poder judicial libera a m\u00e1s de 80 detenidos Pero esto lo hacen los que supuestamente tambi\u00e9n defienden o representan a las mam\u00e1s a los pap\u00e1s de los muchachos y desde luego en esos 80s hay posiblemente Quienes fueron torturados Pero hay otros que no y que s\u00ed participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Porque despu\u00e9s como testigos protegidos declaran que participaron entonces todo ese enredo que es el que estamos atendiendo este se va a aclarar y Estamos buscando a los muchachos y eh estamos eh dispuestos a informarle a los padres C\u00f3mo avanzamos y est\u00e1n castigando a los responsables hay militares repito en la c\u00e1rcel est\u00e1 el exprocurador que tambi\u00e9n extra\u00f1amente no estaba detenido eh \u00e9l hab\u00eda aceptado ser el responsable de toda la investigaci\u00f3n de la llamada verdad hist\u00f3rica y andaba muy quitado de la pena y cuando se le detiene todos estos grupos pseudo Defensores de Derechos Humanos incluso Los asesores Internacionales se inconforman todo muy extra\u00f1o como que hab\u00eda un pacto de silencio y un pacto de impunidad sin embargo presidente en estos testimonios En estos casos en estas pruebas eh que tendr\u00eda la fiscal\u00eda esta informaci\u00f3n en torno a que la la la los datos que tuvo la cedena Incluso se tuvieron des en tiempo real es decir bajo la responsabilidad del propio Salvador cen fuegos quien en ese momento pues era el secretario de la defensa Y que adem\u00e1s hay algunos eh Hay documentos hay al menos 20 documentos con los que detallaban las actividades de de los propios normalistas de Cara a las movilizaciones por el tema de que ven\u00edan a la Ciudad de M\u00e9xico hubo informes durante antes y despu\u00e9s de la detenci\u00f3n y desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes archivos f\u00edsicos y electr\u00f3nicos estos eh dentro del centro militar de inteligencia incluso con la informaci\u00f3n que ten\u00eda la propia cedena como instituci\u00f3n s\u00ed de seguridad y que vigilaba los pero es que todo lo que me est\u00e1s planteando Es falso no entonces oa no hay pruebas y en la ceden Entonces c\u00f3mo fue su actuar en el momento en el que Guerreros Unidos actuaban en ese han entregado toda la informaci\u00f3n pero eso que est\u00e1s planteando s\u00ed no tiene fundamento porque lo que se indica Es que desde la Sedena hubo un apag\u00f3n informativo o el pacto de silencio que pudiera venir desde dentro de esta instituci\u00f3n que estaba obligada a tener Pues esta informaci\u00f3n de entrada por la vigilancia a los criminales no y este y debe de quedar Claro que eh nosotros no le damos impunidad a nadie Este es un asunto muy serio que tiene que ver con la justicia que tiene que ver con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y yo no voy a cometer el error que cometieron en el sexenio pasado de por querer proteger a Quienes participaron Se gener\u00f3 un asunto Injusto vergonzoso No ahora acaba de mostrarse C\u00f3mo actuamos asesinaron a un joven de Ayotzinapa nos presentaron un informe de que \u00e9l hab\u00eda disparado primero y le sembraron un arma y le sembraron droga y hicimos la investigaci\u00f3n y no fue as\u00ed Un polic\u00eda lo asesin\u00f3 y ya el polic\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel claro esto y las instituciones s\u00ed no tienen por qu\u00e9 resultar afectadas por un acto irresponsable ilegal por un acto arbitrario de un servidor p\u00fablico precisamente usted en alguna ocasi\u00f3n dec\u00eda que se ten\u00eda que proteger o blindar al ej\u00e9rcito por las actuaciones de algunos sin embargo presidente en esta situaci\u00f3n qu\u00e9 tanto se estar\u00eda dispuesto Pues a defender a la instituci\u00f3n a pesar de que no se sepa si realmente est\u00e1n diciendo la verdad no se va Investigar si la Sedena miente al decir que ya incluso la Sedena se est\u00e1 investigando claro a todos si no c\u00f3mo estar\u00edan en la c\u00e1rcel nu 10 soldados dos generales las d\u00edganme En qu\u00e9 pa\u00eds se hace eso Y eso lo hicimos nosotros no hay impunidad Pero como t\u00fa dices sin embargo proceso tiene otros intereses sea y va a ser muy dif\u00edcil que yo les convenza o sea vamos a seguir haciendo nuestro trabajo Y ustedes tienen todo el derecho de este cuestionarnos pero tambi\u00e9n se estar\u00eda investigando la actuaci\u00f3n del propio general eh de pues jefe Salvador 100 fuegos por la actuaci\u00f3n en el momento en tiempo real de la desaparici\u00f3n se investiga todos pero no hay elementos no contra el no hay si ustedes tienen los elementos en contra de \u00e9l s\u00ed Si no los presentan S\u00ed yo act\u00fao pero no se trata de denunciar sin pruebas la informci\u00f3n porque eso es calumnia no est\u00e1 en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica no no est\u00e1 no est\u00e1 si hubiese una acusaci\u00f3n Pues c\u00f3mo no vamos a actuar bueno porque ha dicho que se blinda la instituci\u00f3n y tal vez S\u00ed pero una cosa es proteger a la instituci\u00f3n diciendo la verdad y actuando con rectitud y otra cosa es blindar proteger Una instituci\u00f3n con el uso de la mentira s\u00ed eh o de la complicidad eso no lo hacemos Es decir el el comandante supremo de las fuerzas armadas usted no encubrir a una instituci\u00f3n como el ej\u00e9rcito nunca lo he hecho pero no solo con el ej\u00e9rcito con nadie yo no establezco relaciones de complicidad con nadie por eso tengo este libertad adem\u00e1s no se puede gobernar un pa\u00eds como M\u00e9xico con un gran pueblo si el presidente no tiene autoridad moral no tiene autoridad pol\u00edtica o sea por eso los arrinconan S\u00ed y los ponen de rodilla porque eh No hay autoridad moral es lo que tenemos que cuidar siempre si no este pues imag\u00ednense la DEA porque todo esto es lo mismo la lanzada del New York Times no Uh new Ay el premio Nobel del periodismo que vino aqu\u00ed y ni por la Silla volvi\u00f3 este con informaci\u00f3n de la DEA y Claudio x Gonz\u00e1lez que recibe dinero tambi\u00e9n del gobierno de Estados Unidos con todo ese grupo que lo rodea y lo de Mola todos ellos y qu\u00e9 han hecho ustedes en proceso s\u00ed han hecho un reportaje sobre lo que significa una campa\u00f1a de guerra sucia en redes sociales como la que han hecho en contra de nosotros estos grupos de 300 millones de mensajes que cuesta much\u00edsimo dinero eh eso no les llama la atenci\u00f3n que nunca en la historia en las redes sociales se hab\u00eda hecho una campa\u00f1a as\u00ed de amlo Narco presidente y tampoco les llama la atenci\u00f3n que con 300 millones de mensajes de Bots de mensajes automatizados que los compran en ina al 3 por un o en cualquier otra parte resulta que en Holanda Est\u00e1n preocupados por lo que pasa en M\u00e9xico y en cualquier pa\u00eds del mundo y no les llama la atenci\u00f3n o no les resulta raro de que con toda esa lanzada no pueden con nosotros que no eh es importante analizar Cu\u00e1les son los reacomodos que se est\u00e1n dando en nuestro pa\u00eds c\u00f3mo est\u00e1 cambiando la realidad en M\u00e9xico o sea yo entiendo no que ya proceso este est\u00e1 ahora s\u00ed como latinos Este pero hay que tener un poco un poquito de dignidad presidente o sea de \u00e9tica period\u00edstica sobre este caso usted hab\u00eda mencionado que se iba a reunir en 20 d\u00edas lo dijo el 6 de marzo con los padres las madres si bien ha dicho que no lo va a hacer hasta pasando el proceso electoral yo quisiera preguntarle Entonces cu\u00e1ndo se dar\u00eda Y por qu\u00e9 tendr\u00edan que esperar las madres los padres a que pase un proceso electoral porque estamos trabajando haciendo las investigaci\u00f3n S\u00ed s\u00ed s\u00ed y no nos tenemos en eso y son tiempos es temporada de sopilotes Y eso estamos esperando que pasen las elecciones para hablar con ellos porque si no si vienen aqu\u00ed ahora este ellos son antes muy responsables Humildes buenas pero vendr\u00eda la s pilotada eso les podr\u00eda afectar electoralmente entonces por eso la pilotada no no no no pues inventan s\u00ed viene el New York Times viene el proceso aqu\u00ed sal\u00eda Televisa Azteca eh Radio F\u00f3rmula todos S\u00ed todos todos todos todos entonces Eh hay que esperar que pase esta temporada ya creo creo que son pues 50 d\u00edas y adem\u00e1s nosotros seguimos trabajando investigando haciendo lo que nos corresponde porque he hecho el compromiso de saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes de encontrar a los j\u00f3venes antes de que yo termine mi mandato entonces estoy este aplicado en eso bien en otro tema el tema de desplazados eh en el pa\u00eds han eh sucedido bueno esto por supuesto se ha dado desde eh 2006 por lo menos es una situaci\u00f3n de violencia que ha llevado a pobladores a que se desplacen de sus lugares de origen se han registrado 40 hechos de \u00c9xodo en al menos 11 estados del pa\u00eds por una guerra entre dos c\u00e1rteles que son Pues con los que tienen m\u00e1s poder\u00edo a nivel eh nacional Eh pues estados como Chiapas eh eh Chihuahua Zacatecas Guerrero Michoac\u00e1n Tamaulipas Oaxaca San Luis Sinaloa Sonora y Estado de M\u00e9xico Eh pues han presentado un aumento de un 160 por de personas que han sido desplazadas por este tipo de violencia esto documentado por organizaciones que est\u00e1n en los en los sitios pero tambi\u00e9n por municipios que han recibido estas personas que han salido de sus comunidades con la propagaci\u00f3n Pues de los grupos eh criminales en territorio nacional que va unado con la extorsi\u00f3n con el tema de eh eh de otro tipo de delitos la tala ilegal por ejemplo que le ha pegado mucho a algunos estados y por lo cual muchos pobladores son amenazados y los hacen salir de sus lugares de origen Bueno pues ha llevado a una realidad a muchas familias que incluso los ha llevado a pedir asilo en Estados Unidos eh preguntarle tambi\u00e9n bueno presidente en este sentido eh la comisi\u00f3n mexicana de defensa y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos estima que hasta octubre de 2023 hab\u00eda 386,000 personas desplazadas de manera forzada al interior de M\u00e9xico bueno obviamente en todo el pa\u00eds A pesar que se ha solicitado tambi\u00e9n informaci\u00f3n a los gobiernos locales eh que son los que tendr\u00edan pues estos datos dicen que no han no tienen contabilizado como tal este fen\u00f3meno que es una situaci\u00f3n que ha llevado a muchas personas pues a cambiar de vida a dejar sus eh sus lugares de origen sus cosas su propia identidad yo quisiera preguntarle en una primera instancia si tiene informaci\u00f3n si se puede proporcionar o hacer un conteo Pues de Cu\u00e1ntas personas han sido desplazadas en Qu\u00e9 entidades las razones que bueno pues en este caso ya lo han comunicado es por principalmente por temas de violencia como usted lo ha dicho nadie abandona su lugar de origen por gusto Generalmente lo hacen por situaciones forzadas y en algunos casos en M\u00e9xico eh como tal vez no sucede en lugares de Centroam\u00e9rica pero s\u00ed se dan casos Pues hay v\u00edctimas en este sentido eh Por ejemplo en el caso de Michoac\u00e1n es eh Quisiera detenerme un poco en este caso porque es importante eh lo que ha sucedido con eh las formas en las que desplazan a los a las poblaciones eh se ha acudido S\u00ed en algunos casos a a la polic\u00eda Pues de civil o comunitaria porque se han sentido en algunos puntos en algunas regiones tanto de guerreros s\u00ed como de Michoac\u00e1n pues abandonados por por por los gobiernos locales en un caso en espec\u00edfico por ejemplo hay muchos refugiados o muchas personas desplazadas que han ido a cuahua es cuahuayana fue un refugio de todas estas personas en Michoac\u00e1n en donde dond se ten\u00eda a este municipio como un municipio Pues un tanto libre de violencia un municipio que estaba en paz esto en la regi\u00f3n eh Michoacana y en los \u00faltimos 10 a\u00f1os lograron tener esta paz porque s\u00ed sufrieron violencia de 2006 a 2014 sin embargo en los \u00faltimos d\u00edas han llegado algunos grupos criminales a este punto a lanzarles incluso bombas a los eh a los pobladores eh con drones que han logrado intoxicar algunos de ellos es decir el refugio que hab\u00eda sido para muchos eh michoacanos en este punto ahora ya se est\u00e1 volviendo un tanto riesgoso y la \u00faltima pregunta en este sentido es eh en C\u00f3mo van a hacerle si en Estados como Michoac\u00e1n como Guerrero Incluso como Chiapas donde hay pol\u00edticas p\u00fablicas que afirman es primero para los pobres C\u00f3mo van a atender este tipo de situaciones para que las personas no tengan que irse de sus lugares y tambi\u00e9n si Existen los datos de Cu\u00e1ntas personas han solicitado asilo a Estados Unidos por estas razones de violencia Bueno si te parece el martes vamos Como cada 15 d\u00edas a tener el informe de seguridad y le vamos a pedir a rosela que presente un informe sobre s\u00ed los [M\u00fasica] desplazados s\u00ed que nos hable de eso este para que tengamos toda la la informaci\u00f3n sobre qu\u00e9 el asilo que han pedido a Estados Unidos los que mexicanos que han pedido asilo a\u00ed tambi\u00e9n tambi\u00e9n tambi\u00e9n damos informaci\u00f3n sobre eso gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas canciller Buenos d\u00edas abogado Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es qu\u00e9 le han dicho informaci\u00f3n tiene sobre este pozo de la Colonia Alfonso xi en la en la alcald\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n que pues se contamin\u00f3 lo tuvieron que el ej\u00e9rcito lo tuvo que cerrar porque ol\u00eda feo este sal\u00edan erupciones cuando se ba\u00f1aba la gente ah\u00ed en la Benito Ju\u00e1rez en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene esto se lo pregunto porque tanto la candidata a la alcald\u00eda de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n L\u00eda lim\u00f3n dice que hay huachicol de Pemex y tambi\u00e9n el expresidente de este Felipe Calder\u00f3n desde Espa\u00f1a dice que hay huach col y que est\u00e1 picado Pues no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tenga \u00e9l y qu\u00e9 nos podr\u00eda decir de esta bueno que se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n lo primero En estos casos es la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil el que no vaya a presentarse una explosi\u00f3n por el que haya en el drenaje no en estos Pozos eso es lo primero cuidar que no sea un asunto tr\u00e1gico de m\u00e1s gravedad desde que se empez\u00f3 a hacer esta denuncia el gobierno de la ciudad ha estado atento Y tambi\u00e9n parpado los t\u00e9cnicos de Pemex para buscar las causas se pensaban que eran varios pozos se hicieron las muestras se lleg\u00f3 al pozo en donde s hay este estas sustancias qu\u00edmicas pero no se conoce todav\u00eda yo creo que ya el d\u00eda de hoy se va a tener m\u00e1s claridad sobre lo que provoca la contaminaci\u00f3n de este pozo que desde luego ya se clausur\u00f3 eh se piensa en algunas empresas que est\u00e1n por ah\u00ed cerca tambi\u00e9n se clausuraron y ya hay una eh revisi\u00f3n de un ducto que pasa como a 500 m de donde est\u00e1 el pozo se est\u00e1 corriendo lo que se conoce como  y se est\u00e1n revisando pues todas las instalaciones subterr\u00e1neas de de Pemex no se ha encontrado nada hasta ahora Eso no significa que se descarta no el que pueda haber una fuga se est\u00e1 actuando de manera muy responsable para tener todos los elementos que est\u00e1n midiendo la presi\u00f3n de El el ducto para ver si hay fuga porque en esa zona hubieron una especie de temblores o temblores que que pudieron haber afectado un ducto fracturado el ducto o este una toma clandestina no hasta ahora no ha habido este nada de eso se est\u00e1n haciendo todos los estudios todos todos todos estamos pendientes completamente pero como tambi\u00e9n ya hemos dicho aqu\u00ed es natural estamos en temporada este de de calor estamos en temporada de calor este pues se aprovechan No ah\u00ed van es lamentable pero as\u00ed es Y esto suele pasar en todo el mundo cuando hay temporadas de calor en Estados Unidos es exactamente lo mismo temporadas de calor este se descartar\u00eda un Sabotaje hay quienes hablan de que pudo haber la intenci\u00f3n de tirar en el poz o este combustible no no este no se tienen elementos para eso se est\u00e1 buscando todo no va a haber eso es lo que yo pienso y deseo ning\u00fan problema Yo creo que hoy ya se sabe bien Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo y ya este resolver el problema de los vecinos qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer protegerlos y resolverles el problema y no este pues extra\u00f1arnos de que haya manipulaci\u00f3n Porque si la hay en tiempos normales desde que llegamos al gobierno C\u00f3mo no va a haber ahora Ahorita va a subir la temperatura es como dir\u00edan por all\u00e1 por mi tierra por mi agua y lo mejor es lo peor que se va a poner para irnos este preparando se para no sorprendernos son procesos de elecci\u00f3n imag\u00ednense atreverse a querer silenciar al presidente a ver si no est\u00e1 un tweet no nos pueden acusar de nada porque ah no s\u00ed no no pero no lo digo yo o sea es un hijo de Ricardo Rocha Armando Rocha Armando s\u00ed sac\u00f3 algo que [M\u00fasica] este y tambi\u00e9n V poner porque hay que es uno donde dice cuando empezaron las ma\u00f1aneras nadie las va a ver primer a\u00f1o segundo a\u00f1o nadie las ve tercer a\u00f1o no s\u00e9 qu\u00e9 este eh llegan puros con todo respeto a ustedes este puros paleros este eh estamos s\u00ed eso s\u00ed [Risas] calienta no pero este en contrapartida acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda Gandhi S\u00ed primero nos ignoran no luego nos este es una buena frase eh nos insultan y luego ya este empiezan a pues es Primero era que esto no serv\u00eda para nada y dem\u00e1s que nadie lo ve\u00eda que no hayan periodistas todav\u00eda ayer Antier estuve viendo a uno de estos periodistas del Antiguo r\u00e9gimen diciendo no no son periodistas es que por qu\u00e9 no le da entrevistas a coiro que es periodista no al se\u00f1or este este objetivo profesional no vinculado a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado c\u00f3mo se llama este Sarmiento este Por qu\u00e9 no s\u00ed asiro porque no no no no no no entonces porque ya es otro tiempo ya es otro tiempo vivimos en una etapa nueva esto es la transformaci\u00f3n y claro que hay este nuevos periodistas y buenos periodistas y un buen periodista no es el que gana m\u00e1s el que recibe m\u00e1s ese Este me hace dudar es como el caso de los ministros imag\u00ednese un impartidor de justicia en un pa\u00eds pobre que gana 700000 pesos mensuales D\u00f3nde est\u00e1 la sensibilidad eso es este abusivo Esto va en contra de los ideales de justicia de Morelos o de la justa median\u00eda de la que hablaba Ju\u00e1rez no no lo no tienes no es reciente porque esto que lo vi ayer Antier me llam\u00f3 Ah y la otra es una caricatura de Hern\u00e1ndez comentario de las ma\u00f1aneras contra la censura pero es es otra cosa qui\u00e9n Rocha Entonces no fue Rocha Yo creo que es otro joven que es tambi\u00e9n muy inteligente no le vaya a ir mal si me acuerdo de su nombre Creo cre que pcho creo Creo que sdp creo que es es Es que hay muchos O sea que son Mucho mucho muy inteligentes este y muy muy finos para el cuestionamiento para la cr\u00edtica que me hacen re\u00edr y como la pol\u00edtica es as\u00ed a veces no as\u00ed voltear a ver enfrente el del lado y luego as\u00ed pum hay que darse tambi\u00e9n uno de vez en cuando este les voy a poner una caricatura queo este pues no en contra m\u00eda Pero s\u00ed este para demostrar de que ya no es la frescura de antes el creador de amito el primer dibujo fue Hern\u00e1ndez pero van a ver c\u00f3mo me me dibuja ahora Ah Aqu\u00ed est\u00e1 s\u00ed es de ayer es de ayer s\u00ed una ocurrencia de L\u00f3pez hacer una ma\u00f1anera pan y Circo para chairos que les gusta el atolito 2020 puro matraquero va a las ma\u00f1aneras Eso s\u00ed calienta a quedar bien con su Mes\u00edas su Mes\u00edas Tropical dir\u00eda ese intelectual este de altos vuelos Enrique crause que no le gusta el dinero a Enrique eh no les gustan los billos este 2021 2021 Ya nadie va a las ma\u00f1aneras por la pandemia est\u00e1s acabado L\u00f3pez 2022 L\u00f3pez nos est\u00e1 agrediendo desde las ma\u00f1aneras es un dictador as\u00ed empez\u00f3 Venezuela 2023 tres presidente le exigimos que deje entrar a una persona a la ma\u00f1anera es su derecho de r\u00e9plica basta de censuras 2024 marzo Bueno ese se\u00f1or ag\u00e1rrense chairos ah\u00ed les va la conferencia de la verdad abril del 24 estamos ahora No pedimos que se acaben las ma\u00f1aneras de L\u00f3pez que est\u00e1n influyendo en la elecci\u00f3n pero es Es toda la la narrativa y as\u00ed as\u00ed este Por qu\u00e9 no pones a Hern\u00e1ndez miren lo que me hizo este c\u00f3mo han cambiado no las cosas este en una segunda pregunta se\u00f1or presidente hay Pues muchas dudas sobre y y en algunos casos hasta temor de una iniciativa que se present\u00f3 ayer por parte de de los diputados de morena encabezados por este el diputado de Puebla Mier este sobre el financiamiento al fondo de pensiones del bienestar que usted est\u00e1 proponiendo en donde dice que las cuentas de Afore de personas de m\u00e1s de 70 a\u00f1os que est\u00e9n del del seguro social este autom\u00e1ticamente pues pasen a al ese esos recursos ese dinero pase al Estado para financiar este estos 40,000 millones de pesos y las del Iste cuando sean personas que no han reclamado su Afore de m\u00e1s de 75 a\u00f1os esto ha sembrado una duda este pu usted nos hab\u00eda dicho de otra forma de financiamiento de de este de este fondo de pensiones para Que las gentes tenga eh los trabajadores tengan el 100% los que est\u00e1n abajo de de la media de salari que tengan Pues que lleguen a esa media salarial que son much\u00edsimas personas entonces usted est\u00e1 de acuerdo o en esta vo explicar es que tambi\u00e9n lo han este tergiversado los mismos estaba yo viendo que de constancia dice que es como el foda proa y dicen que nos vamos a robar los Afores de los trabajadores bueno para todos los trabajadores y para todo el pueblo de qu\u00e9 se trata no se tocan los Afores de nadie al contrario se protege mientras estemos nosotros y creo que este as\u00ed va a ser el futuro no hay nada que temer sobre los fondos de pensiones lo que es de los trabajadores al contrario lo que estamos haciendo es fortaleciendo esos fondos Por qu\u00e9 los estamos fortaleciendo porque eh Cuando llegamos al gobierno las administradoras de estos fondos las Afores cobraban cantidades muy altas de comisiones por encima de lo que se cobraba en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del mundo Entonces enviamos una iniciativa y se estableci\u00f3 un promedio solo por ese promedio los trabajadores es la oportunidad tu pregunta eh han obtenido 150,000 millones de pesos con esa decisi\u00f3n que tomamos porque las administradoras abusaban y cobraban comisiones alt\u00edsimas Entonces se puso orden Entonces no hay nada que temer en cuanto a la cantidad de ahorros por pensiones Qu\u00e9 significa el nuevo fondo de pensiones para el bienestar significa corregir lo que este hizo mal Cedillo eh Cuando deciden hacer una reforma para que un trabajador en vez de recibir cuando se jubila el 100% de su salario reciba el 40% o menos Entonces ya empezamos a corregir eso pero de todas maneras de todas maneras con la reforma que hicimos reir\u00edan 50 6% y ahora lo que queremos es que reciban el 100% por eso decidimos crear un fondo para compensar este fondo de pensiones solidario a quien se jubile con esa ley con esa contrarreforma en materia de pensiones y se le pueda eh entregar el equivalente a su sueldo cuando se jubile ahora lo mismo en el caso del Iste porque lo que hizo Cedillo lo repiti\u00f3 Calder\u00f3n con los Trabajadores al Servicio del Estado la misma reforma igual entonces este fondo de pensiones solidarias va a ayudar a que el trabajador este reciba lo justo eh Cuando se jubile es eh enderezar este corregir esta gran injusticia que se cometi\u00f3 en el gobierno de Cedillo y en el gobierno de Calder\u00f3n Entonces c\u00f3mo se va a crear el fondo de pensiones solidarias tiene varias fuentes de financiamiento por un [M\u00fasica] lado todo lo que se confisca y que tiene que ver con el Instituto que llamamos para devolverle al pueblo lo robado de ah\u00ed este se va a alimentar este fondo tambi\u00e9n de las utilidades de las empresas como el tren Maya como Mexicana de Aviaci\u00f3n como el TR s\u00edsmico cuando tengan utilidades esas empresas que van a estar administradas por la secretar\u00eda de la defensa y por Marina esas utilidades van a pasar a ese fondo tambi\u00e9n los terrenos bienes de fonatur que quedaron y que cuidamos para que no se los roben o que se usaban sin que entregaran ninguna contraprestaci\u00f3n todo eso va a ese fondo pero tambi\u00e9n hay algo que tiene que ver con las aor las administradoras de las Afores se quedan con eh pensiones No reclamadas s\u00ed eh Pasa un tiempo y se quedan con ese dinero Por eso est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n ruido porque ese dinero les queda ir si una persona no reclama y estuvo aportando su cuota le queda a lafor hace alg\u00fan tiempo se hizo una modificaci\u00f3n para que esos remanentes no reclamados al fondo del seguro social ya est\u00e1 en la ley ahora lo que se est\u00e1 planteando en este fondo de pensiones solidarias es que esos remanentes tambi\u00e9n vayan al fondo de pensiones igual que otros recursos de otras fuentes de financiamiento pero como aunque ya est en la ley ya deber\u00edan de estarlos entregando esos recursos las Afores al seguro social no los entregan entonces por eso queremos que quede en la ley para que esos recursos remanentes no reclamados pasen al fondo y va a quedar una reserva para que si pasa el tiempo y un trabajador lo reclama se le entrega pero no dejar los fondos en las Afores porque ah\u00ed est\u00e1 sudando el dinero o Eh puede quedarse En definitiva en las Afores pues se hace un c\u00e1lculo de hasta 40,000 millones estoy hablando de lo que no est\u00e1 reclamado Entonces eso no todo sino una parte porque hay que dejar una reserva Porque si alguien Presenta una denuncia un familiar se le tiene que entregar Mientras tanto pasa al fondo de pensi\u00f3n que va a manejar el banco de M\u00e9xico todo esto bien que meeg porque ah\u00ed los estoy viendo como quieren manipular al grado de decir que nos queremos quedar con las Afores cuando no es ese el prop\u00f3sito tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n que usted su gobierno hizo de conseguir con los empresarios con los patrones aumentar el la cuota la cuota a los trabajadores tambi\u00e9n se consigui\u00f3 eso Y eso pues les viene a beneficiar a los trabajadores es un avance pero de todas maneras esta fue una aportaci\u00f3n de los este empresarios buena este que aumentaron el porcentaje de su cuota pero de todas formas no alcanza para que cuando una persona se jubile reciba el 100% de su salario por eso estamos proponiendo crear este fondo compensatorio para que todo el que se jubile reciba su salario completo es algo bueno pues pero estos no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando S\u00ed adem\u00e1s pero este comisiones y a intereses porque ellos tienen el dinero entonces este suda ese dinero y aparte la comisi\u00f3n por el manejo C\u00f3mo est\u00e1 la tasa de inter\u00e9s por otras razones pero el aeropuerto de Texcoco lo estaban financiando con con el dinero de Afores S\u00ed y hab\u00eda fondos para financiar S\u00ed con con las Afores no Entonces ellos si lo usan y nosotros no estamos usando nada de Afores nada absolutamente eso que quede este claro el hospital de ticul tambi\u00e9n se estaba financiando el que ya tiene el seguro social se estaba financiando con con recursos de los Afores S\u00ed bueno Ya noada m\u00e1s por \u00faltimo se\u00f1or presidente es un comentario no es pregunta ahora que fui a a cubrir lo del eclipse a a Mazatl\u00e1n estuve con con las bandas de sinaloenses que que est\u00e1n ah\u00ed y est\u00e1n muy agradecidos con con usted porque habl\u00f3 de esto en la ma\u00f1anera Y eso abri\u00f3 un para llegar un arreglo con los empresarios hoteleros con la gente que va a descansar Que y y los que se van a divertir y poner reglamentos y y estaban muy muy contentos con usted le hicieron unas camisas eh de las bandas pero no se las pudieron dar pero este pues otra vez que vaya a a Mazatl\u00e1n lo que se la den Esta s\u00ed no y este y tambi\u00e9n pues nosotros estamos muy contentos con todo el apoyo que hemos recibido de la gente de Sinaloa en especial ah\u00ed en Mazatl\u00e1n y esto de las bandas musicales pues es una tradici\u00f3n este si alguien hace una fiesta cualquier persona incluso gente de pocos recursos van este reuniendo sus fondos Es y logra conseguir fondos para que haya una banda esa es fiesta o sea un cumplea\u00f1os este cualquier festividad es como las fiestas de los pueblos las fiestas de zochimilco las fiestas en tlagua las fiestas en Oaxaca s\u00ed eh uno llega de noche un avi\u00f3n a la Ciudad de M\u00e9xico y ve uno en distintos pueblos cuando hay fiesta las luces artificiales este los fuegos pirot\u00e9cnicos en los pueblos pero casi aqu\u00ed en el centro Eso es parte pues de de nuestras tradiciones de nuestras costumbres adem\u00e1s mucha gente en el caso de los m\u00fasicos pues se buscan as\u00ed la vida y eh la mayor\u00eda de los empresarios del turismo en Mazatl\u00e1n no est\u00e1n inconformes esto sali\u00f3 ah\u00ed de alguien este que pens\u00f3 pues y hay que respetarlo de que se ten\u00eda que ir por la m\u00fasica m\u00e1s exquisita no este pues la m\u00fasica de los pueblos es important\u00edsima ya estamos buscando ya estamos viendo porque ya va a ser el \u00faltimo grito que me corresponde de Independencia el d\u00eda 15 y va a ser eh de bandas pero queremos banda de Oaxaca primero la de Oaxaca ah\u00ed est\u00e1n bandas de lo mejor luego queremos algo que tenga que ver con Mariachi s\u00ed eh Y quiero una familia que canta que canta bien y luego hay una banda que desde una vez la Ahora me voy a acordar porque son de Sinaloa precisamente MS aprovecho para decirles nada m\u00e1s este no se vayan a pasar este no vayan a querer rayarse pero aprovecho para decirles que los invitamos porque se han portado muy solidarios muy fratern entonces va a ser M\u00e9xico M\u00e9xico completamente musical este y Y si van a estar las las bandas de m\u00fasica de ayer ayer por qu\u00e9 no pones con eso terminamos vm a desayunar nada m\u00e1s as\u00ed poquitito de trapa la S\u00ed nada m\u00e1s a ver t\u00fa t\u00fa reina t\u00fa eres este eh de casa se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas mi nombre es Vanessa oc trabajo en noticias Telemundo y tengo dos preguntas para usted la primera el lema de su gobierno la Consigna de su gobierno fue desde un principio por el bien de todos primero los pobres sin embargo usted le ha fallado a esta poblaci\u00f3n en algo vital algo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de su pa\u00eds incluso y es el derecho al agua seg\u00fan la Conagua que es la entidad que regula el agua aqu\u00ed en su pa\u00eds m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no tienen acceso al agua todos los d\u00edas seg\u00fan la Inegi m\u00e1s de 21 millones de mexicanos no tienen acceso al agua todos los d\u00edas y Estas poblaciones son las poblaciones Rurales las poblaciones ind\u00edgenas los m\u00e1s vulnerables a los que usted le prometi\u00f3 prioridad Por qu\u00e9 no trabaj\u00f3 para ellos en este caso Bueno este no se trata de polemizar eh Nada m\u00e1s decirte que si de algo me siento orgulloso es de haber eh participado contribuido junto a muchos m\u00e9xicanos millones de mujeres y de hombres a reducir la pobreza en M\u00e9xico como nunca se hab\u00eda visto en d\u00e9cadas Ojal\u00e1 y puedas conocer la informaci\u00f3n del inji que es el el organismo de las estad\u00edsticas Entonces te vas a encontrar que a pesar de la pandemia y de este problemas externos M\u00e9xico redujo eh el n\u00famero de pobres en 5 millones de personas 5 millones de personas y otra cosa que me llena de orgullo se redujo la desigualdad como no suced\u00eda en d\u00e9cadas y esto tiene que ver pues con lo esencial Porque si se reduce la pobreza quiere decir que la gente tiene mejores ingresos Mejor alimentaci\u00f3n acceso al agua y a otros satisfactores pero este respetamos tu eh planteamiento tu eh visi\u00f3n se\u00f1or presidente es que no es es algo personal Esos son los datos de la Conagua de su gobierno que est\u00e1 diciendo que tres de cada 10 viviendas no tienen acceso al agua o sea no estoy hablando de la pobreza estoy hablando del acceso al agua la Conagua dice que pronto puede llegar el d\u00eda cer que empezastes hablando Disc\u00falpame este empezaste hablando de la pobreza porque las comunidades vulnerables son las que menos tienen acceso al agua s\u00ed tienen acceso son los datos de su gobierno yo te pido que hagas una revisi\u00f3n m\u00e1s cuidadosa no hemos hecho una revisi\u00f3n cuidadosa hemos hablado con los expertos de agua y las estad\u00edsticas de su propio gobierno de Conagua dicen que tres de cada 10 viviendas no tienen acceso al agua ha mejorado much\u00edsimo el servicio de abasto de agua y eh de drenaje y de servicios p\u00fablicos en general buen o sea tenemos otros datos Pues yo estoy usando los datos de su gobierno se\u00f1or presidente tambi\u00e9n estoy usando datos de mi gobierno esos datos lo que dicen es que pronto podr\u00eda acabarse el agua aqu\u00ed en M\u00e9xico y para muchos mexicanos ya de hecho est\u00e1n viviendo ese d\u00eda no tienen agua Ojal\u00e1 y este eso no pase este y yo te recomendar\u00eda que mejor eh hagas una investigaci\u00f3n a fondo hemos hecho una investigaci\u00f3n a fondo se\u00f1or presidente ayer estuvimos en Chiapas donde hay una poblaci\u00f3n muy vulnerable y la mayor\u00eda de las personas no tienen acceso a agua chap es de los estados con m\u00e1s agua con m\u00e1s agua pero no significa que les llegue a las viviendas de las personas Don es donde m\u00e1s llega agua es m\u00e1s Chiapas es el estado con m\u00e1s agua en todo M\u00e9xico lo s\u00e9 se\u00f1or presidente pero no significa que las personas tengan el acceso al agua S\u00ed este s\u00ed tienen acceso al agua es que ni modo este no pensamos igual Bueno yo no no le estoy hablando de formas de pensamiento le estoy hablando de los datos que recabamos aqu\u00ed y con sus expertos tambi\u00e9n ustedes ustedes este los medios de informaci\u00f3n en general S\u00ed este no son objetivos y no son profesionales No s\u00ed somos objetivos y le pido respeto porque s\u00ed somos profesionales yo estoy haciendo mi trabajo no te estoy faltando el respeto te estoy diciendo de que hace falta son las s\u00ed 15 proyectos pero eh este sigue Pues con tu concepci\u00f3n de las cosas y respetamos o sea pero yo tengo otros datos Y este aqu\u00ed est\u00e1 precisamente estos son los planes prioritarios que tenemos y no eh tenemos problemas de agua el 70 por del agua de M\u00e9xico est\u00e1 en el sureste 70 por. de aqu\u00ed para ac\u00e1 donde tenemos m\u00e1s problemas es aqu\u00ed la parte central y sobre todo en el norte del pa\u00eds y estamos trabajando por ejemplo eh terminamos un eh acueducto en Monterrey lo hicimos en un a\u00f1o e hace do a\u00f1os hubo una crisis eh una sequ\u00eda que afect\u00f3 en toda la Zona Metropolitana de Monterrey eh Y en un a\u00f1o eh le dimos eh un abasto adicional de agua a Monterrey de 5000 litros por segundo y ahorita tienen agua van a tener agua para 6 8 a\u00f1os hacia adelante con una obra que hicimos en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado con una inversi\u00f3n de 15000 millones de pesos nada m\u00e1s para este entendernos esto no lo hacen en Estados Unidos O sea en un a\u00f1o uned de 100 km para llevar agua de una presa a una ciudad de Estados Unidos llevarle 5000 litros por segundo no lo hac presidente nosotros Pero adem\u00e1s de este hemos hecho obras as\u00ed en los pueblos Yaquis que son de los pueblos m\u00e1s pobres de Sonora acabamos de hacer un acueducto igual de 300 km para llevar agua a todos los pueblos de la cultura yai puedes ir a verlo estoy hablando de los yis el pueblo m\u00e1s pobre m\u00e1s reprimido hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds que los quer\u00edan desaparecer en la \u00e9poca de la dictadura de porf d\u00ed asesin para quitarles sus tierras y su agua entonces pero nos llevar\u00eda aqu\u00ed bastante tiempo este polemizar sobre esto por eso me fui a un dato en lo general a decirte me siento muy orgulloso por no pones el dato de es aqu\u00ed est\u00e1 los pueblos yais Pero por qu\u00e9 no pones el dato sobre pobreza eh C\u00f3mo se ha comportado la pobreza en M\u00e9xico se\u00f1or presidente entiendo lo que usted me est\u00e1 diciendo Pero usted dice que usted no tiene un problema de agua en M\u00e9xico s\u00ed Ah okay M\u00e9xico est\u00e1 travesando una severa s si m\u00e1s de la mitad de sus habitantes no tienen acceso a agua todos los d\u00edas es un problema grave S\u00ed pero porque este se ha dejado Pasar mucho tiempo el problema no se ha tendido estamos avanzando bastante bastante bastante pero no es la Perd\u00f3n que no pero no no no no no pero no se trata de eso este se trata de aclarar no las cosas Entonces es decir que estamos atendiendo a todos esando a todos respetando a todos pero se le est\u00e1 dando preferencia a los pobres Es que t\u00fa comenzaste diciendo de que yo incumpl\u00eda esas comunidades las m\u00e1s vulnerables son las que menos tienen acceso y este nos invites para ir juntos y te acompa\u00f1ar\u00eda no te van a llevar a donde nosotros queremos Vamos a ir donde t\u00fa digas pero nada m\u00e1s que vaya contigo o que puedas entrevistar al director de la comisi\u00f3n del agua al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez y que \u00e9l te informe de todo lo que se est\u00e1 haciendo D\u00f3nde tenemos m\u00e1s problemas eh de escasez de agua te puedo decir imag\u00ednate el problema de agua en la laguna del estado de Durango y de Coahuila ah\u00ed Hub una sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos en todo M\u00e9xico y empezaron s\u00ed a perforar cada vez con m\u00e1s profundidad hasta que encontraron agua contaminada con Ars\u00e9nico y durante mucho tiempo los gobiernos que antes no eran cuestionados por los medios del extranjero ni por los medios Nacionales con honrosas excepciones durante much\u00edsimo tiempo lo que hicieron fue instalar en algunos casos plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico Imag\u00ednate lo que eso significa que llegues a una regi\u00f3n a una ciudad y que sabes que el agua que te est\u00e1s tomando fue tratada para quitarle el Ars\u00e9nico Entonces qu\u00e9 estamos haciendo nosotros tenemos un programa que se llama agua saludable para la laguna para utilizar no agua subterr\u00e1nea sino agua superficial de unas presas no contaminadas es una inversi\u00f3n tambi\u00e9n como de 15000 millones de pesos para darle agua a nu municipios de la laguna agua no contaminada con Ars\u00e9nico entonces todo esto podr\u00edan explicarte bien lo hacemos con mucho gusto para que tengas pues una informaci\u00f3n este amplia porque no hay texto sin contexto Pues bien se\u00f1or presidente le tomo la palabra Me encantar\u00eda que que que usted me acompa\u00f1ar\u00e1 y y poder cifras pero pero Germ\u00e1n s\u00ed gern s\u00ed te acompa\u00f1a y Este porque s\u00ed es un problema a resolver el problema del agua grave este se tiene que pensar Incluso en decretar zonas eh donde no se permita ya la extracci\u00f3n de agua y orientar ayer habl\u00e1bamos de eso el desarrollo como los estamos haciendo del pa\u00eds hacia donde hay agua en el periodo neoliberal o neoporfirismo en M\u00e9xico hasta el 2018 se fueron buscando trabajo por la crisis econ\u00f3mica lo que no sucede ahora porque nosotros tenemos menos desempleo que Estados Unidos M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo casi tenemos empleo pleno pero en ese tiempo que no hab\u00eda trabajo se fueron nada m\u00e1s de Veracruz a trabajar a ciudades fronterizas y a Estados Unidos m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos en todo el periodo neoliberal que en Veracruz hay agua Veracruz es como una Rep\u00fablica no es un estado Como sucede con otros estados de M\u00e9xico porque tienen de todo tien muchos recursos naturales pero no hab\u00eda oportunidad para la gente ahora es distinto entonces eh est\u00e1n regresando Bueno hasta nos est\u00e1n este invadiendo y lo digo este de manera fraterna Est\u00e1 invadiendo fraternalmente de estadounidenses que se han venido a vivir a M\u00e9xico pero much\u00edsimos y son bienvenidos Porque nuestro pa\u00eds est\u00e1 considerado como uno de los pa\u00edses eh con m\u00e1s cultura en el mundo y es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s felicidad de su gente y en toda Am\u00e9rica es el segundo pa\u00eds con el gobierno m\u00e1s confiable es el c\u00f3mo han cambiado las cosas Entonces esto a ver por no 9% tiene agua de los mexicanos eso es el in s tengo pero no nos vamos a meter a eso pero s\u00ed me interesa la de pobreza adem\u00e1s me da oportunidad porque si no me acusar\u00eda en el INE que estoy este presumiendo Mira esto Esto es cuando salieron estas cifras es una encuesta que se hace cada dos a\u00f1os de ingreso gastos que hace el Inegi por ejemplo este a\u00f1o van a levantar en julio la que van a dar a conocer en pero la van a conocer un a\u00f1o despu\u00e9s la van a dar a conocer el 25 en julio del 25 esta la levantaron en 22 y la dieron a conocer en julio del 23 estaba pasando la pandemia Yo por eso creo que la del 25 que van a levantar este a\u00f1o en julio va a ser mejor todav\u00eda porque los programas de bienestar han habido cambios muy importantes antes se atend\u00eda a los de arriba a los potentados y hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n se robaban el dinero y ahora la estrategia es distinta ya no aplicamos la llamada pol\u00edtica neoliberal ahora se atiende a la gente de abajo hacia arriba somos 35 millones de hogares en M\u00e9xico 35 millones de familias 32,000 de los 35 reciben de manera directa cuando menos un apoyo un programa de bienestar una porci\u00f3n por peque\u00f1a que sea de presupuesto nacional eso no suced\u00eda al pueblo no le llegaba nada solo iban a ver a la gente sobre todo a los pobres cuando necesitaban los votos a repartir Migajas d\u00e1divas despensas materiales de construcci\u00f3n incluso dinero en efectivo traficaban con la pobreza de la gente eso ya cambi\u00f3 y nos da mucho gusto y nos llena de orgullo Entonces esto Eh Pues es lo m\u00e1s importante de todo y vamos a seguir trabajando en ese sentido pu Por cierto s de Telemundo porque ayer me sucedi\u00f3 algo Qu\u00e9 pas\u00f3 mire eh ahora con lo de Ecuador e eh Pues todos los gobiernos no y los pueblos de Am\u00e9rica se han portado muy bien y el gobierno estadounidense despu\u00e9s de una declaraci\u00f3n vamos a decir poco definida ambigua este cuando mandamos informaci\u00f3n yo le mand\u00e9 informaci\u00f3n directa al presidente biden con un video de c\u00f3mo allanaron de c\u00f3mo tomaron asaltaron nuestra embajada ya la respuesta fue distinta ayer o Antier ayer respondi\u00f3 el asesor de seguridad shulian el jefe el jefe de gabinete jefe de gabinete de seguridad del presidente baire ya condenando no los hechos porque como no tienen all\u00e1 Un gobierno monol\u00edtico en ning\u00fan lugar hay un gobierno monol\u00edtico siempre hay posturas distintas entiendo que el departamento de estado tiene una postura departamento de Justicia La Casa Blanca entonces yo quer\u00eda que el presidente biden conociera lo que es pas\u00f3 lo que sucedi\u00f3 y ya hab\u00eda el departamento de estado fijado una postura Pero en esos t\u00e9rminos bastante indefinida y ya la de ayer fue una postura muy definida que le agradecemos mucho al presidente biden y de manera especial al se\u00f1or porque lo ameritaba m\u00e1s somos pueblos vecinos hermanos socios Hay 40 millones de mexicanos en Estados Unidos y todos los pueblos de Am\u00e9rica solidariz\u00e1ndose presidentes hablando con conmigo expresando su apoyo Entonces ya ayer este Estados Unidos apoyar de manera m\u00e1s firme y Clara pero ayer mismo en la noche de repente me dice este Laurita Laura este dice mire lo que hay una supuesta declaraci\u00f3n en Telemundo por eso acord\u00e9 del ministro de defensa de Estados Unidos por qu\u00e9 no la pones y me la est\u00e1 leyendo a las 7 de la noche eso fue al mediod\u00eda no me est\u00e1 leyendo las 7 8 de la noche para que este andemos con cuidado s\u00ed hay un dicho en mi tierra en mi agua seg\u00fan el cual para mentir y comer pescado hay que tener mucho cuidado porque se puo espinar pero miren Por qu\u00e9 no lees la nota f\u00edjese lo que lo que dec\u00eda er una supuestamente ya porv que es una nota que circul\u00f3 en WhatsApp viendo la Telemundo el origen que es una supuesta declaraci\u00f3n del ministro de defensa de Estados Unidos el ministro de defensa de Estados Unidos felicitando supuestamente al gobierno del presidente Novoa por haber eh tomado la embajada nuestra y se la atribu\u00edan a Telemundo s\u00ed Y esta es la nota de Telemundo desmintiendo que ellos no publicaron esta informaci\u00f3n no pones lo que dec\u00edan la nota la falsa La falsa f\u00edjense La falsa a ver si no le suena este [M\u00fasica] este eh bastante apegada al pensamiento conservador y qui\u00e9n sabe Qui\u00e9nes son estos duendes eh pero todo esto Hay me la estaban leyendo y le dije no no no no porque me la mand\u00f3 el embajador de no me la mand\u00f3 el embajador de de M\u00e9xico en Venezuela Leopoldo de gibes preocupad\u00edsimo este Pero c\u00f3mo un Secretario de Defensa va a contradecir la postura de un presidente la tienes se\u00f1or presidente pero ah\u00ed Precisamente en el art\u00edculo est\u00e1 diciendo claramente que noticias Telemundo no public\u00f3 eso esal a lo que me refiero es pura casualidad Yo no estoy culpando yo lo que estoy diciendo es pas\u00f3 esto No para nada o sea usaron a [M\u00fasica] Telemundo donde supuestamente el secretario de la defensa del gobierno Estados Unidos hab\u00eda declarado De que felicitaba al presidente noboa por el asalto a nuestra embajada y pero le estoy hablando de que el embajador nuestro en Venezuela que es una gente seria Leopoldo de jives preocupado porque eso estaba en las redes me mand\u00f3 el documento cuando me lo est\u00e1n leyendo digo No no es cierto este no puede ser cierto y S\u00ed al rato ya ah\u00ed est\u00e1 Esto es lo que circul\u00f3 en WhatsApp que es falso que no es de Telemundo pero que se le atribuye Telemundo y le pone noticias Telemundo que no es dice conflicto diplom\u00e1tico Ecuador M\u00e9xico fechado en Estados Unidos dice el ministro de defensa Jo Austin hoy hizo un par\u00e9ntesis en una junta gubernamental y se refiri\u00f3 al tema diplom\u00e1tico que ejercen las embajadas estos recintos no est\u00e1n autorizados a recibir del entes criminales narcotraficantes pr\u00f3fugos por desfalcos constitucionales y comerciales afirm\u00f3 Austin lo ocurrido en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador Es un aviso para el mundo que un recinto diplom\u00e1tico no es guarida para este tipo de antisociales Ecuador comandado por su presidente noboa ha tenido la valent\u00eda de mostrar a todo el mundo que no hay sitio donde puedan esconderse los delincuentes la incursi\u00f3n a la Embajada Mexicana y su negativa de no entregar presidente glass quien tiene cargos de todo tipo y no obedecer las normas diplom\u00e1ticas dejar\u00e1 grandes cambios en la pol\u00edtica corrupta de muchas embajadas la pr\u00f3xima semana me reunir\u00e9 con el presidente biden y expondr\u00e9 el tema de Ecuador y su decisi\u00f3n de irrumpir en la embajada de M\u00e9xico en la embajada de M\u00e9xico y capturar a un pr\u00f3fugo solicitado narco delincuente pol\u00edtico que ha desfalcado las arcas de su pa\u00eds y que pretend\u00eda huir a M\u00e9xico situaci\u00f3n que noboa ha frenado y ha puesto ejemplo y sobre aviso al mundo entero que las embajadas son recintos diplom\u00e1ticos y no hotel con seguridad para antisociales subray\u00f3 el ministro de defensa de los Estados Unidos lo cual es falso y usaron a Telemundo pues estamos en una \u00e9poca muy dif\u00edcil cuando hay que verdaderamente verificar De d\u00f3nde viene la informaci\u00f3n f\u00edjese C\u00f3mo tenemos que estar a las vivas As\u00ed es as\u00ed es y se\u00f1or presidente lo \u00faltimo que le quer\u00eda preguntar hace unas semanas un equipo de noticias tel mundo de aqu\u00ed de M\u00e9xico viaj\u00f3 a la Riviera Maya y visitaron el los cenotes y el proyecto del tren Maya y ellos se dieron cuenta del momento grabaron el momento en que una de estos pilotes de hierro romp\u00eda todo este ecosistema tan sensible y \u00fanico de los cenotes llegaba hasta el agua hab\u00eda all\u00ed una persona experta en agua y experta en cenotes que midi\u00f3 los niveles del agua y constat\u00f3 que no es como usted dice que estos estos pilotes de hierro est\u00e1n recubiertos con un material para proteger este ecosistema sensible sino que hab\u00eda \u00f3xido que est\u00e1 llegando al acu\u00edfero al nivel subterr\u00e1neo del agua entonces La pregunta es este es el legado Ambiental de de su gobierno o sea hay por lo menos 122 cenotes que est\u00e1n afectados por la construcci\u00f3n del tren Maya por qu\u00e9 no protegi\u00f3 la naturaleza como usted dijo que lo iba a hacer al principio de su gobierno estamos hac estamos protegiendo ese hecho eh tuvo que ver con accidente que estamos remediando esto que dice ya tenemos una soluci\u00f3n de remediaci\u00f3n a ese sitio es un solo caso Cu\u00e1l es la soluci\u00f3n presidente la soluci\u00f3n es limpiar Porque si se desprendi\u00f3 y se est\u00e1 este limpiando todo el sitio estamos trabajando en eso con especialistas para remediar la situaci\u00f3n y procurar que eso no vuelva a pasar es un solo asunto un solo caso pero es lo mismo ustedes con respeto eh este y sobre todo quienes est\u00e1n detr\u00e1s de estas denuncias pseudo abiental que no nos ven con buenos ojos porque ellos pertenecen al bloque conservador al que nosotros enfrentamos eh ven nada m\u00e1s eh la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio por ejemplo no vieron t\u00fa s\u00ed porque aqu\u00ed estabas lo que est\u00e1bamos mostrando lo que hizo una empresa estadounidense ah\u00ed cerca eh como a 10 km lo que ha venido haciendo de manera impune una empresa estadounidense que se lleva imag\u00ednate esos cenotes estamos hablando de un solo sitio que estamos remediando pero imag\u00ednate muchos que los utilizan todo lo que extraen utilizan todo esa superficie como banco de material y se llevan todo ese material en barco para arreglar las calles y las carreteras de Estados Unidos O sea c\u00f3mo destruyen el para\u00edso impunemente no tiene nada que ver con lo que nosotros hacemos al contrario este gobierno es el que m\u00e1s superficie zonas protegidas ha decretado en toda la historia del pa\u00eds primer lugar en proteger la naturaleza no hay ning\u00fan gobierno ni est est Unidos que destine tanto presupuesto e no te reto quiero nada m\u00e1s que lo constates a la siembra de \u00e1rboles nosotros estamos sembrando 1000 millones de \u00e1rboles nosotros destinamos 2800 millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o Para apoyar a 450.000 campesinos Sembradores para que cultiven sus tierras con \u00e1rboles maderables y frutales eso no lo hace ning\u00fan gobierno en el mundo y te subrayo no lo hace en Estados Unidos entonces te voy a mostrar lo que hac\u00eda la empresa Vulcan Y esto no lo ve\u00edan ustedes ni los ambientalistas ni nadie Mira esto a ver si hay Bueno ese es el barco en este barco Este es el Caribe en este barco se llevaba toda la piedra todo el material extra\u00eddo de esa regi\u00f3n que les preocupa a ustedes S\u00edguele miren lo que hac\u00edan eso es una barbaridad se\u00f1or presidente Y le prometo que nosotros vamos a a investigarlo y reportarlo es esu el para\u00edso qu\u00e9 es esto son 2000 hect\u00e1reas Y tenemos una denuncia presentada y estamos seguros que muchos por esta denuncia que presentamos est\u00e1n ayudando a pseudo abiental vinculados con grupos de derecha o conservadores de M\u00e9xico para ponernos en igualdad de circunstancias nada m\u00e1s que no somos iguales bueno se\u00f1or presidente el da\u00f1o a los elotes es Irreversible Muchas gracias muchas gracias por su tiempo Gracias por la oportunidad Gracias queda abierta la invitaci\u00f3n Bueno a desayunar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:04.890311"
}