{
    "video_id": "YlSuEXA2U-I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YlSuEXA2U-I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3zLBFedGZk_FNoeE6n3OgmCN7NQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YlSuEXA2U-I",
    "video_title": "Convenio de federalizaci\u00f3n de servicios de salud en Tlaxcala. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11323,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y",
            "start": 463.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed entre",
            "start": 474.56,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "la escala",
            "start": 476.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con un poco de fresco",
            "start": 478.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 486.969,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 489.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 491.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "seguridad entre la escala",
            "start": 495.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 499.169,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 501.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la gobernadora",
            "start": 504.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar",
            "start": 506.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 508.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a dar a conocer al pueblo de la escala y",
            "start": 511.02,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico lo que",
            "start": 513.45,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo en estos primeros",
            "start": 516.329,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 518.969,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y es algo muy importante",
            "start": 520.52,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que dejen plas",
            "start": 523.57,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "posteriormente ya vamos a los datos",
            "start": 529.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre seguridad",
            "start": 532.519,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "entre la escala",
            "start": 535.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 539.13,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "vamos a suscribir un convenio",
            "start": 540.73,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n en materia de salud",
            "start": 543.899,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "entre la federaci\u00f3n",
            "start": 549.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el gobierno de la escala",
            "start": 553.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 559.01,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 562.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en buen estado",
            "start": 564.769,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "buen estado los centros de salud de",
            "start": 567.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas",
            "start": 569.959,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hospitales con los equipos",
            "start": 571.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 576.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 577.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con las medicinas",
            "start": 580.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 583.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en el marco del art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 587.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de garantizar",
            "start": 590.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico el derecho a la",
            "start": 593.45,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 595.67,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 597.089,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 602.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a convertir en realidad en todo el pa\u00eds",
            "start": 604.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el modelo",
            "start": 609.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 612.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 614.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo",
            "start": 617.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 621.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "comenzar entre la escala",
            "start": 624.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es nayarit",
            "start": 629.779,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "y tlaxcala",
            "start": 632.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dos estados",
            "start": 636.05,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para la federalizaci\u00f3n de la salud",
            "start": 638.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "va a haber l\u00edmite de presupuesto",
            "start": 646.45,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesite",
            "start": 651.769,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "ese es el acuerdo",
            "start": 655.49,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de modo que pues le damos la palabra la",
            "start": 659.11,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gobernadora muchas gracias",
            "start": 663.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 667.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 669.39,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 670.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "respaldo de siempre y muchas gracias de",
            "start": 672.779,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n",
            "start": 678.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al pueblo detr\u00e1s cal",
            "start": 679.56,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 683.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os",
            "start": 687.209,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "nos ha dado su confianza que nunca jam\u00e1s",
            "start": 689.79,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar",
            "start": 695.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 698.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 700.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 714.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con un agradecimiento profundo doy la",
            "start": 719.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bienvenida a que la escala cuna de la",
            "start": 722.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a nuestro presidente andr\u00e9s",
            "start": 725.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias",
            "start": 727.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente sabe de mi compromiso de mi",
            "start": 729.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 732.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de que trabajar\u00e9 a su lado",
            "start": 733.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformando a la escala y a m\u00e9jico y",
            "start": 736.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dar\u00e9 todo mi coraz\u00f3n y mi y mi entrega",
            "start": 740.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "total mi vocaci\u00f3n de servicio para los",
            "start": 744.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que menos tienen",
            "start": 747.05,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la misma manera saludo a todos los",
            "start": 748.66,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "integrantes del gobierno federal que nos",
            "start": 751.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 754.509,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hace cuatro a\u00f1os se iniciaba el camino",
            "start": 758.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n este",
            "start": 761.529,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "concepto nac\u00eda junto con la campa\u00f1a a la",
            "start": 764.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 767.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 nuestro presidente hoy con",
            "start": 770.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "orgullo podemos decir que las bases de",
            "start": 773.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n son firmes y",
            "start": 777.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los vientos de cambio en llegado a todos",
            "start": 780.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los rincones del pa\u00eds y la escala no es",
            "start": 782.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la excepci\u00f3n",
            "start": 785.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es indudable que las bases construidas",
            "start": 786.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "determinar\u00e1n un futuro distinto y mejor",
            "start": 789.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos no podemos",
            "start": 792.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estar a\u00fan satisfechos consolidar este",
            "start": 796.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de transformaci\u00f3n exige un gran",
            "start": 799.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 802.75,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "un esfuerzo diario irrenunciable y",
            "start": 804.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajar y luchar cada d\u00eda m\u00e1s para",
            "start": 807.689,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "seguir construyendo un m\u00e9xico justo",
            "start": 809.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solidario y con bienestar para todos en",
            "start": 812.61,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estos primeros cinco meses de mi",
            "start": 816.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno con una inversi\u00f3n superior a",
            "start": 818.069,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los 90 millones de pesos equipamos con",
            "start": 820.68,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "patrullas de alta tecnolog\u00eda a la",
            "start": 823.709,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad ciudadana a",
            "start": 826.259,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipios y a la polic\u00eda de",
            "start": 828.899,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la procuradur\u00eda general",
            "start": 830.519,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de justicia del estado",
            "start": 833.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "votamos a nuestros elementos de polic\u00eda",
            "start": 835.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con mejor equipamiento",
            "start": 838.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un ambicioso plan de",
            "start": 841.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "acciones para capacitar certificar y",
            "start": 844.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "reconocer su trabajo",
            "start": 847.13,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "transformamos el sistema de emergencias",
            "start": 848.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "911",
            "start": 851.209,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para brindar una atenci\u00f3n eficiente",
            "start": 851.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "integral y de respuesta inmediata a",
            "start": 854.889,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nuestros ciudadanos",
            "start": 857.81,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "y capacitamos tambi\u00e9n a nuestros cuerpos",
            "start": 859.939,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica para consolidar una",
            "start": 862.309,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "forma \u00e9tica de actuar en las calles de",
            "start": 865.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "servir a nuestra comunidad y de velar",
            "start": 868.699,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por nuestras familias estas acciones han",
            "start": 871.039,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llevado a que nuestro estado hoy se",
            "start": 874.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "posicione como una entidad m\u00e1s segura en",
            "start": 876.739,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds a pesar de contar con 300",
            "start": 880.22,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "polic\u00edas en el estado estamos haciendo",
            "start": 884.689,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una gran inversi\u00f3n para precisamente en",
            "start": 887.239,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 890.629,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 892.809,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "este cuerpo policial diariamente",
            "start": 894.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "coordin\u00f3 las mesas de seguridad en el",
            "start": 897.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado y de manera itinerante las hemos",
            "start": 899.699,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llevado a diferentes municipios que nos",
            "start": 902.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "permiten coordinar los trabajos de",
            "start": 904.709,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "seguridad de manera eficiente",
            "start": 906.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reactivamos 36 arcos de detecci\u00f3n de",
            "start": 909.18,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos robados para vigilar los",
            "start": 911.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "accesos de entrada a nuestro estado",
            "start": 914.189,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adquirimos un software de alta",
            "start": 916.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda para atender emergencias de",
            "start": 918.569,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ciudadanos en tiempo real la campa\u00f1a",
            "start": 921.12,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "canje de armas ha captado 90 un 190 por",
            "start": 924.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s respecto al a\u00f1o anterior",
            "start": 927.209,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el helic\u00f3ptero usado para el servicio",
            "start": 931.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gobernador ahora es usado para",
            "start": 933.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad y el otro da",
            "start": 935.55,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "servicio de ambulancia en apoyo a la",
            "start": 937.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud nuestro estado cuenta hoy con la",
            "start": 941.009,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia patrimonial y",
            "start": 943.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "financiera para combatir casos de",
            "start": 945.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y operaciones con recursos de",
            "start": 948.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita creamos la",
            "start": 951.24,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n del medioambiente para dar",
            "start": 953.759,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la normatividad ambiental",
            "start": 956.189,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y cuidar de nuestros recursos naturales",
            "start": 958.129,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "los principios \u00e9ticos y valores de la",
            "start": 961.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n son el motor del",
            "start": 964.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cambio que estamos llevando a nuestro",
            "start": 967.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado y como nunca hemos sumado a",
            "start": 968.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres a este enorme compromiso por",
            "start": 971.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ello combatimos frontalmente la",
            "start": 974.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres si lastiman",
            "start": 976.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a una nos lastiman a todas darle paz a",
            "start": 979.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nuestras mujeres es bienestar para todos",
            "start": 982.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por ello promov\u00ed ante la comisi\u00f3n",
            "start": 984.779,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "nacional para prevenir y erradicar la",
            "start": 987.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres que se",
            "start": 989.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "emitiera la declaratoria de alerta de",
            "start": 991.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero contra las mujeres",
            "start": 993.93,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en los 60 municipios de nuestro estado",
            "start": 996.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ante este compromiso dise\u00f1amos un modelo",
            "start": 999.529,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "integral de atenci\u00f3n para mujeres",
            "start": 1003.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencia hemos unificado",
            "start": 1004.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las bases de datos que involucren",
            "start": 1007.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero para contar con una",
            "start": 1010.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lista \u00fanica que nos ayuda a dar",
            "start": 1013.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguimiento a v\u00edctimas e identificar en",
            "start": 1015.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todo momento a los agresores",
            "start": 1018.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en materia de trata es nuestro deber",
            "start": 1020.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "proteger a las ni\u00f1as y mujeres por eso",
            "start": 1023.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemos puesto un gran esfuerzo para tener",
            "start": 1025.939,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "una estrategia clara y contundente en",
            "start": 1027.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "este punto quiero aprovechar para",
            "start": 1031.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reconocer el esfuerzo y dedicaci\u00f3n a mi",
            "start": 1032.929,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo gracias a su",
            "start": 1035.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "compromiso con nuestro estado hoy",
            "start": 1037.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estamos dando buenos resultados el",
            "start": 1039.559,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "secuestro disminuy\u00f3 en un",
            "start": 1042.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "75% los feminicidios bajaron en un 70 y",
            "start": 1045.01,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1.4 por ciento la incidencia delictiva",
            "start": 1048.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 contener en la mayor\u00eda de",
            "start": 1052.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "municipios el delito de trata de",
            "start": 1053.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas y disminuy\u00f3 ese que se",
            "start": 1056.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 en un 83 por ciento en cuanto",
            "start": 1058.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a carpetas de investigaci\u00f3n las",
            "start": 1061.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "iniciadas por el delito de robo a",
            "start": 1064.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n",
            "start": 1066.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pues se han incrementado porque ahora",
            "start": 1068.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estamos muy al pendiente de que exista",
            "start": 1070.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "precisamente la vinculaci\u00f3n y",
            "start": 1074.0,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "esto nos ha dado un gran resultado a",
            "start": 1078.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la procuradur\u00eda",
            "start": 1081.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por las correspondientes a personas",
            "start": 1084.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desaparecidas no localizadas",
            "start": 1087.14,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "disminuyeron en el",
            "start": 1089.08,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "61.5 por ciento se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 1091.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a su compromiso con las y los tres",
            "start": 1095.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "karatecas para otorgar bienestar a las",
            "start": 1097.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1099.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que la",
            "start": 1100.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social de nuestro pa\u00eds se",
            "start": 1102.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lograr\u00e1 desde la base de nuestra",
            "start": 1105.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociedad y la base es el pueblo y al",
            "start": 1107.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo servimos siguiendo su ejemplo",
            "start": 1110.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1113.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "como siempre bienvenido a la scala esta",
            "start": 1116.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es su casa",
            "start": 1119.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este es su pueblo",
            "start": 1120.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y he aqu\u00ed nuestro compromiso juntos",
            "start": 1122.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haremos historia muchas gracias y pues",
            "start": 1125.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trajimos un v\u00eddeo para que pudi\u00e9ramos",
            "start": 1128.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pues dar a conocer tambi\u00e9n algunas",
            "start": 1132.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno en estos cinco",
            "start": 1135.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "meses de trabajo much\u00edsimas gracias a",
            "start": 1137.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1139.51,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y la cuarta transformaci\u00f3n se consolida",
            "start": 1145.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la escala y juntos construimos una",
            "start": 1148.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nueva historia en 5 meses con tu",
            "start": 1150.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "confianza y colaboraci\u00f3n estamos",
            "start": 1153.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transformando a tlaxcala con un gobierno",
            "start": 1155.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cercano al pueblo honesto transparente y",
            "start": 1157.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de resultados hoy implicar\u00e1 todos somos",
            "start": 1160.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "iguales y tenemos los mismos derechos",
            "start": 1163.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por lo que eliminamos el fuero",
            "start": 1165.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "constitucional para todos los servidores",
            "start": 1167.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que lo tuvieran empezando con",
            "start": 1169.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gobernadora",
            "start": 1172.23,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1172.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y salud gracias al apoyo de nuestro",
            "start": 1174.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente las vacunas han llegado de",
            "start": 1177.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manera constante durante los primeros",
            "start": 1179.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "meses de este gobierno se logr\u00f3 ser una",
            "start": 1181.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de las cinco entidades del pa\u00eds que m\u00e1s",
            "start": 1184.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "redujo los contagios y hoy nuestro",
            "start": 1186.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estado tiene el segundo lugar en",
            "start": 1188.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n com\u00fan contra el cob y 19 la",
            "start": 1190.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "scala dio ejemplo fuimos de las primeras",
            "start": 1193.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entidades en contar con quioscos de",
            "start": 1196.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno gratuito que salv\u00f3 la vida de",
            "start": 1198.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muchas personas e implementamos m\u00f3dulos",
            "start": 1200.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles t\u00edpicos para pruebas r\u00e1pidas con",
            "start": 1203.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que logramos contener mejor los",
            "start": 1206.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contagios y tener mejor control de la",
            "start": 1208.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pandemia adaptamos 10 cl\u00ednicas para el",
            "start": 1210.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n post kobe para la",
            "start": 1213.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de pacientes con da\u00f1os",
            "start": 1215.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pulmonares equipan los hospitales",
            "start": 1217.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rehabilitamos 60 ventiladores y pasamos",
            "start": 1219.99,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de un 24 a un 90% de abastecimiento de",
            "start": 1223.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "medicinas en cl\u00ednicas y centros de salud",
            "start": 1226.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adquirimos 24 ambulancias para mejorar",
            "start": 1228.87,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los servicios de emergencias pusimos en",
            "start": 1232.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marcha el programa m\u00e9dico en tu casa a",
            "start": 1234.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 10 unidades m\u00f3viles",
            "start": 1237.49,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "con cerca de 50.000 atenciones de salud",
            "start": 1239.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 1242.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vulnerables y en estado de postraci\u00f3n en",
            "start": 1244.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tan s\u00f3lo 100 d\u00edas construimos un",
            "start": 1247.279,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "complejo hospitalario que integran dos",
            "start": 1249.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas equipados con la m\u00e1s",
            "start": 1251.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alta tecnolog\u00eda internacional para",
            "start": 1254.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ofrecer servicios de hemodi\u00e1lisis para",
            "start": 1256.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de 13.000 sesiones anuales",
            "start": 1258.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para nuestros pacientes renales y el",
            "start": 1260.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otro complejo ha sido destinado para",
            "start": 1262.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de m\u00ednima invasi\u00f3n donde se",
            "start": 1264.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n hasta 3000 cirug\u00edas",
            "start": 1267.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ambulatorias",
            "start": 1269.779,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "anualmente con el apoyo de nuestro",
            "start": 1270.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente logramos la rehabilitaci\u00f3n e",
            "start": 1273.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "infraestructura de 50 espacios",
            "start": 1275.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hospitalarios seguiremos trabajando con",
            "start": 1277.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "profunda devoci\u00f3n para hacer una nueva",
            "start": 1280.22,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "historia de salud en tlaxcala es tu",
            "start": 1282.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "salud lo que m\u00e1s nos informan",
            "start": 1285.529,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguridad en la escala trabajamos para",
            "start": 1288.679,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "que viva sin miedo diariamente llevamos",
            "start": 1291.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a cabo mesas de seguridad estatales y",
            "start": 1294.23,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "regionales para coordinar los trabajos",
            "start": 1296.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en esta materia con participaci\u00f3n del",
            "start": 1298.789,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la guardia nacional y la",
            "start": 1301.279,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad ciudadana as\u00ed",
            "start": 1303.98,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "como a los presidentes municipales que",
            "start": 1306.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos permiten juntos coordinar las",
            "start": 1308.509,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estrategias de seguridad y dar buenos",
            "start": 1310.549,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resultados en cinco meses de gobierno",
            "start": 1312.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos ubicamos como la primera entidad m\u00e1s",
            "start": 1315.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "segura del pa\u00eds a pesar de contar con",
            "start": 1317.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 300 polic\u00edas para todo el estado",
            "start": 1320.36,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "reactivamos 36 arcos de detecci\u00f3n de",
            "start": 1323.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos robados que permite cubrir",
            "start": 1326.029,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todos los accesos de entrada al estado",
            "start": 1328.669,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adquirimos dos software de la m\u00e1s alta",
            "start": 1330.999,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que a trav\u00e9s de reportes al",
            "start": 1333.889,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "911 nos permite accesar a c\u00e1maras y",
            "start": 1336.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fonos de celulares para atender",
            "start": 1339.259,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "emergencias de ciudadanos en tiempo real",
            "start": 1341.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a canje de armas logramos",
            "start": 1343.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "una captaci\u00f3n del 190 por ciento m\u00e1s",
            "start": 1347.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto al a\u00f1o anterior",
            "start": 1349.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vimos nuevas patrullas veh\u00edculos y",
            "start": 1352.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "uniformes para polic\u00edas adem\u00e1s el",
            "start": 1354.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero que antes estaba al servicio",
            "start": 1357.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del gobernador ahora cuida de tu",
            "start": 1359.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad y el otro da servicio de",
            "start": 1361.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ambulancia en apoyo a la salud",
            "start": 1363.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "implementamos operativos entre la",
            "start": 1365.59,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad ciudadana y",
            "start": 1367.91,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fuerzas federales para generar",
            "start": 1369.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proximidad social inhibir y prevenir",
            "start": 1371.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1374.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "decretamos la alerta de g\u00e9nero para",
            "start": 1375.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "velar por nuestras mujeres ni\u00f1as y",
            "start": 1377.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adolescentes las karatecas con la",
            "start": 1379.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n inmediata a trav\u00e9s de la",
            "start": 1382.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "denuncia al 911 que activa el protocolo",
            "start": 1383.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en nuestras nuevas unidades",
            "start": 1386.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "especializadas que brindan servicio",
            "start": 1388.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico jur\u00eddico psicol\u00f3gico y refugios",
            "start": 1390.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para las mujeres que lo necesitan",
            "start": 1393.56,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y nuestros polic\u00edas son m\u00e1s humanos y",
            "start": 1396.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sensibles y capacitan a nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 1399.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para alertarlos y prevenirlos de",
            "start": 1401.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "riesgos en la nueva historia",
            "start": 1403.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "queremos que cuentes con una polic\u00eda",
            "start": 1406.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cercana a ti con mayor capacidad de",
            "start": 1408.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "respuesta en la que puedas confiar",
            "start": 1410.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro estado cuenta hoy con la unidad",
            "start": 1413.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de inteligencia patrimonial y financiera",
            "start": 1415.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para combatir casos de corrupci\u00f3n y",
            "start": 1417.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaciones con recursos de procedencia",
            "start": 1420.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "il\u00edcita",
            "start": 1422.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "creamos la procuradur\u00eda del medio",
            "start": 1423.26,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ambiente para que se cumpla la",
            "start": 1425.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "normatividad ambiental y cuidad todos",
            "start": 1427.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales iniciamos un",
            "start": 1429.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combate frontal contra la tala",
            "start": 1432.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "clandestina luego de dos d\u00e9cadas abrimos",
            "start": 1434.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n y juicios",
            "start": 1436.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contra personas por el delito de",
            "start": 1438.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y por atentar contra nuestro",
            "start": 1440.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bosque en la nueva historia protegemos a",
            "start": 1443.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales y nuestra",
            "start": 1445.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "valencia",
            "start": 1448.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la escala ya se escribe una nueva",
            "start": 1450.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1453.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos la escala el momento es ahora",
            "start": 1454.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1462.19,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1472.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "d\u00edas vamos a informar sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 1475.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1477.809,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "de tlaxcala adelante por favor",
            "start": 1480.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con la presentaci\u00f3n",
            "start": 1484.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1488.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "viene el estado cuenta con 60 municipios",
            "start": 1490.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1493.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "1.3 millones de habitantes y en 13",
            "start": 1494.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 1498.12,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "en tres municipios perd\u00f3n esta prensa",
            "start": 1499.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pablo del monte en huamantla tlaxcala",
            "start": 1501.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concentrados el 21 por ciento de",
            "start": 1504.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "su poblaci\u00f3n y en esas \u00e1reas son donde",
            "start": 1507.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "coinciden con la presencia de eventos",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "delictivos en cuanto a su incidencia",
            "start": 1514.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "delictiva en el per\u00edodo de diciembre de",
            "start": 1517.83,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "2018 a diciembre de 2021 en toda la",
            "start": 1521.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n aqu\u00ed tenemos c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 1525.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1527.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene un s\u00e9ptimo lugar en el robo de",
            "start": 1528.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos a nivel nacional su tendencia",
            "start": 1532.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hacia la baja tiene un octavo lugar",
            "start": 1535.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en el \u00e1mbito de",
            "start": 1539.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "secuestros tambi\u00e9n con una tendencia",
            "start": 1541.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hacia la baja en la trata de personas un",
            "start": 1543.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo lugar y tambi\u00e9n la misma",
            "start": 1547.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja en el robo al",
            "start": 1549.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "transporte tiene un 22 lugar a nivel",
            "start": 1552.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nacional pero aqu\u00ed la tendencia as\u00ed es",
            "start": 1556.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al alza y grita vamos a ver en las",
            "start": 1559.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que a pesar de que est\u00e1 hacia",
            "start": 1561.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el alza por el n\u00famero he reducido los",
            "start": 1564.13,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos el 23 lugar el 23",
            "start": 1567.37,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lugar con una tendencia hacia la baja en",
            "start": 1571.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el robo a casa-habitaci\u00f3n 28 lugar a",
            "start": 1575.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nivel nacional y una tendencia hacia la",
            "start": 1578.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alza y en delitos de impacto tambi\u00e9n",
            "start": 1580.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene el 28 lugar con una tendencia",
            "start": 1584.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacia la alza y tiene el 30 y un lugar",
            "start": 1586.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con tendencia hacia el alza en la el",
            "start": 1589.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "delito de extorsi\u00f3n vamos a ver cada uno",
            "start": 1592.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de ellos adelante por favor con las",
            "start": 1595.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas aqu\u00ed vemos el secuestro la",
            "start": 1597.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se representa en las",
            "start": 1600.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas est\u00e1 hasta diciembre del 2021",
            "start": 1602.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos son los datos que tiene el",
            "start": 1607.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1609.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica es la",
            "start": 1611.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00faltima informaci\u00f3n ya consolidada con",
            "start": 1614.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todos los estados entonces en diciembre",
            "start": 1617.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no tuvieron ning\u00fan",
            "start": 1621.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en diciembre no tuvieron ning\u00fan evento",
            "start": 1627.85,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de secuestros pero aqu\u00ed podemos observar",
            "start": 1630.429,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "en el 19 tuvieron 14 en el 2015 en el en",
            "start": 1633.789,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "el 2021 10 su tendencia es hacia la baja",
            "start": 1638.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con este octavo lugar que en cuanto a",
            "start": 1642.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "robo a casa-habitaci\u00f3n",
            "start": 1647.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo mes registrado tienen 33",
            "start": 1648.96,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "adelante por favor 33 eventos",
            "start": 1652.95,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "su tendencia es hacia la alza que",
            "start": 1657.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "podemos verla en la gr\u00e1fica tiene el 28",
            "start": 1660.37,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1663.429,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y en el 19 tuvieron 130 eventos en el 20",
            "start": 1664.35,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "335 y en el 2021",
            "start": 1670.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "459 como mencionaba la cantidad no es",
            "start": 1673.679,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "grande pero pero la tendencia que se",
            "start": 1677.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "registra en base a los n\u00fameros es hacia",
            "start": 1681.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el alza en homicidios dolosos tienen 7",
            "start": 1684.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "registrados en diciembre con una",
            "start": 1688.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja y en la gr\u00e1fica",
            "start": 1691.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la podemos observar aqu\u00ed en el acumulado",
            "start": 1694.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de igual manera tiene un 23 lugar el",
            "start": 1697.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado en extorsi\u00f3n en diciembre no",
            "start": 1700.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 1703.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "delitos de esta naturaleza",
            "start": 1705.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiene el 31 lugar en el estado se marca",
            "start": 1707.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "una tendencia es al alza por el",
            "start": 1711.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comportamiento que tiene que el delito a",
            "start": 1713.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los a\u00f1os en el 19 tienen 2 en",
            "start": 1716.32,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "el 20 igual 2 en el 21 4 subi\u00f3 puede ser",
            "start": 1720.28,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la tendencia pero",
            "start": 1725.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la cantidad es muy reducida y el lugar",
            "start": 1727.149,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que tienen a nivel nacional tambi\u00e9n es",
            "start": 1730.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos el 31 el robo de",
            "start": 1733.539,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 120 delitos en el mes de",
            "start": 1737.059,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "diciembre tiene el s\u00e9ptimo lugar a nivel",
            "start": 1742.07,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "nacional su tendencia es hacia la baja",
            "start": 1744.71,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "en cuanto a robo en transportes tuvieron",
            "start": 1749.299,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nueve eventos en diciembre la tendencia",
            "start": 1752.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es se marca hacia la alza pero tambi\u00e9n",
            "start": 1755.899,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de igual manera podemos observar la",
            "start": 1758.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cantidad en el acumulado anual 6 en el",
            "start": 1761.239,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "2019 10 en el 2020 y 27 en el 2021 los",
            "start": 1764.659,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "n\u00fameros son reducidos tiene el 22 lugar",
            "start": 1771.169,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en la trata de personas",
            "start": 1773.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no tuvieron en ning\u00fan evento en",
            "start": 1777.35,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "diciembre su tendencia es a la baja",
            "start": 1780.07,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "tiene el d\u00e9cimo lugar aqu\u00ed tuvieron",
            "start": 1783.379,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "solamente dos en el 2021",
            "start": 1786.049,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en el total de delitos de impacto",
            "start": 1790.98,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 1793.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "279 delitos en el mes de diciembre",
            "start": 1795.049,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tienen el 28 lugar en el a nivel",
            "start": 1798.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional y su tendencia es a la hacia el",
            "start": 1801.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alza aqu\u00ed de nuevos del 2000 la",
            "start": 1804.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diferencia entre el 20 y el 21 de estas",
            "start": 1807.27,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dos mil 764 delitos en el",
            "start": 1810.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "2020 y tres mil 162 en el 21",
            "start": 1813.89,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en cuanto a cantidad total de homicidios",
            "start": 1819.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dolosos por entidad federativa en la",
            "start": 1821.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n y hasta el mes",
            "start": 1824.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de diciembre tienen el 28 lugar muy por",
            "start": 1826.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "debajo de la media tienen 385 delitos",
            "start": 1830.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siendo la media nacional de",
            "start": 1834.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "2.783 y estos homicidios dolosos por",
            "start": 1837.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cada 100.000",
            "start": 1840.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "habitantes tambi\u00e9n en esta",
            "start": 1842.04,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tiene el 23 lugar con 29",
            "start": 1844.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de este homicidio siendo la media",
            "start": 1849.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional de 76 en los municipios que se",
            "start": 1852.13,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "identifican con mayor",
            "start": 1856.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en estos delitos",
            "start": 1858.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "homicidio doloso robo de veh\u00edculos y",
            "start": 1862.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "narcomenudeo son estos seis que vemos en",
            "start": 1865.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la pantalla de la escala calpulalpan",
            "start": 1868.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "apizaco san pablo- huamantla y plasmo",
            "start": 1870.81,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estos seis municipios el concentran un",
            "start": 1874.59,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de la mitad de los",
            "start": 1879.01,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "delitos que se que se han cometido en la",
            "start": 1882.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n aqu\u00ed en el estado en",
            "start": 1886.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuanto a seguridad p\u00fablica tienen un",
            "start": 1888.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "efectivo de 3 mil 168",
            "start": 1890.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "elementos operativos entre lo que es",
            "start": 1893.98,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "autoridades a nivel estatal autoridades",
            "start": 1898.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a nivel municipal que de manera conjunta",
            "start": 1901.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con lo que son las fuerzas federales",
            "start": 1904.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adelante que est\u00e1n aqu\u00ed en el estado que",
            "start": 1906.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son dos mil cuatrocientos veinte",
            "start": 1911.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "elementos tenemos",
            "start": 1913.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "1687 de ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y de 733",
            "start": 1916.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de guardia nacional",
            "start": 1920.9,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "son operativos hacen un total de",
            "start": 1923.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "5.500",
            "start": 1928.75,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1930.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2420 elementos de este operativos este",
            "start": 1932.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "personal este personal operativo",
            "start": 1936.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "repito autoridades a nivel estatal a",
            "start": 1939.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nivel municipal a nivel federal trabajan",
            "start": 1942.21,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de manera coordinada adelante por favor",
            "start": 1946.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en estas tres coordinaciones regionales",
            "start": 1950.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1952.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estas coordinaciones",
            "start": 1955.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n o se anexa tambi\u00e9n el",
            "start": 1959.15,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "trabajo que tiene la coordinaci\u00f3n la",
            "start": 1962.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de seguridad a v\u00edas de",
            "start": 1964.53,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1966.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 pues de manera conjunta",
            "start": 1967.97,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "realizando trabajos con los dem\u00e1s las",
            "start": 1971.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s fuerzas en cuanto a compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 1974.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se tienen en el",
            "start": 1977.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado en la pisa co una construida en",
            "start": 1980.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el 2021",
            "start": 1983.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "otra otra instalaci\u00f3n de en donde se",
            "start": 1986.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "encuentran establecidos en panotla esta",
            "start": 1989.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es una instalaci\u00f3n militar que se le",
            "start": 1993.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cedi\u00f3 a la guardia nacional para su",
            "start": 1995.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y durante el a\u00f1o 2023 estamos",
            "start": 1998.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "considerando en el proyecto de",
            "start": 2003.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la guardia en la",
            "start": 2006.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cuatro compa\u00f1\u00edas m\u00e1s de",
            "start": 2008.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calpulalpan huamantla zacatelco y",
            "start": 2011.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tlaxcala ah\u00ed estar\u00e1n estas nuevas",
            "start": 2014.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas en cuanto al robo de",
            "start": 2017.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hidrocarburos en la presente",
            "start": 2019.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el estado en el estado",
            "start": 2021.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se han detectado de",
            "start": 2024.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "590 tomas clandestinas el estado tiene",
            "start": 2026.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dos productos que lo que est\u00e1n en su",
            "start": 2030.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "territorio desde un poliducto",
            "start": 2034.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n-m\u00e9xico y el de gas cactus",
            "start": 2036.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "guadalajara aqu\u00ed est\u00e1n el \u00e1rea donde",
            "start": 2039.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "donde van estos ductos en los municipios",
            "start": 2042.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en donde se han identificado mayor",
            "start": 2045.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cantidad de tomas clandestinas son",
            "start": 2048.0,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "calpulalpan",
            "start": 2050.95,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nativitas nanacamilpa y tlaxcala siendo",
            "start": 2052.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el primer lugar calculan para con 307",
            "start": 2056.889,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas en cuanto a la",
            "start": 2059.5,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos federales",
            "start": 2062.109,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estatales en materias de seguridad",
            "start": 2063.369,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2066.01,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tenemos que en el fondo de aportaciones",
            "start": 2067.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2070.389,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recibe el estado",
            "start": 2072.75,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2076.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "4.3.1 millones de pesos y en el fortamun",
            "start": 2078.719,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que es el fortalecimiento de municipios",
            "start": 2082.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y demarcaciones territoriales",
            "start": 2084.849,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "990 y 3.9 millones de pesos",
            "start": 2087.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "finalmente en cuanto a plan dn3 y plan",
            "start": 2091.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en auxilio a la",
            "start": 2094.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n aqu\u00ed en la escala se han",
            "start": 2097.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "empleado casi 5.000 hombres",
            "start": 2100.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "405 veh\u00edculos atendiendo principalmente",
            "start": 2103.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en eventos generados por lluvias",
            "start": 2105.95,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "incendios forestales y fugas de gas son",
            "start": 2110.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los donde se han",
            "start": 2115.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "activado los planes de m3 y plan guardia",
            "start": 2117.19,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nacional de todos en pacientes gracias",
            "start": 2120.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2136.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 2138.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "govern a la gobernadora moreno flor en",
            "start": 2141.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la cueva web huevas cu\u00e9llar perd\u00f3n",
            "start": 2144.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "romero mucho en materia de salud con el",
            "start": 2147.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fin de garantizar el derecho a la salud",
            "start": 2152.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado me pasan",
            "start": 2154.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la primera por favor el licenciado",
            "start": 2158.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 2161.03,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se\u00f1al\u00f3 el prop\u00f3sito es que en",
            "start": 2163.819,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2024 los hospitales de salud a",
            "start": 2167.569,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "cargo de los gobiernos de los estados se",
            "start": 2171.559,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conviertan en hospitales de links y en",
            "start": 2174.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2177.349,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "operados y administrados por una",
            "start": 2178.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de m\u00e1s estabilidad y",
            "start": 2181.069,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "fortaleza como lo es el instituto",
            "start": 2184.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 2187.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor el pasado 2 de",
            "start": 2190.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "septiembre con el gabinete de salud el",
            "start": 2193.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador nos gir\u00f3 los",
            "start": 2196.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siguientes encargos como objetivo",
            "start": 2199.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "general de",
            "start": 2202.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federalizar los servicios de salud con",
            "start": 2204.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el modelo y bienestar para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2207.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sin seguridad social y se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 2210.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dos objetivos espec\u00edficos el primero fue",
            "start": 2214.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de realizar el sistema de salud y",
            "start": 2218.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concentrar los recursos entregados a los",
            "start": 2221.78,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2224.9,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mediante un proceso muy especial el cual",
            "start": 2227.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una acci\u00f3n desafortunada para esta",
            "start": 2230.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no cumplir la totalidad",
            "start": 2233.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la federalizaci\u00f3n ya que hoy se",
            "start": 2236.09,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mantiene un sistema mixto en segundo",
            "start": 2239.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 2243.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dimensionar diagnosticar conocer el",
            "start": 2244.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "n\u00famero de los beneficiarios que",
            "start": 2247.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n esta atenci\u00f3n de servicios de",
            "start": 2249.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "calidad y gratuitos y para ello realizar",
            "start": 2252.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico de campo en el territorio",
            "start": 2256.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 2260.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "infraestructura que nos permita",
            "start": 2261.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "determinar cobertura e inversiones y",
            "start": 2263.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "finalmente en la siguiente",
            "start": 2267.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina por favor el modelo a que se han",
            "start": 2270.47,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mencionado el se\u00f1or presidente es",
            "start": 2273.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "necesario y consiste en fortalecer en",
            "start": 2276.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "principio el modelo de atenci\u00f3n del inss",
            "start": 2279.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bienestar en sus cuatro rubros",
            "start": 2281.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principales primero la infraestructura",
            "start": 2283.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que consiste en modernizar rehabilitar",
            "start": 2287.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "equipar hospitales y centros de salud",
            "start": 2290.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con la premisa de no hacer nada nuevo",
            "start": 2293.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ordenando la atenci\u00f3n del primer nivel",
            "start": 2297.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en principio tambi\u00e9n el del segundo",
            "start": 2300.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posteriormente el estado en el que se",
            "start": 2302.95,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "encuentra el tiempo de ejecuci\u00f3n de",
            "start": 2305.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "obras y recursos a invertir en segundo",
            "start": 2308.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "importante es el contar con el personal",
            "start": 2312.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de salud dise\u00f1ar el esquema de",
            "start": 2314.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "contrataciones y todas aquellas acciones",
            "start": 2317.349,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "para transferir el personal al inss",
            "start": 2319.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienestar una plantilla laboral",
            "start": 2323.24,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n y vacantes en tercer lugar",
            "start": 2325.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medicamentos y material de curaci\u00f3n",
            "start": 2329.589,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "contar con ellos con niveles de abasto y",
            "start": 2331.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "recetas surtidas en cada unidad de",
            "start": 2335.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y finalmente la",
            "start": 2337.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n del personal con lo cual",
            "start": 2341.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se mejorar\u00e1n las condiciones laborales",
            "start": 2344.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 87 mil trabajadores y",
            "start": 2346.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "trabajadores trabajadoras contratadas",
            "start": 2348.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contratados con motivo de la pandemia",
            "start": 2351.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con la premisa tambi\u00e9n de antig\u00fcedad y",
            "start": 2354.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o laboral y que tengan y como",
            "start": 2357.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente en el",
            "start": 2360.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "financiamiento que no hay l\u00edmite un",
            "start": 2363.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "incremento del presupuesto en materia de",
            "start": 2366.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud organizaci\u00f3n cuidado de los",
            "start": 2368.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "recursos centralizando su ejercicio",
            "start": 2371.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde la federaci\u00f3n con eficiencia",
            "start": 2374.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "austeridad y honestidad el maestro soy",
            "start": 2377.359,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "robledo les presentar\u00e1 lo realizado en",
            "start": 2380.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el estado de tlaxcala sentando las bases",
            "start": 2383.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para la firma del convenio de hoy muchas",
            "start": 2386.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2389.269,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 2396.049,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2398.39,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobernadora se\u00f1ores secretarios",
            "start": 2400.329,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "secretaria como ya lo ha dicho el",
            "start": 2402.469,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador uno de los",
            "start": 2405.949,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "elementos fundamentales del estado de",
            "start": 2407.779,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bienestar que se construye en la cuarta",
            "start": 2409.999,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene que ver justamente",
            "start": 2411.769,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la salud y dentro de la salud el",
            "start": 2413.359,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "componente necesario",
            "start": 2416.449,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2419.289,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en ese sentido desde la reforma al",
            "start": 2422.569,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto constitucional se",
            "start": 2424.429,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 ese derecho a la protecci\u00f3n",
            "start": 2426.38,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de la salud y la concurrencia entre los",
            "start": 2427.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados y la federaci\u00f3n",
            "start": 2430.999,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para construir este sistema de salud",
            "start": 2432.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para el bienestar un sistema de salud",
            "start": 2435.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que garantice la atenci\u00f3n integral",
            "start": 2437.869,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "oportuna y gratuita de las personas que",
            "start": 2439.999,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no cuentan con seguridad social en ese",
            "start": 2441.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sentido como lo ha mencionado el",
            "start": 2444.499,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "secretario al conocer el planteamiento",
            "start": 2445.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es utilizar un modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 2447.709,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "integral a la salud para el bienestar",
            "start": 2449.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que existe en nuestro pa\u00eds desde hace 43",
            "start": 2451.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que es el modelo del imms del",
            "start": 2453.14,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "bienestar que naci\u00f3 en 1879 como in\u00e9s",
            "start": 2457.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coplamar",
            "start": 2460.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "4 los componentes fundamentales el",
            "start": 2461.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "primero la atenci\u00f3n primaria a la salud",
            "start": 2465.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "concentrarse en la prevenci\u00f3n de las",
            "start": 2467.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "enfermedades la procuraci\u00f3n de la salud",
            "start": 2469.79,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y el seguimiento de las mujeres",
            "start": 2472.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "embarazadas el segundo que involucra a",
            "start": 2474.799,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la comunidad como parte fundamental de",
            "start": 2477.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y la procuraci\u00f3n de la salud",
            "start": 2479.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y en tercer lugar una atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2482.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hospitalaria que se concentra en cinco",
            "start": 2485.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "especialidades troncales que tienen que",
            "start": 2487.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ser cubiertas en todos los turnos en la",
            "start": 2491.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por la tarde en la noche y los",
            "start": 2493.7,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "fines de semana especialidades que van",
            "start": 2495.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de por kim ecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina",
            "start": 2497.65,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "interna cirug\u00eda y anestesia servicios",
            "start": 2501.559,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dentales nutrici\u00f3n psicolog\u00eda servicios",
            "start": 2505.849,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de laboratorio de diagn\u00f3stico y que se",
            "start": 2508.069,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fortaleciendo con tres",
            "start": 2509.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e1s que tienen que ver",
            "start": 2511.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con trauma y ortopedia oftalmolog\u00eda y",
            "start": 2513.47,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otorrinolaringolog\u00eda",
            "start": 2516.65,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de un modelo de conservaci\u00f3n",
            "start": 2517.63,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "preventivo que garantice que el equipo y",
            "start": 2521.049,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la infraestructura se mantengan siempre",
            "start": 2525.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en buenas condiciones en este",
            "start": 2526.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la siguiente la siguiente por favor se",
            "start": 2528.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hizo desde el a\u00f1o pasado un trabajo",
            "start": 2532.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "conjunto con el gobierno de tlaxcala",
            "start": 2534.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para un levantamiento que se realiz\u00f3 del",
            "start": 2535.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "2 al 12 de noviembre 60 personas en",
            "start": 2539.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diferentes equipos visitaron 216",
            "start": 2543.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "unidades de salud del gobierno del",
            "start": 2546.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado 13 hospitales y 203 centros de",
            "start": 2548.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salud y los hallazgos que son la",
            "start": 2551.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiente tienen que ver con cu\u00e1les son",
            "start": 2554.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las brechas que tenemos entre lo que se",
            "start": 2557.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuenta hoy por parte del estado y este",
            "start": 2560.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n para que realmente",
            "start": 2563.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podamos garantizar la salud en t\u00e9rminos",
            "start": 2565.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de personal se identifica que hay una",
            "start": 2568.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "necesidad de 807 personas personal de",
            "start": 2571.75,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "salud 303 de entre m\u00e9dicos y m\u00e9dicas y",
            "start": 2576.76,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "447 personales de enfermer\u00eda en materia",
            "start": 2581.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de infraestructura el fortalecimiento de",
            "start": 2585.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estas unidades pasa por poder",
            "start": 2587.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "habilitar 9 unidades de cuidados",
            "start": 2590.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "especiales neonatales cuatro salas de",
            "start": 2593.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n siete residencias m\u00e9dicas",
            "start": 2595.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuatro salas de choque 26 camas para su",
            "start": 2596.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n en los diferentes hospitales",
            "start": 2600.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "10 consultorios de la consulta externa",
            "start": 2602.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de 8 peines de laboratorio y lo",
            "start": 2604.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mismo en el tema de los equipamientos",
            "start": 2607.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tanto del segundo nivel es decir",
            "start": 2609.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitales y del primer nivel tambi\u00e9n",
            "start": 2611.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que pasan desde temas de ultrasonograf\u00eda",
            "start": 2614.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "unidades de oftalmolog\u00eda 3 unidades de",
            "start": 2617.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anestesia que son necesarias para la",
            "start": 2620.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los quir\u00f3fanos 39 mesas",
            "start": 2622.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas 11 ventiladores de traslado",
            "start": 2625.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en fin es un recorrido que se hace en el",
            "start": 2628.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "campo que se hace en el territorio y de",
            "start": 2631.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manera muy muy cercana y lo mismo en el",
            "start": 2633.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equipamiento del primer nivel cosas tan",
            "start": 2637.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas como estetoscopios que a los los",
            "start": 2640.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "propios esterilizadores de vapor en ese",
            "start": 2644.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sentido el trabajo es conjunto y el y la",
            "start": 2647.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "firma de este convenio marco es",
            "start": 2650.06,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "digamos que la conclusi\u00f3n de esta",
            "start": 2653.119,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "primera etapa para pasar a lo que sigue",
            "start": 2654.829,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los elementos",
            "start": 2656.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "laborales financieros y de otro tipo de",
            "start": 2658.42,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recursos para all\u00e1 empezar a hacer las",
            "start": 2661.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "inversiones y como se ha mencionado la",
            "start": 2663.499,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "scala en ese sentido se convertir se",
            "start": 2665.809,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "convierte en un modelo diferente",
            "start": 2667.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vanguardista porque es de los primeros",
            "start": 2670.15,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds junto con el estado de",
            "start": 2672.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nayarit y que adem\u00e1s garantiza y eso es",
            "start": 2675.589,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bien importante el los derechos",
            "start": 2678.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "laborales de todos los trabajadores este",
            "start": 2681.95,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no es un proceso que se construye a",
            "start": 2684.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "partir de despedir gente o de liquidar a",
            "start": 2686.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las personas que llevan muchos a\u00f1os",
            "start": 2689.569,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "trabajando y que han adquirido derechos",
            "start": 2690.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y que estamos garantizando los en todo",
            "start": 2692.63,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "momento adem\u00e1s la instrucci\u00f3n del",
            "start": 2696.019,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador de que estas",
            "start": 2697.819,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nuevas contrataciones se den con base a",
            "start": 2699.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la ley y con todos los derechos e",
            "start": 2702.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "insisto garantizados en este sentido de",
            "start": 2704.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "verdad muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2707.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de la confianza de la gobernadora y de",
            "start": 2708.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo su equipo para poder avanzar juntos",
            "start": 2710.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacia este nuevo modelo integral de",
            "start": 2713.24,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2715.64,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "creo que pasar\u00edamos a la firma del",
            "start": 2718.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2736.839,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2745.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2763.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2766.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2784.06,
            "duration": 20.479
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2802.15,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2808.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ah ah",
            "start": 2824.33,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2845.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "antes de iniciar la sesi\u00f3n de preguntas",
            "start": 2849.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y respuestas",
            "start": 2852.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2855.7,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "expresar mi m\u00e1s profundo p\u00e9same",
            "start": 2857.999,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2864.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el fallecimiento",
            "start": 2866.46,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de alberto baill\u00e9res gonz\u00e1lez",
            "start": 2869.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un empresario",
            "start": 2873.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2876.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer por la noche",
            "start": 2882.95,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nos comunicamos con sus familiares con",
            "start": 2886.69,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "su hijo alejandro",
            "start": 2891.589,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "les enviamos a todos ellos",
            "start": 2894.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuestro abrazo",
            "start": 2899.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a mar\u00eda teresa one",
            "start": 2903.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "trate de su esposa",
            "start": 2907.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de don alberto ovalle eres",
            "start": 2910.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a todos sus",
            "start": 2914.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2915.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 2920.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "'los albertos' bayern es desde hace m\u00e1s",
            "start": 2923.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os",
            "start": 2926.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 2930.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "me desempe\u00f1\u00e9 como jefe de gobierno",
            "start": 2932.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2938.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2938.99,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos",
            "start": 2942.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "conviv\u00edamos",
            "start": 2945.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me invitaba a comer a su casa",
            "start": 2948.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n",
            "start": 2956.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2959.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 2962.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "coincid\u00edamos",
            "start": 2964.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2967.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "durante todo el tiempo",
            "start": 2970.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mantuvimos",
            "start": 2973.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 2977.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2978.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2983.51,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s estrecha",
            "start": 2987.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuestra comunicaci\u00f3n",
            "start": 2992.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2998.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos confianza",
            "start": 3001.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "al grado de que \u00e9l",
            "start": 3007.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 informarme antes que otras",
            "start": 3011.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3015.339,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "su decisi\u00f3n de empezar a entregar",
            "start": 3018.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus empresas",
            "start": 3022.32,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3023.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los negocios",
            "start": 3025.359,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "su corporativo",
            "start": 3028.829,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a su hijo alejandro",
            "start": 3031.45,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3 que iba a comenzar a llevar a",
            "start": 3035.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cabo esa",
            "start": 3038.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 3040.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en los consejos de administraci\u00f3n de las",
            "start": 3041.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3044.91,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3049.039,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 3050.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3054.07,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ramos",
            "start": 3055.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el alejandro",
            "start": 3058.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 3062.18,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 3064.15,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "sube con \u00e9l",
            "start": 3070.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en su casa",
            "start": 3072.69,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hace como 6 meses 8 meses",
            "start": 3074.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "comiendo",
            "start": 3079.27,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 3081.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 3083.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3087.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hace muy poco",
            "start": 3090.69,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el 9 de diciembre",
            "start": 3094.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se conecta",
            "start": 3098.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3100.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 3105.319,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "un sistema de",
            "start": 3107.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n remota",
            "start": 3110.769,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "al consejo mexicano de negocios",
            "start": 3113.9,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "donde se llev\u00f3 a cabo una comida",
            "start": 3118.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "participe",
            "start": 3123.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estuvimos con los integrantes de este",
            "start": 3125.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios y \u00e9l estuvo",
            "start": 3129.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3131.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "participante se le hizo un homenaje",
            "start": 3135.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por eso os repito",
            "start": 3140.349,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enviamos",
            "start": 3143.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same todos los familiares",
            "start": 3146.15,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a los amigos",
            "start": 3151.21,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de",
            "start": 3155.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3158.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fundo",
            "start": 3163.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alberto bayern es estoy absolutamente",
            "start": 3166.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3171.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3173.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "alejandro su hijo",
            "start": 3175.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que como ya dije",
            "start": 3179.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3182.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del grupo",
            "start": 3184.45,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3189.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 3193.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "don alberto",
            "start": 3199.19,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "preparo",
            "start": 3202.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la entrega de la estafeta a su hijo",
            "start": 3205.6,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "estoy seguro que alejandro",
            "start": 3209.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 3213.349,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "administrando con",
            "start": 3216.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "responsabilidad deficiencia a las",
            "start": 3219.589,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3222.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "van a seguir invirtiendo en mexico",
            "start": 3224.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en todos sus negocios en la miner\u00eda",
            "start": 3228.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3232.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 3234.58,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "en todas sus empresas",
            "start": 3237.809,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 3245.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hablando de la p\u00e9rdida de uno de los m\u00e1s",
            "start": 3246.9,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "importantes empresarios de mexico",
            "start": 3250.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esto lo quer\u00eda dejar de manifiesto",
            "start": 3256.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 3262.38,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y mantener siempre el apoyo a las",
            "start": 3265.67,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3268.97,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 3270.799,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3274.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no podemos cerrarnos",
            "start": 3277.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos que recibir inversiones",
            "start": 3280.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3282.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3285.37,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "es un territorio",
            "start": 3287.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "oportunidades para la inversi\u00f3n",
            "start": 3291.569,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 3295.019,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed se est\u00e1",
            "start": 3298.989,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "reflejando",
            "start": 3303.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3305.97,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "dejando de manifiesto",
            "start": 3307.89,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3310.039,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 3314.14,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 3317.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3324.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses preferidos para la",
            "start": 3326.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3330.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y para la creaci\u00f3n de empleo",
            "start": 3333.55,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero debemos de tener mucha fe mucha",
            "start": 3336.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 3340.56,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el porvenir",
            "start": 3343.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en beneficio de",
            "start": 3346.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3347.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3350.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "repito nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 3352.4,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "la escala",
            "start": 3354.92,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "conocemos la escala",
            "start": 3358.37,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "desde hace much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 3361.319,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que recuerdo as\u00ed detr\u00e1s cara",
            "start": 3365.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 3370.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en 1991 nuestro para los j\u00f3venes",
            "start": 3372.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "1991",
            "start": 3379.349,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 3381.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed pasamos caminando",
            "start": 3384.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en un \u00e9xodo por la democracia",
            "start": 3388.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "caminamos de tabasco a la ciudad de",
            "start": 3393.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexico 50 d\u00edas",
            "start": 3395.44,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a protestar por fraudes electorales",
            "start": 3400.829,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan reconocernos",
            "start": 3403.249,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "nuestros los primeros triunfos",
            "start": 3406.52,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en el municipio de c\u00e1rdenas sobre todo",
            "start": 3409.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "evadiendo el acoso",
            "start": 3416.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 3420.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuidamos",
            "start": 3421.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3424.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no se cayera en la trampa de la",
            "start": 3428.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3430.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y por eso decidimos caminar",
            "start": 3432.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en este \u00e9xodo por la democracia hacia la",
            "start": 3437.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico en busca de justicia",
            "start": 3439.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y que nos respetar\u00e1n nuestros triunfos",
            "start": 3443.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y no se me va a olvidar cuando pasamos",
            "start": 3448.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por otra escala como nos trataron de",
            "start": 3450.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3454.29,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3457.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ese entonces",
            "start": 3459.75,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "por los fraternos aqu\u00ed",
            "start": 3462.609,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pasamos",
            "start": 3466.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o nuevo en 91",
            "start": 3469.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la navidad",
            "start": 3477.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fue en perote veracruz",
            "start": 3480.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "31 aqu\u00ed",
            "start": 3484.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre la escala",
            "start": 3487.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ayer me acordaba de otras cosas",
            "start": 3490.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "del pan de feria",
            "start": 3495.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque nos dieron",
            "start": 3500.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuautepec hidalgo",
            "start": 3504.1,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "un pan que le llama burras",
            "start": 3507.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el pan de feria",
            "start": 3512.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recomiendo las burras",
            "start": 3515.56,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de lo mejor y hay tambi\u00e9n pan de burro",
            "start": 3519.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 3524.68,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "la m\u00edstica",
            "start": 3527.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en puebla y tehuac\u00e1n",
            "start": 3529.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites",
            "start": 3536.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3540.33,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y hay tanta cultura en nuestros pueblos",
            "start": 3544.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tantas cosas",
            "start": 3547.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "jal hay",
            "start": 3550.15,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "todos pudi\u00e9ramos conocer",
            "start": 3553.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el mosaico cultural la grandeza de",
            "start": 3559.569,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3562.869,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 3564.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de las costumbres de las tradiciones",
            "start": 3566.609,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 3570.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 3572.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y el pueblo de tlaxcala tambi\u00e9n siempre",
            "start": 3575.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo he dicho es uno de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 3578.99,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico",
            "start": 3582.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desde los vuelos m\u00e1s laboriosos",
            "start": 3586.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3591.02,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3593.039,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "bastante poblaci\u00f3n",
            "start": 3595.089,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y es poco el territorio",
            "start": 3598.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el campo son peque\u00f1as parcelas",
            "start": 3605.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de media hect\u00e1rea una hect\u00e1rea dos",
            "start": 3611.589,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas pero todo cultivada una",
            "start": 3613.96,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "econom\u00eda campesina",
            "start": 3617.079,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 3619.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tienen su pa\u00eds",
            "start": 3622.099,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3631.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "han logrado",
            "start": 3634.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 3636.619,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "chus",
            "start": 3639.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "criollas",
            "start": 3644.93,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sus semillas criollas",
            "start": 3647.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenos rendimientos",
            "start": 3652.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 3656.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ahora estamos ayudando y vamos a seguir",
            "start": 3658.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 3661.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con fertilizantes gratuitos a todo el",
            "start": 3664.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3667.37,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "todos los campesinos",
            "start": 3668.95,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "dt la scala",
            "start": 3671.589,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero no solo es la siembra del ma\u00edz",
            "start": 3673.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tienen sus hortalizas",
            "start": 3677.43,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "tus",
            "start": 3684.539,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "vacas atr\u00e1s",
            "start": 3686.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un corral",
            "start": 3689.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los chivos",
            "start": 3692.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 3697.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en la casa adentro de la casa",
            "start": 3699.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "o el horno",
            "start": 3703.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue el telar",
            "start": 3705.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda",
            "start": 3709.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 3711.21,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 3714.099,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy trabajador muy",
            "start": 3717.809,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "laborioso de mujeres de hombres",
            "start": 3721.249,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 3724.199,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "entonces por eso nos da mucho gusto",
            "start": 3726.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3730.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por si fuese poco",
            "start": 3732.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3735.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a reglas de gobierno",
            "start": 3739.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que deben de copiarse",
            "start": 3743.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en otros estados",
            "start": 3747.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 3751.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo pudiera ser la federaci\u00f3n",
            "start": 3753.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ley",
            "start": 3757.01,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no se puede tener deuda",
            "start": 3759.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico estado donde est\u00e1 prohibido",
            "start": 3765.21,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que el gobierno",
            "start": 3771.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "r de deuda",
            "start": 3774.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando termina su mandato",
            "start": 3777.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no hay deuda p\u00fablica",
            "start": 3781.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aunque no est\u00e1 en la ley pero sigui\u00f3 el",
            "start": 3789.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3793.089,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 3794.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y otros estados",
            "start": 3796.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mullen",
            "start": 3803.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sigan con este ejemplo",
            "start": 3806.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 3810.03,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s contentos que nunca entre la",
            "start": 3812.9,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cara",
            "start": 3817.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por lorena cu\u00e9llar",
            "start": 3818.589,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "viene luchando ya hace mucho tiempo",
            "start": 3821.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y estamos seguros",
            "start": 3825.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 3828.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a hacer un buen gobierno ya est\u00e1",
            "start": 3830.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajando en eso est\u00e1 iniciando ya hay",
            "start": 3833.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "actions",
            "start": 3837.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y va a contar siempre con nuestro apoyo",
            "start": 3839.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por lo de la escala siempre va a contar",
            "start": 3841.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3844.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 3845.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 3847.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque les hablaba",
            "start": 3850.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de lucha",
            "start": 3855.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cada vez que fui candidato varias veces",
            "start": 3865.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "o algunas veces",
            "start": 3869.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "siempre a pesar de los pesares aqu\u00ed",
            "start": 3874.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gan\u00e1bamos",
            "start": 3878.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en este estado",
            "start": 3880.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3882.4,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3884.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entre la sal",
            "start": 3885.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir trabajando",
            "start": 3888.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 3890.83,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "empezamos a m\u00e1s",
            "start": 3893.87,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este tenemos que compartir nos",
            "start": 3896.57,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pa\u00eds este tras calma",
            "start": 3901.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "bueno yo no",
            "start": 3905.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y gracias por ciento",
            "start": 3907.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ayer el gobernador de estados unidos en",
            "start": 3911.4,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "mexico ken salazar le dio la raz\u00f3n sobre",
            "start": 3914.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el embajador dije gobernador gracias le",
            "start": 3917.349,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dio la raz\u00f3n es necesario una reforma",
            "start": 3919.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica dice eso significar\u00eda pues el",
            "start": 3921.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respaldo el benepl\u00e1cito del gobierno de",
            "start": 3924.279,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eeuu hacia la reforma el\u00e9ctrica que",
            "start": 3926.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "usted impulsa presidente cu\u00e1les son las",
            "start": 3928.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consecuencias de esta declaraci\u00f3n como",
            "start": 3930.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "le ha comentado sobre este",
            "start": 3933.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento este benepl\u00e1cito pues yo",
            "start": 3934.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "agradezco mucho las",
            "start": 3938.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 3940.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el embajador",
            "start": 3944.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "piensa al azar",
            "start": 3945.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente de bail\u00e9n ha",
            "start": 3953.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sido muy respetuoso y",
            "start": 3956.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando",
            "start": 3959.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que trabajemos cada vez",
            "start": 3961.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en mayor coordinaci\u00f3n",
            "start": 3966.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3970.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 me informe",
            "start": 3976.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de sus declaraciones",
            "start": 3979.579,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el legislador en eeuu senador la",
            "start": 3983.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3987.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe",
            "start": 3989.88,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00f3",
            "start": 3991.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que es necesario revisar",
            "start": 3994.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el marco legal",
            "start": 3996.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 3999.38,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "porque vivimos en",
            "start": 4002.13,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en un mundo",
            "start": 4005.509,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cambiante",
            "start": 4008.359,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son nuevas las realidades",
            "start": 4011.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cuando se aprob\u00f3 esa reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4015.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4021.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "68 a\u00f1os",
            "start": 4025.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eran otras condiciones",
            "start": 4028.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se apostaba",
            "start": 4034.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a que desapareciera",
            "start": 4038.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4045.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4050.4,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hubieran empresas p\u00fablicas",
            "start": 4053.349,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ni bancos p\u00fablicos",
            "start": 4057.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4064.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e industria",
            "start": 4068.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "petrolera p\u00fablica",
            "start": 4072.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 4075.36,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica p\u00fablica",
            "start": 4077.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 4080.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edan",
            "start": 4083.26,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ni salud p\u00fablica ni educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4085.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4092.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "imperaba lo que",
            "start": 4094.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda",
            "start": 4097.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que elevaron a rango supremo",
            "start": 4100.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4104.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que se conoce",
            "start": 4107.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coloquialmente como",
            "start": 4110.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 4113.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la transferencia el traslado de bienes",
            "start": 4117.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a particulares",
            "start": 4120.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que todo fuese manejado por empresas",
            "start": 4124.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 4126.47,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "por empresas particulares que el estado",
            "start": 4128.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no interviniera",
            "start": 4130.609,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "en el desarrollo",
            "start": 4134.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "incluso que incumpliera con su funci\u00f3n",
            "start": 4137.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4141.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que todo quedar\u00e1 en manos del mercado",
            "start": 4144.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4150.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica eso es el neoliberalismo",
            "start": 4152.1,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eso ya se aplic\u00f3 en m\u00e9xico porque no es",
            "start": 4157.1,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "novedad",
            "start": 4160.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 4162.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pero si hablamos nosotros que",
            "start": 4165.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es neoporfirismo",
            "start": 4168.1,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque eso mismo",
            "start": 4172.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es lo que se impuso",
            "start": 4176.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 4180.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo en manos de extranjeros",
            "start": 4183.39,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles en manos de transgenes",
            "start": 4187.319,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "las minas en manos de trajes",
            "start": 4191.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incipiente industria el\u00e9ctrica en manos",
            "start": 4200.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de extranjeros",
            "start": 4203.45,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "las tierras",
            "start": 4206.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 paradas por particulares",
            "start": 4210.449,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "latifundistas",
            "start": 4216.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4219.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esclavizado los trabajadores sin",
            "start": 4222.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 4226.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre la escala en pueblo en",
            "start": 4228.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "veracruz donde se desarrollaba la",
            "start": 4230.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "industria textil",
            "start": 4233.1,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 4235.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que no alcanzaba",
            "start": 4241.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para lo indispensable sin prestaciones",
            "start": 4243.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo",
            "start": 4246.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda ni siquiera un d\u00eda de descanso",
            "start": 4248.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la semana",
            "start": 4251.41,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4254.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no trabajaba no cobraba",
            "start": 4256.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ninguna prestaci\u00f3n",
            "start": 4261.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso fue el movimiento revolucionario",
            "start": 4264.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para que se garantizar\u00e1n 8 horas",
            "start": 4269.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 4273.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 4275.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "prestaciones del derecho",
            "start": 4278.29,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de los campesinos a la tierra",
            "start": 4281.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el que los recursos de mexico",
            "start": 4285.52,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se utilizar\u00e1n en beneficio de los",
            "start": 4290.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4292.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por eso se recuperaron los ferrocarriles",
            "start": 4293.05,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se recuperaron las minas se recuper\u00f3 el",
            "start": 4296.48,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo eso fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 4300.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vienen los neoliberales",
            "start": 4304.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y regresa",
            "start": 4309.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "al modelo",
            "start": 4313.36,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 4315.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esa es la pol\u00edtica",
            "start": 4319.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se impone",
            "start": 4322.639,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os",
            "start": 4325.409,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en el congreso modifica la constituci\u00f3n",
            "start": 4328.949,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reforman los art\u00edculos",
            "start": 4334.65,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4343.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 4345.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4348.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la esencia la letra el esp\u00edritu de la",
            "start": 4352.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 4356.699,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4361.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "plasma los anhelos del pueblo que lucho",
            "start": 4362.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 4367.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se modifica en los",
            "start": 4369.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 4373.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siempre hablo",
            "start": 4375.989,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de que ser\u00eda extraordinario",
            "start": 4378.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hacer un estudio",
            "start": 4382.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de todos los cambios que le hicieron a",
            "start": 4385.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 4388.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4391.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 4393.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para legalizar",
            "start": 4397.17,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4398.51,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "la preferencia",
            "start": 4403.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por las minor\u00edas",
            "start": 4406.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y legalizar el saqueo",
            "start": 4409.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un todo",
            "start": 4413.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil encontrar una reforma en 36",
            "start": 4416.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4421.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se haya impulsado",
            "start": 4421.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se haya promovido para beneficio del",
            "start": 4426.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4429.449,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "todas se hicieron",
            "start": 4430.98,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para el beneficio de las minor\u00edas",
            "start": 4434.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4439.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la llamada reforma fiscal",
            "start": 4441.5,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "la llamada reforma a la seguridad social",
            "start": 4445.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa todas",
            "start": 4448.469,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "llevaban ese prop\u00f3sito",
            "start": 4452.699,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "entonces tierras son",
            "start": 4456.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el embajador de eeuu",
            "start": 4459.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque son tiempos distintos",
            "start": 4463.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque ganamos nosotros porque nos dio",
            "start": 4467.409,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "su confianza el pueblo",
            "start": 4469.809,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque presentamos un programa",
            "start": 4473.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de cambio de transformaci\u00f3n",
            "start": 4476.49,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 4480.4,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4484.02,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "no es un \u00e1rbol amos la bandera",
            "start": 4486.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4489.489,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y dijimos vamos a cambiar la pol\u00edtica",
            "start": 4494.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y eso que estamos haciendo",
            "start": 4496.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces si hay una nueva circunstancia",
            "start": 4500.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se requiere una revisi\u00f3n al marco legal",
            "start": 4503.88,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y por eso es necesaria la reforma",
            "start": 4508.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4512.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque se hizo con otros prop\u00f3sitos se",
            "start": 4515.1,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "hizo para hablar claro con el prop\u00f3sito",
            "start": 4520.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4524.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desaparecer a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4525.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4529.77,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que todo en el mercado el\u00e9ctrico",
            "start": 4532.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo manejar\u00e1n las empresas particulares",
            "start": 4537.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sobre todo extranjeras",
            "start": 4540.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4545.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que fue un exceso",
            "start": 4549.69,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4555.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el desprop\u00f3sito",
            "start": 4556.69,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n al dinero al lucro",
            "start": 4558.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndonos a los mexicanos o tratando",
            "start": 4565.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds como si fuese tierra de",
            "start": 4569.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 4571.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la verdad que",
            "start": 4574.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "algunas empresas de extranjera acceder a",
            "start": 4576.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses nos ven",
            "start": 4579.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "como tierra de conquista",
            "start": 4583.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la segunda conquista",
            "start": 4587.0,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "el saquear el robar",
            "start": 4590.179,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces ahora pues lo que queremos es",
            "start": 4594.639,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sin extremismos",
            "start": 4598.11,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hacer cambios",
            "start": 4605.02,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en beneficio de todos",
            "start": 4607.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 4610.55,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de continuar con esa pol\u00edtica",
            "start": 4613.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4618.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ricos y pobres",
            "start": 4620.32,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 4624.289,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a terminar",
            "start": 4626.02,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "perjudicados",
            "start": 4627.89,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "los pobres m\u00e1s webber y los ricos",
            "start": 4629.969,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "inseguros",
            "start": 4635.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no \u00edbamos a poder vivir m\u00e1s que",
            "start": 4643.04,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en carros blindados",
            "start": 4647.159,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en fortalezas",
            "start": 4651.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en b\u00fankeres",
            "start": 4653.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rodeados de guardaespaldas",
            "start": 4656.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque que produce que genera que",
            "start": 4664.42,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "origina la violencia",
            "start": 4668.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues la desigualdad",
            "start": 4673.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "del empobrecimiento a la falta de",
            "start": 4677.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "oportunidades la frustraci\u00f3n de muchos",
            "start": 4679.63,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que no tienen esperanza",
            "start": 4684.599,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "como seguir con este modelo",
            "start": 4687.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inhumanos d\u00e1ndole la espalda",
            "start": 4691.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al que sufre",
            "start": 4694.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "dejando atr\u00e1s",
            "start": 4697.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al que requiere salir adelante",
            "start": 4699.48,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con trabajo con estudio progresar es un",
            "start": 4704.13,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "derecho es lo que se llama movilidad",
            "start": 4708.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social que el hijo del campesino del",
            "start": 4711.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "obrero del maestro de el comerciante",
            "start": 4714.09,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pueda ascender en escala social como",
            "start": 4717.179,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4721.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como estudiamos como salimos adelante",
            "start": 4723.61,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda oportunidades",
            "start": 4726.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que no se cancele la posibilidad",
            "start": 4731.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "progresar con trabajo con estudio",
            "start": 4736.19,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico sea de todos",
            "start": 4741.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para unos cuantos que se gobierne para",
            "start": 4745.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ricos y pobres",
            "start": 4748.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que hay una separaci\u00f3n",
            "start": 4751.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entre poder econ\u00f3mico poder pol\u00edtico y",
            "start": 4755.14,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que el poder",
            "start": 4758.53,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no est\u00e9 subordinado al poder",
            "start": 4760.699,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4764.179,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4768.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos eran empleados",
            "start": 4770.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 4773.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 4776.1,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "supuestos representantes populares",
            "start": 4779.53,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s se dedican",
            "start": 4783.86,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "bueno primero a levantar la mano",
            "start": 4787.56,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "hasta dormidos",
            "start": 4791.199,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "levantaban la mano despu\u00e9s ya fue",
            "start": 4796.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un bot\u00f3n",
            "start": 4798.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todo lo aprobada",
            "start": 4804.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4806.369,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4809.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4812.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "piense al azar",
            "start": 4815.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a lo mejor algunos empresarios de",
            "start": 4817.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 4821.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n no les va a gustar pero",
            "start": 4824.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "muy bien que es que",
            "start": 4827.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este es un hombre con",
            "start": 4830.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 4834.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con sentido com\u00fan",
            "start": 4838.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que es el m\u00e1s",
            "start": 4841.869,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "com\u00fan de los sentidos",
            "start": 4844.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y presidente hasta donde usted estar\u00eda",
            "start": 4846.929,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "dispuesto a",
            "start": 4848.909,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pues a tolera alg\u00fan cambio a esta",
            "start": 4850.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reforma que impulsa su gobierno porque",
            "start": 4853.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues va a sufrir alguna modificaci\u00f3n",
            "start": 4855.45,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "seguramente va a pasar por la discusi\u00f3n",
            "start": 4856.79,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "pasa ahora en parlamento abierto en la",
            "start": 4858.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cama de diputados pero tambi\u00e9n pues se",
            "start": 4860.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "discutir\u00e1 en el pleno y despu\u00e9s al",
            "start": 4862.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "senado hasta qu\u00e9 punto usted permitir\u00eda",
            "start": 4864.239,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n a esta reforma para que",
            "start": 4866.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "haya consenso y se apruebe es que es una",
            "start": 4869.07,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4872.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 4877.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es una imposici\u00f3n",
            "start": 4880.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "es considerando a todos",
            "start": 4883.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se debe de saber",
            "start": 4888.139,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que se le est\u00e1 garantizando",
            "start": 4890.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "al sector privado el 46 por ciento",
            "start": 4893.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4899.19,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "46 por ciento y 154 para la comisi\u00f3n",
            "start": 4903.73,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "federal de electricidad o sea 46 por",
            "start": 4908.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 4912.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para el sector privado",
            "start": 4914.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y 54 para el sector p\u00fablico parte de la",
            "start": 4916.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica es ese hasta un 46 por ciento",
            "start": 4920.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 en alg\u00fan que hasta un pero",
            "start": 4922.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ellos temen que sea hasta y pueda ser",
            "start": 4924.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desde cero y que se quede en cero y en",
            "start": 4926.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo temen a la estatizaci\u00f3n hasta el 46",
            "start": 4928.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 4931.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el 46 por ciento del mercado mexicano es",
            "start": 4932.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todo el mercado",
            "start": 4936.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico de argentina",
            "start": 4938.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para tener una",
            "start": 4943.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 4945.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 4949.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "estas salinas",
            "start": 4952.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 4956.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 4959.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era la empresa que produc\u00eda y distribu\u00eda",
            "start": 4962.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4966.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 4968.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "todo queda manejado por la comisi\u00f3n",
            "start": 4972.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 4975.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "desde el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 4978.34,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la",
            "start": 4982.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica porque hab\u00edan",
            "start": 4985.929,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4988.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "es que la historia se repite",
            "start": 4990.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan empresas privadas",
            "start": 4992.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo se preocupaban de electrificar",
            "start": 4995.9,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en las ciudades en los pueblos grandes",
            "start": 5000.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "donde hab\u00eda negocio",
            "start": 5004.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es como lo de el internet",
            "start": 5006.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "donde conecta",
            "start": 5009.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "donde ponen las antenas",
            "start": 5012.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces donde hay mercado donde pueden",
            "start": 5016.35,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "cobrar y qu\u00e9 sucede que las comunidades",
            "start": 5020.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 5024.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eso pasaba",
            "start": 5029.03,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "con la industria el\u00e9ctrica los pueblos",
            "start": 5032.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan",
            "start": 5035.52,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5037.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y el presidente l\u00f3pez mateos tom\u00f3 la",
            "start": 5039.349,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de nacionalizar",
            "start": 5041.359,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica se cre\u00f3 la",
            "start": 5045.34,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 5047.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gracias a eso",
            "start": 5051.019,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "se electrificaron todos los pueblos",
            "start": 5054.44,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "porque ya no era el negocio",
            "start": 5058.63,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "si no era ofrecer un servicio p\u00fablico",
            "start": 5063.329,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "al que tiene derecho la poblaci\u00f3n",
            "start": 5067.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y as\u00ed puede uno ir a la comunidad m\u00e1s",
            "start": 5072.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "apartada y hay luz",
            "start": 5076.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero eso lo hizo la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5080.01,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5082.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso no lo hicieron los particulares",
            "start": 5083.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces con salinas",
            "start": 5088.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "empiezan a cambiar",
            "start": 5092.77,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y entregar concesiones para generar",
            "start": 5095.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5099.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empresas privadas",
            "start": 5101.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y empiezan a crecer y a crecer",
            "start": 5104.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 5108.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al imitar",
            "start": 5110.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5113.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5117.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le dan permiso",
            "start": 5119.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para generar energ\u00eda a la comisi\u00f3n",
            "start": 5122.8,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 5125.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ni le dan permiso",
            "start": 5127.67,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "para que despache energ\u00eda a las redes",
            "start": 5130.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n",
            "start": 5137.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no pueden subir",
            "start": 5142.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que producen las plantas de la",
            "start": 5146.059,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal a la red nacional",
            "start": 5149.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque primero",
            "start": 5151.719,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "tienen que subir la electricidad de las",
            "start": 5154.46,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 5158.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sacan el pretexto de las energ\u00edas",
            "start": 5165.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "limpias",
            "start": 5168.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para hacer un negocio sucio",
            "start": 5172.15,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y llegan al extremo porque as\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5176.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5178.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que la energ\u00eda que se produce",
            "start": 5181.04,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en las hidroel\u00e9ctricas en las presas la",
            "start": 5185.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que se produce con agua",
            "start": 5189.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que es la m\u00e1s limpia la m\u00e1s barata",
            "start": 5192.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos 60",
            "start": 5196.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que se construyeron",
            "start": 5198.77,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los a\u00f1os",
            "start": 5202.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con presupuesto p\u00fablico en beneficio del",
            "start": 5208.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico pero no se puede",
            "start": 5211.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "este utilizar a cabalidad",
            "start": 5216.159,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "no pueden turbinar",
            "start": 5220.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque en la legislaci\u00f3n",
            "start": 5224.22,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "vigente se considera que",
            "start": 5228.26,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda que se produce con agua no es",
            "start": 5233.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 5236.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5241.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que responden ante eso",
            "start": 5243.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5247.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en las presas del grijalva en la costura",
            "start": 5249.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en chicoas\u00e9n malpaso",
            "start": 5252.43,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y pe\u00f1itas en todas las presas",
            "start": 5253.71,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "si hay seis turbinas",
            "start": 5257.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 m\u00e1s dejar pasar el agua porque",
            "start": 5260.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es un proceso mec\u00e1nico",
            "start": 5262.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se abre una compuerta",
            "start": 5267.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5271.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cae el agua la fuerza del agua",
            "start": 5274.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mueve la turbina es mec\u00e1nica eso genera",
            "start": 5277.31,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda y el agua sale limpia",
            "start": 5281.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sale del vaso de la presa y hay pescado",
            "start": 5287.28,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "y hay p\u00e1jaros",
            "start": 5293.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s limpio pero los se\u00f1ores estos",
            "start": 5297.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5300.69,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5301.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 5303.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 5305.57,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed chico tiene seis turbinas",
            "start": 5307.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pues solo puede utilizar una",
            "start": 5314.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y ahora que hay crisis",
            "start": 5319.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5321.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las bajas temperaturas en el norte",
            "start": 5323.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que se congelan los gasoductos",
            "start": 5328.43,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como resolvemos nosotros el problema es",
            "start": 5332.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "echando a andar",
            "start": 5335.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todas las turbinas y subiendo toda esa",
            "start": 5337.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a la red para que no falte",
            "start": 5340.77,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "a la luz en el norte",
            "start": 5344.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como pasa en texas como pasa en otros",
            "start": 5348.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 5352.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces si este no es",
            "start": 5353.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5359.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 5360.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la autoritaria",
            "start": 5363.54,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que perjudica es buena para todos",
            "start": 5365.6,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el otro asunto pues son los subsidios",
            "start": 5370.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5373.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de que no es posible que pague m\u00e1s por",
            "start": 5374.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 5379.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 5382.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un usuario dom\u00e9stico que lo que pagan",
            "start": 5385.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los oxxos presidente as\u00ed como se fij\u00f3 un",
            "start": 5388.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de participaci\u00f3n a la iniciativa",
            "start": 5391.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "privada en 46% se podr\u00eda fijar un m\u00ednimo",
            "start": 5393.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n es decir que no se",
            "start": 5397.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sientan bien desprotegidos eso no es",
            "start": 5399.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "problema nosotros lo que queremos es que",
            "start": 5401.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya la han ido avanzando tanto",
            "start": 5403.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si no hubiese",
            "start": 5408.39,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "decidido el pueblo este cambio a finales",
            "start": 5411.68,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de este sexenio",
            "start": 5416.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya no iba a existir la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5421.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y va a quedar sin mercado cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 5427.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de participaci\u00f3n para las",
            "start": 5429.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "empresas cual pudieran acordar con el 36",
            "start": 5430.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ciento el m\u00ednimo y el m\u00e1ximo y el",
            "start": 5433.929,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 5437.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "46",
            "start": 5438.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el problema",
            "start": 5441.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y este y que esto tambi\u00e9n nos permite a",
            "start": 5444.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nosotros seguridad no s\u00f3lo para que no",
            "start": 5447.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "falle la luz o que no falte la luz o que",
            "start": 5451.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay apagones",
            "start": 5454.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5455.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 5458.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y consumidores en nuestras casas sino",
            "start": 5460.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que no falte la energ\u00eda",
            "start": 5464.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en las empresas",
            "start": 5466.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda para todos",
            "start": 5469.82,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 es lo que sucede el",
            "start": 5474.21,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "empresario si no tiene dimensi\u00f3n social",
            "start": 5478.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no le importa",
            "start": 5481.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el dinero",
            "start": 5484.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para el negocio",
            "start": 5488.32,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el lucro",
            "start": 5490.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si no tiene una dimensi\u00f3n social",
            "start": 5493.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no se conforma con una utilidad con una",
            "start": 5498.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ganancia razonable",
            "start": 5503.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5504.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es atraco",
            "start": 5506.71,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed a llevarse todo",
            "start": 5509.76,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "destruirlo todo",
            "start": 5512.989,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "con el af\u00e1n de de lucro",
            "start": 5516.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces para eso es el estado",
            "start": 5520.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para eso es el gobierno de todos para",
            "start": 5522.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poner orden",
            "start": 5525.67,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es decir si vas a hacer negocios se",
            "start": 5527.63,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "requiere de la inversi\u00f3n privada",
            "start": 5531.949,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5536.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "con utilidades razonables",
            "start": 5539.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y es lo que se est\u00e1 buscando",
            "start": 5544.17,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que garantizar que no",
            "start": 5548.199,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "aumente el precio de la luz",
            "start": 5551.499,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5554.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como controlamos",
            "start": 5555.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los incrementos de precio la inflaci\u00f3n",
            "start": 5561.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5566.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "si no tuvi\u00e9semos control sobre el precio",
            "start": 5568.43,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 5572.39,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice",
            "start": 5575.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5579.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "decretar a los gasolinazos como el antes",
            "start": 5584.47,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pues no tendr\u00edamos la inflaci\u00f3n del 7%",
            "start": 5588.55,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos la inflaci\u00f3n del 10 del 15",
            "start": 5593.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 5597.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un secretario de hacienda del gobierno",
            "start": 5600.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "anterior lleg\u00f3 a decir",
            "start": 5602.889,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que no importaba que a subir el precio",
            "start": 5607.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 5609.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los mexicanos no",
            "start": 5612.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ten\u00eda autom\u00f3vil",
            "start": 5615.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan carros",
            "start": 5619.12,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y que no les afectaba",
            "start": 5621.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 5624.739,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "esta eminencia",
            "start": 5627.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al momento que suben la gasolina",
            "start": 5633.69,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice",
            "start": 5636.389,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "sube todo",
            "start": 5638.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se mueven las mercanc\u00edas",
            "start": 5640.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5645.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 5648.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5651.449,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 5654.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en beneficio de todos",
            "start": 5658.33,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es que fue tanto el abuso",
            "start": 5662.61,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el caso de nuevo le\u00f3n",
            "start": 5665.63,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la zona de monterrey",
            "start": 5669.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5672.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 5674.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5676.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electricidad ya no exist\u00eda",
            "start": 5678.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de esta empresa espa\u00f1ola",
            "start": 5682.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 5686.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y era la empresa",
            "start": 5689.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sigue siendo pero ya se residenciaron",
            "start": 5692.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 5695.79,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "vend\u00eda toda la",
            "start": 5699.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5701.69,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n federal s\u00f3lo se ocupaba y",
            "start": 5703.8,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se ocupa",
            "start": 5708.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los hogares",
            "start": 5709.949,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y en este caso",
            "start": 5712.719,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "de los hogares tenemos el compromiso de",
            "start": 5714.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no hay aumento",
            "start": 5716.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "precios y lo vamos a sostener",
            "start": 5720.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este tenemos que",
            "start": 5725.65,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "proteger que ayudar a la comisi\u00f3n",
            "start": 5729.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federal gracias finalmente presidente en",
            "start": 5731.719,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "otro tema ayer la suprema corte",
            "start": 5733.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que el ine no debe solicitar",
            "start": 5735.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos para llevar a cabo la",
            "start": 5738.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consulta sobre revocaci\u00f3n de mandato en",
            "start": 5740.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambio si podr\u00eda instalar menos casillas",
            "start": 5742.67,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "o sea no pedir m\u00e1s dinero pero ajustarse",
            "start": 5745.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a lo que tiene que implicar\u00eda menos",
            "start": 5747.409,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casillas es una posibilidad qu\u00e9",
            "start": 5749.57,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "repercusiones tendr\u00eda esto no ser\u00eda de",
            "start": 5751.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos modos coartar el derecho de los",
            "start": 5753.619,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "mexicanos a participar en esa consulta",
            "start": 5755.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "al acotar el n\u00famero de casillas pues no",
            "start": 5757.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conozco la resoluci\u00f3n pero \u00e9ste",
            "start": 5760.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es importante que se lleve a cabo la",
            "start": 5764.11,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5766.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya explique porque a todos nos conviene",
            "start": 5768.23,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5773.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el ciudadano",
            "start": 5777.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "califique al gobierno",
            "start": 5779.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor",
            "start": 5785.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque es una forma tambi\u00e9n pac\u00edfica",
            "start": 5790.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "legal leg\u00edtima",
            "start": 5794.41,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5798.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dirimir nuestras diferencias",
            "start": 5800.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5807.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este dicen que",
            "start": 5808.8,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s del gobierno ayer est\u00e1",
            "start": 5812.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lloviendo un mensaje",
            "start": 5815.949,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de un comunicador",
            "start": 5818.97,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "diciendo que \u00e9l ten\u00eda creo que",
            "start": 5821.71,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os de edad y que nunca hab\u00eda visto",
            "start": 5827.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n tan cr\u00edtica en m\u00e9xico",
            "start": 5834.57,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que era un caos todo",
            "start": 5839.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces si es as\u00ed",
            "start": 5845.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como \u00e9l",
            "start": 5849.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala",
            "start": 5850.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues la ver la posibilidad",
            "start": 5854.389,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de que se tenga un gobierno",
            "start": 5859.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5863.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "propicie caos",
            "start": 5866.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya que ponga orden en el caos",
            "start": 5871.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y esa oportunidad se va a tener",
            "start": 5876.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con la consulta porque se le va a decir",
            "start": 5880.75,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es el responsable",
            "start": 5883.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el caos",
            "start": 5886.989,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 5891.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "dir\u00edan los abogados",
            "start": 5893.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5897.679,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces hay una gran oportunidad",
            "start": 5902.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "usted no est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 5908.94,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos otros millones que no est\u00e9n",
            "start": 5911.42,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de acuerdo a votar y para afuera el",
            "start": 5916.949,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5920.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 5925.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay quienes piensa",
            "start": 5928.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed como \u00e9l",
            "start": 5931.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1ala",
            "start": 5935.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces van a votar para decir que",
            "start": 5938.41,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sigue el presidente",
            "start": 5941.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quien manda en la democracia",
            "start": 5945.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo",
            "start": 5948.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que me llama la atenci\u00f3n es que dicen",
            "start": 5951.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5954.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 todo mal pero que no quieren",
            "start": 5956.74,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la consulta que para qu\u00e9 se hace",
            "start": 5960.33,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no si est\u00e1 mal pues hay que corregir",
            "start": 5966.969,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "si yo no soy un ambicioso vulgar",
            "start": 5970.829,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "yo no voy a",
            "start": 5977.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hay que apretarme",
            "start": 5979.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5984.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aunque no me quieran",
            "start": 5986.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como ya fui electo",
            "start": 5991.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente",
            "start": 5994.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "me tengo que quedar hasta el final",
            "start": 5997.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo quieran o no lo quieran no no no no",
            "start": 6003.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6007.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y yo no tengo apoyo del pueblo no puedo",
            "start": 6008.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "seguir gobernando",
            "start": 6011.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se puede gobernar sin el respaldo del",
            "start": 6014.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6017.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un gobernante que no tiene",
            "start": 6019.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo es",
            "start": 6022.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como una hoja seca",
            "start": 6025.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se requiere de autoridad moral",
            "start": 6030.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para poder tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 6034.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es un asunto legal hoy de",
            "start": 6039.89,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de decir",
            "start": 6043.37,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "es que me eligieron",
            "start": 6045.389,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por un per\u00edodo y termin\u00f3 hasta finales",
            "start": 6048.909,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 6051.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y les guste o no les guste me tienen que",
            "start": 6053.59,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aguantar eso es inmoral",
            "start": 6056.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1",
            "start": 6062.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y establezcamos",
            "start": 6065.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este m\u00e9todo democr\u00e1tico la revocaci\u00f3n",
            "start": 6067.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 6071.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para que nadie se sienta absoluto",
            "start": 6074.3,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y yo respeto mucho",
            "start": 6080.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las opiniones de todos",
            "start": 6083.05,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y los adversarios",
            "start": 6085.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo lo que sostengo",
            "start": 6088.489,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "desde que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6091.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 6094.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que no les gustan algunos",
            "start": 6097.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pues como les van a gustar",
            "start": 6101.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estos cambios si est\u00e1n acostumbrados los",
            "start": 6105.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de mero arriba los machucones",
            "start": 6108.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a no pagar impuestos y ten\u00edan enga\u00f1ada a",
            "start": 6114.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6118.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no se acuerdan como hablaban",
            "start": 6120.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que cobrarle m\u00e1s impuestos",
            "start": 6123.75,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o que hab\u00eda que",
            "start": 6126.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6128.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cobrarle impuestos a los de la econom\u00eda",
            "start": 6131.019,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 6133.959,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para los ambulantes",
            "start": 6136.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los que se buscan la vida en la calle",
            "start": 6139.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque la econom\u00eda formal",
            "start": 6142.469,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no crece no funciona",
            "start": 6145.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y la gente tiene que buscarse en la vida",
            "start": 6148.8,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y estos c\u00ednicos",
            "start": 6151.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6154.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elaboraron un discurso",
            "start": 6158.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "donde se iba a resolver el problema",
            "start": 6161.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fiscal de m\u00e9xico si se le cobraba",
            "start": 6164.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6168.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los de la econom\u00eda informal",
            "start": 6172.83,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "claro que buscar que todos paguemos",
            "start": 6176.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 pasa",
            "start": 6181.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque suced\u00eda que los de arriba",
            "start": 6185.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los que promov\u00edan este discurso",
            "start": 6189.73,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "nos pagaban",
            "start": 6195.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "unos reverendos hip\u00f3critas",
            "start": 6200.51,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "pero no crean ustedes",
            "start": 6205.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que no pagaban 20 mil pesos",
            "start": 6208.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "treinta mil",
            "start": 6211.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cincuenta mil 100 mil pesos de impuestos",
            "start": 6214.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de un peque\u00f1o comerciante de una peque\u00f1a",
            "start": 6218.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "empresa no",
            "start": 6221.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no pagaban 10",
            "start": 6224.739,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "quince veinte mil",
            "start": 6228.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "besos",
            "start": 6232.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les condona van los impuestos",
            "start": 6234.81,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas",
            "start": 6238.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que en la campa\u00f1a dec\u00eda yo a",
            "start": 6241.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6244.53,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 6245.36,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en una empresa grande grande grande",
            "start": 6247.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "grande grande",
            "start": 6249.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "piensen en un banco grande grande grande",
            "start": 6251.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grande grande",
            "start": 6254.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 6257.15,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pues esa empresa en la que est\u00e1n",
            "start": 6259.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6261.429,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ese banco en el que est\u00e1n pensando no",
            "start": 6263.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "paga impuestos",
            "start": 6265.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ya llegamos al gobierno",
            "start": 6270.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues tenemos toda la informaci\u00f3n",
            "start": 6273.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 6278.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edamos",
            "start": 6280.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era real",
            "start": 6284.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron con eso",
            "start": 6288.719,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n molestos lo otro que les",
            "start": 6293.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "molesta es que se ayude a los pobres",
            "start": 6296.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque en la concepci\u00f3n habl\u00e1bamos de",
            "start": 6304.309,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que el neoliberalismo es neoporfirismo",
            "start": 6307.999,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para los hacendados",
            "start": 6314.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan peones acasillados",
            "start": 6318.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del trabajador en un flojo",
            "start": 6322.639,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y esa mentalidad",
            "start": 6327.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "continu\u00f3",
            "start": 6329.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si \u00e9sta produce es porque no trabajas",
            "start": 6331.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y es el ejemplo",
            "start": 6341.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes como",
            "start": 6343.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "donde hay oportunidades",
            "start": 6347.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "salen adelante",
            "start": 6350.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "miren lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 6352.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n mandando",
            "start": 6356.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 52 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6359.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si el pueblo de m\u00e9xico fuese un pueblo",
            "start": 6364.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "flojo e indolente no saldr\u00e1 adelante en",
            "start": 6366.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ninguna parte",
            "start": 6369.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo no es flojo nuestro",
            "start": 6371.97,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "pueblo es trabajador",
            "start": 6373.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 6375.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 6378.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "opciones alternativas oportunidades",
            "start": 6380.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero fue ese pensamiento el que se",
            "start": 6385.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 6388.25,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo ahora con los",
            "start": 6389.94,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que les damos las becas",
            "start": 6391.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estoy viendo en las redes sociales",
            "start": 6394.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los reportajes",
            "start": 6399.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de que el dinero que se le da a los",
            "start": 6403.019,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que trabajan como aprendices",
            "start": 6408.239,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo usan para comprar droga",
            "start": 6413.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e9",
            "start": 6420.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estamos beneficiando a los que ellos",
            "start": 6425.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bautizaron como ninis",
            "start": 6428.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y ella me da mucho gusto porque ya no",
            "start": 6432.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 6435.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recuerdan como estaba de moda lo de",
            "start": 6437.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 6440.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamarle de manera despectiva a los",
            "start": 6442.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan ni",
            "start": 6445.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nis",
            "start": 6448.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un rector de la unam acu\u00f1\u00f3 esa frase",
            "start": 6449.67,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "o la retom\u00f3 y la difundi\u00f3",
            "start": 6455.36,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y era un chiste",
            "start": 6459.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando nunca se hac\u00eda nada por los",
            "start": 6461.969,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6464.159,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "pero ayudar\u00e1 a los j\u00f3venes bueno les",
            "start": 6467.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "molesta",
            "start": 6470.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hasta la salud p\u00fablica",
            "start": 6472.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tenemos d\u00e9ficits de m\u00e9dicos",
            "start": 6477.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es decir nos faltan m\u00e9dicos",
            "start": 6479.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ese modelo neoliberal",
            "start": 6485.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nos faltan especialistas",
            "start": 6489.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s por eso se deber\u00eda de juzgar",
            "start": 6492.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a estos",
            "start": 6495.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 6496.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cuando decidimos aumentar las becas",
            "start": 6501.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de 8000",
            "start": 6506.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a 20 mil especialistas",
            "start": 6508.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s especialistas en el pa\u00eds",
            "start": 6512.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "recib\u00ed una carta",
            "start": 6517.13,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de una asociaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6519.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "expresando que estaban en desacuerdo",
            "start": 6524.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1bamos haciendo",
            "start": 6530.84,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6533.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hay estas inconformidades",
            "start": 6536.949,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "este hay gente que est\u00e1",
            "start": 6540.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en desacuerdo con lo que estamos",
            "start": 6544.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "haciendo nosotros los respetamos y",
            "start": 6546.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6551.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues tenemos la",
            "start": 6553.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 6555.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 6558.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estas diferencias de manera pac\u00edfica",
            "start": 6561.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ordenada legal",
            "start": 6566.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con la consulta",
            "start": 6569.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6573.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "participemos",
            "start": 6577.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a favor o en contra yo no voy a estar",
            "start": 6580.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "diciendo voten por m\u00ed no",
            "start": 6583.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no no no no no yo lo que quiero es que",
            "start": 6587.39,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "todos participen tambi\u00e9n me interesa",
            "start": 6591.71,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el proceso democr\u00e1tico",
            "start": 6596.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el que dejemos establecido este m\u00e9todo",
            "start": 6599.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 6602.66,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y que se convierte en un h\u00e1bito y que",
            "start": 6604.63,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "cada tres a\u00f1os",
            "start": 6607.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "si no funcionan bien las cosas",
            "start": 6610.059,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6613.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed el pueblo siempre tenga las",
            "start": 6616.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "riendas del poder en sus manos",
            "start": 6619.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 6624.47,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6626.239,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6628.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los dif\u00edcil",
            "start": 6633.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o los que se creen en s\u00ed mismos que",
            "start": 6635.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 6637.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son tan",
            "start": 6641.32,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6642.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero que se llamen a votar el otro d\u00eda",
            "start": 6645.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or este lo sano",
            "start": 6649.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 6655.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dio un discurso \u00e9l est\u00e1 en contra de",
            "start": 6657.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6660.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 6661.31,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pero llamando a votar en contra de",
            "start": 6663.179,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "nosotros pues eso es",
            "start": 6667.559,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "lo que tienen que hacer",
            "start": 6671.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 6673.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 6676.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con su grupo",
            "start": 6681.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "llor\u00e9",
            "start": 6687.51,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "groso",
            "start": 6689.11,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "carmen aristegui todos a votar",
            "start": 6691.999,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 6696.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "se tenga otro presidente",
            "start": 6699.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque es un derecho",
            "start": 6704.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no la guerra sucia",
            "start": 6707.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estar este",
            "start": 6713.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6718.27,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6721.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6724.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00eda el hampa del periodismo la",
            "start": 6728.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de que la calumnia cuando no",
            "start": 6732.11,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "mancha tis na",
            "start": 6734.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora con lo de la supuesta casa de mi",
            "start": 6737.55,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hijo en houston un esc\u00e1ndalo",
            "start": 6741.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 un partido",
            "start": 6749.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presenta una denuncia a la fiscal\u00eda",
            "start": 6752.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6754.33,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "obvio",
            "start": 6757.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no hay nada ilegal",
            "start": 6759.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 6761.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero es el esc\u00e1ndalo",
            "start": 6766.179,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "es tirar lodo",
            "start": 6769.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque no pueden de otra manera",
            "start": 6777.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n medios y periodistas e",
            "start": 6782.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "intelectuales al servicio del antiguo",
            "start": 6787.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 6790.85,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6792.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y adelante con",
            "start": 6798.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 6800.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como si el poeta",
            "start": 6802.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6806.559,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "llevamos muchos a\u00f1os y siempre hemos",
            "start": 6808.16,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "salido",
            "start": 6810.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la calumnia",
            "start": 6812.989,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ilesos eso dec\u00eda",
            "start": 6815.5,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el gran poeta diez mil",
            "start": 6819.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y van a seguir y estadios leyendo de que",
            "start": 6828.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya tienen una estrategia de que como hoy",
            "start": 6832.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6835.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 6836.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de las conferencias",
            "start": 6841.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces al mediod\u00eda en la tarde viernes",
            "start": 6844.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fin de semana ah\u00ed va",
            "start": 6847.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6852.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el petardo",
            "start": 6856.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6866.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "manejo tendencioso",
            "start": 6869.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 6871.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en grande articulada bien por todos",
            "start": 6873.88,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y es viernes s\u00e1bado domingo y hasta el",
            "start": 6878.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lunes tengo yo posibilidad",
            "start": 6882.05,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entonces voy a ver c\u00f3mo le hago",
            "start": 6885.09,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 pendiente el viernes y voy",
            "start": 6887.949,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "a contestar rapidito",
            "start": 6890.889,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y el s\u00e1bado tambi\u00e9n y el domingo",
            "start": 6893.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque ya lo tienen como estrategia es",
            "start": 6897.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6900.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manejan mucho dinero",
            "start": 6902.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 6907.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "expertos especialistas en",
            "start": 6909.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "guerra sucia eso los hemos padecido",
            "start": 6912.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 6915.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6922.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que trajeron aquel",
            "start": 6924.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "publicista estadounidense que acu\u00f1\u00f3 la",
            "start": 6927.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "frase l\u00f3pez obrador un peligro para",
            "start": 6930.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6933.59,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y otras m\u00e1s",
            "start": 6936.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y reciben este",
            "start": 6943.76,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "financiamiento de los de la mafia del",
            "start": 6946.329,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6950.449,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "los que se dedican a difundir",
            "start": 6957.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todas estas este",
            "start": 6960.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 6963.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues",
            "start": 6969.449,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "vamos a resistir vamos a aguantar",
            "start": 6971.57,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 6976.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias buenos d\u00edas a",
            "start": 6981.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos alberto amaro de la prensa es la",
            "start": 6984.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "scala presidente quienes las caltech as",
            "start": 6986.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "10 d\u00e9cada de personas que acudieron a",
            "start": 6989.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "votar 7 votaron por usted eso tambi\u00e9n ha",
            "start": 6993.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generado que la que la gobernadora del",
            "start": 6995.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado sea la mujer con m\u00e1s votaci\u00f3n en",
            "start": 6997.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la historia de la scala ahora bien",
            "start": 7000.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7002.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quisiera yo preguntarle si su o si su",
            "start": 7003.11,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "gobierno estar\u00e1 vigilante de que en",
            "start": 7006.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "verdad el sistema de salud aplique los",
            "start": 7009.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos a beneficio de la gente se",
            "start": 7011.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "habla en los \u00faltimos d\u00edas que existe una",
            "start": 7014.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida millonaria por medicamento que",
            "start": 7017.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya caduc\u00f3 en la secretaria de salud y la",
            "start": 7020.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otra pregunta se\u00f1or presidente es que",
            "start": 7022.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comentarle que en la escala quienes no",
            "start": 7026.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contamos con un servicio de seguridad",
            "start": 7028.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "social no nos podemos enfermar los fines",
            "start": 7030.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de semana con m\u00e1s ahorita lo comenta",
            "start": 7033.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "usted porque no hay m\u00e9dicos tratantes en",
            "start": 7035.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los hospitales pertenecientes al sector",
            "start": 7038.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud hemos nosotros incluso acudido a",
            "start": 7039.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un hospital y verificamos como una menor",
            "start": 7043.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de edad lleg\u00f3 un derrame cerebral una",
            "start": 7045.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a de aproximadamente 7 a\u00f1os y lleg\u00f3",
            "start": 7048.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un s\u00e1bado en la noche no la atendi\u00f3",
            "start": 7051.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ning\u00fan especialista",
            "start": 7054.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no hubo especialista y lamentablemente",
            "start": 7055.679,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida el mi\u00e9rcoles de la semana",
            "start": 7057.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que es siguiente",
            "start": 7060.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es todo presentes y despu\u00e9s eso es lo",
            "start": 7062.51,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "que significa la reforma desde",
            "start": 7067.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de que llegamos al gobierno",
            "start": 7071.139,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "tenemos el prop\u00f3sito de",
            "start": 7073.59,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 7078.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hice un recorrido por hospitales de linz",
            "start": 7086.09,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "bienestar recorre 80 hospitales para eso",
            "start": 7089.99,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "a ver que faltaba",
            "start": 7096.21,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 7098.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 7100.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las medicinas los equipos",
            "start": 7102.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 7109.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 7112.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un",
            "start": 7116.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y",
            "start": 7118.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ya estaba el plan y se nos viene la",
            "start": 7119.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 7124.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y como encontramos el sistema de salud",
            "start": 7126.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "casi en el suelo",
            "start": 7128.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tuvimos que",
            "start": 7131.61,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este echar a andar un plan de emergencia",
            "start": 7133.61,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para tener camas ventiladores m\u00e9dicos",
            "start": 7136.54,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "especialistas vacunas",
            "start": 7141.07,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y enfrentar la pandemia",
            "start": 7144.869,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos dedicamos es pero ahora",
            "start": 7146.539,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7149.399,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya estamos en una etapa distinta esta",
            "start": 7150.349,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "nueva variante no ha sido tan",
            "start": 7156.149,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nociva como",
            "start": 7160.399,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "las otras",
            "start": 7163.619,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y llamamos",
            "start": 7168.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al levantar un sistema de salud",
            "start": 7170.12,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda pues corrupci\u00f3n en todo",
            "start": 7175.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7181.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en particular en compra de medicamentos",
            "start": 7182.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener un gran negocio",
            "start": 7186.13,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "de 10",
            "start": 7188.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empresas vinculadas a pol\u00edticos que",
            "start": 7189.659,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vend\u00edan 100 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7193.3,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "y medicinas y claro m\u00e1s los medicamentos",
            "start": 7198.739,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "adulterados",
            "start": 7203.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caducaban",
            "start": 7208.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 7211.449,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otras cosas",
            "start": 7213.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "obras tiradas por todos lados hospitales",
            "start": 7216.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que dejaron inconclusos",
            "start": 7220.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso es todo eso lo estamos atendiendo",
            "start": 7223.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y lo que t\u00fa planteas el prop\u00f3sito es",
            "start": 7226.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que los que no tienen seguridad social",
            "start": 7231.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desde luego que tienen seguridad social",
            "start": 7233.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiene que tener todo",
            "start": 7236.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7238.81,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 7240.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "permanente y medicinas",
            "start": 7242.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "esto es los que son derechohabientes el",
            "start": 7246.17,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "easter del seguro todos pero la mitad de",
            "start": 7250.1,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n no tiene seguridad social",
            "start": 7254.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estaba el llamado seguro popular que ni",
            "start": 7260.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "era seguro ni era popular",
            "start": 7263.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque lo que",
            "start": 7266.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "permit\u00eda era esa corrupci\u00f3n",
            "start": 7269.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mandaban el dinero",
            "start": 7272.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a los estados",
            "start": 7276.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y se usaba el dinero para otras cosas",
            "start": 7280.09,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "para decirlo amablemente",
            "start": 7284.05,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces ya eso ya se termin\u00f3 y lo que",
            "start": 7287.47,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7292.66,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "iniciando aqu\u00ed entre la escala",
            "start": 7294.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gobernadora",
            "start": 7297.26,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 7300.1,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7301.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sistema nuevo",
            "start": 7304.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para que se garantice de verdad",
            "start": 7307.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que deje de ser letra muerta lo que est\u00e1",
            "start": 7310.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escrito en la constituci\u00f3n y se",
            "start": 7313.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "garantice el derecho a la salud de todo",
            "start": 7316.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7319.51,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7322.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se hizo un recorrido por toda la escala",
            "start": 7323.809,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "se visitaron como aqu\u00ed lo explic\u00f3 la",
            "start": 7328.24,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gobernadora y psoe",
            "start": 7331.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los centros de salud",
            "start": 7334.11,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los hospitales a ver por qu\u00e9 no ponen la",
            "start": 7337.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica del diagn\u00f3stico",
            "start": 7341.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos centros de salud hay entre la",
            "start": 7344.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "escala cu\u00e1ntos hospitales de qu\u00e9 nivel",
            "start": 7346.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos m\u00e9dicos faltan",
            "start": 7350.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando estamos hablando de la falta de",
            "start": 7354.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos estamos contemplando",
            "start": 7358.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que se necesitan para que se",
            "start": 7361.25,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tengan todos los turnos",
            "start": 7366.6,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y se tengan m\u00e9dicos los fines de semana",
            "start": 7368.869,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eran los m\u00e9dicos que faltan",
            "start": 7382.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 7385.489,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y especialistas 330",
            "start": 7388.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que se van a contratar",
            "start": 7391.81,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 7397.8,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "447 param\u00e9dicos ah\u00ed no se requiere",
            "start": 7399.349,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 7408.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 7412.969,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 7414.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 7416.63,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y una tabla",
            "start": 7418.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7421.749,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "los centros de salud",
            "start": 7424.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la anterior",
            "start": 7426.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7430.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "o no est\u00e1",
            "start": 7437.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde est\u00e1 s",
            "start": 7445.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero no sabe",
            "start": 7449.19,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a ver si esto es todo esto se visit\u00f3",
            "start": 7451.239,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "entonces ya sabemos que requerimos",
            "start": 7457.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7460.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7462.65,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "resolver lo de los m\u00e9dicos lo de las",
            "start": 7466.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 7470.69,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "equipos para que se tenga todo el",
            "start": 7472.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servicio entre la escala ese es el",
            "start": 7477.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7479.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 plazo tenemos",
            "start": 7482.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 7486.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el plazo",
            "start": 7488.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para tener todos los m\u00e9dicos",
            "start": 7493.179,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vienen a ver",
            "start": 7498.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es que es muy interesante",
            "start": 7500.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque efectivamente ese n\u00famero porque",
            "start": 7503.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en la otra del n\u00famero de m\u00e9dicos es",
            "start": 7506.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "justo lo que nos hace falta porque en el",
            "start": 7509.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "modelo lo que se plantea es que en estas",
            "start": 7512.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "especialidades en los hospitales de",
            "start": 7514.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "segundo nivel de",
            "start": 7517.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina interna",
            "start": 7519.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda y obviamente anestesia si no se",
            "start": 7522.33,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "puede hacer ning\u00fan procedimiento",
            "start": 7526.03,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "quir\u00fargico se tenga en todos los turnos",
            "start": 7527.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es decir son los m\u00e9dicos que existen",
            "start": 7530.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para estar en todos los turnos en la",
            "start": 7532.179,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la tarde los dos turnos",
            "start": 7533.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nocturnos y el de fin de semana y aqu\u00ed",
            "start": 7536.469,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "lo importante es que con lo que ya se",
            "start": 7539.83,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "cuenta de los m\u00e9dicos uno de los",
            "start": 7541.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "elementos de este programa que ya se",
            "start": 7543.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muere en todo el pa\u00eds es que adem\u00e1s de",
            "start": 7545.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que est\u00e1n contratados se",
            "start": 7548.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integran los residentes en su \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 7550.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de especialidad y as\u00ed ya van saliendo de",
            "start": 7553.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estas especialidades y tienen que hacer",
            "start": 7555.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una rotaci\u00f3n de seis meses por estos",
            "start": 7557.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hospitales eso es un poco la otra parte",
            "start": 7560.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que fortalece al programa es lo que",
            "start": 7563.739,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "garantiza que en todos no en todo",
            "start": 7565.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 7567.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas adem\u00e1s de esto est\u00e1 el",
            "start": 7569.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 7572.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es decir en las cl\u00ednicas donde",
            "start": 7574.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "generalmente de m\u00e9dicos generales",
            "start": 7576.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda para tenerlos los",
            "start": 7578.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "turnos de la ma\u00f1ana y de la tarde y se",
            "start": 7581.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incrementando tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 7584.83,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "buscando para que el fin de semana",
            "start": 7586.51,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "beatle ese planteamiento est\u00e1 para en",
            "start": 7587.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas no en los hospitales sino",
            "start": 7589.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en las cl\u00ednicas donde est\u00e1n solo los",
            "start": 7592.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consultorios ma\u00f1ana y tarde pero en los",
            "start": 7593.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hospitales y toda la cobertura",
            "start": 7596.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo importante es que aqu\u00ed justo en marzo",
            "start": 7598.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que egresan los especialistas que",
            "start": 7600.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "terminan su especialidad es el momento",
            "start": 7604.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde el estado que era lo que comenta",
            "start": 7607.81,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el presidente antes no se formaba",
            "start": 7609.61,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7610.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los pocos que sal\u00edan pues estaban todas",
            "start": 7612.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las instituciones y tambi\u00e9n los",
            "start": 7615.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitales privados buscando llev\u00e1rselos",
            "start": 7617.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hoy se forman m\u00e1s y esto es lo que nos",
            "start": 7620.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "va a permitir en marzo hacer una",
            "start": 7623.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n d\u00e9jenme ponerles un ejemplo",
            "start": 7625.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hospital en el 1 del imms de",
            "start": 7628.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la lomita a la loma es una sede de",
            "start": 7630.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "residencia",
            "start": 7634.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tlaxcaltecas donde hacen su",
            "start": 7635.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rotaci\u00f3n de campo en puebla porque aqu\u00ed",
            "start": 7638.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no lo pod\u00edan hacer porque en estos",
            "start": 7640.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hospitales muchas veces son hospitales",
            "start": 7642.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tienen servicio y dem\u00e1s pero no",
            "start": 7644.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7647.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta parte de la rotaci\u00f3n de los m\u00e9dicos",
            "start": 7648.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "residentes de \u00faltimo a\u00f1o entonces los de",
            "start": 7651.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s escalante se ten\u00edan que ir a",
            "start": 7654.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "puebla porque ni en puebla si hay en",
            "start": 7655.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bienestar ahora que habr\u00e1 en bienestar",
            "start": 7657.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la escala los m\u00e9dicos de tlaxcala en",
            "start": 7660.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esa rotaci\u00f3n pues se ir\u00e1n a los propios",
            "start": 7662.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitales de su de su estado eso m\u00e1s la",
            "start": 7664.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente la contrataci\u00f3n de los que de",
            "start": 7667.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n por por salir se est\u00e1n",
            "start": 7669.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formando al al doble de lo que se estaba",
            "start": 7671.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "formando formando antes",
            "start": 7675.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pres eso es lo que vamos a hacer para la",
            "start": 7680.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud si se vigilar\u00e1n los recursos desde",
            "start": 7684.969,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "luego es ser corrupci\u00f3n",
            "start": 7687.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7691.639,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 7693.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 7698.719,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 7703.21,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque desde hace much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 7707.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 7710.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hemos sostenido que el principal",
            "start": 7712.39,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n",
            "start": 7714.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a veces se pregunta cu\u00e1l crees t\u00fa que",
            "start": 7720.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "sea el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 7723.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y hay quienes contestan",
            "start": 7726.739,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 7729.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 7732.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la falta de trabajo",
            "start": 7735.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y otros la inseguridad y la violencia",
            "start": 7739.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 7744.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero si lo vemos bien si lo analizamos",
            "start": 7746.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bien el origen de todo eso",
            "start": 7749.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 7754.94,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que es incre\u00edble que un pa\u00eds con tantos",
            "start": 7757.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recursos naturales con un pueblo bueno",
            "start": 7761.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 7763.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 7768.739,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "tanta poblaci\u00f3n en pobreza",
            "start": 7770.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la marginaci\u00f3n",
            "start": 7776.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 7780.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "social y ahora habl\u00e1bamos de los datos",
            "start": 7783.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 7786.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 7790.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "saqueaban al pa\u00eds",
            "start": 7793.17,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aplicaban una pol\u00edtica",
            "start": 7796.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7800.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no aumentar salario",
            "start": 7802.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pero por d\u00e9cadas m\u00e9xico fue de los",
            "start": 7806.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7809.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7812.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "- aumentos en el salario",
            "start": 7814.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "al grado de que se empez\u00f3 a hablar de",
            "start": 7820.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que china avanzaba porque ten\u00edan como",
            "start": 7823.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ventaja comparativa que se pagaba",
            "start": 7826.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "poco de salario al trabajador",
            "start": 7830.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ahora resulta que el salario en china",
            "start": 7838.389,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "desde el doble",
            "start": 7842.309,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de lo que se gana en mexico",
            "start": 7845.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando hemos aumentado el salario",
            "start": 7851.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "70%",
            "start": 7856.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se ha recuperado en el tiempo que",
            "start": 7859.01,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 7860.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en mexico",
            "start": 7862.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7865.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo ese atraso es menor que el salario",
            "start": 7867.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en guatemala en honduras",
            "start": 7871.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el salvador",
            "start": 7875.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me platicaban",
            "start": 7878.61,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que trabajaba en hacienda",
            "start": 7881.28,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que cuando ven\u00edan los del fondo",
            "start": 7884.969,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "monetario internacional- los jefes",
            "start": 7886.469,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 7889.71,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "haced evaluaciones",
            "start": 7892.49,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan felices",
            "start": 7895.179,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7899.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e9 constataban de que el aumento al",
            "start": 7900.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 7904.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda quedado abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 7904.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "eso era lo que m\u00e1s les importaba",
            "start": 7911.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7917.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 7919.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7921.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y bienestar para el pueblo",
            "start": 7924.469,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y vuelvo a lo mismo lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado",
            "start": 7929.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico y eso lo tenemos",
            "start": 7933.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tener muy claro",
            "start": 7937.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que saberlo al dedillo",
            "start": 7940.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 7945.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la deshonestidad",
            "start": 7947.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite",
            "start": 7951.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tanto del poder econ\u00f3mico como",
            "start": 7953.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 7956.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7957.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto es lo que ha dado al traste con",
            "start": 7960.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo esa es la causa principal de la",
            "start": 7962.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desigualdad social de la desigualdad",
            "start": 7965.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 7967.16,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces por eso cuando me sabes",
            "start": 7969.11,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el plan",
            "start": 7972.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "d\u00edgame",
            "start": 7976.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "5 segundos",
            "start": 7980.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 7983.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo que su gobierno",
            "start": 7985.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "considera fundamental b\u00e1sico en cinco",
            "start": 7991.13,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "segundos usted que no habla de corrido y",
            "start": 7994.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "d\u00edgalo adem\u00e1s preparado en un solo pie",
            "start": 7997.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 8003.17,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "me lleve cinco segundos comenz\u00f3",
            "start": 8006.219,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 8009.469,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les puedo poner todos los ejemplos",
            "start": 8014.33,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8017.659,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ayer hablaba del aeropuerto",
            "start": 8020.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico quieren hacer el",
            "start": 8023.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco 300.000",
            "start": 8026.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8029.26,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 8030.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo inauguramos el aeropuerto",
            "start": 8032.719,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles de primera",
            "start": 8035.84,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que fueran",
            "start": 8043.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8045.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8049.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "invitar al que dice que nunca hab\u00eda",
            "start": 8052.85,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "visto un caos",
            "start": 8055.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como el de ahora",
            "start": 8058.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que vaya",
            "start": 8063.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "75.000 millones",
            "start": 8065.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el ahorro",
            "start": 8068.61,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "225 mil millones",
            "start": 8072.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8076.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 8081.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ayer y hoy vamos a inaugurar",
            "start": 8084.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bancos del bienestar",
            "start": 8087.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuesta una sucursal del banco del",
            "start": 8091.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bienestar equipada",
            "start": 8093.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "6 millones de pesos",
            "start": 8096.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todo esto hecho por los ingenieros",
            "start": 8101.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y militares",
            "start": 8105.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un cuartel",
            "start": 8107.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "toda la guardia nacional",
            "start": 8109.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo aqu\u00ed entre las casas y en",
            "start": 8114.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 8116.03,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "25 millones",
            "start": 8121.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para 120 elementos",
            "start": 8124.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ton",
            "start": 8129.51,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dormitorios",
            "start": 8131.189,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cocina",
            "start": 8134.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comedor aulas de entrenamiento",
            "start": 8136.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bardeado",
            "start": 8142.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diez mil metros cuadrados",
            "start": 8145.9,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "desde luego equipo de vigilancia",
            "start": 8148.789,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso nos rinde",
            "start": 8153.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el presupuesto no necesitamos",
            "start": 8155.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y pedir aumento de deuda",
            "start": 8161.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o incrementar la deuda",
            "start": 8165.81,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 8168.489,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde alcanza",
            "start": 8171.219,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "el problema de m\u00e9xico no es el",
            "start": 8175.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presupuesto el problema de m\u00e9xico es la",
            "start": 8177.75,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso no debe de olvidarse",
            "start": 8180.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 8185.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos alcanza",
            "start": 8188.06,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "cuanto le entregaban a la gente pobre",
            "start": 8189.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8196.88,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "migajas",
            "start": 8198.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "10 o cuando vi elecciones",
            "start": 8200.551,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "cuando empezaba la repartidera",
            "start": 8204.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pollos patos chivos borregos puercos",
            "start": 8207.98,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cochinos amarramos",
            "start": 8211.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8219.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora hay derechos",
            "start": 8222.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 millones de adultos mayores",
            "start": 8225.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "con su pensi\u00f3n",
            "start": 8228.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acabados",
            "start": 8230.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para discapacitados 11 millones",
            "start": 8234.8,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de estudiantes pobres con becas",
            "start": 8239.269,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "11 millones esto nunca en la historia",
            "start": 8242.139,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 8246.67,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido",
            "start": 8249.019,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir",
            "start": 8252.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con lo mismo cero corrupci\u00f3n",
            "start": 8255.13,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la clave",
            "start": 8258.58,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "dedicaban 10 mil millones",
            "start": 8266.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "al pago de publicidad en los peri\u00f3dicos",
            "start": 8269.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8272.9,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que aplaudieran un mal presidente",
            "start": 8275.979,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ahora no me hablaba de empleo insulta",
            "start": 8280.229,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8283.48,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8285.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de lo que significan esos",
            "start": 8287.09,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "insultos si estoy consciente de que",
            "start": 8290.159,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "todos lo que estamos ahorrando",
            "start": 8293.279,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "es para estudiantes pobres",
            "start": 8295.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que me va a importar lo que diga este",
            "start": 8300.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no le demos la un calumniador",
            "start": 8306.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 8313.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya llevamos tiempo",
            "start": 8315.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con estas diferencias a\u00f1os",
            "start": 8319.24,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "una vez all\u00ed en",
            "start": 8322.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ten\u00edan unos foros",
            "start": 8325.689,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en televisa que participan todos los",
            "start": 8331.59,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 8335.729,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "tercer grado s\u00ed",
            "start": 8336.979,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y \u00e9l porque era alguien televisa los",
            "start": 8340.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "escog\u00eda ya cambio la pol\u00edtica",
            "start": 8344.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se escog\u00edan y hab\u00edan",
            "start": 8348.09,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8351.25,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "buenos siglos",
            "start": 8352.679,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "moderados",
            "start": 8357.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y los t\u00e9cnicos",
            "start": 8360.16,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y los duros y este era as\u00ed",
            "start": 8363.75,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "jugaba ese rol",
            "start": 8367.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a cada uno le dec\u00edan qu\u00e9 papel ten\u00eda que",
            "start": 8369.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar",
            "start": 8374.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que una de esas",
            "start": 8376.83,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "se me lanza",
            "start": 8380.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "diciendo de que yo ten\u00eda vinculaci\u00f3n",
            "start": 8385.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con el maestro",
            "start": 8389.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ren\u00e9 bejarano",
            "start": 8391.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del esc\u00e1ndalo d",
            "start": 8393.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahumada",
            "start": 8400.189,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "fue despu\u00e9s",
            "start": 8402.45,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque le dije llevo cinco a\u00f1os seis",
            "start": 8405.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ocho a\u00f1os que no veo",
            "start": 8409.149,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "el maestro ren\u00e9 bejarano",
            "start": 8414.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8418.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1s calumni\u00e1ndome",
            "start": 8421.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8425.0,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8427.53,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "no es cierto lo que estoy diciendo",
            "start": 8432.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "compro la mano",
            "start": 8436.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque si no quedas como calumniador",
            "start": 8441.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue",
            "start": 8445.729,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nunca pudo probar nada",
            "start": 8447.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en otra ocasi\u00f3n",
            "start": 8453.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estaba yo tambi\u00e9n",
            "start": 8454.819,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "otra entrevista no con \u00e9l con otro",
            "start": 8457.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con carmen aristegui",
            "start": 8463.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y de otra radio",
            "start": 8467.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no voy a decir el nombre del conductor",
            "start": 8471.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8474.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son de estas estaciones que todos los",
            "start": 8476.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "programas est\u00e1n en contra nosotros",
            "start": 8480.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed como reforma y con el universal",
            "start": 8482.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como se llama las estaciones de radio",
            "start": 8486.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3rmula as\u00ed",
            "start": 8489.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "uno de radiof\u00f3rmula que pasa en la",
            "start": 8493.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empieza ya tengo toda la",
            "start": 8495.33,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8500.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de una casa nueva que acaba de comprar",
            "start": 8503.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adquirir",
            "start": 8506.79,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "en un departamento en una colonia",
            "start": 8509.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "exclusiva de morelia",
            "start": 8513.199,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 8515.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y voy a dar a conocer",
            "start": 8519.66,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "este todas las pruebas",
            "start": 8523.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "casi as\u00ed",
            "start": 8526.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este suspenso",
            "start": 8530.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino del programa",
            "start": 8533.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y a dio a conocer",
            "start": 8536.399,
            "duration": 6.202
        },
        {
            "text": "este una casa",
            "start": 8539.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que supuestamente era m\u00eda",
            "start": 8542.601,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y cuando pasa el tiempo y soy en",
            "start": 8545.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entrevista con carmen aristegui sale ese",
            "start": 8548.51,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 8551.37,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y luego bueno es muy sencillo",
            "start": 8553.32,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto lo que \u00e9l dice",
            "start": 8556.479,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo me retiro",
            "start": 8561.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 8563.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desaparezca como compositor",
            "start": 8570.89,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pero si no es cierto",
            "start": 8575.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues que \u00e9l deje",
            "start": 8579.96,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de ser informador no porque se requiere",
            "start": 8582.94,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "una \u00e9tica",
            "start": 8586.061,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 8590.221,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en mentir",
            "start": 8592.73,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8596.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como si nada pasara",
            "start": 8599.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se pueden inventar cosas",
            "start": 8601.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y ya no pudo tampoco",
            "start": 8610.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "demostrar nada",
            "start": 8613.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero pues se qued\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 8616.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque son muy c\u00ednicos",
            "start": 8619.57,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "son mercenarios",
            "start": 8624.08,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "es el periodismo como hizo da\u00f1o",
            "start": 8627.221,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8633.26,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "guardaban silencio",
            "start": 8636.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "les pagaban para eso para callar",
            "start": 8642.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gritaban como pregoneros",
            "start": 8648.13,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "o gritan como preguntas cuando se trata",
            "start": 8653.3,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8657.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "atacarnos",
            "start": 8660.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y callan como momia",
            "start": 8662.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando se trata de defender a la mafia",
            "start": 8667.44,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "del proceso",
            "start": 8671.19,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas ellos son",
            "start": 8673.131,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "voceros",
            "start": 8676.361,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son empleados",
            "start": 8679.57,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed bien pagados",
            "start": 8682.07,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "no tienen nada que ver con lo que ganan",
            "start": 8685.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8688.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 8692.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "picarles",
            "start": 8696.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8701.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son jefes",
            "start": 8704.81,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de mill\u00f3n de pesos mensuales y hasta m\u00e1s",
            "start": 8709.699,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y ellos s\u00ed",
            "start": 8714.891,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "de residencias y de",
            "start": 8717.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 8722.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "yates",
            "start": 8728.891,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "pero no son nada f\u00edjense",
            "start": 8731.97,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "el nivel de corrupci\u00f3n",
            "start": 8737.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda y sigue desgraciadamente",
            "start": 8740.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque va a llevar tiempo acabarlo",
            "start": 8743.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no son nada",
            "start": 8747.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con sus jefes",
            "start": 8749.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque sus jefes si son",
            "start": 8756.061,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "super",
            "start": 8760.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 8761.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sus jefes son de yates de 250 millones",
            "start": 8765.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 8770.32,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "yates qu\u00e9",
            "start": 8771.88,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ni siquiera navegan en los mares de",
            "start": 8773.93,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 8776.27,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "yo ya est\u00e1 en el mar del norte",
            "start": 8778.229,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "250 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8783.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya te",
            "start": 8787.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "5000 millones de pesos",
            "start": 8789.569,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "siempre el cuento porque aparece incluso",
            "start": 8797.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en las revistas",
            "start": 8801.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "detecta q los que llegan los yates estos",
            "start": 8804.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 8808.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de pena ajena",
            "start": 8811.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8815.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 8817.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a un puerto",
            "start": 8820.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y llegan todos los que viven",
            "start": 8822.31,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "en ese pueblo",
            "start": 8825.93,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "a abrir la boca",
            "start": 8829.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a ver el lujo",
            "start": 8833.2,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "del yate de el mexicano x",
            "start": 8837.351,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y lo mismo con los aviones con todo",
            "start": 8843.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nivel de extravagancia vergonzoso",
            "start": 8846.86,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con tanta pobreza",
            "start": 8851.03,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 8856.07,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 8857.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos ahora buscando",
            "start": 8860.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 8862.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no hacerlo por la fuerza",
            "start": 8864.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8868.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "convenciendo",
            "start": 8870.22,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "persuadiendo",
            "start": 8871.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y se va avanzando que estos temas antes",
            "start": 8874.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se tocaban adem\u00e1s era el modelo a",
            "start": 8876.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8879.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si llegas al gobierno y no robas eres un",
            "start": 8880.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 8884.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no pierdas la oportunidad",
            "start": 8887.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aprovecha estudia para cuando seas",
            "start": 8892.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 8896.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "seas como don fulano",
            "start": 8898.72,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 8901.869,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 fuerza",
            "start": 8906.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tan extraordinaria",
            "start": 8909.78,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se hered\u00f3 de nuestras culturas",
            "start": 8915.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8918.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para hisp\u00e1nicas",
            "start": 8919.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esa idea dominante",
            "start": 8926.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 8929.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 8932.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para acabar con la moralidad de nuestro",
            "start": 8934.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8937.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8942.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico su pueblo trabajador",
            "start": 8944.53,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "un pueblo honesto",
            "start": 8947.32,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y eso viene",
            "start": 8948.391,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de lejos pero de muy lejos",
            "start": 8954.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8959.689,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "la conquista para que no",
            "start": 8962.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de la conquista muy atr\u00e1s",
            "start": 8966.77,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de grandes civilizaciones",
            "start": 8971.52,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha salvado siempre",
            "start": 8975.479,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 8978.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y parece que tiene mucho mucha fe en el",
            "start": 8982.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "futuro y vamos a salir adelante es",
            "start": 8984.7,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "quitar esto",
            "start": 8987.73,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 8989.899,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 8992.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8994.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "instaur\u00f3 desde hace ya un tiempo",
            "start": 8996.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9001.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9005.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se intensific\u00f3 se agrav\u00f3",
            "start": 9007.381,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 9011.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 36 a\u00f1os bastantes de qu\u00e9",
            "start": 9015.25,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el cambio",
            "start": 9020.02,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "saquearon",
            "start": 9024.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 9026.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero ahora es as\u00ed",
            "start": 9029.55,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 9031.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 9033.82,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y esto nos va a ayudar mucho se va a",
            "start": 9035.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica vamos a salir",
            "start": 9038.33,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9041.18,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo",
            "start": 9043.529,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se va a promover el crecimiento",
            "start": 9046.249,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del pa\u00eds el desarrollo hay",
            "start": 9049.439,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "condiciones serios muy favorables",
            "start": 9053.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "para que venga la inversi\u00f3n ya est\u00e1n",
            "start": 9056.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 9059.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "inversionistas el tratado fue algo",
            "start": 9060.05,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "excepcional el tratado econ\u00f3mico",
            "start": 9064.99,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 9067.939,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9070.561,
            "duration": 5.388
        },
        {
            "text": "porque nos asegura",
            "start": 9072.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 9075.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "al mercado m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 9077.79,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo que se produzca en m\u00e9xico tiene",
            "start": 9081.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 9085.55,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 9088.47,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entonces no solo es lo econ\u00f3mico",
            "start": 9091.479,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "es que si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 9096.13,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "entonces lo que se tiene se distribuye",
            "start": 9100.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 9105.229,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y alcanza todos",
            "start": 9107.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y eso es bienestar",
            "start": 9111.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces yo estoy muy contento",
            "start": 9116.109,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de que vamos caminando vamos saliendo a",
            "start": 9119.63,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "pesar de las dificultades la pandemia",
            "start": 9123.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9126.439,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ya estaba mal el sistema econ\u00f3mico",
            "start": 9127.71,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ya estaba tocado ya estaba como se dice",
            "start": 9132.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "coloquialmente sentido",
            "start": 9136.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9139.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estaba fracasado el modelo econ\u00f3mico",
            "start": 9145.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque no puede funcionar un modelo",
            "start": 9148.511,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9151.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se elabora se aplica en beneficio de una",
            "start": 9152.86,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 9158.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y en contra de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 9159.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no funciona que el porfiriato",
            "start": 9163.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "produjo la revoluci\u00f3n",
            "start": 9167.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tipos gire a todos",
            "start": 9171.641,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hubiese funcionado no hubiera habido",
            "start": 9173.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 9176.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya esto estaba mal",
            "start": 9181.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y lo precipit\u00f3 la pandemia",
            "start": 9183.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "eso ya vino a",
            "start": 9188.971,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9191.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agravar la situaci\u00f3n entonces",
            "start": 9193.29,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "necesitamos cambiar",
            "start": 9195.49,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ya nosotros a reside antes de la",
            "start": 9197.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pandemia est\u00e1bamos con el modelo",
            "start": 9200.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alternativo con la pandemia continuamos",
            "start": 9202.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "igual no nos desviamos",
            "start": 9205.899,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y ahora menos",
            "start": 9209.36,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante",
            "start": 9211.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a seguir gobernando en beneficio del",
            "start": 9214.351,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo bueno pues ya ya nos vamos",
            "start": 9216.78,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 9227.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "todos alberto morales del peri\u00f3dico 'el",
            "start": 9229.311,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "universal' quiero preguntarle hace unos",
            "start": 9230.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas se dio a conocer una iniciativa de",
            "start": 9233.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su gobierno ya lo hab\u00eda mencionado es",
            "start": 9235.25,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "para que los organismos descentralizados",
            "start": 9237.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y desconcentrados pues se adhieran a",
            "start": 9239.061,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otras dependencias y con eso ser pues",
            "start": 9242.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s delgado a la administraci\u00f3n",
            "start": 9243.891,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero hay una preocupaci\u00f3n porque",
            "start": 9245.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se incluye la secretaria",
            "start": 9248.18,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ejecutiva del sistema nacional",
            "start": 9250.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n ellos est\u00e1n mencionando",
            "start": 9251.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que esto podr\u00eda trastocar las labores",
            "start": 9253.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fundamentales entre gobierno y sociedad",
            "start": 9255.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "civil para combatir este este flagelo yo",
            "start": 9257.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle cu\u00e1ndo va a empezar",
            "start": 9260.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya a poner en marcha estos cambios",
            "start": 9262.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "administrativos",
            "start": 9264.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vamos a seguir llevando a cabo la",
            "start": 9265.24,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "reforma administrativa",
            "start": 9267.68,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "porque ese era",
            "start": 9269.021,
            "duration": 5.968
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 9272.729,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "lastre",
            "start": 9274.989,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "que se hered\u00f3",
            "start": 9276.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 9279.3,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "la mafia pudiese actuar con libertad",
            "start": 9282.311,
            "duration": 8.508
        },
        {
            "text": "mais y hagan",
            "start": 9287.89,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sobornaban a todos",
            "start": 9290.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "a diputados a senadores a servidores",
            "start": 9293.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 9296.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso lo dec\u00eda porfirio d\u00edaz",
            "start": 9300.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "era pan",
            "start": 9305.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o palo",
            "start": 9309.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces cuando alguien",
            "start": 9315.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se opon\u00eda",
            "start": 9318.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ese gallo quiere ma\u00edz",
            "start": 9320.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "my sea banal gallo",
            "start": 9326.391,
            "duration": 7.088
        },
        {
            "text": "y ya ha sido miraba",
            "start": 9328.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "\u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 9334.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "le pagaba",
            "start": 9337.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a los peri\u00f3dicos",
            "start": 9338.94,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "viable",
            "start": 9341.76,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "varias veces del gran",
            "start": 9343.761,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico de aquel entonces el imparcial",
            "start": 9346.931,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que no hay ning\u00fan peri\u00f3dico en la",
            "start": 9351.54,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "actualidad",
            "start": 9353.49,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que tenga el tiraje que llego",
            "start": 9354.949,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "publicar 'el imparcial' hasta 120",
            "start": 9359.591,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "130.000 ejemplares diarios",
            "start": 9363.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00edan 15 millones de mexicanos",
            "start": 9367.43,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el porfiriato imag\u00ednese lo que es el",
            "start": 9370.96,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "claro del r\u00e9gimen completamente",
            "start": 9374.35,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y hacienda le pagaba",
            "start": 9377.949,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 9382.631,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "periodista lu\u00eds cabrera",
            "start": 9384.17,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "fue el primero en denunciarlo y en",
            "start": 9387.4,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presentar las pruebas porque como son",
            "start": 9389.471,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los conservadores se la daban de gente",
            "start": 9392.681,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de bien",
            "start": 9395.801,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y este luz",
            "start": 9397.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9399.63,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "exilio",
            "start": 9401.49,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "entonces todo era dinero",
            "start": 9404.359,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que hicieron en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 9410.95,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "algo parecido",
            "start": 9412.63,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "crear organismos sal\u00edan de las",
            "start": 9415.409,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 9418.429,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9421.41,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a nuevos",
            "start": 9422.99,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "organismos p\u00fablicos",
            "start": 9424.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 9432.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en el tiempo de m\u00e1s corrupci\u00f3n",
            "start": 9436.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "crearon el instituto de la transparencia",
            "start": 9438.28,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s hablando del instituto",
            "start": 9440.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "anti-corrupci\u00f3n",
            "start": 9443.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sistema nacional en el tiempo de m\u00e1s",
            "start": 9444.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 9447.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "f\u00edjense crearon el sistema nacional",
            "start": 9450.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 9454.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 9456.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 9458.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no se consideraba",
            "start": 9463.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 9465.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque salinas modific\u00f3 el c\u00f3digo penal",
            "start": 9470.189,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para que no fuese delito grave la",
            "start": 9473.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9476.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "es hasta ahora que llegamos nosotros",
            "start": 9479.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que modificamos",
            "start": 9483.11,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n para que sea delito",
            "start": 9485.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 9487.561,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "pero cuando crearon el sistema",
            "start": 9489.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n no era delito grave pero",
            "start": 9491.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "crearon el aparato",
            "start": 9495.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para simular",
            "start": 9498.891,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 9501.17,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda transparencia",
            "start": 9505.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y as\u00ed institutos",
            "start": 9509.55,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a diestra y siniestra",
            "start": 9512.2,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "acabo de explicar",
            "start": 9514.989,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que crearon de manera especial",
            "start": 9516.569,
            "duration": 8.692
        },
        {
            "text": "ese instituto de la competencia",
            "start": 9521.229,
            "duration": 7.082
        },
        {
            "text": "lakoff s",
            "start": 9525.261,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues para proteger a las empresas",
            "start": 9528.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 9531.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al grado de que esa que ofrece",
            "start": 9534.29,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 9538.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se ve muy poco",
            "start": 9540.359,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "dio un contrato a una empresa de china",
            "start": 9543.449,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "seguramente vinculada al gobierno de",
            "start": 9548.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 9551.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de litio",
            "start": 9552.37,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de bacanora sonora",
            "start": 9556.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y dio el permiso la cofe s",
            "start": 9559.13,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "estos organismos entonces",
            "start": 9563.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hemos ido poco a poco quitando",
            "start": 9568.12,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "fidecomisos",
            "start": 9570.4,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "todos estos aparatos que crean",
            "start": 9574.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9579.35,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pagar muy buenos sueldos",
            "start": 9580.73,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9583.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los sistemas anti-corrupci\u00f3n la",
            "start": 9585.84,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 9588.8,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esto confes\u00e9",
            "start": 9590.761,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 9593.661,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pagaban doscientos trescientos mil pesos",
            "start": 9598.57,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "mensuales con asesores oficinas",
            "start": 9603.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se iba todo el dinero",
            "start": 9607.771,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en pagar estos aparatos entonces",
            "start": 9611.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "quitamos como 90 fidecomisos",
            "start": 9615.891,
            "duration": 8.428
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado nos ahorramos como 70.000",
            "start": 9620.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "millones de pesos en este caso entiendo",
            "start": 9624.319,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "que son aproximadamente 16 organismos y",
            "start": 9627.02,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "descentralizados entonces vamos poco a",
            "start": 9629.77,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 9632.089,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque son batallas",
            "start": 9632.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es de uno por uno y",
            "start": 9640.49,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "si es reforma constitucional es muy",
            "start": 9644.561,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil creo que en el caso del sistema",
            "start": 9647.811,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si tiene que ser reforma consegu\u00ed",
            "start": 9650.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de poblaci\u00f3n que",
            "start": 9653.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que ir al inec y tambi\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 9655.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que hacer reformas y se\u00f1al\u00f3 que es",
            "start": 9657.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reforma constitucional es muy dif\u00edcil",
            "start": 9659.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque son dos terceras partes para",
            "start": 9661.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hacer una reforma constituya y ah\u00ed",
            "start": 9663.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 9667.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no deja pasar nada",
            "start": 9670.51,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y ahora con la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 9673.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que es reforma constitucional",
            "start": 9678.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se necesitan dos terceras partes esto",
            "start": 9680.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante que se sepa",
            "start": 9683.35,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces el bloque conservador tiene que",
            "start": 9686.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "definirse",
            "start": 9690.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad el proyecto",
            "start": 9694.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 9699.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "van a tener que definirse",
            "start": 9701.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no los escucho pero",
            "start": 9704.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya quiero",
            "start": 9708.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9712.109,
            "duration": 4.732
        },
        {
            "text": "van a tener que decidir",
            "start": 9713.97,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "por qui\u00e9n van a votar",
            "start": 9716.841,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 9720.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "o por iberdrola",
            "start": 9724.091,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "fascista o sea no hay para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 9729.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed es donde vamos a ver si son",
            "start": 9736.189,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "representantes populares",
            "start": 9740.749,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o son",
            "start": 9744.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "empleados al servicio de los grupos de",
            "start": 9746.429,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "intereses creados y en el caso de estos",
            "start": 9750.639,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "16 organismos y la secretaria de",
            "start": 9752.979,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ejecutivo van a esperar a que haya el",
            "start": 9754.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo adecuado y vamos a ir esperando",
            "start": 9756.969,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahora tenemos tres reformas que nos",
            "start": 9759.309,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "importan mucho est\u00e1 la el\u00e9ctrica",
            "start": 9762.069,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "te va a ser como para",
            "start": 9764.75,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los legisladores",
            "start": 9767.42,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n haciendo foros porque",
            "start": 9770.989,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nos interesa que la gente",
            "start": 9773.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se informe",
            "start": 9775.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 9778.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuando llevaron a cabo la llamada",
            "start": 9780.91,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 9782.32,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "la gente no supo nada",
            "start": 9785.44,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "todo arriba",
            "start": 9788.471,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y ahora lo que se quiere es que haya",
            "start": 9790.771,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 9794.521,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y ese informe",
            "start": 9796.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero no solo debate en el congreso",
            "start": 9799.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "yo le he pedido al secretario de",
            "start": 9803.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que como la iniciativa la",
            "start": 9805.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presentamos nosotros",
            "start": 9807.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el organice foros",
            "start": 9810.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno federal",
            "start": 9813.8,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "o del poder ejecutivo",
            "start": 9816.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que los",
            "start": 9821.021,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos responsables",
            "start": 9822.36,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informen en las plazas p\u00fablicas",
            "start": 9828.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque presentamos la iniciativa",
            "start": 9830.489,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y en que se beneficia el pueblo",
            "start": 9834.891,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que vayan",
            "start": 9837.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos todas las plazas a",
            "start": 9840.789,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 9843.759,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y que lo hagan para que cuando venga la",
            "start": 9847.17,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 9850.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos dos pendientes",
            "start": 9851.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a votar",
            "start": 9855.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces tenemos esa como prioritaria la",
            "start": 9857.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 9860.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es la reforma electoral porque ya no se",
            "start": 9863.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9866.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mantener un \u00f3rgano electoral",
            "start": 9867.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimo",
            "start": 9870.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me cuesta 20 mil millones de pesos al",
            "start": 9872.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 9875.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiene entre la escala de",
            "start": 9877.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presupuesto de l'or\u00e9al",
            "start": 9879.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "21.000 pues es lo mismo",
            "start": 9882.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que tiene el ine",
            "start": 9885.99,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este presupuesto animal",
            "start": 9888.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9891.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano que no da confianza",
            "start": 9893.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque no son jueces",
            "start": 9898.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9902.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al servicio de los grupos",
            "start": 9903.479,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9907.18,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "anti democr\u00e1ticos",
            "start": 9908.669,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "francos est\u00e1 la nuestra",
            "start": 9912.479,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 9914.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso",
            "start": 9917.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y ellos deber\u00edan de ser",
            "start": 9920.561,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "e imparciales jueces",
            "start": 9924.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9930.03,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estoy enga\u00f1aron mucho",
            "start": 9932.189,
            "duration": 9.952
        },
        {
            "text": "este lorenzo c\u00f3rdova era comentarista de",
            "start": 9937.131,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "radio ah\u00ed con carmen aristegui que",
            "start": 9942.141,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enga\u00f1\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 9945.471,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 9949.07,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "luego este",
            "start": 9952.87,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed gente",
            "start": 9954.9,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que ve\u00edan en carmen aristegui",
            "start": 9956.721,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el modelo",
            "start": 9964.109,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a seguir",
            "start": 9966.51,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la pala digna de la libertad",
            "start": 9970.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 9972.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "unos se\u00f1ores grandes se\u00f1ores espa\u00f1ol",
            "start": 9974.53,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "casado con una se\u00f1ora mexicana ya",
            "start": 9978.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grandes los dos",
            "start": 9981.851,
            "duration": 3.878
        },
        {
            "text": "pero de esos",
            "start": 9983.7,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que escuchan",
            "start": 9985.729,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la radio todos los programas",
            "start": 9987.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "muy simpatizante",
            "start": 9991.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces de repente qu\u00e9",
            "start": 9994.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "yo hice un comentario les tengan cuidado",
            "start": 9997.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10001.439,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 10005.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "yo del carmen",
            "start": 10007.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no como nos va a decir eso",
            "start": 10009.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como nos va a decir",
            "start": 10012.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ofendidos civil",
            "start": 10014.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "quieren y yo los quiero much\u00edsimo",
            "start": 10019.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero no era",
            "start": 10023.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy venerada",
            "start": 10031.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 10036.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol ah\u00ed est\u00e1 la se\u00f1ora muy",
            "start": 10039.069,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "luchadoras luz",
            "start": 10041.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el guadalajara",
            "start": 10044.569,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pero much\u00edsima gente as\u00ed",
            "start": 10046.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10051.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no no no o sea",
            "start": 10054.021,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a la hora de las definiciones",
            "start": 10057.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 10065.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o as\u00ed pensaba siempre",
            "start": 10066.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero simulaba",
            "start": 10070.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10073.029,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a favor del bloque conservador",
            "start": 10075.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todos estos reportajes",
            "start": 10078.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "calumniosos",
            "start": 10085.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manejados por carmen aristegui",
            "start": 10087.45,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora est\u00e1 de an\u00eds",
            "start": 10091.05,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "merkel",
            "start": 10095.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dresser es 15 y el se\u00f1or aguayo y es de",
            "start": 10097.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "su equipo todos",
            "start": 10102.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10104.71,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en contra pues ah\u00ed estaba",
            "start": 10106.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como analista",
            "start": 10110.229,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "experto",
            "start": 10115.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imparcial el presidente del ine",
            "start": 10118.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque esta hora",
            "start": 10123.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed poco a poco",
            "start": 10127.14,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10128.52,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues se fue sabiendo porque van",
            "start": 10130.921,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ando el cobre",
            "start": 10132.961,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 10136.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente lincoln que a un pueblo se le",
            "start": 10138.32,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "puede enga\u00f1ar",
            "start": 10141.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una vez dos veces pero no toda la vida",
            "start": 10143.609,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "presidente del line",
            "start": 10151.229,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "es una ocasi\u00f3n",
            "start": 10155.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en una actitud racista",
            "start": 10159.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose",
            "start": 10161.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 10165.909,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ind\u00edgenas",
            "start": 10167.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10173.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ando el cobre lo que son pero una",
            "start": 10177.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gran hipocres\u00eda",
            "start": 10180.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno hace falta una reforma",
            "start": 10181.96,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "electoral es una reforma constitucional",
            "start": 10185.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a ver luego la guardia y",
            "start": 10187.631,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "luego el de la guardia nacional son las",
            "start": 10191.74,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tres y luego vemos por qu\u00e9 tenemos que",
            "start": 10193.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 10196.841,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "este con la reforma administrativa",
            "start": 10197.73,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "porque el gobierno",
            "start": 10201.69,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no debe de estar ensimismado",
            "start": 10204.561,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es",
            "start": 10208.12,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "para los que trabajamos en el gobierno",
            "start": 10211.63,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "el presupuesto es para el pueblo",
            "start": 10215.101,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes todo el presupuesto se",
            "start": 10219.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "quedaba",
            "start": 10222.77,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el ejemplo que puedo dar",
            "start": 10225.38,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "verdad o muchas veces pero",
            "start": 10229.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y ha ofrecido disculpa porque un",
            "start": 10232.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escritor no puede repetirse pero un",
            "start": 10235.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigente si debe hacerlo porque es una",
            "start": 10238.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 10241.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de pedagog\u00eda de concientizaci\u00f3n",
            "start": 10243.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuando yo llegu\u00e9 a la presidencia",
            "start": 10247.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "costaba",
            "start": 10250.7,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mantener la presidencia de la rep\u00fablica-",
            "start": 10253.61,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "3.600 millones de pesos en el 2018",
            "start": 10257.83,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado ej\u00e9rcitos 600",
            "start": 10263.069,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "3000 millones de pesos de ahorro",
            "start": 10268.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque no hemos comprado un solo",
            "start": 10273.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo nuevo",
            "start": 10275.891,
            "duration": 6.768
        },
        {
            "text": "hasta vendimos pues los que",
            "start": 10278.439,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "recibimos camionetas",
            "start": 10282.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama nuestras este",
            "start": 10287.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "las que se protegen",
            "start": 10290.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "blindadas",
            "start": 10292.67,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "unos monstruos en",
            "start": 10295.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10299.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y no hay excesos y ellas herida por",
            "start": 10301.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente ellos estar",
            "start": 10306.13,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "advirtiendo que te llegar\u00e1 a desaparecer",
            "start": 10307.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta secretaria de ejecutivo podr\u00eda pues",
            "start": 10309.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "violar algunos tratados internacionales",
            "start": 10312.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en materia del convenio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 10314.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ese es el otro",
            "start": 10315.94,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10317.61,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 10319.39,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "la excusa",
            "start": 10321.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es como lo que pasa ahora con la reforma",
            "start": 10323.569,
            "duration": 5.242
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 10326.02,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10328.811,
            "duration": 3.758
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando con la explotaci\u00f3n",
            "start": 10330.529,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del banco de grava",
            "start": 10332.569,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "vaya en",
            "start": 10334.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "o la del carmen dice es violatorio del",
            "start": 10337.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tratado del libre comercio",
            "start": 10340.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces no pueden ustedes",
            "start": 10344.74,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este ya todo es eso no",
            "start": 10347.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues no necesariamente",
            "start": 10352.101,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ahora que hablaban de la reforma",
            "start": 10356.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 10358.06,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste iba a acusarnos a eeuu",
            "start": 10360.92,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "yo lo que comentaba era ni modo que el",
            "start": 10366.69,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu va a apoyar la corrupci\u00f3n",
            "start": 10369.511,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "primero nosotros",
            "start": 10375.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no aceptar\u00edamos que un gobierno",
            "start": 10377.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extranjero nos viniera a decir",
            "start": 10380.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer",
            "start": 10384.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que nosotros nos vamos a eeuu de impagos",
            "start": 10386.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a china ni vamos a rusia a dar ninguna",
            "start": 10389.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 10391.899,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de la soberan\u00eda de los",
            "start": 10394.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 10398.32,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces perdonas quien defiende la",
            "start": 10400.95,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 10403.23,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "eso es indefendible",
            "start": 10405.221,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hablaba yo de los decomisos",
            "start": 10407.53,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "incluidos los del conacyt que eso los",
            "start": 10411.271,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "trae",
            "start": 10414.641,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimo",
            "start": 10416.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque era un arroba de era",
            "start": 10418.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en grande",
            "start": 10422.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en grande",
            "start": 10426.54,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "entonces nos ahorramos",
            "start": 10428.601,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "60 mil millones de pesos",
            "start": 10431.801,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se quitaron 90 discursos que pas\u00f3 nada",
            "start": 10436.49,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "en que se perjudic\u00f3 al pueblo en nada",
            "start": 10441.76,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "porque son aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 10446.699,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 10449.689,
            "duration": 5.982
        },
        {
            "text": "y costos\u00edsimos",
            "start": 10452.44,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y son como",
            "start": 10455.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otros gobiernos",
            "start": 10458.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "o sea existe la secretaria de",
            "start": 10461.78,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero existe tambi\u00e9n la",
            "start": 10463.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n aut\u00f3noma para regular las",
            "start": 10465.261,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 10468.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "existe pemex pero adem\u00e1s del consejo de",
            "start": 10471.391,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 10476.431,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "existen como 5",
            "start": 10477.261,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 10480.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con pemex aut\u00f3nomos",
            "start": 10483.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que crearon",
            "start": 10488.47,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 10490.29,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "para apoyar a pemex",
            "start": 10491.979,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y al gobierno",
            "start": 10495.721,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "bueno al grado de que esta iniciativa de",
            "start": 10498.53,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica en beneficio del",
            "start": 10502.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico la impugn\u00f3",
            "start": 10505.011,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este organismo de la competencia",
            "start": 10508.97,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los jueces que hay un juez ah\u00ed",
            "start": 10512.351,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de esperando",
            "start": 10516.181,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "iniciativa presentamos y de inmediato el",
            "start": 10522.439,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "amparo",
            "start": 10526.13,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 al servicio de ellos",
            "start": 10527.51,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no todo el poder judicial pero si una",
            "start": 10531.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buena parte",
            "start": 10533.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces vamos poco a poco y tambi\u00e9n",
            "start": 10535.25,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "si no se puede",
            "start": 10540.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10545.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el conservadurismo no lo permite",
            "start": 10548.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 10552.689,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "exponerlo",
            "start": 10555.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que la gente sepa",
            "start": 10558.359,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto ganan qu\u00e9 hacen en que ayudan",
            "start": 10563.16,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10569.03,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "no se puedo porque ellos tienen",
            "start": 10573.761,
            "duration": 7.218
        },
        {
            "text": "sus influencias hacen sus enjuagues",
            "start": 10577.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este pertenecen al bloque conservador",
            "start": 10580.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10588.13,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10588.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 10590.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero ya nosotros cumplimos con informar",
            "start": 10593.6,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "no voy a terminar",
            "start": 10598.54,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y alcahuete",
            "start": 10601.351,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces eso es o sea poco a poco vamos",
            "start": 10604.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a ir llevando a cabo estos cambios ya",
            "start": 10607.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a desayunar",
            "start": 10611.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vamos a orar",
            "start": 10615.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar",
            "start": 10618.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no las 10 no m\u00e1s",
            "start": 10622.869,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 10634.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "usted cuando gan\u00f3 la elecci\u00f3n viene a",
            "start": 10639.07,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "tlaxcala y habl\u00f3 de",
            "start": 10641.771,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo iba a pagar con amor",
            "start": 10645.659,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le espera tlaxcala en los pr\u00f3ximos",
            "start": 10649.87,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os o lo que resta su gobierno",
            "start": 10652.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno federal teniendo",
            "start": 10655.551,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "un gobierno de la 4t en la entidad va a",
            "start": 10657.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mejorar mucho toda la escala o sea",
            "start": 10662.57,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tenemos un gran compromiso con el pueblo",
            "start": 10665.23,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s cara y no es que vamos a empezar",
            "start": 10667.911,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a cumplirles es que ya",
            "start": 10671.001,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 10675.86,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y que me lleve tiempo pero aprovechamos",
            "start": 10677.909,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 10680.909,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay dos mil",
            "start": 10684.051,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "724 j\u00f3venes universitarios detr\u00e1s ac\u00e1 la",
            "start": 10686.741,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que tienen beca",
            "start": 10689.991,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10694.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "19 mil",
            "start": 10695.98,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "723",
            "start": 10700.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes casi 20.000",
            "start": 10701.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 10705.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y saben cu\u00e1nto ganas",
            "start": 10710.021,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos un salario m\u00ednimo",
            "start": 10712.341,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "es ahora porque ha aumentado el salario",
            "start": 10716.71,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 10720.67,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10722.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "175 pesos",
            "start": 10723.56,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en becas",
            "start": 10729.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para estudiantes solo de nivel medio",
            "start": 10733.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "superior nivel bachillerato",
            "start": 10737.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "51 mil estudiantes",
            "start": 10741.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "reciente que entre las caras",
            "start": 10745.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los que estudian en el nivel b\u00e1sico",
            "start": 10748.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "35 mil",
            "start": 10752.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "897 becas",
            "start": 10753.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas nuevas entre la",
            "start": 10759.25,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "escala 3",
            "start": 10762.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n funcionando",
            "start": 10764.771,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra presupuesto para",
            "start": 10768.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de",
            "start": 10772.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "441 escuelas que se les est\u00e1 entregando",
            "start": 10774.79,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "directo a las sociedades de madres y de",
            "start": 10778.46,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 10782.03,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "97.132",
            "start": 10788.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adultos mayores con pensi\u00f3n",
            "start": 10790.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya todos los adultos mayores de la",
            "start": 10794.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "escala",
            "start": 10797.79,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 10799.01,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n recibiendo suspensi\u00f3n y est\u00e1",
            "start": 10802.921,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aumentando la pensi\u00f3n",
            "start": 10804.931,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y mi compromiso es que para enero del 24",
            "start": 10807.63,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "va a ser el doble la pensi\u00f3n de lo que",
            "start": 10812.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "iniciaron",
            "start": 10816.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 10818.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad comprensi\u00f3n",
            "start": 10826.35,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "10.221",
            "start": 10830.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 10837.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de madres solteras",
            "start": 10840.15,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "119",
            "start": 10842.9,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en instancias infantiles",
            "start": 10845.14,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 10848.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30.799 campesinos",
            "start": 10852.189,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar que recibe",
            "start": 10857.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en su apoyo estamos haciendo ahora una",
            "start": 10859.31,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 10862.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 10863.819,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n un censo de los 30.000",
            "start": 10866.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque queremos checar que les est\u00e9",
            "start": 10869.47,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "llegando el apoyo de manera directa",
            "start": 10872.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "van cosas bien \u00e9stas",
            "start": 10882.061,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 10884.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entre la escala",
            "start": 10886.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "69 sucursales",
            "start": 10891.681,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar para ser el banco",
            "start": 10894.351,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s sucursales entre la escala",
            "start": 10896.95,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n d",
            "start": 10903.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuando menos una sucursal",
            "start": 10906.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por municipio",
            "start": 10909.55,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10913.26,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ahora ahora te digo",
            "start": 10916.79,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "lg jam",
            "start": 10918.891,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ya nos metimos en esto ya vamos",
            "start": 10920.819,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "adapto a la informaci\u00f3n tres mil 595",
            "start": 10924.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 10927.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra a",
            "start": 10934.92,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "1.408 peque\u00f1os empresarios",
            "start": 10937.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y due\u00f1os de talleres",
            "start": 10942.351,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "para microempresas familiares tambi\u00e9n",
            "start": 10946.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tandas",
            "start": 10948.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "5.497",
            "start": 10951.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 10954.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cinco mil campesinos que reciben su",
            "start": 10956.771,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "jornal mes con mes para cultivar sus",
            "start": 10960.04,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "parcelas",
            "start": 10963.58,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado recibieron",
            "start": 10967.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos",
            "start": 10971.101,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 10976.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "388",
            "start": 10978.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 10980.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero este a\u00f1o va a aumentar",
            "start": 10982.72,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "a todos los productores",
            "start": 10986.39,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos para todos los",
            "start": 10992.181,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que producen",
            "start": 10995.871,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 10999.33,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n",
            "start": 11002.131,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de 5 mil",
            "start": 11006.279,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "879 millones de pesos",
            "start": 11007.979,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "directo sin intermediarios",
            "start": 11013.181,
            "duration": 5.218
        },
        {
            "text": "m\u00e1s otras",
            "start": 11015.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y actividades por ejemplo el programa de",
            "start": 11018.399,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 11020.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "esto va a significar",
            "start": 11021.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bastante recursos y no hay l\u00edmite",
            "start": 11025.71,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11031.44,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1",
            "start": 11034.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuanto va a ser el presupuesto",
            "start": 11040.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 11042.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es",
            "start": 11046.891,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "400 para infraestructura pero no hay",
            "start": 11048.921,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 11053.341,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "o sea aqu\u00ed vamos a venir",
            "start": 11055.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y ustedes van a",
            "start": 11058.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poder informar a la gente y tambi\u00e9n",
            "start": 11061.21,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nosotros de manera directa de que esto",
            "start": 11065.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 aqu\u00ed en marzo tenemos",
            "start": 11068.6,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que dar una fans",
            "start": 11071.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en m\u00e9dicos en medicinas en",
            "start": 11074.021,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "equipos en infraestructura y vamos a",
            "start": 11079.57,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "tener el presupuestos pero no hay l\u00edmite",
            "start": 11084.221,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "la salud y la educaci\u00f3n son derechos que",
            "start": 11088.311,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiene el pueblo",
            "start": 11093.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa es una diferencia con respecto a los",
            "start": 11094.67,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas corruptos",
            "start": 11097.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 11099.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos quer\u00edan convertir la salud y la",
            "start": 11101.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en un privilegio",
            "start": 11105.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y nosotros sostenemos que son derechos",
            "start": 11108.49,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "del pueblo por eso somos distintos no",
            "start": 11112.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos parecemos",
            "start": 11115.601,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 11117.66,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 11120.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "venimos del pueblo",
            "start": 11122.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sino porque tenemos",
            "start": 11125.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "una manera de pensar distinta",
            "start": 11127.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es un pensamiento distinto y as\u00ed ha sido",
            "start": 11131.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico",
            "start": 11133.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 11136.03,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siempre han habido conservadores y",
            "start": 11138.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 11140.891,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 11143.29,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "no es algo nuevo",
            "start": 11145.59,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y es en el mundo",
            "start": 11147.899,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 11151.899,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "estas posturas y que bueno",
            "start": 11153.41,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "porque si hubiese un pensamiento \u00fanico",
            "start": 11157.16,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la vida muy aburrida pero adem\u00e1s",
            "start": 11161.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11164.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se podr\u00eda",
            "start": 11166.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imponer",
            "start": 11171.569,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 11174.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver m\u00e1s con la dictadura",
            "start": 11177.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no con la democracia",
            "start": 11179.57,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la democracia es",
            "start": 11182.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pluralidad es debate",
            "start": 11185.141,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11188.57,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "disentir y garantizar el derecho a",
            "start": 11190.971,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 11194.451,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "nosotros nunca vamos",
            "start": 11198.521,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "a reprimir a nadie",
            "start": 11202.271,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no hay censura",
            "start": 11205.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 11206.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s que es como la comunicaci\u00f3n",
            "start": 11211.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como sea comunicaci\u00f3n",
            "start": 11214.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "son mensajes de ida y vuelta no",
            "start": 11218.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed es esto",
            "start": 11222.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde antes",
            "start": 11225.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o no le dec\u00edan nada a la autoridad",
            "start": 11229.41,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque no se pod\u00eda tocar al intocable el",
            "start": 11233.17,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente no se le pod\u00eda tocar",
            "start": 11236.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11243.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el cuarto poder",
            "start": 11247.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se impon\u00eda",
            "start": 11252.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y nadie se atrev\u00eda",
            "start": 11254.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para enfrentarse",
            "start": 11257.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a una televisora a un peri\u00f3dico",
            "start": 11259.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no te metas porque te va a ir peor",
            "start": 11265.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 11270.19,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "somos libres tenemos los mismos derechos",
            "start": 11273.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y es el derecho de la r\u00e9plica que",
            "start": 11278.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tampoco se ejerc\u00eda",
            "start": 11281.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no es que a ver me va a hacer calumniar",
            "start": 11283.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y me voy a quedar callado o no",
            "start": 11287.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no te voy a decir nada",
            "start": 11290.359,
            "duration": 8.162
        },
        {
            "text": "porque entonces me va a ir peor no",
            "start": 11293.16,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no no la verdad nos hace libres",
            "start": 11298.82,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y hay que hablar con la verdad",
            "start": 11303.149,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y seguir el debate y eso ayuda mucho",
            "start": 11306.569,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ayuda bastante sobre todo",
            "start": 11310.319,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "forma a los j\u00f3venes ya me voy ahora s\u00ed",
            "start": 11313.819,
            "duration": 6.151
        }
    ],
    "transcription_text": " y pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed entre la escala con un poco de fresco vamos a informar sobre seguridad entre la escala pero tambi\u00e9n d la gobernadora lorena cu\u00e9llar bah a dar a conocer al pueblo de la escala y al pueblo de m\u00e9xico lo que han llevado a cabo en estos primeros meses y es algo muy importante yo dir\u00eda que dejen plas posteriormente ya vamos a los datos sobre seguridad entre la escala y vamos a suscribir un convenio de colaboraci\u00f3n en materia de salud entre la federaci\u00f3n el gobierno de la escala que no falten los m\u00e9dicos los especialistas que est\u00e9n en buen estado buen estado los centros de salud de unidades m\u00e9dicas hospitales con los equipos suficientes indispensables con las medicinas y todo esto en el marco del art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n de garantizar al pueblo de mexico el derecho a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos se va a convertir en realidad en todo el pa\u00eds el modelo inicial bah y llevarse a cabo vamos a comenzar entre la escala es nayarit y tlaxcala dos estados para la federalizaci\u00f3n de la salud va a haber l\u00edmite de presupuesto todo lo que se necesite ese es el acuerdo de modo que pues le damos la palabra la gobernadora muchas gracias su apoyo su respaldo de siempre y muchas gracias de todo coraz\u00f3n al pueblo detr\u00e1s cal por qu\u00e9 durante a\u00f1os nos ha dado su confianza que nunca jam\u00e1s vamos a traicionar entonces pues s\u00ed muy buenos d\u00edas a todas ya todos con un agradecimiento profundo doy la bienvenida a que la escala cuna de la naci\u00f3n a nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias presidente sabe de mi compromiso de mi lealtad de que trabajar\u00e9 a su lado transformando a la escala y a m\u00e9jico y dar\u00e9 todo mi coraz\u00f3n y mi y mi entrega total mi vocaci\u00f3n de servicio para los que menos tienen de la misma manera saludo a todos los integrantes del gobierno federal que nos acompa\u00f1an a los medios de comunicaci\u00f3n hace cuatro a\u00f1os se iniciaba el camino de la cuarta transformaci\u00f3n este concepto nac\u00eda junto con la campa\u00f1a a la presidencia encabez\u00f3 nuestro presidente hoy con orgullo podemos decir que las bases de esta cuarta transformaci\u00f3n son firmes y los vientos de cambio en llegado a todos los rincones del pa\u00eds y la escala no es la excepci\u00f3n es indudable que las bases construidas determinar\u00e1n un futuro distinto y mejor para todos los mexicanos no podemos estar a\u00fan satisfechos consolidar este sue\u00f1o de transformaci\u00f3n exige un gran esfuerzo un esfuerzo diario irrenunciable y trabajar y luchar cada d\u00eda m\u00e1s para seguir construyendo un m\u00e9xico justo solidario y con bienestar para todos en estos primeros cinco meses de mi gobierno con una inversi\u00f3n superior a los 90 millones de pesos equipamos con patrullas de alta tecnolog\u00eda a la secretar\u00eda de seguridad ciudadana a municipios y a la polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la procuradur\u00eda general de justicia del estado votamos a nuestros elementos de polic\u00eda con mejor equipamiento acompa\u00f1ado de un ambicioso plan de acciones para capacitar certificar y reconocer su trabajo transformamos el sistema de emergencias 911 para brindar una atenci\u00f3n eficiente integral y de respuesta inmediata a nuestros ciudadanos y capacitamos tambi\u00e9n a nuestros cuerpos de seguridad p\u00fablica para consolidar una forma \u00e9tica de actuar en las calles de servir a nuestra comunidad y de velar por nuestras familias estas acciones han llevado a que nuestro estado hoy se posicione como una entidad m\u00e1s segura en el pa\u00eds a pesar de contar con 300 polic\u00edas en el estado estamos haciendo una gran inversi\u00f3n para precisamente en este a\u00f1o fortalecer este cuerpo policial diariamente coordin\u00f3 las mesas de seguridad en el estado y de manera itinerante las hemos llevado a diferentes municipios que nos permiten coordinar los trabajos de seguridad de manera eficiente reactivamos 36 arcos de detecci\u00f3n de veh\u00edculos robados para vigilar los accesos de entrada a nuestro estado adquirimos un software de alta tecnolog\u00eda para atender emergencias de ciudadanos en tiempo real la campa\u00f1a canje de armas ha captado 90 un 190 por ciento m\u00e1s respecto al a\u00f1o anterior el helic\u00f3ptero usado para el servicio del gobernador ahora es usado para tareas de seguridad y el otro da servicio de ambulancia en apoyo a la salud nuestro estado cuenta hoy con la unidad de inteligencia patrimonial y financiera para combatir casos de corrupci\u00f3n y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita creamos la procuraci\u00f3n del medioambiente para dar cumplimiento a la normatividad ambiental y cuidar de nuestros recursos naturales los principios \u00e9ticos y valores de la cuarta transformaci\u00f3n son el motor del cambio que estamos llevando a nuestro estado y como nunca hemos sumado a mujeres a este enorme compromiso por ello combatimos frontalmente la violencia contra las mujeres si lastiman a una nos lastiman a todas darle paz a nuestras mujeres es bienestar para todos por ello promov\u00ed ante la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres que se emitiera la declaratoria de alerta de violencia de g\u00e9nero contra las mujeres en los 60 municipios de nuestro estado ante este compromiso dise\u00f1amos un modelo integral de atenci\u00f3n para mujeres v\u00edctimas de violencia hemos unificado las bases de datos que involucren violencia de g\u00e9nero para contar con una lista \u00fanica que nos ayuda a dar seguimiento a v\u00edctimas e identificar en todo momento a los agresores en materia de trata es nuestro deber proteger a las ni\u00f1as y mujeres por eso hemos puesto un gran esfuerzo para tener una estrategia clara y contundente en este punto quiero aprovechar para reconocer el esfuerzo y dedicaci\u00f3n a mi equipo de trabajo gracias a su compromiso con nuestro estado hoy estamos dando buenos resultados el secuestro disminuy\u00f3 en un 75% los feminicidios bajaron en un 70 y 1.4 por ciento la incidencia delictiva logr\u00f3 contener en la mayor\u00eda de municipios el delito de trata de personas y disminuy\u00f3 ese que se disminuy\u00f3 en un 83 por ciento en cuanto a carpetas de investigaci\u00f3n las iniciadas por el delito de robo a casa-habitaci\u00f3n pues se han incrementado porque ahora estamos muy al pendiente de que exista precisamente la vinculaci\u00f3n y esto nos ha dado un gran resultado a trav\u00e9s de la procuradur\u00eda por las correspondientes a personas desaparecidas no localizadas disminuyeron en el 61.5 por ciento se\u00f1or presidente gracias a su compromiso con las y los tres karatecas para otorgar bienestar a las familias estamos convencidos que la transformaci\u00f3n social de nuestro pa\u00eds se lograr\u00e1 desde la base de nuestra sociedad y la base es el pueblo y al pueblo servimos siguiendo su ejemplo se\u00f1or presidente como siempre bienvenido a la scala esta es su casa este es su pueblo y he aqu\u00ed nuestro compromiso juntos haremos historia muchas gracias y pues trajimos un v\u00eddeo para que pudi\u00e9ramos pues dar a conocer tambi\u00e9n algunas acciones del gobierno en estos cinco meses de trabajo much\u00edsimas gracias a todos y la cuarta transformaci\u00f3n se consolida en la escala y juntos construimos una nueva historia en 5 meses con tu confianza y colaboraci\u00f3n estamos transformando a tlaxcala con un gobierno cercano al pueblo honesto transparente y de resultados hoy implicar\u00e1 todos somos iguales y tenemos los mismos derechos por lo que eliminamos el fuero constitucional para todos los servidores p\u00fablicos que lo tuvieran empezando con la gobernadora [M\u00fasica] y salud gracias al apoyo de nuestro presidente las vacunas han llegado de manera constante durante los primeros meses de este gobierno se logr\u00f3 ser una de las cinco entidades del pa\u00eds que m\u00e1s redujo los contagios y hoy nuestro estado tiene el segundo lugar en vacunaci\u00f3n com\u00fan contra el cob y 19 la scala dio ejemplo fuimos de las primeras entidades en contar con quioscos de ox\u00edgeno gratuito que salv\u00f3 la vida de muchas personas e implementamos m\u00f3dulos m\u00f3viles t\u00edpicos para pruebas r\u00e1pidas con lo que logramos contener mejor los contagios y tener mejor control de la pandemia adaptamos 10 cl\u00ednicas para el servicio de atenci\u00f3n post kobe para la rehabilitaci\u00f3n de pacientes con da\u00f1os pulmonares equipan los hospitales rehabilitamos 60 ventiladores y pasamos de un 24 a un 90% de abastecimiento de medicinas en cl\u00ednicas y centros de salud adquirimos 24 ambulancias para mejorar los servicios de emergencias pusimos en marcha el programa m\u00e9dico en tu casa a trav\u00e9s de 10 unidades m\u00f3viles con cerca de 50.000 atenciones de salud para la atenci\u00f3n de pacientes vulnerables y en estado de postraci\u00f3n en tan s\u00f3lo 100 d\u00edas construimos un complejo hospitalario que integran dos unidades m\u00e9dicas equipados con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda internacional para ofrecer servicios de hemodi\u00e1lisis para la atenci\u00f3n de 13.000 sesiones anuales para nuestros pacientes renales y el otro complejo ha sido destinado para cirug\u00edas de m\u00ednima invasi\u00f3n donde se realizar\u00e1n hasta 3000 cirug\u00edas ambulatorias anualmente con el apoyo de nuestro presidente logramos la rehabilitaci\u00f3n e infraestructura de 50 espacios hospitalarios seguiremos trabajando con profunda devoci\u00f3n para hacer una nueva historia de salud en tlaxcala es tu salud lo que m\u00e1s nos informan seguridad en la escala trabajamos para que viva sin miedo diariamente llevamos a cabo mesas de seguridad estatales y regionales para coordinar los trabajos en esta materia con participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito de la guardia nacional y la secretaria de seguridad ciudadana as\u00ed como a los presidentes municipales que nos permiten juntos coordinar las estrategias de seguridad y dar buenos resultados en cinco meses de gobierno nos ubicamos como la primera entidad m\u00e1s segura del pa\u00eds a pesar de contar con s\u00f3lo 300 polic\u00edas para todo el estado reactivamos 36 arcos de detecci\u00f3n de veh\u00edculos robados que permite cubrir todos los accesos de entrada al estado adquirimos dos software de la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda que a trav\u00e9s de reportes al 911 nos permite accesar a c\u00e1maras y micr\u00f3fonos de celulares para atender emergencias de ciudadanos en tiempo real en la campa\u00f1a canje de armas logramos una captaci\u00f3n del 190 por ciento m\u00e1s respecto al a\u00f1o anterior vimos nuevas patrullas veh\u00edculos y uniformes para polic\u00edas adem\u00e1s el helic\u00f3ptero que antes estaba al servicio del gobernador ahora cuida de tu seguridad y el otro da servicio de ambulancia en apoyo a la salud implementamos operativos entre la secretaria de seguridad ciudadana y fuerzas federales para generar proximidad social inhibir y prevenir delitos decretamos la alerta de g\u00e9nero para velar por nuestras mujeres ni\u00f1as y adolescentes las karatecas con la atenci\u00f3n inmediata a trav\u00e9s de la denuncia al 911 que activa el protocolo en nuestras nuevas unidades especializadas que brindan servicio m\u00e9dico jur\u00eddico psicol\u00f3gico y refugios para las mujeres que lo necesitan y nuestros polic\u00edas son m\u00e1s humanos y sensibles y capacitan a nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes para alertarlos y prevenirlos de riesgos en la nueva historia queremos que cuentes con una polic\u00eda cercana a ti con mayor capacidad de respuesta en la que puedas confiar nuestro estado cuenta hoy con la unidad de inteligencia patrimonial y financiera para combatir casos de corrupci\u00f3n y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita creamos la procuradur\u00eda del medio ambiente para que se cumpla la normatividad ambiental y cuidad todos nuestros recursos naturales iniciamos un combate frontal contra la tala clandestina luego de dos d\u00e9cadas abrimos carpetas de investigaci\u00f3n y juicios contra personas por el delito de corrupci\u00f3n y por atentar contra nuestro bosque en la nueva historia protegemos a nuestros recursos naturales y nuestra valencia en la escala ya se escribe una nueva historia vamos la escala el momento es ahora no con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de tlaxcala adelante por favor con la presentaci\u00f3n adelante viene el estado cuenta con 60 municipios de 1.3 millones de habitantes y en 13 ciudades en tres municipios perd\u00f3n esta prensa pablo del monte en huamantla tlaxcala est\u00e1n concentrados el 21 por ciento de su poblaci\u00f3n y en esas \u00e1reas son donde coinciden con la presencia de eventos delictivos en cuanto a su incidencia delictiva en el per\u00edodo de diciembre de 2018 a diciembre de 2021 en toda la administraci\u00f3n aqu\u00ed tenemos c\u00f3mo est\u00e1 el estado tiene un s\u00e9ptimo lugar en el robo de veh\u00edculos a nivel nacional su tendencia est\u00e1 hacia la baja tiene un octavo lugar a nivel nacional en el \u00e1mbito de secuestros tambi\u00e9n con una tendencia hacia la baja en la trata de personas un d\u00e9cimo lugar y tambi\u00e9n la misma tendencia hacia la baja en el robo al transporte tiene un 22 lugar a nivel nacional pero aqu\u00ed la tendencia as\u00ed es al alza y grita vamos a ver en las gr\u00e1ficas que a pesar de que est\u00e1 hacia el alza por el n\u00famero he reducido los homicidios dolosos el 23 lugar el 23 lugar con una tendencia hacia la baja en el robo a casa-habitaci\u00f3n 28 lugar a nivel nacional y una tendencia hacia la alza y en delitos de impacto tambi\u00e9n tiene el 28 lugar con una tendencia hacia la alza y tiene el 30 y un lugar con tendencia hacia el alza en la el delito de extorsi\u00f3n vamos a ver cada uno de ellos adelante por favor con las gr\u00e1ficas aqu\u00ed vemos el secuestro la informaci\u00f3n que se representa en las gr\u00e1ficas est\u00e1 hasta diciembre del 2021 estos son los datos que tiene el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica es la \u00faltima informaci\u00f3n ya consolidada con todos los estados entonces en diciembre no tuvieron ning\u00fan en diciembre no tuvieron ning\u00fan evento de secuestros pero aqu\u00ed podemos observar en el 19 tuvieron 14 en el 2015 en el en el 2021 10 su tendencia es hacia la baja con este octavo lugar que en cuanto a robo a casa-habitaci\u00f3n en el \u00faltimo mes registrado tienen 33 adelante por favor 33 eventos su tendencia es hacia la alza que podemos verla en la gr\u00e1fica tiene el 28 lugar y en el 19 tuvieron 130 eventos en el 20 335 y en el 2021 459 como mencionaba la cantidad no es grande pero pero la tendencia que se registra en base a los n\u00fameros es hacia el alza en homicidios dolosos tienen 7 registrados en diciembre con una tendencia hacia la baja y en la gr\u00e1fica la podemos observar aqu\u00ed en el acumulado de igual manera tiene un 23 lugar el estado en extorsi\u00f3n en diciembre no tuvieron delitos de esta naturaleza tiene el 31 lugar en el estado se marca una tendencia es al alza por el comportamiento que tiene que el delito a trav\u00e9s de los a\u00f1os en el 19 tienen 2 en el 20 igual 2 en el 21 4 subi\u00f3 puede ser la tendencia pero la cantidad es muy reducida y el lugar que tienen a nivel nacional tambi\u00e9n es de los \u00faltimos el 31 el robo de veh\u00edculos 120 delitos en el mes de diciembre tiene el s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional su tendencia es hacia la baja en cuanto a robo en transportes tuvieron nueve eventos en diciembre la tendencia es se marca hacia la alza pero tambi\u00e9n de igual manera podemos observar la cantidad en el acumulado anual 6 en el 2019 10 en el 2020 y 27 en el 2021 los n\u00fameros son reducidos tiene el 22 lugar a nivel nacional en la trata de personas no tuvieron en ning\u00fan evento en diciembre su tendencia es a la baja tiene el d\u00e9cimo lugar aqu\u00ed tuvieron solamente dos en el 2021 en el total de delitos de impacto tuvieron 279 delitos en el mes de diciembre tienen el 28 lugar en el a nivel nacional y su tendencia es a la hacia el alza aqu\u00ed de nuevos del 2000 la diferencia entre el 20 y el 21 de estas dos mil 764 delitos en el 2020 y tres mil 162 en el 21 en cuanto a cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta el mes de diciembre tienen el 28 lugar muy por debajo de la media tienen 385 delitos siendo la media nacional de 2.783 y estos homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes tambi\u00e9n en esta administraci\u00f3n tiene el 23 lugar con 29 de este homicidio siendo la media nacional de 76 en los municipios que se identifican con mayor incidencia delictiva en estos delitos homicidio doloso robo de veh\u00edculos y narcomenudeo son estos seis que vemos en la pantalla de la escala calpulalpan apizaco san pablo- huamantla y plasmo estos seis municipios el concentran un poco m\u00e1s de la mitad de los delitos que se que se han cometido en la administraci\u00f3n aqu\u00ed en el estado en cuanto a seguridad p\u00fablica tienen un efectivo de 3 mil 168 elementos operativos entre lo que es autoridades a nivel estatal autoridades a nivel municipal que de manera conjunta con lo que son las fuerzas federales adelante que est\u00e1n aqu\u00ed en el estado que son dos mil cuatrocientos veinte elementos tenemos 1687 de ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y de 733 de guardia nacional son operativos hacen un total de 5.500 perd\u00f3n aqu\u00ed 2420 elementos de este operativos este personal este personal operativo repito autoridades a nivel estatal a nivel municipal a nivel federal trabajan de manera coordinada adelante por favor en estas tres coordinaciones regionales de la guardia nacional estas coordinaciones tienen tambi\u00e9n o se anexa tambi\u00e9n el trabajo que tiene la coordinaci\u00f3n la compa\u00f1\u00eda de seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n que tambi\u00e9n est\u00e1 pues de manera conjunta realizando trabajos con los dem\u00e1s las dem\u00e1s fuerzas en cuanto a compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional se tienen en el estado en la pisa co una construida en el 2021 otra otra instalaci\u00f3n de en donde se encuentran establecidos en panotla esta es una instalaci\u00f3n militar que se le cedi\u00f3 a la guardia nacional para su operaci\u00f3n y durante el a\u00f1o 2023 estamos considerando en el proyecto de consolidaci\u00f3n de la guardia en la construcci\u00f3n de cuatro compa\u00f1\u00edas m\u00e1s de calpulalpan huamantla zacatelco y tlaxcala ah\u00ed estar\u00e1n estas nuevas compa\u00f1\u00edas en cuanto al robo de hidrocarburos en la presente administraci\u00f3n en el estado en el estado se han detectado de 590 tomas clandestinas el estado tiene dos productos que lo que est\u00e1n en su territorio desde un poliducto minatitl\u00e1n-m\u00e9xico y el de gas cactus guadalajara aqu\u00ed est\u00e1n el \u00e1rea donde donde van estos ductos en los municipios en donde se han identificado mayor cantidad de tomas clandestinas son calpulalpan nativitas nanacamilpa y tlaxcala siendo el primer lugar calculan para con 307 tomas clandestinas en cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales estatales en materias de seguridad p\u00fablica tenemos que en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica recibe el estado 200 4.3.1 millones de pesos y en el fortamun que es el fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales 990 y 3.9 millones de pesos finalmente en cuanto a plan dn3 y plan de la guardia nacional en auxilio a la poblaci\u00f3n aqu\u00ed en la escala se han empleado casi 5.000 hombres 405 veh\u00edculos atendiendo principalmente en eventos generados por lluvias incendios forestales y fugas de gas son los donde se han activado los planes de m3 y plan guardia nacional de todos en pacientes gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes govern a la gobernadora moreno flor en la cueva web huevas cu\u00e9llar perd\u00f3n romero mucho en materia de salud con el fin de garantizar el derecho a la salud en nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado me pasan la primera por favor el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de m\u00e9xico se\u00f1al\u00f3 el prop\u00f3sito es que en el a\u00f1o 2024 los hospitales de salud a cargo de los gobiernos de los estados se conviertan en hospitales de links y en estar operados y administrados por una instituci\u00f3n de m\u00e1s estabilidad y fortaleza como lo es el instituto mexicano del seguro social la siguiente por favor el pasado 2 de septiembre con el gabinete de salud el presidente l\u00f3pez obrador nos gir\u00f3 los siguientes encargos como objetivo general de federalizar los servicios de salud con el modelo y bienestar para la poblaci\u00f3n sin seguridad social y se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n dos objetivos espec\u00edficos el primero fue de realizar el sistema de salud y concentrar los recursos entregados a los estados mediante un proceso muy especial el cual ser\u00eda una acci\u00f3n desafortunada para esta transformaci\u00f3n no cumplir la totalidad de la federalizaci\u00f3n ya que hoy se mantiene un sistema mixto en segundo lugar dimensionar diagnosticar conocer el n\u00famero de los beneficiarios que recibir\u00e1n esta atenci\u00f3n de servicios de calidad y gratuitos y para ello realizar un diagn\u00f3stico de campo en el territorio sobre la infraestructura que nos permita determinar cobertura e inversiones y finalmente en la siguiente l\u00e1mina por favor el modelo a que se han mencionado el se\u00f1or presidente es necesario y consiste en fortalecer en principio el modelo de atenci\u00f3n del inss bienestar en sus cuatro rubros principales primero la infraestructura que consiste en modernizar rehabilitar equipar hospitales y centros de salud con la premisa de no hacer nada nuevo ordenando la atenci\u00f3n del primer nivel en principio tambi\u00e9n el del segundo posteriormente el estado en el que se encuentra el tiempo de ejecuci\u00f3n de obras y recursos a invertir en segundo importante es el contar con el personal de salud dise\u00f1ar el esquema de contrataciones y todas aquellas acciones para transferir el personal al inss bienestar una plantilla laboral ubicaci\u00f3n y vacantes en tercer lugar medicamentos y material de curaci\u00f3n contar con ellos con niveles de abasto y recetas surtidas en cada unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica y finalmente la regularizaci\u00f3n del personal con lo cual se mejorar\u00e1n las condiciones laborales de m\u00e1s de 87 mil trabajadores y trabajadores trabajadoras contratadas contratados con motivo de la pandemia con la premisa tambi\u00e9n de antig\u00fcedad y desempe\u00f1o laboral y que tengan y como se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente en el financiamiento que no hay l\u00edmite un incremento del presupuesto en materia de salud organizaci\u00f3n cuidado de los recursos centralizando su ejercicio desde la federaci\u00f3n con eficiencia austeridad y honestidad el maestro soy robledo les presentar\u00e1 lo realizado en el estado de tlaxcala sentando las bases para la firma del convenio de hoy muchas gracias muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas gobernadora se\u00f1ores secretarios secretaria como ya lo ha dicho el presidente l\u00f3pez obrador uno de los elementos fundamentales del estado de bienestar que se construye en la cuarta transformaci\u00f3n tiene que ver justamente con la salud y dentro de la salud el componente necesario important\u00edsimo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y en ese sentido desde la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional se estableci\u00f3 ese derecho a la protecci\u00f3n de la salud y la concurrencia entre los gobiernos de los estados y la federaci\u00f3n para construir este sistema de salud para el bienestar un sistema de salud que garantice la atenci\u00f3n integral oportuna y gratuita de las personas que no cuentan con seguridad social en ese sentido como lo ha mencionado el secretario al conocer el planteamiento es utilizar un modelo de atenci\u00f3n integral a la salud para el bienestar que existe en nuestro pa\u00eds desde hace 43 a\u00f1os que es el modelo del imms del bienestar que naci\u00f3 en 1879 como in\u00e9s coplamar 4 los componentes fundamentales el primero la atenci\u00f3n primaria a la salud concentrarse en la prevenci\u00f3n de las enfermedades la procuraci\u00f3n de la salud y el seguimiento de las mujeres embarazadas el segundo que involucra a la comunidad como parte fundamental de la atenci\u00f3n y la procuraci\u00f3n de la salud y en tercer lugar una atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria que se concentra en cinco especialidades troncales que tienen que ser cubiertas en todos los turnos en la ma\u00f1ana por la tarde en la noche y los fines de semana especialidades que van de por kim ecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina interna cirug\u00eda y anestesia servicios dentales nutrici\u00f3n psicolog\u00eda servicios de laboratorio de diagn\u00f3stico y que se est\u00e1n fortaleciendo con tres especialidades m\u00e1s que tienen que ver con trauma y ortopedia oftalmolog\u00eda y otorrinolaringolog\u00eda y adem\u00e1s de un modelo de conservaci\u00f3n preventivo que garantice que el equipo y la infraestructura se mantengan siempre en buenas condiciones en este la siguiente la siguiente por favor se hizo desde el a\u00f1o pasado un trabajo conjunto con el gobierno de tlaxcala para un levantamiento que se realiz\u00f3 del 2 al 12 de noviembre 60 personas en diferentes equipos visitaron 216 unidades de salud del gobierno del estado 13 hospitales y 203 centros de salud y los hallazgos que son la siguiente tienen que ver con cu\u00e1les son las brechas que tenemos entre lo que se cuenta hoy por parte del estado y este modelo de atenci\u00f3n para que realmente podamos garantizar la salud en t\u00e9rminos de personal se identifica que hay una necesidad de 807 personas personal de salud 303 de entre m\u00e9dicos y m\u00e9dicas y 447 personales de enfermer\u00eda en materia de infraestructura el fortalecimiento de estas unidades pasa por poder habilitar 9 unidades de cuidados especiales neonatales cuatro salas de extinci\u00f3n siete residencias m\u00e9dicas cuatro salas de choque 26 camas para su ampliaci\u00f3n en los diferentes hospitales 10 consultorios de la consulta externa adem\u00e1s de 8 peines de laboratorio y lo mismo en el tema de los equipamientos tanto del segundo nivel es decir hospitales y del primer nivel tambi\u00e9n que pasan desde temas de ultrasonograf\u00eda unidades de oftalmolog\u00eda 3 unidades de anestesia que son necesarias para la operaci\u00f3n de los quir\u00f3fanos 39 mesas quir\u00fargicas 11 ventiladores de traslado en fin es un recorrido que se hace en el campo que se hace en el territorio y de manera muy muy cercana y lo mismo en el equipamiento del primer nivel cosas tan b\u00e1sicas como estetoscopios que a los los propios esterilizadores de vapor en ese sentido el trabajo es conjunto y el y la firma de este convenio marco es digamos que la conclusi\u00f3n de esta primera etapa para pasar a lo que sigue que tiene que ver con los elementos laborales financieros y de otro tipo de recursos para all\u00e1 empezar a hacer las inversiones y como se ha mencionado la scala en ese sentido se convertir se convierte en un modelo diferente vanguardista porque es de los primeros estados del pa\u00eds junto con el estado de nayarit y que adem\u00e1s garantiza y eso es bien importante el los derechos laborales de todos los trabajadores este no es un proceso que se construye a partir de despedir gente o de liquidar a las personas que llevan muchos a\u00f1os trabajando y que han adquirido derechos y que estamos garantizando los en todo momento adem\u00e1s la instrucci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador de que estas nuevas contrataciones se den con base a la ley y con todos los derechos e insisto garantizados en este sentido de verdad muchas gracias se\u00f1or presidente de la confianza de la gobernadora y de todo su equipo para poder avanzar juntos hacia este nuevo modelo integral de salud creo que pasar\u00edamos a la firma del ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] ahora [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah ah bueno antes de iniciar la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas quiero expresar mi m\u00e1s profundo p\u00e9same x el fallecimiento de alberto baill\u00e9res gonz\u00e1lez un empresario mexicano el d\u00eda de ayer por la noche nos comunicamos con sus familiares con su hijo alejandro les enviamos a todos ellos nuestro abrazo a mar\u00eda teresa one trate de su esposa de don alberto ovalle eres a todos sus familiares conoc\u00eda 'los albertos' bayern es desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os desde qu\u00e9 me desempe\u00f1\u00e9 como jefe de gobierno siempre [M\u00fasica] platic\u00e1bamos conviv\u00edamos me invitaba a comer a su casa de la situaci\u00f3n del pa\u00eds no siempre coincid\u00edamos pero durante todo el tiempo mantuvimos relaci\u00f3n de respeto en los \u00faltimos tiempos fue m\u00e1s estrecha nuestra comunicaci\u00f3n no s\u00e9 ten\u00edamos confianza al grado de que \u00e9l decidi\u00f3 informarme antes que otras personas su decisi\u00f3n de empezar a entregar sus empresas [M\u00fasica] los negocios su corporativo a su hijo alejandro me inform\u00f3 que iba a comenzar a llevar a cabo esa entrega en los consejos de administraci\u00f3n de las empresas y qu\u00e9 quer\u00eda qu\u00e9 habl\u00e1ramos el alejandro y su esposa sube con \u00e9l en su casa hace como 6 meses 8 meses comiendo ya estaba enfermo y hace muy poco el 9 de diciembre se conecta [M\u00fasica] mediante un sistema de comunicaci\u00f3n remota al consejo mexicano de negocios donde se llev\u00f3 a cabo una comida participe estuvimos con los integrantes de este consejo mexicano de negocios y \u00e9l estuvo tambi\u00e9n participante se le hizo un homenaje por eso os repito enviamos nuestro p\u00e9same todos los familiares a los amigos a los trabajadores de las empresas fundo alberto bayern es estoy absolutamente seguro qu\u00e9 alejandro su hijo que como ya dije tiene la direcci\u00f3n del grupo por qu\u00e9 con responsabilidad don alberto preparo la entrega de la estafeta a su hijo estoy seguro que alejandro va a seguir administrando con responsabilidad deficiencia a las empresas van a seguir invirtiendo en mexico en todos sus negocios en la miner\u00eda en el comercio en todas sus empresas y estamos hablando de la p\u00e9rdida de uno de los m\u00e1s importantes empresarios de mexico esto lo quer\u00eda dejar de manifiesto y vamos a y mantener siempre el apoyo a las empresas mexicanas desde luego no podemos cerrarnos tenemos que recibir inversiones extranjeras m\u00e9xico es un territorio oportunidades para la inversi\u00f3n para la creaci\u00f3n de empleos as\u00ed se est\u00e1 reflejando se est\u00e1 dejando de manifiesto sobre todo el tratado y econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1 m\u00e9xico es de los pa\u00edses preferidos para la inversi\u00f3n extranjera y para la creaci\u00f3n de empleo pero debemos de tener mucha fe mucha esperanza el porvenir en beneficio de nuestro pueblo y repito nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en la escala conocemos la escala desde hace much\u00edsimos a\u00f1os que recuerdo as\u00ed detr\u00e1s cara pues qu\u00e9 en 1991 nuestro para los j\u00f3venes 1991 hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os por aqu\u00ed pasamos caminando en un \u00e9xodo por la democracia caminamos de tabasco a la ciudad de mexico 50 d\u00edas a protestar por fraudes electorales porque no quer\u00edan reconocernos nuestros los primeros triunfos en el municipio de c\u00e1rdenas sobre todo evadiendo el acoso porque siempre cuidamos de qu\u00e9 no se cayera en la trampa de la violencia y por eso decidimos caminar en este \u00e9xodo por la democracia hacia la ciudad de m\u00e9xico en busca de justicia y que nos respetar\u00e1n nuestros triunfos y no se me va a olvidar cuando pasamos por otra escala como nos trataron de bien desde ese entonces por los fraternos aqu\u00ed pasamos el a\u00f1o nuevo en 91 la navidad fue en perote veracruz 31 aqu\u00ed entre la escala ayer me acordaba de otras cosas del pan de feria porque nos dieron cuautepec hidalgo un pan que le llama burras as\u00ed como el pan de feria recomiendo las burras de lo mejor y hay tambi\u00e9n pan de burro de eso la m\u00edstica en puebla y tehuac\u00e1n los l\u00edmites oaxaca y hay tanta cultura en nuestros pueblos tantas cosas jal hay todos pudi\u00e9ramos conocer el mosaico cultural la grandeza de m\u00e9xico la importancia de las costumbres de las tradiciones las culturas de nuestro gran pa\u00eds y el pueblo de tlaxcala tambi\u00e9n siempre lo he dicho es uno de los pueblos m\u00e1s trabajadores de mexico desde los vuelos m\u00e1s laboriosos tienen pues bastante poblaci\u00f3n y es poco el territorio en el campo son peque\u00f1as parcelas de media hect\u00e1rea una hect\u00e1rea dos hect\u00e1reas pero todo cultivada una econom\u00eda campesina ejemplar porque tienen su pa\u00eds e han logrado mantener chus criollas sus semillas criollas buenos rendimientos el ma\u00edz ahora estamos ayudando y vamos a seguir apoyando con fertilizantes gratuitos a todo el pueblo todos los campesinos dt la scala pero no solo es la siembra del ma\u00edz tienen sus hortalizas tus vacas atr\u00e1s un corral los chivos y todav\u00eda en la casa adentro de la casa o el horno fue el telar una econom\u00eda integral \u00fanica es un pueblo muy trabajador muy laborioso de mujeres de hombres ejemplares entonces por eso nos da mucho gusto aqu\u00ed por si fuese poco tienen a reglas de gobierno que deben de copiarse en otros estados y ojal\u00e1 y tambi\u00e9n lo pudiera ser la federaci\u00f3n aqu\u00ed por ley no se puede tener deuda es el \u00fanico estado donde est\u00e1 prohibido que el gobierno r de deuda cuando termina su mandato no hay deuda p\u00fablica aunque no est\u00e1 en la ley pero sigui\u00f3 el ejemplo quer\u00e9taro y ojal\u00e1 y otros estados mullen sigan con este ejemplo y estamos mucho m\u00e1s contentos que nunca entre la cara por lorena cu\u00e9llar viene luchando ya hace mucho tiempo y estamos seguros qu\u00e9 va a hacer un buen gobierno ya est\u00e1 trabajando en eso est\u00e1 iniciando ya hay actions y va a contar siempre con nuestro apoyo por lo de la escala siempre va a contar con el apoyo del gobierno de la rep\u00fablica porque les hablaba una relaci\u00f3n de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de lucha cada vez que fui candidato varias veces o algunas veces siempre a pesar de los pesares aqu\u00ed gan\u00e1bamos en este estado siempre [M\u00fasica] entre la sal entonces vamos a seguir trabajando juntos empezamos a m\u00e1s este tenemos que compartir nos m\u00e9xico pa\u00eds este tras calma bueno yo no y gracias por ciento ayer el gobernador de estados unidos en mexico ken salazar le dio la raz\u00f3n sobre el embajador dije gobernador gracias le dio la raz\u00f3n es necesario una reforma el\u00e9ctrica dice eso significar\u00eda pues el respaldo el benepl\u00e1cito del gobierno de eeuu hacia la reforma el\u00e9ctrica que usted impulsa presidente cu\u00e1les son las consecuencias de esta declaraci\u00f3n como le ha comentado sobre este acompa\u00f1amiento este benepl\u00e1cito pues yo agradezco mucho las palabras el embajador piensa al azar el gobierno del presidente de bail\u00e9n ha sido muy respetuoso y se est\u00e1 buscando que trabajemos cada vez en mayor coordinaci\u00f3n y s\u00ed me enter\u00e9 me informe de sus declaraciones \u00e9l fue el legislador en eeuu senador la rep\u00fablica \u00e9l sabe como lo expres\u00f3 que es necesario revisar el marco legal constantemente porque vivimos en en un mundo cambiante son nuevas las realidades cuando se aprob\u00f3 esa reforma energ\u00e9tica hace 68 a\u00f1os eran otras condiciones se apostaba a que desapareciera la funci\u00f3n p\u00fablica que no hubieran empresas p\u00fablicas ni bancos p\u00fablicos e e industria petrolera p\u00fablica industria el\u00e9ctrica p\u00fablica es m\u00e1s nos quer\u00edan ni salud p\u00fablica ni educaci\u00f3n p\u00fablica lo que imperaba lo que prevalec\u00eda lo que elevaron a rango supremo fue lo que se conoce coloquialmente como privatizaci\u00f3n la transferencia el traslado de bienes p\u00fablicos a particulares que todo fuese manejado por empresas privadas por empresas particulares que el estado no interviniera en el desarrollo incluso que incumpliera con su funci\u00f3n social y que todo quedar\u00e1 en manos del mercado y la pol\u00edtica eso es el neoliberalismo eso ya se aplic\u00f3 en m\u00e9xico porque no es novedad desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz pero si hablamos nosotros que neoliberalismo es neoporfirismo porque eso mismo es lo que se impuso en el porfiriato del petr\u00f3leo en manos de extranjeros los ferrocarriles en manos de transgenes las minas en manos de trajes incipiente industria el\u00e9ctrica en manos de extranjeros las tierras ac\u00e1 paradas por particulares latifundistas el pueblo esclavizado los trabajadores sin prestaciones aqu\u00ed entre la escala en pueblo en veracruz donde se desarrollaba la industria textil salarios que no alcanzaba para lo indispensable sin prestaciones de ning\u00fan tipo no hab\u00eda ni siquiera un d\u00eda de descanso a la semana el qu\u00e9 no trabajaba no cobraba ninguna prestaci\u00f3n por eso fue el movimiento revolucionario para que se garantizar\u00e1n 8 horas laborales salario m\u00ednimo prestaciones del derecho de los campesinos a la tierra el que los recursos de mexico se utilizar\u00e1n en beneficio de los mexicanos por eso se recuperaron los ferrocarriles se recuperaron las minas se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo eso fue la revoluci\u00f3n vienen los neoliberales y regresa al modelo porfirista y esa es la pol\u00edtica que se impone durante 36 a\u00f1os en el congreso modifica la constituci\u00f3n reforman los art\u00edculos s\u00e9 aprobaron despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n la esencia la letra el esp\u00edritu de la constituci\u00f3n de 1917 qu\u00e9 plasma los anhelos del pueblo que lucho la revoluci\u00f3n entonces todo eso se modifica en los \u00faltimos 36 a\u00f1os siempre hablo de que ser\u00eda extraordinario hacer un estudio de todos los cambios que le hicieron a la constituci\u00f3n en el per\u00edodo neoliberal incre\u00edble para legalizar [M\u00fasica] la preferencia por las minor\u00edas y legalizar el saqueo tambi\u00e9n un todo es dif\u00edcil encontrar una reforma en 36 a\u00f1os que se haya impulsado que se haya promovido para beneficio del pueblo todas se hicieron para el beneficio de las minor\u00edas la llamada reforma energ\u00e9tica la llamada reforma fiscal la llamada reforma a la seguridad social la llamada reforma educativa todas llevaban ese prop\u00f3sito entonces tierras son el embajador de eeuu porque son tiempos distintos porque ganamos nosotros porque nos dio su confianza el pueblo porque presentamos un programa de cambio de transformaci\u00f3n no enga\u00f1amos a nadie nosotros no es un \u00e1rbol amos la bandera de la pol\u00edtica neoliberal y dijimos vamos a cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica y eso que estamos haciendo entonces si hay una nueva circunstancia se requiere una revisi\u00f3n al marco legal y por eso es necesaria la reforma el\u00e9ctrica porque se hizo con otros prop\u00f3sitos se hizo para hablar claro con el prop\u00f3sito de desaparecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad y que todo en el mercado el\u00e9ctrico lo manejar\u00e1n las empresas particulares sobre todo extranjeras entonces que fue un exceso 1 el desprop\u00f3sito por la ambici\u00f3n al dinero al lucro trat\u00e1ndonos a los mexicanos o tratando al pa\u00eds como si fuese tierra de conquista la verdad que algunas empresas de extranjera acceder a algunos pa\u00edses nos ven como tierra de conquista la segunda conquista el saquear el robar entonces ahora pues lo que queremos es sin extremismos hacer cambios en beneficio de todos porque aunque parezca incre\u00edble de continuar con esa pol\u00edtica todos ricos y pobres y vamos a terminar perjudicados los pobres m\u00e1s webber y los ricos inseguros no \u00edbamos a poder vivir m\u00e1s que en carros blindados en fortalezas en b\u00fankeres rodeados de guardaespaldas porque que produce que genera que origina la violencia pues la desigualdad del empobrecimiento a la falta de oportunidades la frustraci\u00f3n de muchos que no tienen esperanza como seguir con este modelo inhumanos d\u00e1ndole la espalda al que sufre dejando atr\u00e1s al que requiere salir adelante con trabajo con estudio progresar es un derecho es lo que se llama movilidad social que el hijo del campesino del obrero del maestro de el comerciante pueda ascender en escala social como nosotros como estudiamos como salimos adelante hab\u00eda oportunidades que no se cancele la posibilidad progresar con trabajo con estudio que m\u00e9xico sea de todos para unos cuantos que se gobierne para ricos y pobres que hay una separaci\u00f3n entre poder econ\u00f3mico poder pol\u00edtico y que el poder pol\u00edtico no est\u00e9 subordinado al poder econ\u00f3mico por qu\u00e9 los servidores p\u00fablicos eran empleados de los potentados los legisladores supuestos representantes populares y nada m\u00e1s se dedican bueno primero a levantar la mano hasta dormidos levantaban la mano despu\u00e9s ya fue un bot\u00f3n todo lo aprobada todo en el per\u00edodo neoliberal entonces piense al azar a lo mejor algunos empresarios de en eeuu y aqu\u00ed tambi\u00e9n no les va a gustar pero muy bien que es que este es un hombre con juicio pr\u00e1ctico con sentido com\u00fan que es el m\u00e1s com\u00fan de los sentidos y presidente hasta donde usted estar\u00eda dispuesto a pues a tolera alg\u00fan cambio a esta reforma que impulsa su gobierno porque pues va a sufrir alguna modificaci\u00f3n seguramente va a pasar por la discusi\u00f3n pasa ahora en parlamento abierto en la cama de diputados pero tambi\u00e9n pues se discutir\u00e1 en el pleno y despu\u00e9s al senado hasta qu\u00e9 punto usted permitir\u00eda una modificaci\u00f3n a esta reforma para que haya consenso y se apruebe es que es una reforma justa no es una imposici\u00f3n es considerando a todos se debe de saber que se le est\u00e1 garantizando al sector privado el 46 por ciento de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica 46 por ciento y 154 para la comisi\u00f3n federal de electricidad o sea 46 por ciento para el sector privado y 54 para el sector p\u00fablico parte de la pol\u00e9mica es ese hasta un 46 por ciento argument\u00f3 en alg\u00fan que hasta un pero ellos temen que sea hasta y pueda ser desde cero y que se quede en cero y en todo temen a la estatizaci\u00f3n hasta el 46 por ciento el 46 por ciento del mercado mexicano es todo el mercado el\u00e9ctrico de argentina para tener una idea como era antes estas salinas qui\u00e9n de acuerdo a la constituci\u00f3n era la empresa que produc\u00eda y distribu\u00eda la energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal de electricidad todo queda manejado por la comisi\u00f3n federal de electricidad desde el presidente adolfo l\u00f3pez mateos que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque hab\u00edan empresas es que la historia se repite ya hab\u00edan empresas privadas que s\u00f3lo se preocupaban de electrificar en las ciudades en los pueblos grandes donde hab\u00eda negocio es como lo de el internet donde conecta donde ponen las antenas entonces donde hay mercado donde pueden cobrar y qu\u00e9 sucede que las comunidades en los pueblos eso pasaba con la industria el\u00e9ctrica los pueblos no ten\u00edan electricidad y el presidente l\u00f3pez mateos tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica se cre\u00f3 la comisi\u00f3n federal de electricidad y gracias a eso se electrificaron todos los pueblos porque ya no era el negocio si no era ofrecer un servicio p\u00fablico al que tiene derecho la poblaci\u00f3n y as\u00ed puede uno ir a la comunidad m\u00e1s apartada y hay luz pero eso lo hizo la comisi\u00f3n federal de electricidad eso no lo hicieron los particulares entonces con salinas empiezan a cambiar y entregar concesiones para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica empresas privadas y empiezan a crecer y a crecer y empiezan al imitar a la comisi\u00f3n federal de electricidad no le dan permiso para generar energ\u00eda a la comisi\u00f3n federal de electricidad ni le dan permiso para que despache energ\u00eda a las redes de distribuci\u00f3n no pueden subir lo que producen las plantas de la comisi\u00f3n federal a la red nacional porque primero tienen que subir la electricidad de las empresas particulares sacan el pretexto de las energ\u00edas limpias para hacer un negocio sucio y llegan al extremo porque as\u00ed est\u00e1 la ley de que la energ\u00eda que se produce en las hidroel\u00e9ctricas en las presas la energ\u00eda que se produce con agua que es la m\u00e1s limpia la m\u00e1s barata tenemos 60 hidroel\u00e9ctricas que se construyeron a trav\u00e9s de los a\u00f1os con presupuesto p\u00fablico en beneficio del pueblo de mexico pero no se puede este utilizar a cabalidad no pueden turbinar porque en la legislaci\u00f3n vigente se considera que la energ\u00eda que se produce con agua no es limpia a ver que responden ante eso entonces en las presas del grijalva en la costura en chicoas\u00e9n malpaso y pe\u00f1itas en todas las presas si hay seis turbinas que est\u00e1 m\u00e1s dejar pasar el agua porque es un proceso mec\u00e1nico se abre una compuerta e cae el agua la fuerza del agua mueve la turbina es mec\u00e1nica eso genera la energ\u00eda y el agua sale limpia sale del vaso de la presa y hay pescado y hay p\u00e1jaros es lo m\u00e1s limpio pero los se\u00f1ores estos corruptos [M\u00fasica] deciden de que no entonces s\u00ed chico tiene seis turbinas pues solo puede utilizar una y ahora que hay crisis por las bajas temperaturas en el norte que se congelan los gasoductos como resolvemos nosotros el problema es echando a andar todas las turbinas y subiendo toda esa energ\u00eda a la red para que no falte a la luz en el norte como pasa en texas como pasa en otros lugares entonces si este no es una iniciativa la autoritaria que perjudica es buena para todos el otro asunto pues son los subsidios tambi\u00e9n de que no es posible que pague m\u00e1s por la luz una familia un usuario dom\u00e9stico que lo que pagan los oxxos presidente as\u00ed como se fij\u00f3 un m\u00e1ximo de participaci\u00f3n a la iniciativa privada en 46% se podr\u00eda fijar un m\u00ednimo de participaci\u00f3n es decir que no se sientan bien desprotegidos eso no es problema nosotros lo que queremos es que ya la han ido avanzando tanto si no hubiese decidido el pueblo este cambio a finales de este sexenio ya no iba a existir la comisi\u00f3n federal y va a quedar sin mercado cu\u00e1l ser\u00eda el m\u00ednimo de participaci\u00f3n para las empresas cual pudieran acordar con el 36 por ciento el m\u00ednimo y el m\u00e1ximo y el m\u00ednimo 46 cu\u00e1l es el problema y este y que esto tambi\u00e9n nos permite a nosotros seguridad no s\u00f3lo para que no falle la luz o que no falte la luz o que no hay apagones en usuarios y consumidores en nuestras casas sino tambi\u00e9n para que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica en las empresas es una garant\u00eda para todos porque qu\u00e9 es lo que sucede el empresario si no tiene dimensi\u00f3n social no le importa m\u00e1s que el dinero para el negocio el lucro si no tiene una dimensi\u00f3n social no se conforma con una utilidad con una ganancia razonable no es atraco es aqu\u00ed a llevarse todo destruirlo todo con el af\u00e1n de de lucro entonces para eso es el estado para eso es el gobierno de todos para poner orden es decir si vas a hacer negocios se requiere de la inversi\u00f3n privada pero con utilidades razonables y es lo que se est\u00e1 buscando nosotros tenemos que garantizar que no aumente el precio de la luz imag\u00ednense como controlamos los incrementos de precio la inflaci\u00f3n imag\u00ednense si no tuvi\u00e9semos control sobre el precio de las gasolinas \u00e9l dice s\u00ed decretar a los gasolinazos como el antes pues no tendr\u00edamos la inflaci\u00f3n del 7% tendr\u00edamos la inflaci\u00f3n del 10 del 15 lo m\u00e1s un secretario de hacienda del gobierno anterior lleg\u00f3 a decir que no importaba que a subir el precio la gasolina porque la mayor\u00eda de los mexicanos no ten\u00eda autom\u00f3vil no ten\u00edan carros y que no les afectaba secretario de hacienda esta eminencia al momento que suben la gasolina \u00e9l dice sube todo c\u00f3mo se mueven las mercanc\u00edas entonces es necesario que la comisi\u00f3n federal de electricidad tenga participaci\u00f3n en beneficio de todos es que fue tanto el abuso en el caso de nuevo le\u00f3n la zona de monterrey ya no ten\u00eda participaci\u00f3n en la comisi\u00f3n federal de electricidad ya no exist\u00eda de esta empresa espa\u00f1ola iberdrola y era la empresa sigue siendo pero ya se residenciaron los contratos vend\u00eda toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica y la comisi\u00f3n federal s\u00f3lo se ocupaba y se ocupa de los hogares y en este caso de los hogares tenemos el compromiso de que no hay aumento precios y lo vamos a sostener este tenemos que proteger que ayudar a la comisi\u00f3n federal gracias finalmente presidente en otro tema ayer la suprema corte determin\u00f3 que el ine no debe solicitar m\u00e1s recursos para llevar a cabo la consulta sobre revocaci\u00f3n de mandato en cambio si podr\u00eda instalar menos casillas o sea no pedir m\u00e1s dinero pero ajustarse a lo que tiene que implicar\u00eda menos casillas es una posibilidad qu\u00e9 repercusiones tendr\u00eda esto no ser\u00eda de todos modos coartar el derecho de los mexicanos a participar en esa consulta al acotar el n\u00famero de casillas pues no conozco la resoluci\u00f3n pero \u00e9ste es importante que se lleve a cabo la consulta ya explique porque a todos nos conviene para qu\u00e9 el ciudadano califique al gobierno eso es lo mejor porque es una forma tambi\u00e9n pac\u00edfica legal leg\u00edtima d dirimir nuestras diferencias s\u00ed este dicen que est\u00e1 m\u00e1s del gobierno ayer est\u00e1 lloviendo un mensaje de un comunicador diciendo que \u00e9l ten\u00eda creo que 75 a\u00f1os de edad y que nunca hab\u00eda visto una situaci\u00f3n tan cr\u00edtica en m\u00e9xico que era un caos todo entonces si es as\u00ed como \u00e9l se\u00f1ala pues la ver la posibilidad de que se tenga un gobierno que no propicie caos ya que ponga orden en el caos y esa oportunidad se va a tener con la consulta porque se le va a decir qui\u00e9n es el responsable en el caos aceptando sin conceder dir\u00edan los abogados el presidente entonces hay una gran oportunidad usted no est\u00e1 de acuerdo y as\u00ed muchos otros millones que no est\u00e9n de acuerdo a votar y para afuera el presidente y ahora s\u00ed hay quienes piensa que no es as\u00ed como \u00e9l lo se\u00f1ala entonces van a votar para decir que sigue el presidente quien manda en la democracia despu\u00e9s lo lo que me llama la atenci\u00f3n es que dicen este que est\u00e1 todo mal pero que no quieren la consulta que para qu\u00e9 se hace no si est\u00e1 mal pues hay que corregir si yo no soy un ambicioso vulgar yo no voy a hay que apretarme y aunque no me quieran como ya fui electo democr\u00e1ticamente me tengo que quedar hasta el final lo quieran o no lo quieran no no no no no y yo no tengo apoyo del pueblo no puedo seguir gobernando no se puede gobernar sin el respaldo del pueblo un gobernante que no tiene el apoyo del pueblo es como una hoja seca se requiere de autoridad moral para poder tener autoridad pol\u00edtica no es un asunto legal hoy de de decir es que me eligieron por un per\u00edodo y termin\u00f3 hasta finales de septiembre y les guste o no les guste me tienen que aguantar eso es inmoral entonces ojal\u00e1 y establezcamos este m\u00e9todo democr\u00e1tico la revocaci\u00f3n del mandato para que nadie se sienta absoluto y yo respeto mucho las opiniones de todos y los adversarios yo lo que sostengo desde que se est\u00e1n llevando a cabo cambios que no les gustan algunos pues como les van a gustar estos cambios si est\u00e1n acostumbrados los de mero arriba los machucones a no pagar impuestos y ten\u00edan enga\u00f1ada a la gente no se acuerdan como hablaban de que hab\u00eda que cobrarle m\u00e1s impuestos o que hab\u00eda que este cobrarle impuestos a los de la econom\u00eda informal para los ambulantes a los que se buscan la vida en la calle porque la econom\u00eda formal no crece no funciona y la gente tiene que buscarse en la vida y estos c\u00ednicos corruptos elaboraron un discurso donde se iba a resolver el problema fiscal de m\u00e9xico si se le cobraba impuestos los de la econom\u00eda informal claro que buscar que todos paguemos pero qu\u00e9 pasa porque suced\u00eda que los de arriba los que promov\u00edan este discurso nos pagaban unos reverendos hip\u00f3critas pero no crean ustedes que no pagaban 20 mil pesos treinta mil cincuenta mil 100 mil pesos de impuestos de un peque\u00f1o comerciante de una peque\u00f1a empresa no no pagaban 10 quince veinte mil besos les condona van los impuestos a las grandes empresas yo recuerdo que en la campa\u00f1a dec\u00eda yo a ver piensen en una empresa grande grande grande grande grande piensen en un banco grande grande grande grande grande dec\u00eda yo pues esa empresa en la que est\u00e1n pensando ese banco en el que est\u00e1n pensando no paga impuestos y ya llegamos al gobierno pues tenemos toda la informaci\u00f3n y en efecto lo que dec\u00edamos era real y cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron con eso entonces est\u00e1n molestos lo otro que les molesta es que se ayude a los pobres porque en la concepci\u00f3n habl\u00e1bamos de que el neoliberalismo es neoporfirismo para los hacendados que ten\u00edan peones acasillados del trabajador en un flojo y esa mentalidad continu\u00f3 si \u00e9sta produce es porque no trabajas y es el ejemplo de nuestros paisanos migrantes como donde hay oportunidades salen adelante miren lo que est\u00e1n haciendo nos est\u00e1n mandando el a\u00f1o pasado 52 mil millones de d\u00f3lares si el pueblo de m\u00e9xico fuese un pueblo flojo e indolente no saldr\u00e1 adelante en ninguna parte nuestro pueblo no es flojo nuestro pueblo es trabajador lo que pasa que no hay opciones alternativas oportunidades pero fue ese pensamiento el que se mantuvo durante mucho tiempo ahora con los j\u00f3venes que les damos las becas estoy viendo en las redes sociales los reportajes de que el dinero que se le da a los j\u00f3venes que trabajan como aprendices lo usan para comprar droga lo que est\u00e9 estamos beneficiando a los que ellos bautizaron como ninis y ella me da mucho gusto porque ya no sucede recuerdan como estaba de moda lo de ninis llamarle de manera despectiva a los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan ni nis un rector de la unam acu\u00f1\u00f3 esa frase o la retom\u00f3 y la difundi\u00f3 y era un chiste cuando nunca se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes pero ayudar\u00e1 a los j\u00f3venes bueno les molesta hasta la salud p\u00fablica tenemos d\u00e9ficits de m\u00e9dicos es decir nos faltan m\u00e9dicos ese modelo neoliberal nos faltan especialistas ya nada m\u00e1s por eso se deber\u00eda de juzgar a estos irresponsables y cuando decidimos aumentar las becas de 8000 a 20 mil especialistas para tener m\u00e1s especialistas en el pa\u00eds recib\u00ed una carta de una asociaci\u00f3n m\u00e9dica expresando que estaban en desacuerdo con lo que est\u00e1bamos haciendo entonces por eso hay estas inconformidades este hay gente que est\u00e1 en desacuerdo con lo que estamos haciendo nosotros los respetamos y y afortunadamente pues tenemos la posibilidad de resolver estas diferencias de manera pac\u00edfica ordenada legal con la consulta todos participemos a favor o en contra yo no voy a estar diciendo voten por m\u00ed no no no no no no yo lo que quiero es que todos participen tambi\u00e9n me interesa el proceso democr\u00e1tico el que dejemos establecido este m\u00e9todo democr\u00e1tica y que se convierte en un h\u00e1bito y que cada tres a\u00f1os si no funcionan bien las cosas consulta para que as\u00ed el pueblo siempre tenga las riendas del poder en sus manos yo espero que los conservadores los dif\u00edcil o los que se creen en s\u00ed mismos que tampoco son tan especial pero que se llamen a votar el otro d\u00eda el se\u00f1or este lo sano en este dio un discurso \u00e9l est\u00e1 en contra de nosotros abiertamente pero llamando a votar en contra de nosotros pues eso es lo que tienen que hacer los del bloque conservador claudio x gonz\u00e1lez con su grupo llor\u00e9 groso carmen aristegui todos a votar para que est\u00e9 se tenga otro presidente porque es un derecho no la guerra sucia estar este haciendo lo que se hac\u00eda de tiempo atr\u00e1s lo que hac\u00eda el hampa del periodismo la m\u00e1xima de que la calumnia cuando no mancha tis na ahora con lo de la supuesta casa de mi hijo en houston un esc\u00e1ndalo ya est\u00e9 un partido presenta una denuncia a la fiscal\u00eda adelante obvio no hay nada ilegal nada absolutamente pero es el esc\u00e1ndalo es tirar lodo porque no pueden de otra manera y ah\u00ed est\u00e1n medios y periodistas e intelectuales al servicio del antiguo r\u00e9gimen todos y adelante con con eso nada m\u00e1s que como si el poeta ya llevamos muchos a\u00f1os y siempre hemos salido de la calumnia ilesos eso dec\u00eda el gran poeta diez mil y van a seguir y estadios leyendo de que ya tienen una estrategia de que como hoy por ejemplo es el \u00faltimo d\u00eda de las conferencias entonces al mediod\u00eda en la tarde viernes fin de semana ah\u00ed va este el petardo \u00e9l manejo tendencioso la calumnia en grande articulada bien por todos y es viernes s\u00e1bado domingo y hasta el lunes tengo yo posibilidad entonces voy a ver c\u00f3mo le hago para que est\u00e9 pendiente el viernes y voy a contestar rapidito y el s\u00e1bado tambi\u00e9n y el domingo porque ya lo tienen como estrategia es que manejan mucho dinero y tienen expertos especialistas en guerra sucia eso los hemos padecido desde hace a\u00f1os desde que trajeron aquel publicista estadounidense que acu\u00f1\u00f3 la frase l\u00f3pez obrador un peligro para m\u00e9xico y otras m\u00e1s y reciben este financiamiento de los de la mafia del poder los que se dedican a difundir todas estas este calumnias afortunadamente pues vamos a resistir vamos a aguantar como siempre presidente buenos dias buenos d\u00edas a todos alberto amaro de la prensa es la scala presidente quienes las caltech as 10 d\u00e9cada de personas que acudieron a votar 7 votaron por usted eso tambi\u00e9n ha generado que la que la gobernadora del estado sea la mujer con m\u00e1s votaci\u00f3n en la historia de la scala ahora bien presidente quisiera yo preguntarle si su o si su gobierno estar\u00e1 vigilante de que en verdad el sistema de salud aplique los recursos a beneficio de la gente se habla en los \u00faltimos d\u00edas que existe una p\u00e9rdida millonaria por medicamento que ya caduc\u00f3 en la secretaria de salud y la otra pregunta se\u00f1or presidente es que comentarle que en la escala quienes no contamos con un servicio de seguridad social no nos podemos enfermar los fines de semana con m\u00e1s ahorita lo comenta usted porque no hay m\u00e9dicos tratantes en los hospitales pertenecientes al sector salud hemos nosotros incluso acudido a un hospital y verificamos como una menor de edad lleg\u00f3 un derrame cerebral una ni\u00f1a de aproximadamente 7 a\u00f1os y lleg\u00f3 un s\u00e1bado en la noche no la atendi\u00f3 ning\u00fan especialista no hubo especialista y lamentablemente perdi\u00f3 la vida el mi\u00e9rcoles de la semana que es siguiente es todo presentes y despu\u00e9s eso es lo que significa la reforma desde de que llegamos al gobierno tenemos el prop\u00f3sito de mejorar el sistema de salud p\u00fablica hice un recorrido por hospitales de linz bienestar recorre 80 hospitales para eso a ver que faltaba instalaciones m\u00e9dicos las medicinas los equipos la situaci\u00f3n de los trabajadores entonces ya ten\u00edamos un diagn\u00f3stico y ya estaba el plan y se nos viene la pandemia y como encontramos el sistema de salud casi en el suelo tuvimos que este echar a andar un plan de emergencia para tener camas ventiladores m\u00e9dicos especialistas vacunas y enfrentar la pandemia nos dedicamos es pero ahora afortunadamente ya estamos en una etapa distinta esta nueva variante no ha sido tan nociva como las otras y llamamos al levantar un sistema de salud que hab\u00eda pues corrupci\u00f3n en todo sobre en particular en compra de medicamentos tener un gran negocio de 10 empresas vinculadas a pol\u00edticos que vend\u00edan 100 mil millones de pesos al a\u00f1o y medicinas y claro m\u00e1s los medicamentos adulterados caducaban todo esto m\u00e1s otras cosas obras tiradas por todos lados hospitales que dejaron inconclusos eso es todo eso lo estamos atendiendo y lo que t\u00fa planteas el prop\u00f3sito es que los que no tienen seguridad social desde luego que tienen seguridad social tiene que tener todo tambi\u00e9n m\u00e9dico permanente y medicinas esto es los que son derechohabientes el easter del seguro todos pero la mitad de la poblaci\u00f3n no tiene seguridad social estaba el llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular porque lo que permit\u00eda era esa corrupci\u00f3n mandaban el dinero a los estados y se usaba el dinero para otras cosas para decirlo amablemente entonces ya eso ya se termin\u00f3 y lo que estamos iniciando aqu\u00ed entre la escala con el apoyo de la gobernadora es un [M\u00fasica] sistema nuevo para que se garantice de verdad que deje de ser letra muerta lo que est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n y se garantice el derecho a la salud de todo el pueblo por eso se hizo un recorrido por toda la escala se visitaron como aqu\u00ed lo explic\u00f3 la gobernadora y psoe todos los centros de salud los hospitales a ver por qu\u00e9 no ponen la gr\u00e1fica del diagn\u00f3stico de cu\u00e1ntos centros de salud hay entre la escala cu\u00e1ntos hospitales de qu\u00e9 nivel cu\u00e1ntos m\u00e9dicos faltan cuando estamos hablando de la falta de los m\u00e9dicos estamos contemplando los m\u00e9dicos que se necesitan para que se tengan todos los turnos y se tengan m\u00e9dicos los fines de semana eran los m\u00e9dicos que faltan generales y especialistas 330 que se van a contratar enfermeras 447 param\u00e9dicos ah\u00ed no se requiere los equipos qu\u00e9 s\u00e9 necesitan pero hay y una tabla sobre los centros de salud la anterior otra o no est\u00e1 a d\u00f3nde est\u00e1 s pero no sabe a ver si esto es todo esto se visit\u00f3 entonces ya sabemos que requerimos entonces vamos resolver lo de los m\u00e9dicos lo de las enfermeras equipos para que se tenga todo el servicio entre la escala ese es el compromiso qu\u00e9 plazo tenemos marzo es el plazo para tener todos los m\u00e9dicos vienen a ver es que es muy interesante porque efectivamente ese n\u00famero porque en la otra del n\u00famero de m\u00e9dicos es justo lo que nos hace falta porque en el modelo lo que se plantea es que en estas especialidades en los hospitales de segundo nivel de ginecolog\u00eda pediatr\u00eda medicina interna cirug\u00eda y obviamente anestesia si no se puede hacer ning\u00fan procedimiento quir\u00fargico se tenga en todos los turnos es decir son los m\u00e9dicos que existen para estar en todos los turnos en la ma\u00f1ana en la tarde los dos turnos nocturnos y el de fin de semana y aqu\u00ed lo importante es que con lo que ya se cuenta de los m\u00e9dicos uno de los elementos de este programa que ya se muere en todo el pa\u00eds es que adem\u00e1s de los m\u00e9dicos que est\u00e1n contratados se integran los residentes en su \u00faltimo a\u00f1o de especialidad y as\u00ed ya van saliendo de estas especialidades y tienen que hacer una rotaci\u00f3n de seis meses por estos hospitales eso es un poco la otra parte que fortalece al programa es lo que garantiza que en todos no en todo momento especialistas adem\u00e1s de esto est\u00e1 el c\u00e1lculo en el primer nivel de atenci\u00f3n es decir en las cl\u00ednicas donde generalmente de m\u00e9dicos generales personal de enfermer\u00eda para tenerlos los turnos de la ma\u00f1ana y de la tarde y se est\u00e1 incrementando tambi\u00e9n se est\u00e1 buscando para que el fin de semana beatle ese planteamiento est\u00e1 para en las cl\u00ednicas no en los hospitales sino en las cl\u00ednicas donde est\u00e1n solo los consultorios ma\u00f1ana y tarde pero en los hospitales y toda la cobertura lo importante es que aqu\u00ed justo en marzo que egresan los especialistas que terminan su especialidad es el momento donde el estado que era lo que comenta el presidente antes no se formaba entonces los pocos que sal\u00edan pues estaban todas las instituciones y tambi\u00e9n los hospitales privados buscando llev\u00e1rselos hoy se forman m\u00e1s y esto es lo que nos va a permitir en marzo hacer una selecci\u00f3n d\u00e9jenme ponerles un ejemplo aqu\u00ed en el hospital en el 1 del imms de la lomita a la loma es una sede de residencia m\u00e9dicos tlaxcaltecas donde hacen su rotaci\u00f3n de campo en puebla porque aqu\u00ed no lo pod\u00edan hacer porque en estos hospitales muchas veces son hospitales que tienen servicio y dem\u00e1s pero no tienen esta parte de la rotaci\u00f3n de los m\u00e9dicos residentes de \u00faltimo a\u00f1o entonces los de atr\u00e1s escalante se ten\u00edan que ir a puebla porque ni en puebla si hay en bienestar ahora que habr\u00e1 en bienestar en la escala los m\u00e9dicos de tlaxcala en esa rotaci\u00f3n pues se ir\u00e1n a los propios hospitales de su de su estado eso m\u00e1s la obviamente la contrataci\u00f3n de los que de los que est\u00e1n por por salir se est\u00e1n formando al al doble de lo que se estaba formando formando antes pres eso es lo que vamos a hacer para la salud si se vigilar\u00e1n los recursos desde luego es ser corrupci\u00f3n pero impunidad el prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n es desterrar la corrupci\u00f3n porque desde hace much\u00edsimos a\u00f1os muchos a\u00f1os hemos sostenido que el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n a veces se pregunta cu\u00e1l crees t\u00fa que sea el principal problema de m\u00e9xico y hay quienes contestan la educaci\u00f3n y otros la falta de trabajo y otros la inseguridad y la violencia pues s\u00ed pero si lo vemos bien si lo analizamos bien el origen de todo eso es la corrupci\u00f3n que es incre\u00edble que un pa\u00eds con tantos recursos naturales con un pueblo bueno trabajador tenga tanta poblaci\u00f3n en pobreza la marginaci\u00f3n una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social y ahora habl\u00e1bamos de los datos del salario mientras saqueaban al pa\u00eds aplicaban una pol\u00edtica d no aumentar salario pero por d\u00e9cadas m\u00e9xico fue de los pa\u00edses com - aumentos en el salario al grado de que se empez\u00f3 a hablar de que china avanzaba porque ten\u00edan como ventaja comparativa que se pagaba poco de salario al trabajador ahora resulta que el salario en china desde el doble de lo que se gana en mexico y a\u00fan cuando hemos aumentado el salario 70% se ha recuperado en el tiempo que llevamos el salario m\u00ednimo en mexico x todo ese atraso es menor que el salario m\u00ednimo en guatemala en honduras en el salvador me platicaban t\u00e9cnico que trabajaba en hacienda que cuando ven\u00edan los del fondo monetario internacional- los jefes de estos tecn\u00f3cratas haced evaluaciones se pon\u00edan felices cuando est\u00e9 constataban de que el aumento al salario se hab\u00eda quedado abajo de la inflaci\u00f3n eso era lo que m\u00e1s les importaba entonces cero corrupci\u00f3n y bienestar para el pueblo y vuelvo a lo mismo lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico y eso lo tenemos que tener muy claro ahora s\u00ed que saberlo al dedillo ha sido la corrupci\u00f3n la deshonestidad de la \u00e9lite de m\u00e9xico tanto del poder econ\u00f3mico como del poder pol\u00edtico esto es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica entonces por eso cuando me sabes cu\u00e1l es el plan d\u00edgame 5 segundos qu\u00e9 es lo que su gobierno considera fundamental b\u00e1sico en cinco segundos usted que no habla de corrido y d\u00edgalo adem\u00e1s preparado en un solo pie acabar con la corrupci\u00f3n me lleve cinco segundos comenz\u00f3 ese es el plan les puedo poner todos los ejemplos aqu\u00ed ayer hablaba del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico quieren hacer el aeropuerto en el lago de texcoco 300.000 millones de pesos el 21 de marzo inauguramos el aeropuerto felipe \u00e1ngeles de primera me gustar\u00eda que fueran los adversarios invitar al que dice que nunca hab\u00eda visto un caos como el de ahora que vaya 75.000 millones cu\u00e1nto es el ahorro 225 mil millones despu\u00e9s porque no hay corrupci\u00f3n ayer y hoy vamos a inaugurar bancos del bienestar cu\u00e1nto cuesta una sucursal del banco del bienestar equipada 6 millones de pesos todo esto hecho por los ingenieros y militares un cuartel toda la guardia nacional est\u00e1 haciendo aqu\u00ed entre las casas y en todo el pa\u00eds 25 millones para 120 elementos ton dormitorios cocina comedor aulas de entrenamiento bardeado diez mil metros cuadrados desde luego equipo de vigilancia por eso nos rinde el presupuesto no necesitamos y pedir aumento de deuda o incrementar la deuda si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza el problema de m\u00e9xico no es el presupuesto el problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n eso no debe de olvidarse entonces por eso nos alcanza cuanto le entregaban a la gente pobre nada migajas 10 o cuando vi elecciones cuando empezaba la repartidera pollos patos chivos borregos puercos cochinos amarramos nada m\u00e1s ahora hay derechos m\u00e1s de 10 millones de adultos mayores con su pensi\u00f3n acabados pensi\u00f3n para discapacitados 11 millones de estudiantes pobres con becas 11 millones esto nunca en la historia del pa\u00eds hab\u00eda sucedido entonces vamos a seguir con lo mismo cero corrupci\u00f3n est\u00e1 la clave dedicaban 10 mil millones al pago de publicidad en los peri\u00f3dicos para que aplaudieran un mal presidente ahora no me hablaba de empleo insulta pero este im\u00e1genes de lo que significan esos insultos si estoy consciente de que todos lo que estamos ahorrando es para estudiantes pobres que me va a importar lo que diga este no le demos la un calumniador profesional ya llevamos tiempo con estas diferencias a\u00f1os una vez all\u00ed en ten\u00edan unos foros en televisa que participan todos los expertos tercer grado s\u00ed y \u00e9l porque era alguien televisa los escog\u00eda ya cambio la pol\u00edtica s\u00f3lo se escog\u00edan y hab\u00edan los buenos siglos moderados y los t\u00e9cnicos y los duros y este era as\u00ed jugaba ese rol a cada uno le dec\u00edan qu\u00e9 papel ten\u00eda que desempe\u00f1ar y me acuerdo que una de esas se me lanza diciendo de que yo ten\u00eda vinculaci\u00f3n con el maestro ren\u00e9 bejarano despu\u00e9s del esc\u00e1ndalo d ahumada fue despu\u00e9s s\u00ed porque le dije llevo cinco a\u00f1os seis a\u00f1os ocho a\u00f1os que no veo el maestro ren\u00e9 bejarano y est\u00e1s calumni\u00e1ndome pero s\u00ed no es cierto lo que estoy diciendo compro la mano porque si no quedas como calumniador y as\u00ed fue nunca pudo probar nada en otra ocasi\u00f3n estaba yo tambi\u00e9n otra entrevista no con \u00e9l con otro con carmen aristegui y de otra radio no voy a decir el nombre del conductor pero son de estas estaciones que todos los programas est\u00e1n en contra nosotros as\u00ed como reforma y con el universal como se llama las estaciones de radio radiof\u00f3rmula as\u00ed uno de radiof\u00f3rmula que pasa en la ma\u00f1ana empieza ya tengo toda la informaci\u00f3n de una casa nueva que acaba de comprar adquirir en un departamento en una colonia exclusiva de morelia andr\u00e9s manuel l\u00f3pez y voy a dar a conocer este todas las pruebas casi as\u00ed este suspenso al t\u00e9rmino del programa y a dio a conocer este una casa que supuestamente era m\u00eda y cuando pasa el tiempo y soy en entrevista con carmen aristegui sale ese tema y luego bueno es muy sencillo s\u00ed es cierto lo que \u00e9l dice yo me retiro de la pol\u00edtica desaparezca como compositor pero si no es cierto pues que \u00e9l deje de ser informador no porque se requiere una \u00e9tica no se puede en mentir c\u00f3mo como si nada pasara se pueden inventar cosas y ya no pudo tampoco demostrar nada pero pues se qued\u00f3 ah\u00ed porque son muy c\u00ednicos son mercenarios es el periodismo como hizo da\u00f1o por qu\u00e9 guardaban silencio les pagaban para eso para callar gritaban como pregoneros o gritan como preguntas cuando se trata d atacarnos y callan como momia cuando se trata de defender a la mafia del proceso porque al final de cuentas ellos son voceros son empleados eso s\u00ed bien pagados no tienen nada que ver con lo que ganan ustedes no es este picarles pero son jefes de mill\u00f3n de pesos mensuales y hasta m\u00e1s y ellos s\u00ed de residencias y de departamentos en el extranjero yates pero no son nada f\u00edjense el nivel de corrupci\u00f3n que prevalec\u00eda y sigue desgraciadamente porque va a llevar tiempo acabarlo no son nada en comparaci\u00f3n con sus jefes porque sus jefes si son super dif\u00edcil sus jefes son de yates de 250 millones de d\u00f3lares yates qu\u00e9 ni siquiera navegan en los mares de mexico yo ya est\u00e1 en el mar del norte 250 millones de d\u00f3lares ya te 5000 millones de pesos siempre el cuento porque aparece incluso en las revistas detecta q los que llegan los yates estos de los mexicanos de pena ajena y arriba a un puerto y llegan todos los que viven en ese pueblo a abrir la boca a ver el lujo del yate de el mexicano x y lo mismo con los aviones con todo nivel de extravagancia vergonzoso en un pa\u00eds con tanta pobreza pero bueno as\u00ed era y eso es lo que estamos ahora buscando cambiar no hacerlo por la fuerza s\u00ed no convenciendo persuadiendo y se va avanzando que estos temas antes no se tocaban adem\u00e1s era el modelo a seguir si llegas al gobierno y no robas eres un tonto no pierdas la oportunidad aprovecha estudia para cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n pero qu\u00e9 fuerza tan extraordinaria se hered\u00f3 de nuestras culturas [M\u00fasica] para hisp\u00e1nicas esa idea dominante perversa no pudo para acabar con la moralidad de nuestro pueblo por qu\u00e9 el pueblo de m\u00e9xico su pueblo trabajador un pueblo honesto y eso viene de lejos pero de muy lejos d la conquista para que no de la conquista muy atr\u00e1s de grandes civilizaciones eso es lo que nos ha salvado siempre nuestras culturas y parece que tiene mucho mucha fe en el futuro y vamos a salir adelante es quitar esto de la corrupci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 este instaur\u00f3 desde hace ya un tiempo d y se intensific\u00f3 se agrav\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal en los \u00faltimos 36 a\u00f1os bastantes de qu\u00e9 ser\u00eda el cambio saquearon como nunca pero ahora es as\u00ed se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n y esto nos va a ayudar mucho se va a purificar la vida p\u00fablica vamos a salir adelante porque no s\u00f3lo se va a promover el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds el desarrollo hay condiciones serios muy favorables para que venga la inversi\u00f3n ya est\u00e1n llegando inversionistas el tratado fue algo excepcional el tratado econ\u00f3mico comercial por qu\u00e9 porque nos asegura acceso al mercado m\u00e1s grande del mundo lo que se produzca en m\u00e9xico tiene mercado entre otras cosas entonces no solo es lo econ\u00f3mico es que si no hay corrupci\u00f3n entonces lo que se tiene se distribuye con justicia y alcanza todos y eso es bienestar entonces yo estoy muy contento de que vamos caminando vamos saliendo a pesar de las dificultades la pandemia que ya estaba mal el sistema econ\u00f3mico ya estaba tocado ya estaba como se dice coloquialmente sentido ya estaba fracasado el modelo econ\u00f3mico porque no puede funcionar un modelo que se elabora se aplica en beneficio de una minor\u00eda y en contra de la mayor\u00eda del pueblo no funciona que el porfiriato produjo la revoluci\u00f3n tipos gire a todos hubiese funcionado no hubiera habido revoluci\u00f3n ya esto estaba mal y lo precipit\u00f3 la pandemia eso ya vino a este agravar la situaci\u00f3n entonces necesitamos cambiar ya nosotros a reside antes de la pandemia est\u00e1bamos con el modelo alternativo con la pandemia continuamos igual no nos desviamos y ahora menos vamos hacia adelante a seguir gobernando en beneficio del pueblo bueno pues ya ya nos vamos buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a todos alberto morales del peri\u00f3dico 'el universal' quiero preguntarle hace unos d\u00edas se dio a conocer una iniciativa de su gobierno ya lo hab\u00eda mencionado es para que los organismos descentralizados y desconcentrados pues se adhieran a otras dependencias y con eso ser pues m\u00e1s m\u00e1s delgado a la administraci\u00f3n p\u00fablica pero hay una preocupaci\u00f3n porque tambi\u00e9n se incluye la secretaria ejecutiva del sistema nacional anticorrupci\u00f3n ellos est\u00e1n mencionando que esto podr\u00eda trastocar las labores fundamentales entre gobierno y sociedad civil para combatir este este flagelo yo quiero preguntarle cu\u00e1ndo va a empezar ya a poner en marcha estos cambios administrativos vamos a seguir llevando a cabo la reforma administrativa porque ese era otro lastre que se hered\u00f3 para qu\u00e9 la mafia pudiese actuar con libertad mais y hagan sobornaban a todos a diputados a senadores a servidores p\u00fablicos eso lo dec\u00eda porfirio d\u00edaz era pan o palo entonces cuando alguien se opon\u00eda dec\u00eda ese gallo quiere ma\u00edz my sea banal gallo y ya ha sido miraba \u00e9l tambi\u00e9n le pagaba a los peri\u00f3dicos viable varias veces del gran peri\u00f3dico de aquel entonces el imparcial que no hay ning\u00fan peri\u00f3dico en la actualidad que tenga el tiraje que llego publicar 'el imparcial' hasta 120 130.000 ejemplares diarios cuando hab\u00edan 15 millones de mexicanos en el porfiriato imag\u00ednese lo que es el claro del r\u00e9gimen completamente y hacienda le pagaba un gran periodista lu\u00eds cabrera fue el primero en denunciarlo y en presentar las pruebas porque como son los conservadores se la daban de gente de bien y este luz este exilio entonces todo era dinero que hicieron en el per\u00edodo neoliberal algo parecido crear organismos sal\u00edan de las universidades y a nuevos organismos p\u00fablicos el instituto de la transparencia en el tiempo de m\u00e1s corrupci\u00f3n crearon el instituto de la transparencia t\u00fa est\u00e1s hablando del instituto anti-corrupci\u00f3n sistema nacional en el tiempo de m\u00e1s corrupci\u00f3n pero no s\u00f3lo eso f\u00edjense crearon el sistema nacional anticorrupci\u00f3n cu\u00e1ndo en la constituci\u00f3n no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n porque salinas modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que no fuese delito grave la corrupci\u00f3n es hasta ahora que llegamos nosotros que modificamos la constituci\u00f3n para que sea delito grave pero cuando crearon el sistema anticorrupci\u00f3n no era delito grave pero crearon el aparato para simular de que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n de que hab\u00eda transparencia y as\u00ed institutos a diestra y siniestra acabo de explicar que crearon de manera especial ese instituto de la competencia lakoff s pues para proteger a las empresas particulares al grado de que esa que ofrece hace poco se ve muy poco dio un contrato a una empresa de china seguramente vinculada al gobierno de china para la explotaci\u00f3n de litio de bacanora sonora y dio el permiso la cofe s estos organismos entonces hemos ido poco a poco quitando fidecomisos todos estos aparatos que crean para pagar muy buenos sueldos por qu\u00e9 los sistemas anti-corrupci\u00f3n la transparencia esto confes\u00e9 etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera pagaban doscientos trescientos mil pesos mensuales con asesores oficinas entonces ah\u00ed se iba todo el dinero en pagar estos aparatos entonces quitamos como 90 fidecomisos el a\u00f1o pasado nos ahorramos como 70.000 millones de pesos en este caso entiendo que son aproximadamente 16 organismos y descentralizados entonces vamos poco a poco porque son batallas es de uno por uno y si es reforma constitucional es muy dif\u00edcil creo que en el caso del sistema si tiene que ser reforma consegu\u00ed el consejo nacional de poblaci\u00f3n que tendr\u00e1 que ir al inec y tambi\u00e9n tendr\u00e1 que hacer reformas y se\u00f1al\u00f3 que es reforma constitucional es muy dif\u00edcil porque son dos terceras partes para hacer una reforma constituya y ah\u00ed el bloque conservador no deja pasar nada y ahora con la reforma energ\u00e9tica el\u00e9ctrica que es reforma constitucional se necesitan dos terceras partes esto tambi\u00e9n es importante que se sepa entonces el bloque conservador tiene que definirse para decirlo con claridad el proyecto el plan van a tener que definirse y todav\u00eda no los escucho pero ya quiero por qu\u00e9 van a tener que decidir por qui\u00e9n van a votar por la comisi\u00f3n federal de electricidad o por iberdrola fascista o sea no hay para d\u00f3nde hacerse entonces ah\u00ed es donde vamos a ver si son representantes populares o son empleados al servicio de los grupos de intereses creados y en el caso de estos 16 organismos y la secretaria de ejecutivo van a esperar a que haya el tiempo adecuado y vamos a ir esperando ahora tenemos tres reformas que nos importan mucho est\u00e1 la el\u00e9ctrica te va a ser como para seg\u00fan los legisladores porque se est\u00e1n haciendo foros porque nos interesa que la gente se informe de qu\u00e9 se trata cuando llevaron a cabo la llamada reforma energ\u00e9tica la gente no supo nada todo arriba y ahora lo que se quiere es que haya debate y ese informe pero no solo debate en el congreso yo le he pedido al secretario de gobernaci\u00f3n que como la iniciativa la presentamos nosotros que el organice foros de parte del gobierno federal o del poder ejecutivo y que los servidores p\u00fablicos responsables informen en las plazas p\u00fablicas porque presentamos la iniciativa y en que se beneficia el pueblo que vayan a todos los pueblos todas las plazas a informar y que lo hagan para que cuando venga la votaci\u00f3n tenemos dos pendientes c\u00f3mo van a votar entonces tenemos esa como prioritaria la segunda es la reforma electoral porque ya no se puede mantener un \u00f3rgano electoral costos\u00edsimo me cuesta 20 mil millones de pesos al a\u00f1o cu\u00e1nto tiene entre la escala de presupuesto de l'or\u00e9al 21.000 pues es lo mismo que tiene el ine este presupuesto animal y adem\u00e1s un \u00f3rgano que no da confianza porque no son jueces est\u00e1n tambi\u00e9n al servicio de los grupos conservadores anti democr\u00e1ticos francos est\u00e1 la nuestra abiertamente c\u00f3mo es eso y ellos deber\u00edan de ser e imparciales jueces pero no adem\u00e1s estoy enga\u00f1aron mucho este lorenzo c\u00f3rdova era comentarista de radio ah\u00ed con carmen aristegui que tambi\u00e9n enga\u00f1\u00f3 durante mucho tiempo mucho tiempo luego este conoc\u00ed gente que ve\u00edan en carmen aristegui el modelo de comunicaci\u00f3n a seguir la pala digna de la libertad una vez unos se\u00f1ores grandes se\u00f1ores espa\u00f1ol casado con una se\u00f1ora mexicana ya grandes los dos pero de esos que escuchan la radio todos los programas muy simpatizante entonces de repente qu\u00e9 yo hice un comentario les tengan cuidado por qu\u00e9 no es as\u00ed yo del carmen no como nos va a decir eso como nos va a decir ofendidos civil quieren y yo los quiero much\u00edsimo pero no era muy venerada muri\u00f3 el se\u00f1or espa\u00f1ol ah\u00ed est\u00e1 la se\u00f1ora muy luchadoras luz el guadalajara pero much\u00edsima gente as\u00ed y no no no no o sea a la hora de las definiciones fue o as\u00ed pensaba siempre pero simulaba est\u00e1 a favor del bloque conservador todos estos reportajes calumniosos manejados por carmen aristegui la se\u00f1ora est\u00e1 de an\u00eds merkel dresser es 15 y el se\u00f1or aguayo y es de su equipo todos [M\u00fasica] en contra pues ah\u00ed estaba como analista experto imparcial el presidente del ine porque esta hora y ah\u00ed poco a poco [M\u00fasica] pues se fue sabiendo porque van ense\u00f1ando el cobre dec\u00edan presidente lincoln que a un pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no toda la vida presidente del line es una ocasi\u00f3n en una actitud racista burl\u00e1ndose d compa\u00f1eros ind\u00edgenas s\u00ed ense\u00f1ando el cobre lo que son pero una gran hipocres\u00eda bueno hace falta una reforma electoral es una reforma constitucional y tambi\u00e9n vamos a ver luego la guardia y luego el de la guardia nacional son las tres y luego vemos por qu\u00e9 tenemos que seguir este con la reforma administrativa porque el gobierno no debe de estar ensimismado el presupuesto no es para los que trabajamos en el gobierno el presupuesto es para el pueblo qu\u00e9 pasaba antes todo el presupuesto se quedaba el ejemplo que puedo dar verdad o muchas veces pero y ha ofrecido disculpa porque un escritor no puede repetirse pero un dirigente si debe hacerlo porque es una labor de pedagog\u00eda de concientizaci\u00f3n cuando yo llegu\u00e9 a la presidencia costaba mantener la presidencia de la rep\u00fablica- 3.600 millones de pesos en el 2018 y el a\u00f1o pasado ej\u00e9rcitos 600 3000 millones de pesos de ahorro porque no hemos comprado un solo veh\u00edculo nuevo hasta vendimos pues los que recibimos camionetas c\u00f3mo se llama nuestras este las que se protegen blindadas unos monstruos en por qu\u00e9 y no hay excesos y ellas herida por \u00faltimo presidente ellos estar advirtiendo que te llegar\u00e1 a desaparecer esta secretaria de ejecutivo podr\u00eda pues violar algunos tratados internacionales en materia del convenio de la corrupci\u00f3n y ese es el otro este asunto la excusa es como lo que pasa ahora con la reforma energ\u00e9tica bueno lo que est\u00e1 pasando con la explotaci\u00f3n del banco de grava vaya en o la del carmen dice es violatorio del tratado del libre comercio entonces no pueden ustedes este ya todo es eso no pues no necesariamente ahora que hablaban de la reforma el\u00e9ctrica que \u00e9ste iba a acusarnos a eeuu yo lo que comentaba era ni modo que el gobierno eeuu va a apoyar la corrupci\u00f3n primero nosotros no aceptar\u00edamos que un gobierno extranjero nos viniera a decir lo que tenemos que hacer que nosotros nos vamos a eeuu de impagos a china ni vamos a rusia a dar ninguna recomendaci\u00f3n somos respetuosos de la soberan\u00eda de los pa\u00edses entonces perdonas quien defiende la corrupci\u00f3n eso es indefendible hablaba yo de los decomisos incluidos los del conacyt que eso los trae molest\u00edsimo porque era un arroba de era en grande en grande entonces nos ahorramos 60 mil millones de pesos se quitaron 90 discursos que pas\u00f3 nada en que se perjudic\u00f3 al pueblo en nada porque son aparatos burocr\u00e1ticos onerosos y costos\u00edsimos y son como otros gobiernos o sea existe la secretaria de comunicaciones pero existe tambi\u00e9n la comisi\u00f3n aut\u00f3noma para regular las comunicaciones existe pemex pero adem\u00e1s del consejo de pemex existen como 5 organismos que tienen que ver con pemex aut\u00f3nomos que crearon para qu\u00e9 para apoyar a pemex y al gobierno bueno al grado de que esta iniciativa de reforma el\u00e9ctrica en beneficio del pueblo de mexico la impugn\u00f3 este organismo de la competencia as\u00ed como los jueces que hay un juez ah\u00ed que adem\u00e1s de esperando iniciativa presentamos y de inmediato el amparo porque est\u00e1 al servicio de ellos no todo el poder judicial pero si una buena parte entonces vamos poco a poco y tambi\u00e9n si no se puede por qu\u00e9 el conservadurismo no lo permite cuando menos exponerlo que la gente sepa de cu\u00e1nto ganan qu\u00e9 hacen en que ayudan [M\u00fasica] no se puedo porque ellos tienen sus influencias hacen sus enjuagues este pertenecen al bloque conservador pues [M\u00fasica] ni modo pero ya nosotros cumplimos con informar no voy a terminar y alcahuete entonces eso es o sea poco a poco vamos a ir llevando a cabo estos cambios ya vamos a desayunar vamos a orar vamos a ayudar no las 10 no m\u00e1s hola usted cuando gan\u00f3 la elecci\u00f3n viene a tlaxcala y habl\u00f3 de qu\u00e9 es lo iba a pagar con amor qu\u00e9 le espera tlaxcala en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os o lo que resta su gobierno de parte del gobierno federal teniendo un gobierno de la 4t en la entidad va a mejorar mucho toda la escala o sea tenemos un gran compromiso con el pueblo detr\u00e1s cara y no es que vamos a empezar a cumplirles es que ya mire y que me lleve tiempo pero aprovechamos gracias hay dos mil 724 j\u00f3venes universitarios detr\u00e1s ac\u00e1 la que tienen beca hay 19 mil 723 j\u00f3venes casi 20.000 que est\u00e1n trabajando como aprendices y saben cu\u00e1nto ganas cada uno de ellos un salario m\u00ednimo es ahora porque ha aumentado el salario c\u00f3mo a 175 pesos en becas para estudiantes solo de nivel medio superior nivel bachillerato 51 mil estudiantes reciente que entre las caras los que estudian en el nivel b\u00e1sico 35 mil 897 becas universidades p\u00fablicas nuevas entre la escala 3 ya est\u00e1n funcionando la escuela es nuestra presupuesto para el mantenimiento de 441 escuelas que se les est\u00e1 entregando directo a las sociedades de madres y de padres de familia 97.132 adultos mayores con pensi\u00f3n ya todos los adultos mayores de la escala mayores de 65 a\u00f1os se est\u00e1n recibiendo suspensi\u00f3n y est\u00e1 aumentando la pensi\u00f3n y mi compromiso es que para enero del 24 va a ser el doble la pensi\u00f3n de lo que iniciaron recibiendo ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad comprensi\u00f3n 10.221 ni\u00f1as ni\u00f1os de madres solteras 119 que est\u00e1n en instancias infantiles productores 30.799 campesinos producci\u00f3n para el bienestar que recibe en su apoyo estamos haciendo ahora una revisi\u00f3n es una de evaluaci\u00f3n un censo de los 30.000 porque queremos checar que les est\u00e9 llegando el apoyo de manera directa van cosas bien \u00e9stas sucursales entre la escala 69 sucursales del banco de bienestar para ser el banco con m\u00e1s sucursales entre la escala la raz\u00f3n d cuando menos una sucursal por municipio [M\u00fasica] ahora ahora te digo lg jam ya nos metimos en esto ya vamos adapto a la informaci\u00f3n tres mil 595 viviendas cr\u00e9ditos a la palabra a 1.408 peque\u00f1os empresarios y due\u00f1os de talleres para microempresas familiares tambi\u00e9n tandas 5.497 sembrando vida cinco mil campesinos que reciben su jornal mes con mes para cultivar sus parcelas el a\u00f1o pasado recibieron fertilizantes gratuitos 20.000 388 campesinos pero este a\u00f1o va a aumentar a todos los productores fertilizantes gratuitos para todos los que producen en fin una inversi\u00f3n de 5 mil 879 millones de pesos directo sin intermediarios m\u00e1s otras y actividades por ejemplo el programa de salud esto va a significar bastante recursos y no hay l\u00edmite [M\u00fasica] este ya est\u00e1 cuanto va a ser el presupuesto estimado cu\u00e1nto es 400 para infraestructura pero no hay l\u00edmite o sea aqu\u00ed vamos a venir y ustedes van a poder informar a la gente y tambi\u00e9n nosotros de manera directa de que esto que se present\u00f3 aqu\u00ed en marzo tenemos que dar una fans c\u00f3mo vamos en m\u00e9dicos en medicinas en equipos en infraestructura y vamos a tener el presupuestos pero no hay l\u00edmite la salud y la educaci\u00f3n son derechos que tiene el pueblo esa es una diferencia con respecto a los tecn\u00f3cratas corruptos conservadores ellos quer\u00edan convertir la salud y la educaci\u00f3n en un privilegio y nosotros sostenemos que son derechos del pueblo por eso somos distintos no nos parecemos no solo porque este venimos del pueblo sino porque tenemos una manera de pensar distinta es un pensamiento distinto y as\u00ed ha sido la historia de m\u00e9xico siempre siempre han habido conservadores y liberales siempre no es algo nuevo y es en el mundo que hay estas posturas y que bueno porque si hubiese un pensamiento \u00fanico ser\u00eda la vida muy aburrida pero adem\u00e1s eso s\u00f3lo se podr\u00eda imponer por la fuerza esto tiene que ver m\u00e1s con la dictadura no con la democracia la democracia es pluralidad es debate es disentir y garantizar el derecho a disentir nosotros nunca vamos a reprimir a nadie no hay censura somos libres pero adem\u00e1s que es como la comunicaci\u00f3n como sea comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta no pues as\u00ed es esto desde antes o no le dec\u00edan nada a la autoridad porque no se pod\u00eda tocar al intocable el presidente no se le pod\u00eda tocar este el cuarto poder se impon\u00eda y nadie se atrev\u00eda para enfrentarse a una televisora a un peri\u00f3dico no te metas porque te va a ir peor nada de eso somos libres tenemos los mismos derechos y es el derecho de la r\u00e9plica que tampoco se ejerc\u00eda no es que a ver me va a hacer calumniar y me voy a quedar callado o no no te voy a decir nada porque entonces me va a ir peor no no no la verdad nos hace libres y hay que hablar con la verdad y seguir el debate y eso ayuda mucho ayuda bastante sobre todo forma a los j\u00f3venes ya me voy ahora s\u00ed ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:10.158331"
}