{
    "video_id": "YmcKW1NfAm4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YmcKW1NfAm4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDD3zTQAQdZ5a7JwGRZalKg7aPKUw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YmcKW1NfAm4",
    "video_title": "Informe sobre pol\u00edticas y acciones del #GobiernoDeM\u00e9xico a favor de las mujeres y las ni\u00f1as",
    "video_length_seconds": 5723,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica, Irmer\u00e9ndira Sandoval.",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Bienestar, Meryl Vizal B\u00f3rez.",
            "start": 8.44,
            "duration": 7.959999999999999
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Econom\u00eda, Graciela M\u00e1rquez.",
            "start": 16.4,
            "duration": 7.0000000000000036
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde.",
            "start": 23.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Cultura, Alejandra Fraustro.",
            "start": 31.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La Comisionada de Conavid, Mar\u00eda Candelaria Ochoa.",
            "start": 39.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y Gabriela Rodr\u00edguez de la CONAPO.",
            "start": 47.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Van a hacer unas presentaciones las ponentes y al final de las presentaciones habr\u00e1 cinco",
            "start": 52.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " preguntas. Les pedimos que esperen al final de todas las intervenciones para hacerlas.",
            "start": 61.879999999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El director de Comunicaci\u00f3n Social de la CGOP les dar\u00e1 la palabra.",
            "start": 66.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 71.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes a todas, a todos ustedes, a quienes nos acompa\u00f1an.",
            "start": 73.88,
            "duration": 6.079999999999998
        },
        {
            "text": " Saludo con mucho afecto a las secretarias de Estado, mis compa\u00f1eras de Gabinete en esta",
            "start": 79.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " conferencia de prensa. Saludo tambi\u00e9n a las titulares de los organismos desconcentrados",
            "start": 88.72,
            "duration": 6.239999999999995
        },
        {
            "text": " y descentralizados, a las subsecretarias, por supuesto que est\u00e1n aqu\u00ed presentes.",
            "start": 94.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A los medios de comunicaci\u00f3n, much\u00edsimas, much\u00edsimas gracias por atender esta convocatoria.",
            "start": 103.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Quiero antes que nada decirles que hay una pregunta que siempre est\u00e1 flotando en el",
            "start": 112.39999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aire y esta pregunta se refiere a la posici\u00f3n de nuestro presidente de la Rep\u00fablica en",
            "start": 121.52,
            "duration": 6.999999999999986
        },
        {
            "text": " la legislaci\u00f3n, as\u00ed es, un hombre que entiende el feminismo y que adem\u00e1s apoya a las mujeres.",
            "start": 128.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Para muestra basta un bot\u00f3n, aqu\u00ed est\u00e1 un gabinete paritario por primera vez en la",
            "start": 137.44,
            "duration": 5.52000000000001
        },
        {
            "text": " historia de nuestro pa\u00eds, aqu\u00ed estamos todas juntas.",
            "start": 142.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Nunca antes, nunca antes, nunca antes hab\u00edamos tenido esta conformaci\u00f3n e integraci\u00f3n de",
            "start": 149.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un gabinete.",
            "start": 165.36,
            "duration": 1.7199999999999989
        },
        {
            "text": " Esta conferencia de prensa tiene dos objetivos.",
            "start": 167.08,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Por un lado, reconocer el llamado a las acciones que han hecho una diversidad de mujeres y",
            "start": 172.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " organizaciones en nuestro pa\u00eds, que est\u00e1n convocando a una cadena feminista el d\u00eda",
            "start": 185.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 7 de marzo, a una marcha pac\u00edfica el d\u00eda 8 de marzo y a un paro de actividades de",
            "start": 192.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mujeres para el lunes 9 de marzo.",
            "start": 202.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La movilizaci\u00f3n de las mujeres en M\u00e9xico y en el mundo es oportuna y es necesaria,",
            "start": 205.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y es oportuna y es necesaria para avanzar en nuestros derechos y en nuestras libertades,",
            "start": 212.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para superar las nefastas pr\u00e1cticas patriarcales y para que la solidaridad y empat\u00eda de las",
            "start": 220.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mujeres con las mujeres, para las mujeres y el respaldo de los hombres a estas causas",
            "start": 227.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se potencialice, se potencia.",
            "start": 237.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, la movilizaci\u00f3n de las mujeres en M\u00e9xico y en el mundo es necesaria, y es",
            "start": 242.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " necesaria, y es necesaria para avanzar en nuestras libertades, para avanzar en nuestras",
            "start": 249.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " libertades.",
            "start": 255.24,
            "duration": 0.5600000000000023
        },
        {
            "text": " Para que las exigencias de las mujeres al gobierno y a las instituciones de justicia",
            "start": 255.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sean atendidas, para que las exigencias de las mujeres se despatien y se respeten",
            "start": 270.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " nuestros derechos.",
            "start": 278.32,
            "duration": 4.9599999999999795
        },
        {
            "text": " Sabemos que la apat\u00eda, la omisi\u00f3n y la enajenaci\u00f3n frente al dolor y las tragedias acaban con",
            "start": 283.28,
            "duration": 11.32000000000005
        },
        {
            "text": " la cohesi\u00f3n social. Nosotras queremos un M\u00e9xico vivo y las leg\u00edtimas manifestaciones",
            "start": 294.6,
            "duration": 8.079999999999984
        },
        {
            "text": " de las mujeres son importantes porque las hacen protagonistas de esta transformaci\u00f3n.",
            "start": 302.68,
            "duration": 12.759999999999991
        },
        {
            "text": " Nosotros queremos que las din\u00e1micas opresivas en las aulas escolares se extingan, que las",
            "start": 315.44,
            "duration": 8.079999999999984
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticas de discriminaci\u00f3n en los espacios laborales se modifiquen y tambi\u00e9n que las",
            "start": 323.52,
            "duration": 9.319999999999993
        },
        {
            "text": " intenciones de acosar laboral o sexualmente a las mujeres o despedirlas por la condici\u00f3n",
            "start": 332.84,
            "duration": 7.920000000000016
        },
        {
            "text": " de embarazo se terminen, que las tradiciones familiares de sumisi\u00f3n y de subordinaci\u00f3n",
            "start": 340.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " contra las mujeres sean cuestionadas y se transformen en espacios democr\u00e1ticos y que",
            "start": 352.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las conductas machistas cotidianas sean consideradas pr\u00e1cticas indeseables, porque estas justifican",
            "start": 361.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y propician las violencias en contra de las mujeres.",
            "start": 371.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que las movilizaciones tienen efectos positivos, porque son y somos miles de mujeres",
            "start": 378.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que nos hemos pronunciado contra estas violencias.",
            "start": 388.56,
            "duration": 4.319999999999993
        },
        {
            "text": " Este fin de semana y el pr\u00f3ximo lunes, mujeres de todas las edades, de todas las condiciones",
            "start": 392.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y que son fruto de luchas previas y son la nueva semilla para dejar atr\u00e1s de una vez",
            "start": 400.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por todas las experiencias opresivas para las ni\u00f1as y las j\u00f3venes de nuestra y de",
            "start": 413.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la siguiente generaci\u00f3n.",
            "start": 423.15999999999997,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Queremos decirles de nuevo a las mujeres de M\u00e9xico que desde el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 427.64,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " estaremos escuchando sus demandas, poniendo atenci\u00f3n a sus reclamos, pero que tambi\u00e9n",
            "start": 434.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando d\u00eda a d\u00eda para contar con las mejores pol\u00edticas y acciones para",
            "start": 442.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " darles respuesta.",
            "start": 452.03999999999996,
            "duration": 3.0400000000000205
        },
        {
            "text": " Desde el gobierno de M\u00e9xico respetamos y garantizamos el pleno ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n,",
            "start": 455.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la libertad de asociaci\u00f3n y de la libertad de manifestaci\u00f3n.",
            "start": 464.84,
            "duration": 6.28000000000003
        },
        {
            "text": " Hacemos un llamado para que todas las manifestaciones y eventos que tengan lugar con motivo de la",
            "start": 471.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " manifestaci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Mujer se realicen con paz y civilidad.",
            "start": 478.32,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Y estaremos atentas para que las polic\u00edas de todo el pa\u00eds respeten irrestrictamente",
            "start": 485.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el derecho de la manifestaci\u00f3n y salvaguarden a quienes en ellas participen.",
            "start": 493.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El segundo objetivo de esta conferencia de prensa consiste en dar cuenta de las acciones",
            "start": 500.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que ya est\u00e1 implementando y que ha implementado y seguir\u00e1 implementando el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 509.56,
            "duration": 7.000000000000057
        },
        {
            "text": " para lograr la igualdad entre mujeres y hombres y la no discriminaci\u00f3n y hacer frente a las",
            "start": 517.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " violencias que viven las mujeres diariamente.",
            "start": 525.88,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Las mujeres son la prioridad de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Sin las mujeres, M\u00e9xico",
            "start": 531.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no puede cambiar, no va a cambiar, no se va a transformar y para ello el Gabinete de",
            "start": 540.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hombres y Mujeres, liderado por el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 548.7199999999999,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " trabaja para que las pol\u00edticas y las acciones se integren a las necesidades espec\u00edficas",
            "start": 555.1999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y atiendan y den respuesta a las necesidades espec\u00edficas de todas las mujeres mexicanas.",
            "start": 563.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Como lo anunciamos hace algunas semanas, seguimos trabajando de forma coordinada todas las secretarias",
            "start": 570.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Estado y los \u00f3rganos desconcentrados y descentralizados con el fin de brindar una",
            "start": 579.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " respuesta eficaz a las demandas de los diversos colectivos de mujeres, de los grupos feministas",
            "start": 587.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y de las mujeres y las ni\u00f1as que demandan acciones inmediatas del gobierno para garantizar",
            "start": 594.76,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " sus derechos.",
            "start": 601.52,
            "duration": 1.67999999999995
        },
        {
            "text": " Y el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed, mujeres, servidoras p\u00fablicas para dar cuenta a la ciudadan\u00eda",
            "start": 603.1999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de las acciones, de las estrategias y de las pol\u00edticas que se implementan para reducir",
            "start": 613.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las brechas que impiden la igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres en la diversidad de",
            "start": 621.16,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " los espacios de vida y tambi\u00e9n para dar una respuesta a erradicar y prevenir las violencias",
            "start": 627.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que sufren nuestras mujeres.",
            "start": 636.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sin m\u00e1s, yo quisiera darle la palabra a Nadine para que atienda este llamado a la comunidad",
            "start": 639.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la Conferencia de Presa y de cuenta de lo que se est\u00e1 haciendo en el Instituto Nacional",
            "start": 650.88,
            "duration": 3.3999999999999773
        },
        {
            "text": " de las Mujeres.",
            "start": 654.28,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, secretarias, secretarias, colegas, medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 663.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las mujeres no son una agenda, son m\u00e1s de la mitad de M\u00e9xico, merecen por derecho propio",
            "start": 671.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " contar en las decisiones m\u00e1s importantes, ser consideradas espec\u00edficamente en los grandes",
            "start": 679.48,
            "duration": 6.360000000000014
        },
        {
            "text": " proyectos de gobierno, en el presupuesto central, porque una pol\u00edtica nacional de igualdad",
            "start": 685.84,
            "duration": 6.600000000000023
        },
        {
            "text": " no puede financiarse con acciones afirmativas.",
            "start": 692.44,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Merece que se les garantice el derecho a la vida libre y segura, el acceso a la justicia",
            "start": 696.52,
            "duration": 5.840000000000032
        },
        {
            "text": " con perspectiva de g\u00e9nero, que se les considere ciudadanas de primera todo el tiempo y no",
            "start": 702.36,
            "duration": 6.840000000000032
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo en el momento de ejercer el derecho al voto, porque la ciudadan\u00eda es mucho m\u00e1s",
            "start": 709.2,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " que eso.",
            "start": 715.6800000000001,
            "duration": 1.67999999999995
        },
        {
            "text": " Las listas de inequidades, de injusticias, de violencias y de fallas del sistema hacia",
            "start": 717.36,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " ellas es tan antigua, extensa y ha sido tan difundida y expuesta en las \u00faltimas semanas",
            "start": 722.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que no voy a repetirla.",
            "start": 730.4399999999999,
            "duration": 2.0400000000000773
        },
        {
            "text": " Son tiempos de hechos y no de palabras. Estamos empe\u00f1adas y ocupadas en dar resultados para",
            "start": 732.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cambiar las relaciones de opresi\u00f3n, explotaci\u00f3n, en particular las desigualdades econ\u00f3micas",
            "start": 739.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que son las que m\u00e1s vulneran a los grupos hist\u00f3ricamente discriminados y en particular",
            "start": 747.8,
            "duration": 6.32000000000005
        },
        {
            "text": " a las mujeres y especialmente a las mujeres ind\u00edgenas.",
            "start": 754.12,
            "duration": 4.919999999999959
        },
        {
            "text": " En este gobierno trabajamos todos los d\u00edas coordinando, instruyendo, monitoreando, implementando",
            "start": 759.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " acciones para prevenir y atender todas estas formas de desigualdad y de violencia.",
            "start": 767.24,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " Somos y lo estamos demostrando un gobierno de causas y luchamos desde el primer d\u00eda",
            "start": 773.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y el modelo de pa\u00eds de privilegios en el que nos",
            "start": 780.8399999999999,
            "duration": 6.259999999999991
        },
        {
            "text": " hab\u00edamos convertido, privilegios por raz\u00f3n de g\u00e9nero, privilegios por raz\u00f3n de etnia,",
            "start": 787.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " color de piel, condici\u00f3n socioecon\u00f3mica.",
            "start": 794.58,
            "duration": 3.67999999999995
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinario en su riqueza, diversidad y complejidad y por ello nada se",
            "start": 798.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " resuelve con un decreto ni con una sola acci\u00f3n. Estamos como gobierno ajustando y cambiando,",
            "start": 806.4200000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " transformando y revirtiendo d\u00e9cadas de abuso, corrupci\u00f3n y gobiernos omisos e indiferentes.",
            "start": 814.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Una de las m\u00e1s grandes y costosas de estas omisiones ha sido hacia la vida de las mujeres",
            "start": 824.2199999999999,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " y las ni\u00f1as.",
            "start": 829.66,
            "duration": 2.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Tienen raz\u00f3n las mujeres cuando gritan su furia para que escuchemos bien y con claridad",
            "start": 831.9399999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que se nos ha acabado el tiempo. Y no se vale que digamos que llegamos hace poco m\u00e1s de",
            "start": 839.0600000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " un a\u00f1o, tenemos que mostrar que somos el cambio, que no es lo mismo, que no gobierna",
            "start": 845.0600000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la indiferencia ni la omisi\u00f3n y mucho menos la intolerancia.",
            "start": 852.6600000000001,
            "duration": 5.439999999999941
        },
        {
            "text": " Desde el Instituto Nacional de las Mujeres queremos compartir aqu\u00ed algunos de nuestros",
            "start": 858.1,
            "duration": 4.560000000000059
        },
        {
            "text": " logros y avances m\u00e1s sustantivos.",
            "start": 863.14,
            "duration": 2.6000000000000227
        },
        {
            "text": " El primero es el programa nacional de igualdad pro igualdad 2020-2024, que es el eje rector",
            "start": 865.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del gobierno federal en materia de igualdad entre mujeres y hombres, que parte precisamente",
            "start": 880.4599999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del reconocimiento de las necesidades de ni\u00f1as y mujeres como sujetas de derecho.",
            "start": 887.86,
            "duration": 6.399999999999977
        },
        {
            "text": " Para ello trabajamos escuchando a casi cinco mil mujeres de todos los rincones del pa\u00eds",
            "start": 894.26,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " para construir un documento, una hoja de ruta s\u00f3lida y apegada a sus diversas realidades,",
            "start": 900.9000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con la cual dialogamos con 44 dependencias y entidades del gobierno federal.",
            "start": 909.14,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed definimos seis objetivos, 37 estrategias y 272 l\u00edneas de acci\u00f3n puntuales para avanzar",
            "start": 915.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en la agenda de la igualdad sustantiva.",
            "start": 924.98,
            "duration": 3.5400000000000773
        },
        {
            "text": " Su implementaci\u00f3n permitir\u00e1 desarrollar presupuestos con perspectiva de g\u00e9nero y",
            "start": 928.5200000000001,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " seguir aumentando los presupuestos como se aumentaron este a\u00f1o en 60 por ciento.",
            "start": 933.8000000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ejemplos de estas acciones son los libros de texto con perspectiva de g\u00e9nero que se",
            "start": 941.12,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " van a publicar en septiembre de este a\u00f1o o, por ejemplo, el acceso a la vivienda para",
            "start": 946.4399999999999,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " familias sin seguridad social para que las mujeres sean prioritarias y adem\u00e1s que las",
            "start": 952.9599999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mujeres que sufren violencia sean a\u00fan m\u00e1s prioritarias.",
            "start": 960.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En el marco del grupo interinstitucional para la prevenci\u00f3n del embarazo adolescente, trabajamos",
            "start": 965.8399999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " articuladamente con el CONAPO, la Secretar\u00eda de Salud, la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n, el",
            "start": 972.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " CIPINA y otras instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, con organizaciones de la",
            "start": 979.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Sociedad Civil, organismos internacionales y la academia para implementar la estrategia",
            "start": 987.4399999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nacional de prevenci\u00f3n del embarazo adolescente.",
            "start": 994.7600000000001,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " Estaremos invirtiendo 88 millones de pesos a trav\u00e9s de los mecanismos de avance de las",
            "start": 999.1600000000001,
            "duration": 6.199999999999932
        },
        {
            "text": " mujeres a nivel estatal para transformar esta realidad.",
            "start": 1005.36,
            "duration": 5.040000000000077
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos encontramos trabajando en la construcci\u00f3n del Sistema Nacional de Cuidados",
            "start": 1010.4000000000001,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " con la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico. Estamos seguras que esta ser\u00e1 la",
            "start": 1015.9000000000001,
            "duration": 5.980000000000018
        },
        {
            "text": " gran revoluci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para equilibrar las cargas de trabajo dom\u00e9stico",
            "start": 1022.4399999999999,
            "duration": 5.480000000000132
        },
        {
            "text": " y de cuidado y potenciar la inclusi\u00f3n econ\u00f3mica a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 1027.92,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " en el mercado de trabajo formal, de tal manera que las mujeres tengan tiempo y pueden encontrar",
            "start": 1034.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " si necesitan y desean un espacio digno y decente en el mundo del trabajo remunerado contribuyendo",
            "start": 1042.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed al crecimiento econ\u00f3mico, productivo, competitivo de M\u00e9xico.",
            "start": 1050.64,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tenemos que se\u00f1alar el enorme potencial pacificador que tiene iniciar un proceso amplio",
            "start": 1056.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de redistribuci\u00f3n de tareas en el hogar. Los hombres m\u00e1s igualitarios e involucrados",
            "start": 1065.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en los cuidados son hombres que ejercen menos violencia, y esto es cient\u00edfico.",
            "start": 1072.3400000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que entre m\u00e1s hombres se dediquen a lavar platos, a cuidar a sus hijos, a sus",
            "start": 1080.4,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " hijas, menos violencia vamos a tener.",
            "start": 1086.3200000000002,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y para acabar con esta peque\u00f1a muestra, quiero hablarles del programa Mujeres Constructoras",
            "start": 1090.96,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de Paz que estamos desarrollando con la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Es un",
            "start": 1096.16,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " proyecto basado en la experiencia internacional que promueve el involucramiento activo de",
            "start": 1102.4,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " mujeres en labores de pacificaci\u00f3n y construcci\u00f3n de paz dentro de los municipios y desarrolla",
            "start": 1107.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mecanismos para que m\u00e1s mujeres puedan convertirse en multiplicadoras de procesos de paz.",
            "start": 1115.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando para el empoderamiento de las mujeres, para la paz, para el ejercicio",
            "start": 1122.84,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " de su derecho a decidir.",
            "start": 1128.96,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando por una mejor vida para las mujeres y ni\u00f1as en todos los sentidos.",
            "start": 1131.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya hemos hablado de nuestro posicionamiento en relaci\u00f3n al 8 de marzo, al 9 de marzo.",
            "start": 1140.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos a acompa\u00f1ar a las marchas, vamos a acompa\u00f1ar a las organizaciones de mujeres,",
            "start": 1147.36,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " vamos a escuchar, como bien dijo la secretaria de Gobernaci\u00f3n, sus reclamos. Es una oportunidad",
            "start": 1154.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la que todos tenemos un papel que jugar en esta transformaci\u00f3n.",
            "start": 1162.24,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Las mujeres y j\u00f3venes en las calles, en las redes, creando opini\u00f3n y marc\u00e1ndonos una",
            "start": 1166.28,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " ruta posible. Las mujeres cuyos trabajos y esfuerzos invisibles producen parte de la",
            "start": 1172.3999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " riqueza de este pa\u00eds. Las empleadas, las funcionarias p\u00fablicas, las artistas, las",
            "start": 1179.3999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edticas, todas, todas tenemos un papel que jugar juntas y eso estamos haciendo.",
            "start": 1186.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Encontrando ese lugar de convergencia que es fundamental para construir y consolidar",
            "start": 1195.76,
            "duration": 6.520000000000209
        },
        {
            "text": " este movimiento en algo tan fuerte que en su diversidad resulta indestructible y nos",
            "start": 1202.2800000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " permite continuar esta inercia, porque somos son las que van y vienen.",
            "start": 1209.2800000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se recuperan y arrastran y suman y suman.",
            "start": 1216.4,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " En este sentido quiero dar lugar a mis colegas y compa\u00f1eras feministas del Gabinete. Se",
            "start": 1221.96,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " sumen a esta conmemoraci\u00f3n presentando los ejemplos representativos de las principales",
            "start": 1228.3000000000002,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " acciones en favor del avance de las mujeres para cerrar las brechas de desigualdad y mitigar",
            "start": 1233.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la violencia contra las mujeres.",
            "start": 1242.72,
            "duration": 2.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Y en este momento y para inspirar estas presentaciones, quisiera presentar este video, Las Mujeres",
            "start": 1245.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed So\u00f1amos.",
            "start": 1255.9199999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mira! \u00bfD\u00f3nde nacimos?",
            "start": 1256.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Inmenso nostalgia, mi pensamiento, mi pensamiento, mi pensamiento, mi pensamiento, mi pensamiento,",
            "start": 1267.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y al verme tan solito.",
            "start": 1275.9199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mi nani es Miranda, tengo luz de la sonrisa porque mis pensamientos son grandes.",
            "start": 1278.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mi nani Guadalupe, mis ideas no se terminan, cada ma\u00f1ana me levanto a crear un nuevo d\u00eda.",
            "start": 1285.9199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mi padre dice que las mujeres no so\u00f1amos.",
            "start": 1294.9199999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que aprendan de tortillas y caf\u00e9.",
            "start": 1297.9199999999998,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que aprendan a guardar silencio.",
            "start": 1303.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dice que ninguna mujer escribe.",
            "start": 1306.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mi nani Anayeli, para curar las tristezas, me gusta cerrar los ojos.",
            "start": 1311.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mi nani Sof\u00eda, mi voz es como el r\u00edo que nace en el bosque y con ella acaricio al mundo.",
            "start": 1316.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mi padre dice que las mujeres no so\u00f1amos.",
            "start": 1323.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que aprendan de tortillas y caf\u00e9.",
            "start": 1329.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que aprendan a guardar silencio.",
            "start": 1334.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Dice que ninguna mujer escribe.",
            "start": 1337.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mi nani Areli, las mujeres s\u00ed so\u00f1amos, nuestros corazones se agitan, nuestros labios se mueven",
            "start": 1342.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y desatamos las palabras.",
            "start": 1349.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mi nani Anayeli, las mujeres s\u00ed so\u00f1amos.",
            "start": 1351.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Las mujeres reimos.",
            "start": 1356.12,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las mujeres cantamos, las mujeres to \uc558s de pie, las mujeres pensamos, las mujeres estudiamos,",
            "start": 1358.7199999999998,
            "duration": 5.600000000000136
        },
        {
            "text": " las mujeres",
            "start": 1364.32,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": "So\u00f1amos yi",
            "start": 1378.32,
            "duration": 0.599999999999909
        },
        {
            "text": " Las mujeres sonLamos las mujeres amamos la vida las mujeres So\u00f1amos",
            "start": 1378.9199999999998,
            "duration": 4.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s de que nuestras ni\u00f1as nos digan claramente que las mujeres s\u00ed so\u00f1amos, tengo",
            "start": 1388.12,
            "duration": 18.960000000000036
        },
        {
            "text": " el gusto de darle el uso de la palabra a la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica, Irmer\u00e9ndida",
            "start": 1407.08,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Sandoval.",
            "start": 1414.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, much\u00edsimas gracias.",
            "start": 1416.12,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Buenas tardes a todas, a todos.",
            "start": 1418.32,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Agradezco especialmente a la se\u00f1ora secretaria de Gobernaci\u00f3n, la doctora \u00c1vila S\u00e1nchez",
            "start": 1422.8799999999999,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Cordero, por la generosidad de recibirnos en su casa y desde luego a la doctora Naringa",
            "start": 1426.8,
            "duration": 6.439999999999827
        },
        {
            "text": " Osmamporre, esta convocatoria que nos une.",
            "start": 1433.2399999999998,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Agradezco tambi\u00e9n a todas mis colegas de Gabinete este momento que nos regalan de",
            "start": 1436.04,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " sus agendas porque no hay mejor fortaleza que la que construimos nosotras unidas, la",
            "start": 1443.12,
            "duration": 8.3599999999999
        },
        {
            "text": " que construimos juntas las que estamos luchando cotidianamente, las que estamos defendiendo",
            "start": 1451.4799999999998,
            "duration": 8.940000000000055
        },
        {
            "text": " lo que nos corresponde, exigiendo, luchando, incomodando los intereses que tienen que estar",
            "start": 1460.4199999999998,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " inc\u00f3modos por las luchas en contra de la explotaci\u00f3n, de la dominaci\u00f3n y de este",
            "start": 1466.8,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " encono patriarcal contra las mujeres.",
            "start": 1474.6,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Es un orgullo ser compa\u00f1era de todas ustedes y es un orgullo ser parte de un gobierno paritario,",
            "start": 1478.36,
            "duration": 10.080000000000155
        },
        {
            "text": " de un gobierno democr\u00e1tico y de un gobierno de acci\u00f3n feminista liderado por el presidente",
            "start": 1488.44,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1496.16,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Aprovecho la oportunidad que me regalan para compartir con ustedes las acciones que en",
            "start": 1500.96,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " la Funci\u00f3n P\u00fablica estamos lanzando, priorizando para deconstruir y reformar la estructura",
            "start": 1506.64,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " que por a\u00f1os nos hab\u00eda minimizado como g\u00e9nero.",
            "start": 1514.88,
            "duration": 4.7999999999999545
        },
        {
            "text": " En primer lugar, pusimos en vigor el nuevo protocolo para la prevenci\u00f3n, la atenci\u00f3n",
            "start": 1520.44,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " y sobre todo la sanci\u00f3n del hostigamiento y del acoso sexual para que haya verdaderamente",
            "start": 1528.8400000000001,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " una investigaci\u00f3n y una sanci\u00f3n m\u00e1s efectiva y pronta desde nuestros \u00f3rganos internos",
            "start": 1536.6000000000001,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " de control dependientes hoy de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "start": 1543.24,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " En segundo lugar, emitimos el primer protocolo de actuaci\u00f3n con perspectiva de g\u00e9nero para",
            "start": 1547.6000000000001,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " que no se victimice en la investigaci\u00f3n y en la sustanciaci\u00f3n de quejas a las mujeres",
            "start": 1553.5600000000002,
            "duration": 8.059999999999945
        },
        {
            "text": " cuando tienen la valent\u00eda de presentar sus denuncias de acoso y hostigamiento.",
            "start": 1561.6200000000001,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " Formamos ya el C\u00f3digo de \u00c9tica para que sea expl\u00edcito que el hostigamiento sexual",
            "start": 1568.56,
            "duration": 8.3599999999999
        },
        {
            "text": " y el acoso sexual son inaceptables en el servicio p\u00fablico y que por lo tanto ellos son causales",
            "start": 1576.9199999999998,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " de inhabilitaci\u00f3n en lo que es el \u00e1mbito del derecho sancionador administrativo.",
            "start": 1585.32,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " En tercer lugar, redise\u00f1amos tambi\u00e9n nuestro C\u00f3digo de Conducta con perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 1591.48,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " para tener siempre el planteamiento de la igualdad y la paridad.",
            "start": 1598.1200000000001,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Firmamos tambi\u00e9n un primer memor\u00e1ndum de entendimiento con la Organizaci\u00f3n de las",
            "start": 1604.76,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Naciones Unidas para combatir la corrupci\u00f3n desde pol\u00edticas p\u00fablicas que tengan perspectiva",
            "start": 1610.24,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " de g\u00e9nero para precisamente minar el c\u00e1ncer de la corrupci\u00f3n y tener presente que la",
            "start": 1617.16,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n afecta de forma diferenciada a las mujeres y a los hombres.",
            "start": 1624.28,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Finalmente, tambi\u00e9n adecuamos nuestra pol\u00edtica de igualdad de g\u00e9nero, como bien lo ha mencionado",
            "start": 1629.8,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " la doctora Nadine, a trav\u00e9s del programa ProIgualdad, que es un programa transversal",
            "start": 1637.84,
            "duration": 5.860000000000127
        },
        {
            "text": " y que signamos tambi\u00e9n unidas para fortalecer las acciones como gobierno dentro de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1643.7,
            "duration": 7.099999999999909
        },
        {
            "text": " P\u00fablica Federal en beneficio de todas y de todos.",
            "start": 1650.8,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Estos convenios que estoy mencionando est\u00e1n a su disposici\u00f3n en la p\u00e1gina web de nuestra",
            "start": 1655.3999999999999,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Funci\u00f3n P\u00fablica y desde luego todos ustedes son bienvenidos para consultar.",
            "start": 1662.36,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Pero sobre todo nos hemos comprometido en la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica como",
            "start": 1667.8799999999999,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " nunca antes con el ingreso de las mujeres al gobierno y a la Funci\u00f3n P\u00fablica y con",
            "start": 1672.9199999999998,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " la paridad de g\u00e9nero en todos los niveles y espec\u00edficamente en los niveles de altos",
            "start": 1679.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " mandos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal.",
            "start": 1685.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Relanzamos por ello el Servicio Profesional de Carrera con perspectiva de g\u00e9nero desde",
            "start": 1690.76,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " el comienzo de este gobierno y como parte de este esfuerzo, hoy a las cinco de la tarde",
            "start": 1695.44,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " en la sede de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica lanzaremos, presentaremos a la sociedad",
            "start": 1703.16,
            "duration": 6.399999999999864
        },
        {
            "text": " el primer concurso del Servicio Profesional de Carrera exclusivo para mujeres.",
            "start": 1709.6799999999998,
            "duration": 6.520000000000209
        },
        {
            "text": " Nos acompa\u00f1ar\u00e1n las colegas presentes aqu\u00ed a quienes les agradezco mucho, desde luego",
            "start": 1716.2,
            "duration": 5.059999999999945
        },
        {
            "text": " empezando por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, la doctora Nadine y mis colegas de Gabinete",
            "start": 1721.26,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " todas que nos respaldar\u00e1n, porque esto ha sido un trabajo en conjunto de todo el gobierno.",
            "start": 1725.8,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Hemos dado plazas de mandos altos para que se concursen, para ingresar al gobierno y",
            "start": 1733.84,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " la cifra no se las voy a dar ahora mismo, pero esta tarde se las anunciar\u00e9 y lo que",
            "start": 1741.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " les puedo decir es que rebasar\u00e1n quiz\u00e1s los miles de plazas.",
            "start": 1747.72,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " En otras palabras, la lucha por la igualdad en el \u00e1mbito laboral est\u00e1 vigente, es de",
            "start": 1755.36,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n y se trata evidentemente de colmar la necesidad del cambio estructural que tenemos",
            "start": 1761.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": " que dar en este gobierno, en este pa\u00eds, el cambio de fondo con acciones concretas como",
            "start": 1770.44,
            "duration": 5.019999999999982
        },
        {
            "text": " las que estamos anunciando, porque eso es realmente lo que nos llena de orgullo en este",
            "start": 1775.46,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " gobierno.",
            "start": 1783.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En esta nueva funci\u00f3n p\u00fablica, en este marco del relanzamiento del Servicio Profesional",
            "start": 1784.66,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " vamos a tener esta convocatoria exclusiva para las mujeres de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1790.56,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " Estas medidas no son palabras huecas o promesas vac\u00edas, sino resultados concretos que demuestran",
            "start": 1795.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": " el compromiso de la Cuarta Transformaci\u00f3n con la igualdad de g\u00e9nero, un compromiso que",
            "start": 1804.44,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " compartimos con millones de mujeres en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo, un compromiso que",
            "start": 1810.88,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " nos obliga a seguir trabajando sin descanso, sin detenernos hasta conquistar todos los",
            "start": 1817.68,
            "duration": 7.1400000000001
        },
        {
            "text": " derechos y el respeto que merecemos como mujeres.",
            "start": 1824.8200000000002,
            "duration": 3.8799999999998818
        },
        {
            "text": " Y por eso seguiremos trabajando todos los d\u00edas, como dec\u00eda Benita Galeana, la lucha",
            "start": 1828.7,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " cuesta, nos quita tiempo, es tal vez inc\u00f3modo, pero le tenemos que seguir entrando, tenemos",
            "start": 1834.98,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " que seguir haciendo mella a los intereses que nos pisotean.",
            "start": 1842.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Son palabras de Benita Galeana que hacemos nuestras y con ello construiremos el cambio",
            "start": 1847.6399999999999,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " en conjunto.",
            "start": 1852.36,
            "duration": 1.5600000000001728
        },
        {
            "text": " Nunca m\u00e1s nos quedaremos calladas, nunca m\u00e1s nos quedaremos s\u00f3lo en la casa, nunca",
            "start": 1853.92,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " m\u00e1s seremos confinadas a las cuatro paredes del hogar que debiera ser un refugio y que",
            "start": 1860.04,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " no lo es para todas las clases sociales.",
            "start": 1866.92,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Al contrario, ocuparemos los espacios que nos corresponden por derecho, porque los hemos",
            "start": 1869.56,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " construido, ocuparemos los espacios p\u00fablicos, ocuparemos los espacios pol\u00edticos, tomaremos",
            "start": 1874.96,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " las decisiones y nos tendremos unidas de las manos con solidaridad y haremos gala de que",
            "start": 1881.04,
            "duration": 8.779999999999973
        },
        {
            "text": " somos orgullosas miembras de un gobierno feminista liderado por el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1889.82,
            "duration": 6.040000000000191
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 1895.8600000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1896.8600000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, quisiera darle la palabra a la secretaria de Bienestar, Mar\u00eda Luisa",
            "start": 1897.86,
            "duration": 12.160000000000082
        },
        {
            "text": " Alvarez.",
            "start": 1910.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1911.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hola, buenas tardes, muchas gracias.",
            "start": 1912.02,
            "duration": 3.3599999999999
        },
        {
            "text": " Agradezco a la doctora Olga S\u00e1nchez Cordero, la primera mujer secretaria de Gobernaci\u00f3n",
            "start": 1915.3799999999999,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " en la historia de este pa\u00eds.",
            "start": 1921.5,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1923.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A la compa\u00f1era Nadine y a las compa\u00f1eras.",
            "start": 1925.1,
            "duration": 6.080000000000155
        },
        {
            "text": " Quisiera demostrarles con hechos que este gobierno es equitativo.",
            "start": 1931.18,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Agradezco ac\u00e1 a la subsecretaria Ariadna.",
            "start": 1934.7,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " En Bienestar tenemos dos subsecretarias, en esas dos subsecretarias una compa\u00f1era es mujer.",
            "start": 1937.98,
            "duration": 8.839999999999918
        },
        {
            "text": " Tenemos cuatro institutos, de esos cuatro institutos dos compa\u00f1eras son directoras,",
            "start": 1946.82,
            "duration": 4.6400000000001
        },
        {
            "text": " ac\u00e1 la compa\u00f1era Luz Rosales, la otra compa\u00f1era es la doctora Elsa Beytes.",
            "start": 1951.46,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " Con hechos estamos demostrando que guardamos la equidad y nuestro presidente licenciado,",
            "start": 1958.1000000000001,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, lo demuestra con hechos.",
            "start": 1963.78,
            "duration": 3.0800000000001546
        },
        {
            "text": " Estamos hoy haciendo por primera vez historia en un gabinete paritario y ese gabinete paritario,",
            "start": 1966.8600000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " cada una de las secretar\u00edas lo demostramos tambi\u00e9n en nuestro trabajo.",
            "start": 1974.8600000000001,
            "duration": 4.740000000000009
        },
        {
            "text": " Quisiera comentarles lo siguiente y tambi\u00e9n en las pantallas va a pasar la numeralia,",
            "start": 1979.6,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " los n\u00fameros de lo que nosotros estamos haciendo desde la Secretar\u00eda de Bienestar.",
            "start": 1985.4399999999998,
            "duration": 8.040000000000191
        },
        {
            "text": " Primero quiero aprovechar para dirigirme a todas las mujeres de M\u00e9xico, a ellas les",
            "start": 1993.48,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " expreso mi solidaridad en lucha por los derechos de las mujeres y les reitero mi compromiso",
            "start": 1998.7199999999998,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " como titular de la Secretar\u00eda de Bienestar.",
            "start": 2005.1599999999999,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Fue claro que parte de mi misi\u00f3n es contribuir a derribar los cimientos en los cuales se",
            "start": 2008.36,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " ha construido las distintas desigualdades que recaen de manera m\u00e1s profunda en la vida",
            "start": 2014.6399999999999,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " de las mujeres en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2020.8799999999999,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Bienestar seguir\u00e1 dedicando su trabajo todos los d\u00edas y no s\u00f3lo el 8",
            "start": 2023.9599999999998,
            "duration": 6.259999999999991
        },
        {
            "text": " de marzo.",
            "start": 2030.2199999999998,
            "duration": 2.740000000000009
        },
        {
            "text": " en generar condiciones que permiten a todas las mujeres tener una vida digna y feliz.",
            "start": 2033.96,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " Les comparto lo que en la Secretar\u00eda de Bienestar ha hecho para disminuir las brechas de desigualdad",
            "start": 2041.64,
            "duration": 6.259999999999991
        },
        {
            "text": " que enfrentamos las mujeres en M\u00e9xico.",
            "start": 2047.9,
            "duration": 2.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed podemos ver en la pantalla esos n\u00fameros que nos demuestran las realidades y los hechos",
            "start": 2050.68,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " de las cosas que vamos haciendo.",
            "start": 2056.2,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Vemos en las pantallas cuatro programas prioritarios de los programas integrales de bienestar.",
            "start": 2058.44,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " Como nunca en la historia de este pa\u00eds se est\u00e1 haciendo inversi\u00f3n social, s\u00f3lo para",
            "start": 2065.38,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " una muestra podemos ver que en cuatro programas de la Secretar\u00eda de Bienestar tenemos la",
            "start": 2071.44,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " inversi\u00f3n social de 85 mil millones de pesos.",
            "start": 2078.68,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Eso es hist\u00f3rico.",
            "start": 2083.2000000000003,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Les decirles que los programas integrales de bienestar han buscado atender de manera",
            "start": 2085.28,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " prioritaria a las mujeres que adem\u00e1s por las condiciones de g\u00e9nero, el sistema econ\u00f3mico",
            "start": 2089.6400000000003,
            "duration": 6.379999999999654
        },
        {
            "text": " y social engendrado durante d\u00e9cadas en M\u00e9xico les discrimina por edad, pertenencia \u00e9tnica",
            "start": 2096.02,
            "duration": 8.100000000000364
        },
        {
            "text": " y condici\u00f3n econ\u00f3mica.",
            "start": 2104.1200000000003,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En este sentido, la Pensi\u00f3n para el Bienestar de Personas Adultas Mayores ha logrado apoyar",
            "start": 2106.5600000000004,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " de cuatro millones de mujeres mayores de 68 a\u00f1os de edad.",
            "start": 2112.7999999999997,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Lo anterior significa que el gobierno de M\u00e9xico aument\u00f3 en 48 por ciento la cantidad de mujeres",
            "start": 2117.8399999999997,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " adultas mayores dentro de esta pensi\u00f3n que ahora es universal.",
            "start": 2125.24,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Pero m\u00e1s importante es que 10 de cada 100 personas adultas mayores que estamos apoyando",
            "start": 2130.8799999999997,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " son mujeres ind\u00edgenas y por justicia social es de 65 a\u00f1os.",
            "start": 2137.6,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " Estamos dando prioridad a las mujeres m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds, a las mujeres ind\u00edgenas.",
            "start": 2145.24,
            "duration": 7.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Y esto tambi\u00e9n se refleja en la Pensi\u00f3n para el Bienestar de las Personas con Alguna Discapacidad,",
            "start": 2152.48,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " programa en el que 21 de cada 100 personas apoyadas son mujeres ind\u00edgenas.",
            "start": 2159.04,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Desde el programa Apoyo para el Bienestar de Ni\u00f1as y Ni\u00f1os, hijos de madres trabajadoras,",
            "start": 2165.0,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " seguimos apoyando a m\u00e1s de 200 mil madres trabajadoras de manera directa para que puedan",
            "start": 2170.68,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " decidir de manera aut\u00f3noma qui\u00e9n les cuida a sus hijas y a sus hijos.",
            "start": 2176.36,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " Y quiz\u00e1 una de las acciones m\u00e1s contundentes para la igualdad entre mujeres y hombres desde",
            "start": 2183.2,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Bienestar, porque con eso estamos haciendo historia en nuestro pa\u00eds,",
            "start": 2188.96,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s del programa Sembrando Vida.",
            "start": 2194.88,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Gracias a este programa estamos contribuyendo al empoderamiento y la autonom\u00eda econ\u00f3mica",
            "start": 2198.92,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 69 mil mujeres campesinas y el reconocimiento de la tenencia de estas compa\u00f1eras",
            "start": 2205.32,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " de su tierra.",
            "start": 2212.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese es un acto de justicia de g\u00e9nero para las mujeres del campo, reconocerles como las",
            "start": 2214.52,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " due\u00f1as leg\u00edtimas de sus tierras y apoyarles para que esas tierras les d\u00e9 autonom\u00eda econ\u00f3mica,",
            "start": 2221.7599999999998,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " que les ayude a superar la violencia econ\u00f3mica que genera la pobreza.",
            "start": 2229.9599999999996,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " A la fecha una de cada tres sembradoras es mujer y tambi\u00e9n una tercera parte del equipo",
            "start": 2234.68,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " operativo de Sembrando Vida son mujeres.",
            "start": 2241.24,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Una servidora es ingeniera agr\u00f3noma, muchas de las compa\u00f1eras t\u00e9cnicas tambi\u00e9n estudian",
            "start": 2244.2799999999997,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " carreras que muchas veces se vieron por condici\u00f3n que eran para el g\u00e9nero masculino.",
            "start": 2249.68,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y un esfuerzo muy importante para el relevo generacional de saberes y conocimientos que",
            "start": 2255.9199999999996,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " estamos logrando en conjunto con la Secretar\u00eda del Trabajo y Prevenci\u00f3n Social es en el",
            "start": 2261.2799999999997,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " programa de J\u00f3venes Construyendo el Futuro la participaci\u00f3n de 10 mil becarias, de j\u00f3venes",
            "start": 2268.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mujeres que est\u00e1n en los ejidos, en las recher\u00edas, en las comunidades, de 25 pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2276.0,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n viendo reivindicarse en el campo.",
            "start": 2281.84,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Seguiremos siempre trabajando por derribar los obst\u00e1culos que las mujeres en M\u00e9xico",
            "start": 2285.72,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " enfrentan para poder vivir una vida libre y sin violencias, para generar bienestar y",
            "start": 2290.12,
            "duration": 5.120000000000346
        },
        {
            "text": " para poder ser felices.",
            "start": 2295.2400000000002,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, secretaria. Son muy impresionantes los n\u00fameros y los logros.",
            "start": 2304.88,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Le paso la palabra a la secretaria de Econom\u00eda, Graciela Marx-Colin.",
            "start": 2311.52,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes a todas, a todos.",
            "start": 2315.76,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Es realmente un placer para m\u00ed compartir esta mesa con mis compa\u00f1eras de gabinete,",
            "start": 2321.6400000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con todos los funcionarios y funcionarias que hoy nos acompa\u00f1an, porque se est\u00e1 siendo",
            "start": 2329.4,
            "duration": 6.839999999999691
        },
        {
            "text": " com\u00fan que tengamos reuniones donde los representantes del gobierno son mujeres, no importando qu\u00e9",
            "start": 2336.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sector, no importando qu\u00e9 tema se trata, no importando qu\u00e9 especialidad se necesita,",
            "start": 2348.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " como nos dec\u00eda ahora Mar\u00eda Luisa, las mujeres estamos presentes y estamos presentes porque",
            "start": 2356.24,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " hemos estado en la vida p\u00fablica, en la vida privada, en la vida acad\u00e9mica por muchos",
            "start": 2362.8799999999997,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " a\u00f1os.",
            "start": 2368.9199999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la secretaria de Econom\u00eda nos planteamos desde el inicio del gobierno tres pilares,",
            "start": 2369.9199999999996,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la diversificaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n.",
            "start": 2376.9199999999996,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y en estos tres pilares para el dise\u00f1o de pol\u00edtica p\u00fablica siempre tuvimos en mente",
            "start": 2381.6,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " la participaci\u00f3n de las mujeres. No podemos concebir la innovaci\u00f3n en todas sus formas,",
            "start": 2388.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " desde la que va en los laboratorios hasta la que se hace en los talleres, en la que",
            "start": 2398.2000000000003,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " se hace en la adopci\u00f3n o adaptaci\u00f3n de nueva tecnolog\u00eda, donde no pens\u00e1bamos en esas",
            "start": 2403.88,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " mentes brillantes de mujeres que se dedican a la ciencia, de mujeres que pueden entender",
            "start": 2409.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el funcionamiento de los procesos mec\u00e1nicos m\u00e1s complejos.",
            "start": 2417.08,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n pensamos todo el tiempo en la diversificaci\u00f3n, pensamos en todas las mujeres",
            "start": 2422.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que participan en la actividad exportadora y no solamente participan de manera pasiva,",
            "start": 2429.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son productoras del campo, son productoras de artesan\u00eda, son productoras de manufactura,",
            "start": 2436.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son dirigentes de empresas que tienen presencia a nivel global.",
            "start": 2445.56,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y el tercer pilar, finalmente, el de la inclusi\u00f3n. Para nosotros estos tres pilares son muy importantes,",
            "start": 2451.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y en particular el de la inclusi\u00f3n, que nosotros la entendemos no como la inclusi\u00f3n de mujeres,",
            "start": 2458.68,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " sino como la inclusi\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos y de las empresas que no participan de manera",
            "start": 2465.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sustancial en la generaci\u00f3n de riqueza.",
            "start": 2472.84,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es un pa\u00eds muy desigual en m\u00e1s de una dimensi\u00f3n, es desigual regionalmente,",
            "start": 2476.68,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " es desigual en el ingreso y quisimos que en la inclusi\u00f3n estuvieran las mujeres.",
            "start": 2482.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 mejor que hacerlo a trav\u00e9s de pol\u00edticas de financiamiento que permiten a las mujeres",
            "start": 2489.9199999999996,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " una autonom\u00eda. Aquellas emprendedoras que tienen una peque\u00f1a negociaci\u00f3n pueden hoy",
            "start": 2497.3199999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tener un apoyo financiero, un programa del cual hablamos esta ma\u00f1ana en la conferencia",
            "start": 2505.3599999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " matutina con el presidente L\u00f3pez Obrador, que pueden tener un financiamiento hasta por",
            "start": 2512.72,
            "duration": 5.179999999999836
        },
        {
            "text": " cuatro veces de seis, 10, 15 y 20 mil pesos.",
            "start": 2518.02,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfY para qu\u00e9 sirve este financiamiento? Para dar autonom\u00eda, para permitir que esas peque\u00f1as",
            "start": 2522.7400000000002,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " iniciativas de las emprendedoras mexicanas puedan expandirse, puedan crecer.",
            "start": 2528.2200000000003,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " El 70 por ciento de los beneficiarios del programa de microcr\u00e9ditos para el bienestar",
            "start": 2534.54,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " son precisamente mujeres.",
            "start": 2539.58,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Estamos tendiendo un brazo financiero al emprendimiento de mujeres, de peque\u00f1\u00edsimas",
            "start": 2542.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " negociaciones, peque\u00f1\u00edsimas iniciativas que seguramente florecer\u00e1n y florecer\u00e1n con",
            "start": 2549.42,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " este apoyo financiero que de otra manera ning\u00fan banco, ning\u00fan intermediario financiero dar\u00eda",
            "start": 2554.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un cr\u00e9dito.",
            "start": 2562.98,
            "duration": 1.6199999999998909
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n tenemos programas para quienes han consolidado ya una negociaci\u00f3n y quieren",
            "start": 2564.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " crecer, quieren contribuir a la generaci\u00f3n de riqueza en M\u00e9xico. Tenemos un programa",
            "start": 2571.16,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " de garant\u00edas crediticias s\u00f3lo para mujeres.",
            "start": 2576.56,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 hacemos esto? Lo hacemos por la convicci\u00f3n que la contribuci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2580.36,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " de las mujeres va a potenciar el crecimiento econ\u00f3mico de M\u00e9xico, porque el aporte econ\u00f3mico",
            "start": 2587.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de las mujeres es sustantivo para que podamos nosotros caminar a un espacio de igualdad,",
            "start": 2595.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para que podamos nosotros explorar las avenidas que nos lleven a un pa\u00eds m\u00e1s igualitario.",
            "start": 2604.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y por eso nuestro decidido apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, al financiamiento, a",
            "start": 2612.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ser accesible el financiamiento a toda la gama de emprendimientos del pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 2620.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque tenemos que poner a disposici\u00f3n de las mujeres la nueva tecnolog\u00eda para que",
            "start": 2628.2999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nuestras pol\u00edticas sean unas pol\u00edticas que quieren cerrar las brechas, pero que tambi\u00e9n",
            "start": 2636.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " quieren abrir nuevas oportunidades a trav\u00e9s de darles a las mujeres herramientas para",
            "start": 2644.06,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " que vivan en un mundo de futuro, un mundo de la era digital.",
            "start": 2650.58,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Por eso es que lo que les presentamos en la diapositiva tiene al lado de nuestros tres",
            "start": 2656.66,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " ejes c\u00f3mo se transforman esos tres ejes en acciones concretas para las mujeres.",
            "start": 2663.18,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Quiero terminar estas palabras y no extenderme m\u00e1s para dar las palabras a mis compa\u00f1eras",
            "start": 2669.8199999999997,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " y sobre todo tener la oportunidad de escuchar sus preguntas.",
            "start": 2674.02,
            "duration": 3.799999999999727
        },
        {
            "text": " Y quiero terminar simplemente diciendo una frase con la que inici\u00e9, con la que anunci\u00e9",
            "start": 2677.8199999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la postura de la Secretar\u00eda de Econom\u00eda frente al paro del 9 de marzo pr\u00f3ximo, que cada",
            "start": 2687.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " una decida que todas seamos una.",
            "start": 2695.14,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2699.3399999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, secretaria. Y ahora le doy la palabra a la secretaria de Trabajo",
            "start": 2700.3399999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde.",
            "start": 2710.7,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 2715.54,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Obviamente nos sentimos sumamente orgullosas de estar aqu\u00ed, de formar parte de este paro",
            "start": 2716.7799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de gobierno, de este proyecto de naci\u00f3n, de esta Cuarta Transformaci\u00f3n y en ese sentido",
            "start": 2724.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en el que somos un solo proyecto.",
            "start": 2731.14,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " Quiero platicarles qu\u00e9 hemos venido haciendo desde la Secretar\u00eda del Trabajo. Como ustedes",
            "start": 2735.66,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " saben, uno de los principales pilares de la Secretar\u00eda del Trabajo es llevar a cabo el",
            "start": 2740.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro.",
            "start": 2748.02,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Es un gigantesco esfuerzo con miras a que todos los j\u00f3venes que no estudian y no trabajen",
            "start": 2751.54,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " tengan la posibilidad de hacerlo, capacitarse.",
            "start": 2757.7400000000002,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y algo, digamos, extraordinario es que hoy en este programa el 60 por ciento son mujeres.",
            "start": 2761.6200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se han beneficiado 679 mil mujeres aprendices, lo que significa m\u00e1s de 16 mil mujeres.",
            "start": 2769.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se han ganado seis mil millones de pesos en estas becas que reciben las aprendices para",
            "start": 2781.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " dar su esfuerzo y tambi\u00e9n demuestra que las mujeres tenemos mayores dificultades para",
            "start": 2788.6600000000003,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " incorporarnos al mercado laboral y que este esfuerzo la han aprovechado muchas j\u00f3venes",
            "start": 2795.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2802.9,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Pues cuando no exista una sola joven, no importa d\u00f3nde",
            "start": 2804.82,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " viva, en qu\u00e9 rinc\u00f3n, alejado del pa\u00eds, que no estudie y no trabaje porque no tenga",
            "start": 2810.3,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " alternativas, porque no tenga posibilidades. En ese momento estaremos satisfechos, pero",
            "start": 2815.9,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " hoy la verdad es que es muy gratificante saber que este esfuerzo, este proyecto tan hermoso",
            "start": 2822.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 funcionando para muchas j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2829.54,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " La segunda acci\u00f3n y el segundo pilar que hemos venido impulsando desde la Secretar\u00eda",
            "start": 2834.98,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " del Trabajo es la recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo. Como ustedes saben, gracias al consenso",
            "start": 2841.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que se logr\u00f3 con el sector empresarial y con el sector obrero, se ha aumentado, se",
            "start": 2849.06,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " ha incrementado el salario m\u00ednimo de manera sumamente significativa, como no suced\u00eda",
            "start": 2854.9,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " en los \u00faltimos 40 a\u00f1os.",
            "start": 2861.5,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Esto ha permitido reducir la brecha salarial entre hombres y mujeres. Esa reducci\u00f3n es",
            "start": 2865.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del 2.6 por ciento. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Cuando no exista una brecha salarial entre",
            "start": 2872.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hombres y mujeres.",
            "start": 2879.98,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Pero el esfuerzo que se ha construido en estos meses ha sido muy significativo, porque el",
            "start": 2881.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " incremento del a\u00f1o pasado y de este a\u00f1o ha significado el 32 por ciento en t\u00e9rminos",
            "start": 2889.42,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " reales.",
            "start": 2894.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El tercer pilar que impulsamos desde la Secretar\u00eda tiene que ver con la reforma laboral, con",
            "start": 2895.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " la democratizaci\u00f3n del mundo del trabajo. Y dentro de esta reforma tan importante que",
            "start": 2902.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es profunda y que cambia las relaciones entre los trabajadores, las organizaciones sindicales",
            "start": 2909.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y las empresas, hay un elemento muy importante y tiene que ver con la obligaci\u00f3n de los",
            "start": 2917.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sindicatos de reformar sus estatutos, no s\u00f3lo para el voto personal libre, directo y secreto,",
            "start": 2926.14,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " sino tambi\u00e9n para la equidad de la participaci\u00f3n de las mujeres en las directivas sindicales.",
            "start": 2932.8599999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Cuando existan much\u00edsimas l\u00edderes, much\u00edsimas mujeres",
            "start": 2940.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " participando como dirigentes de estas organizaciones y defendiendo a los trabajadores y a las trabajadoras.",
            "start": 2949.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El cuarto pilar que hemos venido impulsando junto con el IMSS, hay que decirlo, esta es",
            "start": 2958.06,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " una iniciativa del Instituto Mexicano del Seguro Social y que ha liderado Zo\u00e9 Robledo,",
            "start": 2964.02,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " tiene que ver con la incorporaci\u00f3n de las trabajadoras del hogar. Este piloto que se",
            "start": 2970.58,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " ha impulsado para que las trabajadoras del hogar tengan acceso a seguridad social, un",
            "start": 2976.1,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " derecho hist\u00f3ricamente negado que no ten\u00eda ninguna justificaci\u00f3n.",
            "start": 2981.58,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Cuando no exista una sola mujer, una sola trabajadora",
            "start": 2987.06,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " del hogar que no tenga acceso a seguridad social.",
            "start": 2992.94,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y finalmente hemos venido trabajando en un protocolo de atenci\u00f3n para la violencia laboral,",
            "start": 2997.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " esto en dos sentidos, uno para la Profedet, para la Procuradur\u00eda de Defensa del Trabajo,",
            "start": 3006.98,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " tener protocolos claros de c\u00f3mo actuar, qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo dar seguimiento frente a denuncias",
            "start": 3013.62,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de violencia laboral y tambi\u00e9n un protocolo para los centros de trabajo, para las empresas,",
            "start": 3020.58,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " para que frente a este tipo de violencia relacionada con el acoso, con el hostigamiento,",
            "start": 3026.8199999999997,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " realmente se pueda atender.",
            "start": 3033.1,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechas? Cuando no exista en nuestro pa\u00eds ning\u00fan tipo de violencia",
            "start": 3035.2599999999998,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " laboral.",
            "start": 3040.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3041.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me encant\u00f3, secretaria. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechas? Cuando tengamos igualdad sustantiva.",
            "start": 3042.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Le paso la palabra a la secretaria de Cultura, Alejandra Frausto.",
            "start": 3053.5,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias. Gracias, querida secretaria de Gobernaci\u00f3n, Jolguita, por reunirnos,",
            "start": 3059.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por siempre coordinarnos en favor de un proyecto com\u00fan en este gobierno en el que se agradece",
            "start": 3066.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " profundamente el momento de libertad que estamos viviendo.",
            "start": 3077.5,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " La libertad se ha hablado durante mucho tiempo, pero no se siente lo mismo hablar que ejercerla",
            "start": 3081.8199999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y estamos acostumbr\u00e1ndonos a ejercer la libertad finalmente.",
            "start": 3089.82,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Otro agradecimiento es a todas las feministas que nos han precedido en generaciones, que",
            "start": 3096.9,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " nos han abierto camino para que este gabinete ahora sea paritario, a todas aquellas feministas",
            "start": 3102.46,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " que abrieron brecha para que exista un Congreso en donde la mayor\u00eda son mujeres, en donde",
            "start": 3108.78,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " un Senado paritario y en donde se dedique el primer a\u00f1o en la historia de M\u00e9xico a",
            "start": 3115.2200000000003,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " una mujer a nombre de Leona Vicario.",
            "start": 3120.94,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Nos encantar\u00e1 hablar hoy aqu\u00ed.",
            "start": 3123.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias a las compa\u00f1eras y a los compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an",
            "start": 3127.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy aqu\u00ed.",
            "start": 3137.02,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " Los principios en la Secretar\u00eda de Cultura son celebrar la diversidad cultural, tener",
            "start": 3141.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " principio de inclusi\u00f3n radical y de una defensa irrestricta de las libertades. En el tema",
            "start": 3149.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la inclusi\u00f3n radical, y si estamos hablando de mujeres, hablemos de mujeres con discapacidad,",
            "start": 3159.08,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " de mujeres trans, de mujeres ind\u00edgenas, de mujeres que tienen problemas mucho m\u00e1s",
            "start": 3164.36,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " serios.",
            "start": 3170.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y para construir la paz la cultura es muy poderosa, para construir comunidad la cultura",
            "start": 3171.48,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " es muy poderosa, no existe comunidad sin cultura ni cultura sin comunidad. Y en este gobierno",
            "start": 3177.88,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la cultura toma un papel estrat\u00e9gico en este",
            "start": 3183.8,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " sentido.",
            "start": 3189.32,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Voy a mencionar tres acciones, U, U y UBI, se dice en Mixteco.",
            "start": 3191.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La primera, U, se cre\u00f3 la unidad de g\u00e9nero, \u00e9ramos la \u00fanica secretar\u00eda que no contaba",
            "start": 3199.0,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " con unidad de g\u00e9nero, agradezco a la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica que nos aprob\u00f3 crear",
            "start": 3205.68,
            "duration": 6.040000000000418
        },
        {
            "text": " ese espacio formal a trav\u00e9s de la cual fomentar la cultura de la denuncia, de la denuncia",
            "start": 3211.7200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " confidencial, generar espacios de confianza para que esto suceda, tener una visi\u00f3n de",
            "start": 3219.16,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Estado no s\u00f3lo que coadyuve a garantizar que hay espacios seguros, sino la capacitaci\u00f3n",
            "start": 3224.8199999999997,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " del personal.",
            "start": 3231.04,
            "duration": 1.2599999999997635
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos muchos espacios de atenci\u00f3n de servicios culturales, museos, librer\u00edas.",
            "start": 3232.2999999999997,
            "duration": 7.460000000000036
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed estos espacios deben de ser espacios seguros en donde las mujeres se sientan bienvenidas.",
            "start": 3239.7599999999998,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ya hay un calendario permanente de tetadas en los museos en donde las mujeres pueden",
            "start": 3245.56,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " alimentar a sus ni\u00f1os de manera libre e incluyente.",
            "start": 3251.92,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " Reconozco aqu\u00ed tambi\u00e9n el papel del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica y de Educal de Paco",
            "start": 3259.48,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ignacio Taibo para incluir a estos espacios como espacios seguros para el acoso callejero.",
            "start": 3264.68,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " Cuando se encuentren en una librer\u00eda, entren a ella y se sentir\u00e1n m\u00e1s seguras tambi\u00e9n.",
            "start": 3270.84,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " El siguiente ejemplo, UNI, es el programa y la gu\u00eda equitativa. Este es un programa",
            "start": 3277.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " permanente, este es un programa que si bien ahora tiene un momento de visibilizaci\u00f3n",
            "start": 3286.32,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la programaci\u00f3n, es una gu\u00eda permanente para ir cambiando los criterios",
            "start": 3291.52,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " y los c\u00e1nones con los cuales se ha construido la visi\u00f3n de la cultura en M\u00e9xico, de las",
            "start": 3298.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " culturas en M\u00e9xico.",
            "start": 3305.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Este es un programa transversal en todas las \u00e1reas de la Secretar\u00eda de Cultura a",
            "start": 3306.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " partir de la cual se establecen criterios, capacitaci\u00f3n, reflexiones que den pie a la",
            "start": 3313.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " visibilizaci\u00f3n de la creaci\u00f3n femenina de las artistas, pero tambi\u00e9n de aquellos quiz\u00e1",
            "start": 3321.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " oficios o acciones en las que las mujeres no eran tan visibles como las iluminadoras,",
            "start": 3329.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las arquitectas, las t\u00e9cnicas en otros temas.",
            "start": 3336.12,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " En este mes y en el mes de abril, 287 actividades en 27 estados dar\u00e1n cabida a m\u00e1s de 770",
            "start": 3341.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " artistas para visibilizar su trabajo.",
            "start": 3349.1600000000003,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " No solamente, insisto, se trata de una programaci\u00f3n, se trata de una nueva manera de ver y de programar",
            "start": 3352.92,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " y de entender que todas somos una y en la programaci\u00f3n cultural tambi\u00e9n y en la manera",
            "start": 3358.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de elegir los contenidos tambi\u00e9n, porque en los contenidos la cultura tiene una manera",
            "start": 3366.94,
            "duration": 6.7800000000002
        },
        {
            "text": " muy profunda de hacer un imaginario colectivo.",
            "start": 3373.72,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Entonces, si estamos tratando a trav\u00e9s del cine, a trav\u00e9s del teatro, los temas de la",
            "start": 3378.3599999999997,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " violencia en contra de las mujeres, hacemos conciencia mucho m\u00e1s profunda que tal vez",
            "start": 3384.3599999999997,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " un volante que es muy valioso o un panfleto que es muy valioso, pero la cultura entra",
            "start": 3389.9599999999996,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " sin filtro hasta lo m\u00e1s profundo del ser humano y es ah\u00ed el poder transformador de",
            "start": 3394.8399999999997,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " ella.",
            "start": 3401.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Para acciones permanentes que se han generado a partir de Equitativa, pongo un ejemplo,",
            "start": 3402.56,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " se cre\u00f3 en el INA, en el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, el observatorio",
            "start": 3406.7999999999997,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " Raquel Padilla, en memoria de esta mujer investigadora extraordinaria que muri\u00f3, que fue v\u00edctima",
            "start": 3411.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de feminicidio este a\u00f1o, del a\u00f1o pasado, finales del a\u00f1o pasado.",
            "start": 3420.38,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " Y este observatorio tendr\u00e1 claro en todas las \u00e1reas del INA c\u00f3mo transformar la pol\u00edtica",
            "start": 3425.12,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de g\u00e9nero institucionalmente.",
            "start": 3431.96,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de programadoras, curadoras, t\u00e9cnicas, artistas y aqu\u00ed hago un agradecimiento",
            "start": 3435.7999999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y reconocimiento muy grande a quien comenz\u00f3 este proyecto que se llam\u00f3, se llama en nuestro",
            "start": 3443.3599999999997,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " coraz\u00f3n Grace Quintanilla, quien falleci\u00f3, pero que ella dej\u00f3 trazado muy claro el rumbo.",
            "start": 3449.56,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y Lorena Wolfer, una artista, activista, dise\u00f1\u00f3 toda esta gu\u00eda, que es una gu\u00eda profunda",
            "start": 3456.48,
            "duration": 5.860000000000127
        },
        {
            "text": " de trabajo acompa\u00f1ada de, por supuesto, otras creadoras como M\u00f3nica Mayer, Viviana Benchun",
            "start": 3462.34,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " Shan, Maricar Mendelara, Ana Francis Moore y muchas m\u00e1s.",
            "start": 3466.92,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Este es el objetivo, tiene como objetivo este programa que todas las mujeres y las ni\u00f1as",
            "start": 3471.32,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " ejerzan al 100 por ciento su derecho humano a la cultura.",
            "start": 3477.12,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ubi, el tres.",
            "start": 3480.96,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " La Secretar\u00eda de Cultura trabaja en aquellos municipios de alta marginaci\u00f3n y violencia,",
            "start": 3483.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en aquellos espacios con alerta de g\u00e9nero, en aquellos lugares en donde la marginaci\u00f3n",
            "start": 3491.8199999999997,
            "duration": 5.860000000000127
        },
        {
            "text": " tiene su fisura m\u00e1s profunda a trav\u00e9s del programa Cultura Comunitaria.",
            "start": 3497.68,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Este programa que cuenta con un presupuesto de 600 millones de pesos, dise\u00f1a actividades",
            "start": 3504.2,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " profundas para que las ni\u00f1as, los ni\u00f1os, los j\u00f3venes tengan en sus manos la alternativa",
            "start": 3509.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de la cultura para transformar su realidad y construir una vida diferente, para que ese",
            "start": 3516.2599999999998,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": " derecho humano a la cultura no solamente sea como p\u00fablico, como asistente, sino como",
            "start": 3522.7599999999998,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " un transformador de su propia realidad.",
            "start": 3527.04,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Hay los semilleros culturales que est\u00e1n en aquellas zonas que m\u00e1s nos preocupan y",
            "start": 3530.08,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " nos duelen, en aquellos lugares en donde la marginaci\u00f3n parece que domina, pero lo que",
            "start": 3535.84,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " m\u00e1s existe es riqueza cultural, como son las zonas ind\u00edgenas.",
            "start": 3541.16,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Se generan procesos permanentes de lunes a viernes, tres horas al d\u00eda, contribuyendo",
            "start": 3545.2,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " as\u00ed en nuestra medida a un sistema de cuidados en las tardes para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as",
            "start": 3551.0,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n dentro de los colectivos, dentro de los semilleros culturales.",
            "start": 3557.08,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hoy vieron una muestra de este trabajo. Las ni\u00f1as poetas de la Mixteca de Oaxaca hoy",
            "start": 3562.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nos regalaron este poema Las Mujeres Si So\u00f1amos y aqu\u00ed estamos todas juntas hasta erradicar",
            "start": 3571.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as para que no exista ni un sue\u00f1o menos.",
            "start": 3579.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3586.4,
            "duration": 0.5
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, secretaria. Le damos la palabra a la comisionada contra la violencia contra",
            "start": 3586.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las mujeres de la Conabim, la doctora Candelario Choa.",
            "start": 3601.64,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, no tardes ya. Muchas gracias a todas por compartir aqu\u00ed esta tarea, secretaria,",
            "start": 3606.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a ustedes cabeza y bueno, me encomend\u00f3 esta tarea, pero a ustedes cabeza en este tema",
            "start": 3613.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de erradicar la violencia contra las mujeres.",
            "start": 3621.1600000000003,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y se puede mostrar que cuando hay pol\u00edticas de igualdad podemos erradicar la violencia.",
            "start": 3623.76,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " En Conabim tenemos como tarea la integraci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n del programa nacional para",
            "start": 3630.2000000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " prevenir, atender, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres, en donde participan",
            "start": 3637.2000000000003,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " los 32 estados de la Rep\u00fablica y la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal. Tiene medidas de prevenci\u00f3n,",
            "start": 3642.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n, acciones encaminadas a la justicia y la coordinaci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes",
            "start": 3649.52,
            "duration": 7.139999999999873
        },
        {
            "text": " de gobierno.",
            "start": 3656.66,
            "duration": 1.7800000000002
        },
        {
            "text": " Una de las tareas tambi\u00e9n de Conabim son los centros de justicia para las mujeres,",
            "start": 3658.44,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " en donde podemos dar cuenta hoy, secretaria, y a todas y todos ustedes, a los medios de",
            "start": 3663.32,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n, la inversi\u00f3n que hicimos en los centros de justicia en 2019 para la creaci\u00f3n.",
            "start": 3668.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pasado apoyamos tres centros de justicia que fueron creados, el de Tapachula, uno",
            "start": 3681.3599999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de San Luis Potos\u00ed y el de Fresnillo, ah\u00ed est\u00e1n los recursos, y el fortalecimiento",
            "start": 3688.3599999999997,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " en Torre\u00f3n, Coahuila, en Chilpancingo, en Guadalajara y en Yautepec.",
            "start": 3692.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y se gast\u00f3 del gobierno federal o se invirti\u00f3 del gobierno federal 79 millones 444 mil 302",
            "start": 3697.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pesos con 87 centavos.",
            "start": 3707.66,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " De los subsidios para las alertas de violencia de g\u00e9nero, que es otra de las tareas que",
            "start": 3710.86,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " le corresponde al gobierno federal, se invirtieron 100 millones 591 mil 382 pesos, ah\u00ed tienen",
            "start": 3716.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ustedes en los estados de Campeche, de Chiapas, de Colima, de Durango, de Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 3723.6200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Guerrero, de Jalisco, de Michoac\u00e1n, de Nayarit, de Oaxaca, de Puebla, de Quintana",
            "start": 3731.26,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " Roo, de San Luis Potos\u00ed, de Veracruz y de Zacatecas.",
            "start": 3736.6400000000003,
            "duration": 3.899999999999636
        },
        {
            "text": " Y como subsidios de la alerta de violencia de g\u00e9nero podemos ubicar que fueron medidas",
            "start": 3740.54,
            "duration": 6.860000000000127
        },
        {
            "text": " de prevenci\u00f3n la barra m\u00e1s alta, porque estamos convencidas en Conabin que tenemos",
            "start": 3747.4,
            "duration": 5.859999999999673
        },
        {
            "text": " que prevenir, prevenir y prevenir la violencia.",
            "start": 3753.2599999999998,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " En medidas de seguridad, en medidas de justicia, en la coordinaci\u00f3n de los grupos de trabajo",
            "start": 3756.86,
            "duration": 6.299999999999727
        },
        {
            "text": " y en las medidas para atender la alerta por agravio comparado.",
            "start": 3763.16,
            "duration": 6.140000000000327
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor. Otra de las l\u00edneas muy fuertes de Conabin son las acciones de",
            "start": 3769.3,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " capacitaci\u00f3n. Estamos trabajando directamente con el Poder Judicial y se han capacitado",
            "start": 3775.1400000000003,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " a 930 jueces y juezas, magistradas y magistrados y polic\u00edas y tambi\u00e9n a personas operadores",
            "start": 3780.6800000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del servicio jur\u00eddico y auxiliares en esta materia.",
            "start": 3788.38,
            "duration": 4.260000000000218
        },
        {
            "text": " Yo tambi\u00e9n hemos dado capacitaci\u00f3n a instancias e instituciones privadas, muchas universidades",
            "start": 3792.64,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " que nos han solicitado la capacitaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n tenemos una l\u00ednea de trabajo ah\u00ed,",
            "start": 3799.58,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " y a servidoras p\u00fablicas y servidores p\u00fablicos, que por cierto, muchas de las secretarias",
            "start": 3803.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n aqu\u00ed presentes.",
            "start": 3813.1,
            "duration": 1.7799999999997453
        },
        {
            "text": " El otro tema importante que queremos realizar este a\u00f1o es la intervenci\u00f3n directa en una",
            "start": 3814.8799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " plataforma para el seguimiento de la alerta de violencia de g\u00e9nero, porque son los municipios",
            "start": 3822.74,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " los que tienen la alerta de violencia de g\u00e9nero y debemos impulsar las medidas de prevenci\u00f3n,",
            "start": 3829.2799999999997,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " de seguridad y de acceso a la justicia.",
            "start": 3834.92,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y ayer la secretaria present\u00f3 el 911, que sabemos que es de emergencia, pero que se",
            "start": 3838.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " va a canalizar a trav\u00e9s de un uno para que cuando llamen las mujeres sepan exactamente",
            "start": 3846.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a qui\u00e9n va a dirigir su denuncia.",
            "start": 3852.04,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y una cosa que estamos proponiendo a la secretaria, as\u00ed como se ha difundido el protocolo, ahora",
            "start": 3855.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el protocolo\u2026 no, antes.",
            "start": 3862.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La certificaci\u00f3n de la norma mexicana 025, que es sobre igualdad laboral y no discriminaci\u00f3n.",
            "start": 3869.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y en ese sentido ayer tuvimos una reuni\u00f3n en toda la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para",
            "start": 3876.16,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " trabajar la recertificaci\u00f3n de 54 unidades, pero le hemos propuesto a la secretaria y",
            "start": 3881.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo comentamos ahorita en la previa con todas las secretarias, que es muy importante que",
            "start": 3888.04,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " la secretaria encabece, porque adem\u00e1s a ella le corresponde, trabajar para que la norma",
            "start": 3893.56,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " mexicana sea una norma oficial y sea obligatoria para toda la administraci\u00f3n p\u00fablica federal.",
            "start": 3900.02,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Y como uno de los temas, que tambi\u00e9n lo tendremos que trabajar con la Secretar\u00eda de Econom\u00eda,",
            "start": 3906.36,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " con la Secretar\u00eda del Trabajo, y finalmente decirles que tenemos algunos acuerdos ya con",
            "start": 3911.24,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, estamos trabajando, como bien lo dijo Nadim, estamos",
            "start": 3918.04,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " trabajando un convenio con el Infonavit para Mujeres V\u00edctimas de Violencia que puedan",
            "start": 3923.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " acceder a cr\u00e9ditos, con la Secretar\u00eda de Salud, pero en este momento quiero decirles",
            "start": 3927.76,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " que el d\u00eda de ayer con la Secretar\u00eda del Trabajo acordamos trabajar en la formaci\u00f3n",
            "start": 3932.96,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " con j\u00f3venes construyendo el futuro para erradicar la violencia contra las mujeres.",
            "start": 3939.44,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Yo quiero terminar diciendo que gracias a las mujeres de ayer, de antier, de las de",
            "start": 3945.6,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " hoy y de las de ma\u00f1ana, estamos aqu\u00ed. Y que las pol\u00edticas de igualdad son fundamentales",
            "start": 3951.06,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " para erradicar las violencias.",
            "start": 3958.02,
            "duration": 2.1399999999998727
        },
        {
            "text": " Si nosotras queremos transformar este pa\u00eds, tambi\u00e9n tenemos que hacerlo a trav\u00e9s de",
            "start": 3960.16,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " la cultura, por eso tenemos que incorporar en esta demanda de no violencia a los hombres",
            "start": 3966.3199999999997,
            "duration": 7.300000000000182
        },
        {
            "text": " para que nos ayuden en la erradicaci\u00f3n.",
            "start": 3973.7799999999997,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3976.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, comisionada.",
            "start": 3982.1,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " Nosotras realmente esper\u00e1bamos que la secretaria de Energ\u00eda hubiera terminado su acuerdo",
            "start": 3985.46,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " con el se\u00f1or presidente, ella ten\u00eda toda la intenci\u00f3n y toda la voluntad de estar",
            "start": 3991.92,
            "duration": 7.379999999999654
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed con nosotras. Le mandamos un gran abrazo a la secretaria Roc\u00edo Nahle y seguramente",
            "start": 3999.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en las pr\u00f3ximas veces ella presentar\u00e1 el gran trabajo que se est\u00e1 haciendo en la secretaria",
            "start": 4006.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Energ\u00eda para incorporar a las mujeres y tambi\u00e9n el impacto que las pol\u00edticas energ\u00e9ticas",
            "start": 4014.1800000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " tienen en la vida de las mujeres.",
            "start": 4022.86,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " En esto vamos a cerrar esta participaci\u00f3n d\u00e1ndole la palabra a nuestra anfitriona,",
            "start": 4027.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mostrando la complejidad y lo diverso de las pol\u00edticas que hacemos d\u00eda a d\u00eda en todas",
            "start": 4038.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las secretar\u00edas.",
            "start": 4047.7000000000003,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y diciendo que cuando decimos en todas, \u00bfverdad, secretaria?, hablamos tambi\u00e9n de las alianzas",
            "start": 4049.9,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " que tenemos con los hombres que est\u00e1n trabajando en el gabinete, ya le estoy cambiando el nombre,",
            "start": 4056.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la gabineta, la gabineta, en la gabineta.",
            "start": 4066.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Termino acudado con nuestros compa\u00f1eros solidarios y nuestros compa\u00f1eros feministas que trabajan",
            "start": 4073.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " dentro del gabinete el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 4088.54,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Para cerrar y antes de pasar a las preguntas, vamos a darle la palabra a nuestra anfitriona.",
            "start": 4092.3799999999997,
            "duration": 7.000000000000455
        },
        {
            "text": " Como ustedes acaban de observar y de ser testigos, estamos coordinados y coordinadas en el gabinete",
            "start": 4099.9400000000005,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, uniendo nuestros esfuerzos, los recursos para",
            "start": 4112.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " propiciar la igualdad.",
            "start": 4119.9400000000005,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Sabemos que superando la discriminaci\u00f3n y teniendo esta situaci\u00f3n de igualdad o tendiente",
            "start": 4122.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a la igualdad, podemos prevenir y erradicar las violencias en contra de las mujeres.",
            "start": 4130.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 contemplando una diversidad de \u00e1mbitos y una focalizaci\u00f3n",
            "start": 4138.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " espec\u00edfica sobre los grupos de mujeres a las cuales van dirigidas esas acciones de",
            "start": 4145.639999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mejora.",
            "start": 4153.12,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Quiero compartir con ustedes que cada d\u00eda, 25 de cada mes, estaremos aqu\u00ed con ustedes,",
            "start": 4154.679999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con los medios de comunicaci\u00f3n, informando sobre los avances de estas acciones, de estas",
            "start": 4164.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edticas en las diversas secretarias de Estado.",
            "start": 4171.2,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hemos elegido el d\u00eda 25 porque, como ustedes saben, cada d\u00eda 25 est\u00e1 presente este d\u00eda",
            "start": 4175.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para erradicar y prevenir la violencia en contra de las mujeres. Ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 25",
            "start": 4184.84,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " de abril, el d\u00eda que tengamos nuestra primera conferencia con ustedes en la cual estar\u00e1n",
            "start": 4191.04,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " siendo invitadas las diversas secretarias de Estado para dar informe y dar cuenta de",
            "start": 4198.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " cada una de estas acciones para mejorar la situaci\u00f3n de nuestras mujeres en nuestro",
            "start": 4205.08,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 4210.68,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Terminar\u00eda yo, antes de que entremos al tema de\u2026 o al espacio de preguntas y respuestas,",
            "start": 4213.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " preguntas y respuestas, diciendo que confiamos plenamente en que las acciones concretas de",
            "start": 4220.0,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " este gobierno dar\u00e1n respuesta a largo plazo, pero tambi\u00e9n en forma inmediata a los retos",
            "start": 4226.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que tenemos y que podemos involucrar a m\u00e1s personas y grupos y a la sociedad civil, por",
            "start": 4234.16,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " supuesto, para combatir esta desigualdad y violencias contra nuestras mujeres.",
            "start": 4240.96,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " Nosotros aqu\u00ed, todas aqu\u00ed, nos asumimos como feministas. Nuestra meta es que nuestras",
            "start": 4246.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " acciones de gobierno sean sustantivamente feministas en t\u00e9rminos de sus resultados,",
            "start": 4254.5199999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de su impacto en la vida de todas las mujeres mexicanas.",
            "start": 4262.48,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y en este camino y en esta lucha vamos a continuar. Muchas gracias.",
            "start": 4268.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Gracias, secretaria. Gracias, secretarios.",
            "start": 4276.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Como se acord\u00f3, son cinco preguntas solamente de los medios de comunicaci\u00f3n, ya tengo los",
            "start": 4286.0,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " nombres anotados. Vamos a empezar justamente por una compa\u00f1era mujer.",
            "start": 4291.679999999999,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Le damos la palabra, por favor, a Fabiola Mart\u00ednez de La Jornada.",
            "start": 4296.759999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias, como me acaban estas notas.",
            "start": 4299.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 se va a hacer con los cr\u00e9ditos para combatir a los",
            "start": 4359.76,
            "duration": 0.6000000000003638
        },
        {
            "text": " que han sido omisos o negativos o han aburrido la ley?",
            "start": 4360.360000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque hoy en d\u00eda hay incluso miles de cartetas y de experiencias y de averiguaciones previas",
            "start": 4367.360000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que no se est\u00e1n investigando. Entonces, por favor, si fuera tan amable, primero el",
            "start": 4374.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " punto de por qu\u00e9 no van a parar al 100 por ciento el lunes y segundo, \u00bfqu\u00e9 van a hacer",
            "start": 4392.679999999999,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " para combatir la impunidad?",
            "start": 4397.799999999999,
            "duration": 2.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 4400.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mira, yo quiero decirte que este es un gobierno, y lo digo de verdad porque estoy convencida",
            "start": 4401.5199999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de esto, es un gobierno de libertades y en aras de la libertad de cada una de nosotras",
            "start": 4409.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y en aras de la libertad de cada una de las empleadas y funcionarias que trabajan en las",
            "start": 4418.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " diversas secretar\u00edas, en aras de su libertad personal, ellas decidir\u00e1n qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 4424.4,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " el d\u00eda 9, el pr\u00f3ximo d\u00eda 9, el lunes 9.",
            "start": 4430.68,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo te pos\u00ed que no hay ninguna conexi\u00f3n entre las que se subieron a la ola, que son muy,",
            "start": 4436.76,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " muy destacadamente se\u00f1aladas y que prefiero no hablar de nombre y apellido, ustedes las",
            "start": 4441.8,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " conocen, y esta decisi\u00f3n de cada una de nosotros en el marco de las libertades. Este es un",
            "start": 4447.280000000001,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " gobierno de libertades y con ese marco de libertades cada una va a tomar su propia decision.",
            "start": 4454.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El problema de los fiscales y de los jueces es un problema que no solamente en esta materia",
            "start": 4463.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " debemos nosotros poner atenci\u00f3n y erradicar, porque hay un tema de impunidad.",
            "start": 4470.68,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Este tema de impunidad, porque nos est\u00e1n fallando el sistema de justicia, sobre todo",
            "start": 4477.76,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " el sistema de procuraci\u00f3n de justicia. Y no se diga entonces, dentro de la procuraci\u00f3n",
            "start": 4483.36,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " de justicia, las fiscal\u00edas que atienden precisamente estos delitos en contra de las violencias",
            "start": 4489.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a las mujeres.",
            "start": 4498.92,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Yo quiero decirte que hemos estado platicando entre nosotras precisamente el tema de las",
            "start": 4500.719999999999,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " fiscal\u00edas que atienden estas violencias contra mujeres. Y hemos todas platicado que si bien",
            "start": 4507.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " las fiscal\u00edas ya son aut\u00f3nomas y son independientes y nosotros no podr\u00edamos intervenir o inmiscuirnos",
            "start": 4517.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en una fiscal\u00eda precisamente por el respeto a las competencias y a las atribuciones de",
            "start": 4524.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estas, lo que s\u00ed podr\u00edamos hacer es tener un marcaje personal de todas estas fiscal\u00edas",
            "start": 4538.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y en su caso llevar este tipo de observaciones a las c\u00e1maras y a los congresos locales,",
            "start": 4545.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque no hay curiosamente ning\u00fan tipo de control, ni siquiera un control pol\u00edtico o",
            "start": 4559.679999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un control judicial para estas procuradur\u00edas, no existe.",
            "start": 4567.639999999999,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n tan aut\u00f3nomas y tan independientes que sus \u00fanicos mandantes en su caso son los",
            "start": 4573.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " congresos locales que son quienes las nombran a las fiscal\u00edas, a los fiscales, a los titulares.",
            "start": 4581.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, si son estos los mandantes, nosotros no nos queda m\u00e1s remedio que recurrir a sus",
            "start": 4590.5599999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " mandantes para hacerles llegar estas observaciones y estas inconformidades de ineficiencias",
            "start": 4597.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " e ineficacias en la atenci\u00f3n a estos temas de violencia en contra de las mujeres.",
            "start": 4605.120000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s all\u00e1 de esto, no podr\u00edamos hacer mucho, porque nuestro sistema competencial es muy",
            "start": 4612.4400000000005,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " determinante y est\u00e1 perfectamente establecido en la Constituci\u00f3n y en las leyes, pero s\u00ed",
            "start": 4619.240000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " podr\u00edamos hacer marcajes personales y s\u00ed podr\u00edamos hacer estas observaciones y s\u00ed",
            "start": 4627.24,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " podr\u00edamos llevar estas observaciones y estos marcajes personales a los congresos, quienes",
            "start": 4633.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son a los que deben responder al final una especie de control pol\u00edtico, no control de",
            "start": 4640.599999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estructura judicial hacia las fiscal\u00edas.",
            "start": 4649.44,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo te puedo decir que el problema de M\u00e9xico es un problema de impunidad y todos lo sabemos.",
            "start": 4653.36,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hay corrupci\u00f3n porque hay impunidad, hay delitos, hay secuestros porque hay impunidad, hay crimen",
            "start": 4659.5599999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque hay impunidad y as\u00ed podr\u00eda yo seguirte, hay feminicidios porque hay impunidad.",
            "start": 4666.839999999999,
            "duration": 5.160000000000764
        },
        {
            "text": " Entonces, hay un largo camino todav\u00eda que recorrer para que las fiscal\u00edas sean fiscal\u00edas",
            "start": 4672.0,
            "duration": 6.759999999999309
        },
        {
            "text": " que sirvan, sean fiscal\u00edas eficaces y que cumplan con sus deberes m\u00ednimos. Eso es lo",
            "start": 4678.76,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " que te podr\u00eda decir.",
            "start": 4685.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n otra cosa, antes de que se me olvide, tenemos que tener presente la perspectiva",
            "start": 4686.2,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " de g\u00e9nero en la investigaci\u00f3n, en las fiscal\u00edas y en los juzgados. Y esta perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 4691.68,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " solamente se da a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n de jueces y de magistrados y de fiscales para",
            "start": 4697.4400000000005,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " que efectivamente act\u00faen con esta perspectiva, porque si no hay perspectiva no podemos avanzar.",
            "start": 4703.96,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Tampoco para erradicar y prevenir las violencias.",
            "start": 4708.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La siguiente pregunta, suplic\u00e1ndoles, si pueden ser un poco m\u00e1s breves. Tenemos el",
            "start": 4711.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " tiempo ya un poco justo para Romina G\u00e1ndara, sin embargo.",
            "start": 4722.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Buenas tardes. Secretaria, nosotros quisi\u00e9ramos saber, mencionan que todos los d\u00edas se aborda",
            "start": 4727.92,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " el tema de violencia de g\u00e9nero y de feminicidios. Quisi\u00e9ramos saber qui\u00e9n es la persona encargada",
            "start": 4734.28,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " si todos los d\u00edas presenta informaci\u00f3n o los datos de feminicidio en las juntas de",
            "start": 4739.8,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " seguridad frente al presidente. \u00bfQu\u00e9 le dice? Y ya mencionaba un poco de lo que le iba a",
            "start": 4745.16,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " preguntar hace un momento. \u00bfQu\u00e9 se est\u00e1 fallando frente al aumento de feminicidios",
            "start": 4750.5599999999995,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " y violencia de g\u00e9nero? \u00bfQu\u00e9 consideran que est\u00e1 fallando y qu\u00e9 se est\u00e1 fallando para",
            "start": 4756.96,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " garantizarle a las mujeres una vida libre de violencia?",
            "start": 4761.52,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Si es s\u00f3lo lo que usted dice de las fiscal\u00edas y los poderes judiciales o hay otros aspectos",
            "start": 4765.400000000001,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " o otras fallas que no se hayan mencionado. Gracias.",
            "start": 4771.84,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Mira, yo antes de pasarle el micr\u00f3fono a la comisionada de Conav\u00edn, s\u00ed te puedo decir",
            "start": 4776.56,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " en el secretariado de Seguridad nos informan d\u00eda con d\u00eda de este tipo de delitos, no",
            "start": 4784.2,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " solamente de homicidios, porque hay un tema aqu\u00ed que quiero ser muy, muy precisa.",
            "start": 4792.04,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Una cosa es el homicidio de mujeres en raz\u00f3n del crimen, organizado o no, \u00bfverdad?, y",
            "start": 4798.28,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " otra cosa son los feminicidios. Tienen caracter\u00edsticas y son tipos penales totalmente diferenciados,",
            "start": 4805.2,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " porque el asesinato de una mujer por raz\u00f3n de g\u00e9nero es precisamente el feminicidio,",
            "start": 4813.0,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " que dicho sea de paso es una gran aportaci\u00f3n de M\u00e9xico al mundo, porque Marcela Lagarde",
            "start": 4819.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " precisamente aqu\u00ed en este pa\u00eds se concret\u00f3 precisamente a diferenciar el tipo penal de",
            "start": 4824.6,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " feminicidio del homicidio de una mujer, y as\u00ed que este es un tipo penal distinto y",
            "start": 4832.52,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " diferenciado.",
            "start": 4837.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros le apostamos a la prevenci\u00f3n, nosotros queremos apostarle a la prevenci\u00f3n. \u00bfPor",
            "start": 4839.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " qu\u00e9? Porque precisamente una mujer que empieza a ser violentada es una espiral de violencia",
            "start": 4844.04,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " hasta que lamentablemente la asesina y pierde la vida.",
            "start": 4851.16,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, yo creo que nuestro gran tema, nuestro reto en estas instancias d\u00e1ndoles la oportunidad",
            "start": 4855.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de j\u00f3venes construyendo el futuro, de Sembrando Vidas o todos los programas transversales",
            "start": 4865.4,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " que ustedes han visto. Nuestro inter\u00e9s es precisamente prevenir las violencias, las",
            "start": 4869.879999999999,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " violencias.",
            "start": 4876.599999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, yo me gustar\u00eda r\u00e1pidamente si das\u2026",
            "start": 4877.599999999999,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Es que no le oigo, no te o\u00ed.",
            "start": 4882.2,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ah, nada m\u00e1s no me qued\u00f3 muy claro. Entonces, en las reuniones del presidente, en el tipo",
            "start": 4893.5199999999995,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " penal de feminicidios o de violencias de g\u00e9nero, \u00bfse ven las reuniones y si se ve qui\u00e9n lo",
            "start": 4899.24,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " lleva?",
            "start": 4903.679999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nosotros diferenciamos cada d\u00eda el homicidio en una primera instancia, el homicidio de",
            "start": 4905.240000000001,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " mujeres y de hombres, s\u00ed, los vamos diferenciando.",
            "start": 4914.280000000001,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdate que no necesariamente en ese primer momento nosotros podemos distinguir entre",
            "start": 4918.8,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " feminicidios y homicidios de mujeres, porque esta es la perspectiva de g\u00e9nero, toda muerte",
            "start": 4924.200000000001,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " de mujer, en mi opini\u00f3n, y ojal\u00e1 as\u00ed sea, tiene que iniciarse como una investigaci\u00f3n",
            "start": 4932.84,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " de feminicidio. Eso ser\u00eda un avance enorme dentro de las fiscal\u00edas.",
            "start": 4941.76,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y descartarlo al final, o sea, si efectivamente no fue un feminicidio, pero yo creo que toda",
            "start": 4946.6,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " muerte de alguna mujer, toda muerte violenta de una mujer, deber\u00eda empezar a investigar",
            "start": 4952.4400000000005,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " como feminicidio. Pero todos los d\u00edas tenemos este desglose entre los homicidos de varones",
            "start": 4958.9,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " y los homicidos de mujeres, la respuesta es s\u00ed.",
            "start": 4965.54,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ya lo contest\u00f3 la secretaria. Toda fiscal\u00eda debe investigar el homicidio doloso como feminicidio,",
            "start": 4972.58,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " toda fiscal\u00eda debe informar al Sistema Nacional de Seguridad y el secretariado da cuentas",
            "start": 4979.82,
            "duration": 6.3400000000001455
        },
        {
            "text": " de los delitos de feminicidio.",
            "start": 4986.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, cuando se hablaba de la Ley de Servidores P\u00fablicos, que son los que sancionan,",
            "start": 4987.88,
            "duration": 5.899999999999636
        },
        {
            "text": " primero hay una sanci\u00f3n administrativa, luego una sanci\u00f3n a su\u2026 bueno, primero una verbal,",
            "start": 4993.78,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " luego una administrativa y finalmente un despido laboral.",
            "start": 5000.08,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Es muy importante que en el caso de los feminicidios todos los d\u00edas con el presidente le dicen",
            "start": 5004.72,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " cu\u00e1ntos homicidios de mujeres hubo y cu\u00e1ntos de hombres. Lo que queremos es que todas las",
            "start": 5010.32,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " fiscal\u00edas investiguen con la perspectiva de g\u00e9nero para determinar si fue feminicidio",
            "start": 5015.56,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " o no. Son las fiscal\u00edas y es su responsabilidad.",
            "start": 5022.400000000001,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " A ver, si quieres comentamos esto en particular y te damos la informaci\u00f3n, con mucho gusto.",
            "start": 5025.8,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " Adelante, Lidia Arista.",
            "start": 5037.64,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, secretarias.",
            "start": 5038.96,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Quiero preguntarles, \u00bfqu\u00e9 medidas se van a tomar?, porque colectivos que se est\u00e1n",
            "start": 5043.24,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " organizando para participar en la marcha del pr\u00f3ximo 8 est\u00e1n denunciando que han recibido",
            "start": 5047.5199999999995,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " amenazas de que se les lanzar\u00e1 \u00e1cido. \u00bfC\u00f3mo se les va a proteger a las mujeres?, \u00bfcu\u00e1l",
            "start": 5052.76,
            "duration": 6.6799999999993815
        },
        {
            "text": " es el mensaje que les env\u00eden?",
            "start": 5059.44,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, por favor, estas mismas chicas tambi\u00e9n mencionan que el hecho de que el",
            "start": 5061.08,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " gobierno haya dicho que detr\u00e1s de este movimiento est\u00e1n los conservadores ha generado esta",
            "start": 5066.679999999999,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " polarizaci\u00f3n.",
            "start": 5071.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes asumen alg\u00fan tipo de responsabilidad?",
            "start": 5072.44,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5075.919999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Definitivamente, por supuesto que va a haber seguridad para ellas.",
            "start": 5076.919999999999,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " O sea, a ver, una cosa es que exista la seguridad en la Ciudad de M\u00e9xico precisamente para",
            "start": 5083.16,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " prevenir este tipo de actos brutales en contra de las mujeres.",
            "start": 5089.5599999999995,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed he estado yo viendo en las redes sociales lo que t\u00fa acabas de comentar, me parece una",
            "start": 5094.599999999999,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " aberraci\u00f3n, pero me parece que nos da la oportunidad de poder tener, digamos, una seguridad",
            "start": 5100.0,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " reforzada en estas marchas y creo que la jefa de gobierno est\u00e1 haci\u00e9ndolo y adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 5107.04,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " muy pendiente de esta seguridad reforzada, por una parte.",
            "start": 5115.12,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Y por otra parte, no de ninguna manera tiene que ver una cosa con otra, no tiene que ver.",
            "start": 5118.84,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00ed tiene que ver es que efectivamente muchos de estos conservadores que nunca hab\u00edan",
            "start": 5124.8,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " sido feministas, y yo te lo puedo decir porque tengo 50 a\u00f1os en los temas, 50 o m\u00e1s tal",
            "start": 5131.12,
            "duration": 7.300000000000182
        },
        {
            "text": " vez, entonces ya no quiero decir cu\u00e1ntos porque luego\u2026",
            "start": 5138.42,
            "duration": 4.779999999999745
        },
        {
            "text": " 50.",
            "start": 5143.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 50. Entonces, porque tengo 50 a\u00f1os yo s\u00e9 perfectamente, nunca, nunca hab\u00edan sido feministas",
            "start": 5144.2,
            "duration": 6.900000000000546
        },
        {
            "text": " ni tampoco de ning\u00fan movimiento feminista, al contrario, siempre en contra de estos movimientos",
            "start": 5151.1,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " feministas y te lo puedo decir yo por mi experiencia personal.",
            "start": 5156.58,
            "duration": 2.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Entonces, claro que se est\u00e1n subiendo a las olas.",
            "start": 5158.900000000001,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5160.9800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, aqu\u00ed no hay nombres, ustedes lo saben.",
            "start": 5161.9800000000005,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " Sonia Hertz, por favor.",
            "start": 5166.5,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, muchas gracias por las presentaciones.",
            "start": 5168.3,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Sin embargo, de acuerdo con estas informaciones, algunos de estos planes parece que est\u00e1n",
            "start": 5172.54,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " algo atoradas a la hora de aterrizarlos.",
            "start": 5179.46,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Por lo tanto, me gustar\u00eda preguntar.",
            "start": 5182.5,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " El Plan Emergente para Garantizar la Integridad, la Seguridad y la Vida de las Mujeres y las",
            "start": 5185.1,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ni\u00f1as en M\u00e9xico y el Acuerdo Nacional entre Hombres y Mujeres, \u00bfcu\u00e1ndo van a ser publicados",
            "start": 5189.5,
            "duration": 6.020000000000437
        },
        {
            "text": " en el diario oficial y cu\u00e1ndo la Secretar\u00eda de Hacienda librar\u00e1 los recursos para proigualdad?",
            "start": 5195.52,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 5205.06,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Bueno, el Plan Emergente se present\u00f3 hace un a\u00f1o y muchas de las acciones se han venido",
            "start": 5206.660000000001,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " realizando, inclusive mesas t\u00e9cnicas para analizar c\u00f3mo funciona en la pr\u00e1ctica la",
            "start": 5214.1,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " respuesta.",
            "start": 5225.620000000001,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Hemos estado en 15 estados, han participado m\u00e1s de 750 funcionarios y funcionarias.",
            "start": 5227.099999999999,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " El Proigualdad se va a publicar cuando todos los programas sectoriales y especiales se",
            "start": 5235.0199999999995,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " publiquen, est\u00e1n siendo revisados por la Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 5242.42,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " y esperamos que sea en los pr\u00f3ximos d\u00edas.",
            "start": 5248.88,
            "duration": 3.259999999999309
        },
        {
            "text": " Y por \u00faltimo, el presupuesto es el presupuesto federal, o sea, no se est\u00e1 esperando la publicaci\u00f3n",
            "start": 5252.14,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " de los programas, estamos trabajando ya todas las secretar\u00edas y los recursos ya est\u00e1n",
            "start": 5262.780000000001,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " siendo ejecutados.",
            "start": 5269.3,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 5271.34,
            "duration": 2.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo y por favor breve, nuestro compa\u00f1ero de Radio F\u00f3rmula, Javier Giles.",
            "start": 5273.660000000001,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Muy bien, qu\u00e9 tal. Buenas tardes, damas e integrantes del gabinete y quienes nos acompa\u00f1an.",
            "start": 5277.82,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Unas cuatro preguntas muy breves.",
            "start": 5284.219999999999,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Hablan de planes ambiciosos, de prioridad han llamado la atenci\u00f3n para la mujer en",
            "start": 5286.62,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " este gobierno y, sin embargo, no se ven avances porque las mujeres demandan justicia, demandan",
            "start": 5296.38,
            "duration": 6.839999999999236
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n.",
            "start": 5303.219999999999,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Se ha mostrado en sus manifestaciones que est\u00e1n enojadas porque no se les atiende.",
            "start": 5305.42,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " La secretaria acaba de decir que es asunto de cada estado o de otro poder, sin embargo,",
            "start": 5311.7,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 si la secretaria de Gobernaci\u00f3n ve alguna relaci\u00f3n de esta molestia en contra",
            "start": 5317.78,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y para cu\u00e1ndo se podr\u00edan tener resultados",
            "start": 5321.38,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " concretos, resultados concretos en que la ciudadan\u00eda, sobre todo las mujeres, ya no",
            "start": 5330.78,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " est\u00e9n enojadas, que salgan no a protestar, sino para otro tipo de reuniones.",
            "start": 5335.42,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " Para la secretaria Er\u00e9n y la saludar, quisiera preguntarle, ya que habl\u00f3 del protocolo de",
            "start": 5342.94,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n al acoso en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal, cu\u00e1ntos casos se ha recibido y cu\u00e1ntas",
            "start": 5349.74,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " sanciones sobre todo.",
            "start": 5356.94,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y, por \u00faltimo, para la secretaria Fraustro, quisiera preguntarle.",
            "start": 5358.62,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " Ya el presidente hizo un llamado para que no da\u00f1en el Palacio Nacional.",
            "start": 5362.139999999999,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfHar\u00eda un llamado para que en esta manifestaci\u00f3n del domingo no se da\u00f1en monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 5367.419999999999,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n emblemas nacionales?",
            "start": 5374.219999999999,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Gracias por su respuesta.",
            "start": 5376.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed est\u00e1n enojadas y est\u00e1n muy enojadas, pero est\u00e1n muy enojadas por las violencias",
            "start": 5377.5,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " que sufren, est\u00e1n muy enojadas por las violencias que sufren en su familia, en su centro de",
            "start": 5386.62,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " trabajo, en su \u00e1mbito laboral, en su \u00e1mbito privado, la violencia pol\u00edtica, la violencia",
            "start": 5393.82,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " econ\u00f3mica, la violencia intrafamiliar, la violencia en todos sus \u00e1mbitos de su vida",
            "start": 5400.84,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " privada y p\u00fablica.",
            "start": 5406.4,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " De eso est\u00e1n enojadas, no est\u00e1n enojadas con el gobierno, est\u00e1n enojadas por las violencias",
            "start": 5409.08,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " que siguen sufriendo y los movimientos son en contra de las violencias, en contra de",
            "start": 5414.599999999999,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " la estructura patriarcal, en contra del machismo, en contra de lo que efectivamente sufren",
            "start": 5420.04,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " ellas y siguen sufriendo.",
            "start": 5425.84,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Esta deconstrucci\u00f3n, esta deconstrucci\u00f3n es su rayo, esta deconstrucci\u00f3n no es solamente",
            "start": 5429.24,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " un tema de gobierno, es un tema de la sociedad, es un tema de sus patrones, es un tema de",
            "start": 5435.36,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " todos, ese es el tema de las escuelas, de la educaci\u00f3n, de la cultura, de todos, ese",
            "start": 5441.32,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " es el tema.",
            "start": 5449.4,
            "duration": 1.0799999999999272
        },
        {
            "text": " El gobierno no puede hacerlo todo, menos las violencias.",
            "start": 5450.48,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " El gobierno no es violento y le reclamo es las violencias.",
            "start": 5455.92,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Estamos tratando de prevenir las violencias que sufren en sus \u00e1mbitos laborales.",
            "start": 5462.08,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 una mujer gana el 30 por ciento menos que un hombre por salario igual?",
            "start": 5467.32,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " Esa es una violencia.",
            "start": 5470.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 cuando una presidenta municipal quiere llegar a ser presidenta municipal",
            "start": 5471.88,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " le ponen todas las trabas o la amarran de un \u00e1rbol para que no llegue, como lo hemos",
            "start": 5477.04,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " vivido en algunos municipios de Oaxaca?",
            "start": 5481.72,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "start": 5484.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque ah\u00ed est\u00e1 la violencia presente y porque su lucha y la m\u00eda y la de todas las",
            "start": 5485.8,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " que estamos aqu\u00ed es contra las violencias.",
            "start": 5491.92,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " No te confundas, es contra las violencias.",
            "start": 5494.96,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 cu\u00e1l otra pregunta.",
            "start": 5501.92,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Secretaria Sandoval.",
            "start": 5504.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo que estamos haciendo en la funci\u00f3n p\u00fablica es darle dientes a nuestros \u00f3rganos",
            "start": 5505.48,
            "duration": 9.9399999999996
        },
        {
            "text": " internos de control para actuar.",
            "start": 5515.419999999999,
            "duration": 2.0200000000004366
        },
        {
            "text": " El anterior protocolo que exist\u00eda en t\u00e9rminos para atender el acoso sexual significaban",
            "start": 5517.44,
            "duration": 9.340000000000146
        },
        {
            "text": " llamados a misa.",
            "start": 5526.78,
            "duration": 2.1799999999993815
        },
        {
            "text": " No hab\u00eda un protocolo que diera capacidad de combatir estas cuestiones.",
            "start": 5528.959999999999,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Nosotros los reformulamos y ya ha entrado en vigor el hecho de que los \u00f3rganos internos",
            "start": 5535.4,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " de control tienen toda la capacidad de utilizar sus herramientas dentro del \u00e1mbito administrativo,",
            "start": 5542.16,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " es decir, en el \u00e1mbito del derecho administrativo y sancionador para destituir y inhabilitar,",
            "start": 5547.96,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " sancionar como corresponde a quienes caen en estas faltas.",
            "start": 5557.04,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Hay alrededor de mil 700 carpetas abiertas en todo el universo de la Administraci\u00f3n",
            "start": 5562.96,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " P\u00fablica Federal y tenemos avances muy concretos.",
            "start": 5567.64,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hoy en la tarde en esta invitaci\u00f3n que hago p\u00fablica a los medios de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 5570.52,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1en en la funci\u00f3n p\u00fablica a las funcionarias aqu\u00ed presentes m\u00e1s, otras",
            "start": 5574.84,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " m\u00e1s, vamos a dar datos muy concretos.",
            "start": 5579.32,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed estamos avanzando en este protocolo, este protocolo es hoy con gran fortaleza.",
            "start": 5581.6,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y este protocolo se une a lo que ya anunci\u00e9 tambi\u00e9n, que es el c\u00f3digo de \u00e9tica, el",
            "start": 5588.08,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " c\u00f3digo de \u00e9tica que publicamos en el DOF, en el diario oficial de la Federaci\u00f3n, tambi\u00e9n",
            "start": 5593.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya da posibilidad de que el acoso sexual sea causal de una inhabilitaci\u00f3n.",
            "start": 5597.04,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 5603.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, Javier.",
            "start": 5604.24,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Efectivamente, nosotros tambi\u00e9n ya publicamos y firmamos este protocolo de cero tolerancia",
            "start": 5606.24,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " al acoso y la violencia.",
            "start": 5615.32,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " En el tema del patrimonio, por supuesto que nosotros, como lo primero que se habl\u00f3 en",
            "start": 5617.08,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " esta mesa es el tema de la libertad, la libertad absoluta de manifestaci\u00f3n.",
            "start": 5623.5199999999995,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Y en este tema de las libertades y de un movimiento de paz del que nosotros provenimos, hay manifestaciones",
            "start": 5629.84,
            "duration": 9.38000000000011
        },
        {
            "text": " de muchos tipos.",
            "start": 5639.22,
            "duration": 3.1799999999993815
        },
        {
            "text": " En ocasiones anteriores se ha hecho algunas pintas, se han hecho algunas manifestaciones",
            "start": 5642.4,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " de este tipo en el patrimonio hist\u00f3rico y art\u00edstico que tiene M\u00e9xico.",
            "start": 5650.0,
            "duration": 6.979999999999563
        },
        {
            "text": " Nosotros dentro de la Secretar\u00eda de Cultura tenemos a las instituciones listas siempre",
            "start": 5656.98,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " para atender la restauraci\u00f3n de estos monumentos, tanto el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 5661.5,
            "duration": 5.6799999999993815
        },
        {
            "text": " se ha hecho cargo como el Instituto Nacional de Bellas Artes y ese es parte del servicio",
            "start": 5668.18,
            "duration": 6.619999999999891
        },
        {
            "text": " p\u00fablico que nos toca hacer y parte de nuestra misi\u00f3n.",
            "start": 5674.8,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nos gustar\u00eda tener las capacidades para curar y restaurar el dolor que han sufrido en ni\u00f1as",
            "start": 5679.6,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " y mujeres hist\u00f3ricamente y nos toca estar al frente y acompa\u00f1ar, as\u00ed como agradecemos",
            "start": 5684.4800000000005,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " a las feministas que nos abrieron cancha y nos abrieron espacio.",
            "start": 5691.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En esta historia nos toca acompa\u00f1ar de manera respetuosa al movimiento actual y a las generaciones",
            "start": 5696.06,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " actuales que se manifiestan libremente en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 5703.3,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 5708.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Damos por terminado.",
            "start": 5709.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Les agradecemos a todos su presencia.",
            "start": 5710.46,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Gracias, secretarias.",
            "start": 5712.42,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica, Irmer\u00e9ndira Sandoval. La Secretar\u00eda de Bienestar, Meryl Vizal B\u00f3rez. La Secretar\u00eda de Econom\u00eda, Graciela M\u00e1rquez. La Secretar\u00eda del Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde. La Secretar\u00eda de Cultura, Alejandra Fraustro. La Comisionada de Conavid, Mar\u00eda Candelaria Ochoa. Y Gabriela Rodr\u00edguez de la CONAPO. Van a hacer unas presentaciones las ponentes y al final de las presentaciones habr\u00e1 cinco preguntas. Les pedimos que esperen al final de todas las intervenciones para hacerlas. El director de Comunicaci\u00f3n Social de la CGOP les dar\u00e1 la palabra. Gracias. Muy buenas tardes a todas, a todos ustedes, a quienes nos acompa\u00f1an. Saludo con mucho afecto a las secretarias de Estado, mis compa\u00f1eras de Gabinete en esta conferencia de prensa. Saludo tambi\u00e9n a las titulares de los organismos desconcentrados y descentralizados, a las subsecretarias, por supuesto que est\u00e1n aqu\u00ed presentes. A los medios de comunicaci\u00f3n, much\u00edsimas, much\u00edsimas gracias por atender esta convocatoria. Quiero antes que nada decirles que hay una pregunta que siempre est\u00e1 flotando en el aire y esta pregunta se refiere a la posici\u00f3n de nuestro presidente de la Rep\u00fablica en la legislaci\u00f3n, as\u00ed es, un hombre que entiende el feminismo y que adem\u00e1s apoya a las mujeres. Para muestra basta un bot\u00f3n, aqu\u00ed est\u00e1 un gabinete paritario por primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds, aqu\u00ed estamos todas juntas. Nunca antes, nunca antes, nunca antes hab\u00edamos tenido esta conformaci\u00f3n e integraci\u00f3n de un gabinete. Esta conferencia de prensa tiene dos objetivos. Por un lado, reconocer el llamado a las acciones que han hecho una diversidad de mujeres y organizaciones en nuestro pa\u00eds, que est\u00e1n convocando a una cadena feminista el d\u00eda 7 de marzo, a una marcha pac\u00edfica el d\u00eda 8 de marzo y a un paro de actividades de mujeres para el lunes 9 de marzo. La movilizaci\u00f3n de las mujeres en M\u00e9xico y en el mundo es oportuna y es necesaria, y es oportuna y es necesaria para avanzar en nuestros derechos y en nuestras libertades, para superar las nefastas pr\u00e1cticas patriarcales y para que la solidaridad y empat\u00eda de las mujeres con las mujeres, para las mujeres y el respaldo de los hombres a estas causas se potencialice, se potencia. Y por otro lado, la movilizaci\u00f3n de las mujeres en M\u00e9xico y en el mundo es necesaria, y es necesaria, y es necesaria para avanzar en nuestras libertades, para avanzar en nuestras libertades. Para que las exigencias de las mujeres al gobierno y a las instituciones de justicia sean atendidas, para que las exigencias de las mujeres se despatien y se respeten nuestros derechos. Sabemos que la apat\u00eda, la omisi\u00f3n y la enajenaci\u00f3n frente al dolor y las tragedias acaban con la cohesi\u00f3n social. Nosotras queremos un M\u00e9xico vivo y las leg\u00edtimas manifestaciones de las mujeres son importantes porque las hacen protagonistas de esta transformaci\u00f3n. Nosotros queremos que las din\u00e1micas opresivas en las aulas escolares se extingan, que las pr\u00e1cticas de discriminaci\u00f3n en los espacios laborales se modifiquen y tambi\u00e9n que las intenciones de acosar laboral o sexualmente a las mujeres o despedirlas por la condici\u00f3n de embarazo se terminen, que las tradiciones familiares de sumisi\u00f3n y de subordinaci\u00f3n contra las mujeres sean cuestionadas y se transformen en espacios democr\u00e1ticos y que las conductas machistas cotidianas sean consideradas pr\u00e1cticas indeseables, porque estas justifican y propician las violencias en contra de las mujeres. Tenemos que las movilizaciones tienen efectos positivos, porque son y somos miles de mujeres que nos hemos pronunciado contra estas violencias. Este fin de semana y el pr\u00f3ximo lunes, mujeres de todas las edades, de todas las condiciones y que son fruto de luchas previas y son la nueva semilla para dejar atr\u00e1s de una vez por todas las experiencias opresivas para las ni\u00f1as y las j\u00f3venes de nuestra y de la siguiente generaci\u00f3n. Queremos decirles de nuevo a las mujeres de M\u00e9xico que desde el gobierno de M\u00e9xico estaremos escuchando sus demandas, poniendo atenci\u00f3n a sus reclamos, pero que tambi\u00e9n estamos trabajando d\u00eda a d\u00eda para contar con las mejores pol\u00edticas y acciones para darles respuesta. Desde el gobierno de M\u00e9xico respetamos y garantizamos el pleno ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n, de la libertad de asociaci\u00f3n y de la libertad de manifestaci\u00f3n. Hacemos un llamado para que todas las manifestaciones y eventos que tengan lugar con motivo de la manifestaci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Mujer se realicen con paz y civilidad. Y estaremos atentas para que las polic\u00edas de todo el pa\u00eds respeten irrestrictamente el derecho de la manifestaci\u00f3n y salvaguarden a quienes en ellas participen. El segundo objetivo de esta conferencia de prensa consiste en dar cuenta de las acciones que ya est\u00e1 implementando y que ha implementado y seguir\u00e1 implementando el gobierno de M\u00e9xico para lograr la igualdad entre mujeres y hombres y la no discriminaci\u00f3n y hacer frente a las violencias que viven las mujeres diariamente. Las mujeres son la prioridad de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Sin las mujeres, M\u00e9xico no puede cambiar, no va a cambiar, no se va a transformar y para ello el Gabinete de Hombres y Mujeres, liderado por el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, trabaja para que las pol\u00edticas y las acciones se integren a las necesidades espec\u00edficas y atiendan y den respuesta a las necesidades espec\u00edficas de todas las mujeres mexicanas. Como lo anunciamos hace algunas semanas, seguimos trabajando de forma coordinada todas las secretarias de Estado y los \u00f3rganos desconcentrados y descentralizados con el fin de brindar una respuesta eficaz a las demandas de los diversos colectivos de mujeres, de los grupos feministas y de las mujeres y las ni\u00f1as que demandan acciones inmediatas del gobierno para garantizar sus derechos. Y el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed, mujeres, servidoras p\u00fablicas para dar cuenta a la ciudadan\u00eda de las acciones, de las estrategias y de las pol\u00edticas que se implementan para reducir las brechas que impiden la igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres en la diversidad de los espacios de vida y tambi\u00e9n para dar una respuesta a erradicar y prevenir las violencias que sufren nuestras mujeres. Sin m\u00e1s, yo quisiera darle la palabra a Nadine para que atienda este llamado a la comunidad de la Conferencia de Presa y de cuenta de lo que se est\u00e1 haciendo en el Instituto Nacional de las Mujeres. Much\u00edsimas gracias, secretarias, secretarias, colegas, medios de comunicaci\u00f3n. Las mujeres no son una agenda, son m\u00e1s de la mitad de M\u00e9xico, merecen por derecho propio contar en las decisiones m\u00e1s importantes, ser consideradas espec\u00edficamente en los grandes proyectos de gobierno, en el presupuesto central, porque una pol\u00edtica nacional de igualdad no puede financiarse con acciones afirmativas. Merece que se les garantice el derecho a la vida libre y segura, el acceso a la justicia con perspectiva de g\u00e9nero, que se les considere ciudadanas de primera todo el tiempo y no s\u00f3lo en el momento de ejercer el derecho al voto, porque la ciudadan\u00eda es mucho m\u00e1s que eso. Las listas de inequidades, de injusticias, de violencias y de fallas del sistema hacia ellas es tan antigua, extensa y ha sido tan difundida y expuesta en las \u00faltimas semanas que no voy a repetirla. Son tiempos de hechos y no de palabras. Estamos empe\u00f1adas y ocupadas en dar resultados para cambiar las relaciones de opresi\u00f3n, explotaci\u00f3n, en particular las desigualdades econ\u00f3micas que son las que m\u00e1s vulneran a los grupos hist\u00f3ricamente discriminados y en particular a las mujeres y especialmente a las mujeres ind\u00edgenas. En este gobierno trabajamos todos los d\u00edas coordinando, instruyendo, monitoreando, implementando acciones para prevenir y atender todas estas formas de desigualdad y de violencia. Somos y lo estamos demostrando un gobierno de causas y luchamos desde el primer d\u00eda por combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y el modelo de pa\u00eds de privilegios en el que nos hab\u00edamos convertido, privilegios por raz\u00f3n de g\u00e9nero, privilegios por raz\u00f3n de etnia, color de piel, condici\u00f3n socioecon\u00f3mica. M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinario en su riqueza, diversidad y complejidad y por ello nada se resuelve con un decreto ni con una sola acci\u00f3n. Estamos como gobierno ajustando y cambiando, transformando y revirtiendo d\u00e9cadas de abuso, corrupci\u00f3n y gobiernos omisos e indiferentes. Una de las m\u00e1s grandes y costosas de estas omisiones ha sido hacia la vida de las mujeres y las ni\u00f1as. Tienen raz\u00f3n las mujeres cuando gritan su furia para que escuchemos bien y con claridad que se nos ha acabado el tiempo. Y no se vale que digamos que llegamos hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o, tenemos que mostrar que somos el cambio, que no es lo mismo, que no gobierna la indiferencia ni la omisi\u00f3n y mucho menos la intolerancia. Desde el Instituto Nacional de las Mujeres queremos compartir aqu\u00ed algunos de nuestros logros y avances m\u00e1s sustantivos. El primero es el programa nacional de igualdad pro igualdad 2020-2024, que es el eje rector del gobierno federal en materia de igualdad entre mujeres y hombres, que parte precisamente del reconocimiento de las necesidades de ni\u00f1as y mujeres como sujetas de derecho. Para ello trabajamos escuchando a casi cinco mil mujeres de todos los rincones del pa\u00eds para construir un documento, una hoja de ruta s\u00f3lida y apegada a sus diversas realidades, con la cual dialogamos con 44 dependencias y entidades del gobierno federal. Ah\u00ed definimos seis objetivos, 37 estrategias y 272 l\u00edneas de acci\u00f3n puntuales para avanzar en la agenda de la igualdad sustantiva. Su implementaci\u00f3n permitir\u00e1 desarrollar presupuestos con perspectiva de g\u00e9nero y seguir aumentando los presupuestos como se aumentaron este a\u00f1o en 60 por ciento. Ejemplos de estas acciones son los libros de texto con perspectiva de g\u00e9nero que se van a publicar en septiembre de este a\u00f1o o, por ejemplo, el acceso a la vivienda para familias sin seguridad social para que las mujeres sean prioritarias y adem\u00e1s que las mujeres que sufren violencia sean a\u00fan m\u00e1s prioritarias. En el marco del grupo interinstitucional para la prevenci\u00f3n del embarazo adolescente, trabajamos articuladamente con el CONAPO, la Secretar\u00eda de Salud, la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n, el CIPINA y otras instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, con organizaciones de la Sociedad Civil, organismos internacionales y la academia para implementar la estrategia nacional de prevenci\u00f3n del embarazo adolescente. Estaremos invirtiendo 88 millones de pesos a trav\u00e9s de los mecanismos de avance de las mujeres a nivel estatal para transformar esta realidad. Tambi\u00e9n nos encontramos trabajando en la construcci\u00f3n del Sistema Nacional de Cuidados con la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico. Estamos seguras que esta ser\u00e1 la gran revoluci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para equilibrar las cargas de trabajo dom\u00e9stico y de cuidado y potenciar la inclusi\u00f3n econ\u00f3mica a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n de las mujeres en el mercado de trabajo formal, de tal manera que las mujeres tengan tiempo y pueden encontrar si necesitan y desean un espacio digno y decente en el mundo del trabajo remunerado contribuyendo as\u00ed al crecimiento econ\u00f3mico, productivo, competitivo de M\u00e9xico. Tambi\u00e9n tenemos que se\u00f1alar el enorme potencial pacificador que tiene iniciar un proceso amplio de redistribuci\u00f3n de tareas en el hogar. Los hombres m\u00e1s igualitarios e involucrados en los cuidados son hombres que ejercen menos violencia, y esto es cient\u00edfico. As\u00ed que entre m\u00e1s hombres se dediquen a lavar platos, a cuidar a sus hijos, a sus hijas, menos violencia vamos a tener. Y para acabar con esta peque\u00f1a muestra, quiero hablarles del programa Mujeres Constructoras de Paz que estamos desarrollando con la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Es un proyecto basado en la experiencia internacional que promueve el involucramiento activo de mujeres en labores de pacificaci\u00f3n y construcci\u00f3n de paz dentro de los municipios y desarrolla mecanismos para que m\u00e1s mujeres puedan convertirse en multiplicadoras de procesos de paz. Estamos trabajando para el empoderamiento de las mujeres, para la paz, para el ejercicio de su derecho a decidir. Estamos trabajando por una mejor vida para las mujeres y ni\u00f1as en todos los sentidos. Ya hemos hablado de nuestro posicionamiento en relaci\u00f3n al 8 de marzo, al 9 de marzo. Vamos a acompa\u00f1ar a las marchas, vamos a acompa\u00f1ar a las organizaciones de mujeres, vamos a escuchar, como bien dijo la secretaria de Gobernaci\u00f3n, sus reclamos. Es una oportunidad de la que todos tenemos un papel que jugar en esta transformaci\u00f3n. Las mujeres y j\u00f3venes en las calles, en las redes, creando opini\u00f3n y marc\u00e1ndonos una ruta posible. Las mujeres cuyos trabajos y esfuerzos invisibles producen parte de la riqueza de este pa\u00eds. Las empleadas, las funcionarias p\u00fablicas, las artistas, las pol\u00edticas, todas, todas tenemos un papel que jugar juntas y eso estamos haciendo. Encontrando ese lugar de convergencia que es fundamental para construir y consolidar este movimiento en algo tan fuerte que en su diversidad resulta indestructible y nos permite continuar esta inercia, porque somos son las que van y vienen. Se recuperan y arrastran y suman y suman. En este sentido quiero dar lugar a mis colegas y compa\u00f1eras feministas del Gabinete. Se sumen a esta conmemoraci\u00f3n presentando los ejemplos representativos de las principales acciones en favor del avance de las mujeres para cerrar las brechas de desigualdad y mitigar la violencia contra las mujeres. Y en este momento y para inspirar estas presentaciones, quisiera presentar este video, Las Mujeres S\u00ed So\u00f1amos. \u00a1Mira! \u00bfD\u00f3nde nacimos? Inmenso nostalgia, mi pensamiento, mi pensamiento, mi pensamiento, mi pensamiento, mi pensamiento, y al verme tan solito. Mi nani es Miranda, tengo luz de la sonrisa porque mis pensamientos son grandes. Mi nani Guadalupe, mis ideas no se terminan, cada ma\u00f1ana me levanto a crear un nuevo d\u00eda. Mi padre dice que las mujeres no so\u00f1amos. Que aprendan de tortillas y caf\u00e9. Que aprendan a guardar silencio. Dice que ninguna mujer escribe. Mi nani Anayeli, para curar las tristezas, me gusta cerrar los ojos. Mi nani Sof\u00eda, mi voz es como el r\u00edo que nace en el bosque y con ella acaricio al mundo. Mi padre dice que las mujeres no so\u00f1amos. Que aprendan de tortillas y caf\u00e9. Que aprendan a guardar silencio. Dice que ninguna mujer escribe. Mi nani Areli, las mujeres s\u00ed so\u00f1amos, nuestros corazones se agitan, nuestros labios se mueven y desatamos las palabras. Mi nani Anayeli, las mujeres s\u00ed so\u00f1amos. Las mujeres reimos. las mujeres cantamos, las mujeres to \uc558s de pie, las mujeres pensamos, las mujeres estudiamos, las mujeres So\u00f1amos yi Las mujeres sonLamos las mujeres amamos la vida las mujeres So\u00f1amos Y despu\u00e9s de que nuestras ni\u00f1as nos digan claramente que las mujeres s\u00ed so\u00f1amos, tengo el gusto de darle el uso de la palabra a la secretaria de la Funci\u00f3n P\u00fablica, Irmer\u00e9ndida Sandoval. Muchas gracias, much\u00edsimas gracias. Buenas tardes a todas, a todos. Agradezco especialmente a la se\u00f1ora secretaria de Gobernaci\u00f3n, la doctora \u00c1vila S\u00e1nchez Cordero, por la generosidad de recibirnos en su casa y desde luego a la doctora Naringa Osmamporre, esta convocatoria que nos une. Agradezco tambi\u00e9n a todas mis colegas de Gabinete este momento que nos regalan de sus agendas porque no hay mejor fortaleza que la que construimos nosotras unidas, la que construimos juntas las que estamos luchando cotidianamente, las que estamos defendiendo lo que nos corresponde, exigiendo, luchando, incomodando los intereses que tienen que estar inc\u00f3modos por las luchas en contra de la explotaci\u00f3n, de la dominaci\u00f3n y de este encono patriarcal contra las mujeres. Es un orgullo ser compa\u00f1era de todas ustedes y es un orgullo ser parte de un gobierno paritario, de un gobierno democr\u00e1tico y de un gobierno de acci\u00f3n feminista liderado por el presidente de la Rep\u00fablica, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Aprovecho la oportunidad que me regalan para compartir con ustedes las acciones que en la Funci\u00f3n P\u00fablica estamos lanzando, priorizando para deconstruir y reformar la estructura que por a\u00f1os nos hab\u00eda minimizado como g\u00e9nero. En primer lugar, pusimos en vigor el nuevo protocolo para la prevenci\u00f3n, la atenci\u00f3n y sobre todo la sanci\u00f3n del hostigamiento y del acoso sexual para que haya verdaderamente una investigaci\u00f3n y una sanci\u00f3n m\u00e1s efectiva y pronta desde nuestros \u00f3rganos internos de control dependientes hoy de la Funci\u00f3n P\u00fablica. En segundo lugar, emitimos el primer protocolo de actuaci\u00f3n con perspectiva de g\u00e9nero para que no se victimice en la investigaci\u00f3n y en la sustanciaci\u00f3n de quejas a las mujeres cuando tienen la valent\u00eda de presentar sus denuncias de acoso y hostigamiento. Formamos ya el C\u00f3digo de \u00c9tica para que sea expl\u00edcito que el hostigamiento sexual y el acoso sexual son inaceptables en el servicio p\u00fablico y que por lo tanto ellos son causales de inhabilitaci\u00f3n en lo que es el \u00e1mbito del derecho sancionador administrativo. En tercer lugar, redise\u00f1amos tambi\u00e9n nuestro C\u00f3digo de Conducta con perspectiva de g\u00e9nero para tener siempre el planteamiento de la igualdad y la paridad. Firmamos tambi\u00e9n un primer memor\u00e1ndum de entendimiento con la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para combatir la corrupci\u00f3n desde pol\u00edticas p\u00fablicas que tengan perspectiva de g\u00e9nero para precisamente minar el c\u00e1ncer de la corrupci\u00f3n y tener presente que la corrupci\u00f3n afecta de forma diferenciada a las mujeres y a los hombres. Finalmente, tambi\u00e9n adecuamos nuestra pol\u00edtica de igualdad de g\u00e9nero, como bien lo ha mencionado la doctora Nadine, a trav\u00e9s del programa ProIgualdad, que es un programa transversal y que signamos tambi\u00e9n unidas para fortalecer las acciones como gobierno dentro de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal en beneficio de todas y de todos. Estos convenios que estoy mencionando est\u00e1n a su disposici\u00f3n en la p\u00e1gina web de nuestra Funci\u00f3n P\u00fablica y desde luego todos ustedes son bienvenidos para consultar. Pero sobre todo nos hemos comprometido en la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica como nunca antes con el ingreso de las mujeres al gobierno y a la Funci\u00f3n P\u00fablica y con la paridad de g\u00e9nero en todos los niveles y espec\u00edficamente en los niveles de altos mandos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal. Relanzamos por ello el Servicio Profesional de Carrera con perspectiva de g\u00e9nero desde el comienzo de este gobierno y como parte de este esfuerzo, hoy a las cinco de la tarde en la sede de la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica lanzaremos, presentaremos a la sociedad el primer concurso del Servicio Profesional de Carrera exclusivo para mujeres. Nos acompa\u00f1ar\u00e1n las colegas presentes aqu\u00ed a quienes les agradezco mucho, desde luego empezando por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, la doctora Nadine y mis colegas de Gabinete todas que nos respaldar\u00e1n, porque esto ha sido un trabajo en conjunto de todo el gobierno. Hemos dado plazas de mandos altos para que se concursen, para ingresar al gobierno y la cifra no se las voy a dar ahora mismo, pero esta tarde se las anunciar\u00e9 y lo que les puedo decir es que rebasar\u00e1n quiz\u00e1s los miles de plazas. En otras palabras, la lucha por la igualdad en el \u00e1mbito laboral est\u00e1 vigente, es de acci\u00f3n y se trata evidentemente de colmar la necesidad del cambio estructural que tenemos que dar en este gobierno, en este pa\u00eds, el cambio de fondo con acciones concretas como las que estamos anunciando, porque eso es realmente lo que nos llena de orgullo en este gobierno. En esta nueva funci\u00f3n p\u00fablica, en este marco del relanzamiento del Servicio Profesional vamos a tener esta convocatoria exclusiva para las mujeres de nuestro pa\u00eds. Estas medidas no son palabras huecas o promesas vac\u00edas, sino resultados concretos que demuestran el compromiso de la Cuarta Transformaci\u00f3n con la igualdad de g\u00e9nero, un compromiso que compartimos con millones de mujeres en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo, un compromiso que nos obliga a seguir trabajando sin descanso, sin detenernos hasta conquistar todos los derechos y el respeto que merecemos como mujeres. Y por eso seguiremos trabajando todos los d\u00edas, como dec\u00eda Benita Galeana, la lucha cuesta, nos quita tiempo, es tal vez inc\u00f3modo, pero le tenemos que seguir entrando, tenemos que seguir haciendo mella a los intereses que nos pisotean. Son palabras de Benita Galeana que hacemos nuestras y con ello construiremos el cambio en conjunto. Nunca m\u00e1s nos quedaremos calladas, nunca m\u00e1s nos quedaremos s\u00f3lo en la casa, nunca m\u00e1s seremos confinadas a las cuatro paredes del hogar que debiera ser un refugio y que no lo es para todas las clases sociales. Al contrario, ocuparemos los espacios que nos corresponden por derecho, porque los hemos construido, ocuparemos los espacios p\u00fablicos, ocuparemos los espacios pol\u00edticos, tomaremos las decisiones y nos tendremos unidas de las manos con solidaridad y haremos gala de que somos orgullosas miembras de un gobierno feminista liderado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n, quisiera darle la palabra a la secretaria de Bienestar, Mar\u00eda Luisa Alvarez. Gracias. Hola, buenas tardes, muchas gracias. Agradezco a la doctora Olga S\u00e1nchez Cordero, la primera mujer secretaria de Gobernaci\u00f3n en la historia de este pa\u00eds. Muchas gracias. A la compa\u00f1era Nadine y a las compa\u00f1eras. Quisiera demostrarles con hechos que este gobierno es equitativo. Agradezco ac\u00e1 a la subsecretaria Ariadna. En Bienestar tenemos dos subsecretarias, en esas dos subsecretarias una compa\u00f1era es mujer. Tenemos cuatro institutos, de esos cuatro institutos dos compa\u00f1eras son directoras, ac\u00e1 la compa\u00f1era Luz Rosales, la otra compa\u00f1era es la doctora Elsa Beytes. Con hechos estamos demostrando que guardamos la equidad y nuestro presidente licenciado, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, lo demuestra con hechos. Estamos hoy haciendo por primera vez historia en un gabinete paritario y ese gabinete paritario, cada una de las secretar\u00edas lo demostramos tambi\u00e9n en nuestro trabajo. Quisiera comentarles lo siguiente y tambi\u00e9n en las pantallas va a pasar la numeralia, los n\u00fameros de lo que nosotros estamos haciendo desde la Secretar\u00eda de Bienestar. Primero quiero aprovechar para dirigirme a todas las mujeres de M\u00e9xico, a ellas les expreso mi solidaridad en lucha por los derechos de las mujeres y les reitero mi compromiso como titular de la Secretar\u00eda de Bienestar. Fue claro que parte de mi misi\u00f3n es contribuir a derribar los cimientos en los cuales se ha construido las distintas desigualdades que recaen de manera m\u00e1s profunda en la vida de las mujeres en nuestro pa\u00eds. La Secretar\u00eda de Bienestar seguir\u00e1 dedicando su trabajo todos los d\u00edas y no s\u00f3lo el 8 de marzo. en generar condiciones que permiten a todas las mujeres tener una vida digna y feliz. Les comparto lo que en la Secretar\u00eda de Bienestar ha hecho para disminuir las brechas de desigualdad que enfrentamos las mujeres en M\u00e9xico. Aqu\u00ed podemos ver en la pantalla esos n\u00fameros que nos demuestran las realidades y los hechos de las cosas que vamos haciendo. Vemos en las pantallas cuatro programas prioritarios de los programas integrales de bienestar. Como nunca en la historia de este pa\u00eds se est\u00e1 haciendo inversi\u00f3n social, s\u00f3lo para una muestra podemos ver que en cuatro programas de la Secretar\u00eda de Bienestar tenemos la inversi\u00f3n social de 85 mil millones de pesos. Eso es hist\u00f3rico. Les decirles que los programas integrales de bienestar han buscado atender de manera prioritaria a las mujeres que adem\u00e1s por las condiciones de g\u00e9nero, el sistema econ\u00f3mico y social engendrado durante d\u00e9cadas en M\u00e9xico les discrimina por edad, pertenencia \u00e9tnica y condici\u00f3n econ\u00f3mica. En este sentido, la Pensi\u00f3n para el Bienestar de Personas Adultas Mayores ha logrado apoyar de cuatro millones de mujeres mayores de 68 a\u00f1os de edad. Lo anterior significa que el gobierno de M\u00e9xico aument\u00f3 en 48 por ciento la cantidad de mujeres adultas mayores dentro de esta pensi\u00f3n que ahora es universal. Pero m\u00e1s importante es que 10 de cada 100 personas adultas mayores que estamos apoyando son mujeres ind\u00edgenas y por justicia social es de 65 a\u00f1os. Estamos dando prioridad a las mujeres m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds, a las mujeres ind\u00edgenas. Y esto tambi\u00e9n se refleja en la Pensi\u00f3n para el Bienestar de las Personas con Alguna Discapacidad, programa en el que 21 de cada 100 personas apoyadas son mujeres ind\u00edgenas. Desde el programa Apoyo para el Bienestar de Ni\u00f1as y Ni\u00f1os, hijos de madres trabajadoras, seguimos apoyando a m\u00e1s de 200 mil madres trabajadoras de manera directa para que puedan decidir de manera aut\u00f3noma qui\u00e9n les cuida a sus hijas y a sus hijos. Y quiz\u00e1 una de las acciones m\u00e1s contundentes para la igualdad entre mujeres y hombres desde la Secretar\u00eda de Bienestar, porque con eso estamos haciendo historia en nuestro pa\u00eds, se est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s del programa Sembrando Vida. Gracias a este programa estamos contribuyendo al empoderamiento y la autonom\u00eda econ\u00f3mica de m\u00e1s de 69 mil mujeres campesinas y el reconocimiento de la tenencia de estas compa\u00f1eras de su tierra. Ese es un acto de justicia de g\u00e9nero para las mujeres del campo, reconocerles como las due\u00f1as leg\u00edtimas de sus tierras y apoyarles para que esas tierras les d\u00e9 autonom\u00eda econ\u00f3mica, que les ayude a superar la violencia econ\u00f3mica que genera la pobreza. A la fecha una de cada tres sembradoras es mujer y tambi\u00e9n una tercera parte del equipo operativo de Sembrando Vida son mujeres. Una servidora es ingeniera agr\u00f3noma, muchas de las compa\u00f1eras t\u00e9cnicas tambi\u00e9n estudian carreras que muchas veces se vieron por condici\u00f3n que eran para el g\u00e9nero masculino. Y un esfuerzo muy importante para el relevo generacional de saberes y conocimientos que estamos logrando en conjunto con la Secretar\u00eda del Trabajo y Prevenci\u00f3n Social es en el programa de J\u00f3venes Construyendo el Futuro la participaci\u00f3n de 10 mil becarias, de j\u00f3venes mujeres que est\u00e1n en los ejidos, en las recher\u00edas, en las comunidades, de 25 pueblos ind\u00edgenas que est\u00e1n viendo reivindicarse en el campo. Seguiremos siempre trabajando por derribar los obst\u00e1culos que las mujeres en M\u00e9xico enfrentan para poder vivir una vida libre y sin violencias, para generar bienestar y para poder ser felices. Muchas gracias, secretaria. Son muy impresionantes los n\u00fameros y los logros. Le paso la palabra a la secretaria de Econom\u00eda, Graciela Marx-Colin. Muy buenas tardes a todas, a todos. Es realmente un placer para m\u00ed compartir esta mesa con mis compa\u00f1eras de gabinete, con todos los funcionarios y funcionarias que hoy nos acompa\u00f1an, porque se est\u00e1 siendo com\u00fan que tengamos reuniones donde los representantes del gobierno son mujeres, no importando qu\u00e9 sector, no importando qu\u00e9 tema se trata, no importando qu\u00e9 especialidad se necesita, como nos dec\u00eda ahora Mar\u00eda Luisa, las mujeres estamos presentes y estamos presentes porque hemos estado en la vida p\u00fablica, en la vida privada, en la vida acad\u00e9mica por muchos a\u00f1os. En la secretaria de Econom\u00eda nos planteamos desde el inicio del gobierno tres pilares, la diversificaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n. Y en estos tres pilares para el dise\u00f1o de pol\u00edtica p\u00fablica siempre tuvimos en mente la participaci\u00f3n de las mujeres. No podemos concebir la innovaci\u00f3n en todas sus formas, desde la que va en los laboratorios hasta la que se hace en los talleres, en la que se hace en la adopci\u00f3n o adaptaci\u00f3n de nueva tecnolog\u00eda, donde no pens\u00e1bamos en esas mentes brillantes de mujeres que se dedican a la ciencia, de mujeres que pueden entender el funcionamiento de los procesos mec\u00e1nicos m\u00e1s complejos. Pero tambi\u00e9n pensamos todo el tiempo en la diversificaci\u00f3n, pensamos en todas las mujeres que participan en la actividad exportadora y no solamente participan de manera pasiva, son productoras del campo, son productoras de artesan\u00eda, son productoras de manufactura, son dirigentes de empresas que tienen presencia a nivel global. Y el tercer pilar, finalmente, el de la inclusi\u00f3n. Para nosotros estos tres pilares son muy importantes, y en particular el de la inclusi\u00f3n, que nosotros la entendemos no como la inclusi\u00f3n de mujeres, sino como la inclusi\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos y de las empresas que no participan de manera sustancial en la generaci\u00f3n de riqueza. M\u00e9xico es un pa\u00eds muy desigual en m\u00e1s de una dimensi\u00f3n, es desigual regionalmente, es desigual en el ingreso y quisimos que en la inclusi\u00f3n estuvieran las mujeres. Y qu\u00e9 mejor que hacerlo a trav\u00e9s de pol\u00edticas de financiamiento que permiten a las mujeres una autonom\u00eda. Aquellas emprendedoras que tienen una peque\u00f1a negociaci\u00f3n pueden hoy tener un apoyo financiero, un programa del cual hablamos esta ma\u00f1ana en la conferencia matutina con el presidente L\u00f3pez Obrador, que pueden tener un financiamiento hasta por cuatro veces de seis, 10, 15 y 20 mil pesos. \u00bfY para qu\u00e9 sirve este financiamiento? Para dar autonom\u00eda, para permitir que esas peque\u00f1as iniciativas de las emprendedoras mexicanas puedan expandirse, puedan crecer. El 70 por ciento de los beneficiarios del programa de microcr\u00e9ditos para el bienestar son precisamente mujeres. Estamos tendiendo un brazo financiero al emprendimiento de mujeres, de peque\u00f1\u00edsimas negociaciones, peque\u00f1\u00edsimas iniciativas que seguramente florecer\u00e1n y florecer\u00e1n con este apoyo financiero que de otra manera ning\u00fan banco, ning\u00fan intermediario financiero dar\u00eda un cr\u00e9dito. Pero tambi\u00e9n tenemos programas para quienes han consolidado ya una negociaci\u00f3n y quieren crecer, quieren contribuir a la generaci\u00f3n de riqueza en M\u00e9xico. Tenemos un programa de garant\u00edas crediticias s\u00f3lo para mujeres. \u00bfY por qu\u00e9 hacemos esto? Lo hacemos por la convicci\u00f3n que la contribuci\u00f3n econ\u00f3mica de las mujeres va a potenciar el crecimiento econ\u00f3mico de M\u00e9xico, porque el aporte econ\u00f3mico de las mujeres es sustantivo para que podamos nosotros caminar a un espacio de igualdad, para que podamos nosotros explorar las avenidas que nos lleven a un pa\u00eds m\u00e1s igualitario. Y por eso nuestro decidido apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, al financiamiento, a ser accesible el financiamiento a toda la gama de emprendimientos del pa\u00eds y tambi\u00e9n porque tenemos que poner a disposici\u00f3n de las mujeres la nueva tecnolog\u00eda para que nuestras pol\u00edticas sean unas pol\u00edticas que quieren cerrar las brechas, pero que tambi\u00e9n quieren abrir nuevas oportunidades a trav\u00e9s de darles a las mujeres herramientas para que vivan en un mundo de futuro, un mundo de la era digital. Por eso es que lo que les presentamos en la diapositiva tiene al lado de nuestros tres ejes c\u00f3mo se transforman esos tres ejes en acciones concretas para las mujeres. Quiero terminar estas palabras y no extenderme m\u00e1s para dar las palabras a mis compa\u00f1eras y sobre todo tener la oportunidad de escuchar sus preguntas. Y quiero terminar simplemente diciendo una frase con la que inici\u00e9, con la que anunci\u00e9 la postura de la Secretar\u00eda de Econom\u00eda frente al paro del 9 de marzo pr\u00f3ximo, que cada una decida que todas seamos una. Muchas gracias. Much\u00edsimas gracias, secretaria. Y ahora le doy la palabra a la secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde. Much\u00edsimas gracias. Obviamente nos sentimos sumamente orgullosas de estar aqu\u00ed, de formar parte de este paro de gobierno, de este proyecto de naci\u00f3n, de esta Cuarta Transformaci\u00f3n y en ese sentido en el que somos un solo proyecto. Quiero platicarles qu\u00e9 hemos venido haciendo desde la Secretar\u00eda del Trabajo. Como ustedes saben, uno de los principales pilares de la Secretar\u00eda del Trabajo es llevar a cabo el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro. Es un gigantesco esfuerzo con miras a que todos los j\u00f3venes que no estudian y no trabajen tengan la posibilidad de hacerlo, capacitarse. Y algo, digamos, extraordinario es que hoy en este programa el 60 por ciento son mujeres. Se han beneficiado 679 mil mujeres aprendices, lo que significa m\u00e1s de 16 mil mujeres. Se han ganado seis mil millones de pesos en estas becas que reciben las aprendices para dar su esfuerzo y tambi\u00e9n demuestra que las mujeres tenemos mayores dificultades para incorporarnos al mercado laboral y que este esfuerzo la han aprovechado muchas j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Pues cuando no exista una sola joven, no importa d\u00f3nde viva, en qu\u00e9 rinc\u00f3n, alejado del pa\u00eds, que no estudie y no trabaje porque no tenga alternativas, porque no tenga posibilidades. En ese momento estaremos satisfechos, pero hoy la verdad es que es muy gratificante saber que este esfuerzo, este proyecto tan hermoso est\u00e1 funcionando para muchas j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds. La segunda acci\u00f3n y el segundo pilar que hemos venido impulsando desde la Secretar\u00eda del Trabajo es la recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo. Como ustedes saben, gracias al consenso que se logr\u00f3 con el sector empresarial y con el sector obrero, se ha aumentado, se ha incrementado el salario m\u00ednimo de manera sumamente significativa, como no suced\u00eda en los \u00faltimos 40 a\u00f1os. Esto ha permitido reducir la brecha salarial entre hombres y mujeres. Esa reducci\u00f3n es del 2.6 por ciento. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Cuando no exista una brecha salarial entre hombres y mujeres. Pero el esfuerzo que se ha construido en estos meses ha sido muy significativo, porque el incremento del a\u00f1o pasado y de este a\u00f1o ha significado el 32 por ciento en t\u00e9rminos reales. El tercer pilar que impulsamos desde la Secretar\u00eda tiene que ver con la reforma laboral, con la democratizaci\u00f3n del mundo del trabajo. Y dentro de esta reforma tan importante que es profunda y que cambia las relaciones entre los trabajadores, las organizaciones sindicales y las empresas, hay un elemento muy importante y tiene que ver con la obligaci\u00f3n de los sindicatos de reformar sus estatutos, no s\u00f3lo para el voto personal libre, directo y secreto, sino tambi\u00e9n para la equidad de la participaci\u00f3n de las mujeres en las directivas sindicales. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Cuando existan much\u00edsimas l\u00edderes, much\u00edsimas mujeres participando como dirigentes de estas organizaciones y defendiendo a los trabajadores y a las trabajadoras. El cuarto pilar que hemos venido impulsando junto con el IMSS, hay que decirlo, esta es una iniciativa del Instituto Mexicano del Seguro Social y que ha liderado Zo\u00e9 Robledo, tiene que ver con la incorporaci\u00f3n de las trabajadoras del hogar. Este piloto que se ha impulsado para que las trabajadoras del hogar tengan acceso a seguridad social, un derecho hist\u00f3ricamente negado que no ten\u00eda ninguna justificaci\u00f3n. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechos? Cuando no exista una sola mujer, una sola trabajadora del hogar que no tenga acceso a seguridad social. Y finalmente hemos venido trabajando en un protocolo de atenci\u00f3n para la violencia laboral, esto en dos sentidos, uno para la Profedet, para la Procuradur\u00eda de Defensa del Trabajo, tener protocolos claros de c\u00f3mo actuar, qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo dar seguimiento frente a denuncias de violencia laboral y tambi\u00e9n un protocolo para los centros de trabajo, para las empresas, para que frente a este tipo de violencia relacionada con el acoso, con el hostigamiento, realmente se pueda atender. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechas? Cuando no exista en nuestro pa\u00eds ning\u00fan tipo de violencia laboral. Muchas gracias. Me encant\u00f3, secretaria. \u00bfCu\u00e1ndo estaremos satisfechas? Cuando tengamos igualdad sustantiva. Le paso la palabra a la secretaria de Cultura, Alejandra Frausto. Much\u00edsimas gracias. Gracias, querida secretaria de Gobernaci\u00f3n, Jolguita, por reunirnos, por siempre coordinarnos en favor de un proyecto com\u00fan en este gobierno en el que se agradece profundamente el momento de libertad que estamos viviendo. La libertad se ha hablado durante mucho tiempo, pero no se siente lo mismo hablar que ejercerla y estamos acostumbr\u00e1ndonos a ejercer la libertad finalmente. Otro agradecimiento es a todas las feministas que nos han precedido en generaciones, que nos han abierto camino para que este gabinete ahora sea paritario, a todas aquellas feministas que abrieron brecha para que exista un Congreso en donde la mayor\u00eda son mujeres, en donde un Senado paritario y en donde se dedique el primer a\u00f1o en la historia de M\u00e9xico a una mujer a nombre de Leona Vicario. Nos encantar\u00e1 hablar hoy aqu\u00ed. Gracias a las compa\u00f1eras y a los compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy aqu\u00ed. Los principios en la Secretar\u00eda de Cultura son celebrar la diversidad cultural, tener principio de inclusi\u00f3n radical y de una defensa irrestricta de las libertades. En el tema de la inclusi\u00f3n radical, y si estamos hablando de mujeres, hablemos de mujeres con discapacidad, de mujeres trans, de mujeres ind\u00edgenas, de mujeres que tienen problemas mucho m\u00e1s serios. Y para construir la paz la cultura es muy poderosa, para construir comunidad la cultura es muy poderosa, no existe comunidad sin cultura ni cultura sin comunidad. Y en este gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la cultura toma un papel estrat\u00e9gico en este sentido. Voy a mencionar tres acciones, U, U y UBI, se dice en Mixteco. La primera, U, se cre\u00f3 la unidad de g\u00e9nero, \u00e9ramos la \u00fanica secretar\u00eda que no contaba con unidad de g\u00e9nero, agradezco a la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica que nos aprob\u00f3 crear ese espacio formal a trav\u00e9s de la cual fomentar la cultura de la denuncia, de la denuncia confidencial, generar espacios de confianza para que esto suceda, tener una visi\u00f3n de Estado no s\u00f3lo que coadyuve a garantizar que hay espacios seguros, sino la capacitaci\u00f3n del personal. Nosotros tenemos muchos espacios de atenci\u00f3n de servicios culturales, museos, librer\u00edas. Aqu\u00ed estos espacios deben de ser espacios seguros en donde las mujeres se sientan bienvenidas. Ya hay un calendario permanente de tetadas en los museos en donde las mujeres pueden alimentar a sus ni\u00f1os de manera libre e incluyente. Reconozco aqu\u00ed tambi\u00e9n el papel del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica y de Educal de Paco Ignacio Taibo para incluir a estos espacios como espacios seguros para el acoso callejero. Cuando se encuentren en una librer\u00eda, entren a ella y se sentir\u00e1n m\u00e1s seguras tambi\u00e9n. El siguiente ejemplo, UNI, es el programa y la gu\u00eda equitativa. Este es un programa permanente, este es un programa que si bien ahora tiene un momento de visibilizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la programaci\u00f3n, es una gu\u00eda permanente para ir cambiando los criterios y los c\u00e1nones con los cuales se ha construido la visi\u00f3n de la cultura en M\u00e9xico, de las culturas en M\u00e9xico. Este es un programa transversal en todas las \u00e1reas de la Secretar\u00eda de Cultura a partir de la cual se establecen criterios, capacitaci\u00f3n, reflexiones que den pie a la visibilizaci\u00f3n de la creaci\u00f3n femenina de las artistas, pero tambi\u00e9n de aquellos quiz\u00e1 oficios o acciones en las que las mujeres no eran tan visibles como las iluminadoras, las arquitectas, las t\u00e9cnicas en otros temas. En este mes y en el mes de abril, 287 actividades en 27 estados dar\u00e1n cabida a m\u00e1s de 770 artistas para visibilizar su trabajo. No solamente, insisto, se trata de una programaci\u00f3n, se trata de una nueva manera de ver y de programar y de entender que todas somos una y en la programaci\u00f3n cultural tambi\u00e9n y en la manera de elegir los contenidos tambi\u00e9n, porque en los contenidos la cultura tiene una manera muy profunda de hacer un imaginario colectivo. Entonces, si estamos tratando a trav\u00e9s del cine, a trav\u00e9s del teatro, los temas de la violencia en contra de las mujeres, hacemos conciencia mucho m\u00e1s profunda que tal vez un volante que es muy valioso o un panfleto que es muy valioso, pero la cultura entra sin filtro hasta lo m\u00e1s profundo del ser humano y es ah\u00ed el poder transformador de ella. Para acciones permanentes que se han generado a partir de Equitativa, pongo un ejemplo, se cre\u00f3 en el INA, en el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, el observatorio Raquel Padilla, en memoria de esta mujer investigadora extraordinaria que muri\u00f3, que fue v\u00edctima de feminicidio este a\u00f1o, del a\u00f1o pasado, finales del a\u00f1o pasado. Y este observatorio tendr\u00e1 claro en todas las \u00e1reas del INA c\u00f3mo transformar la pol\u00edtica de g\u00e9nero institucionalmente. Estamos hablando de programadoras, curadoras, t\u00e9cnicas, artistas y aqu\u00ed hago un agradecimiento y reconocimiento muy grande a quien comenz\u00f3 este proyecto que se llam\u00f3, se llama en nuestro coraz\u00f3n Grace Quintanilla, quien falleci\u00f3, pero que ella dej\u00f3 trazado muy claro el rumbo. Y Lorena Wolfer, una artista, activista, dise\u00f1\u00f3 toda esta gu\u00eda, que es una gu\u00eda profunda de trabajo acompa\u00f1ada de, por supuesto, otras creadoras como M\u00f3nica Mayer, Viviana Benchun Shan, Maricar Mendelara, Ana Francis Moore y muchas m\u00e1s. Este es el objetivo, tiene como objetivo este programa que todas las mujeres y las ni\u00f1as ejerzan al 100 por ciento su derecho humano a la cultura. Ubi, el tres. La Secretar\u00eda de Cultura trabaja en aquellos municipios de alta marginaci\u00f3n y violencia, en aquellos espacios con alerta de g\u00e9nero, en aquellos lugares en donde la marginaci\u00f3n tiene su fisura m\u00e1s profunda a trav\u00e9s del programa Cultura Comunitaria. Este programa que cuenta con un presupuesto de 600 millones de pesos, dise\u00f1a actividades profundas para que las ni\u00f1as, los ni\u00f1os, los j\u00f3venes tengan en sus manos la alternativa de la cultura para transformar su realidad y construir una vida diferente, para que ese derecho humano a la cultura no solamente sea como p\u00fablico, como asistente, sino como un transformador de su propia realidad. Hay los semilleros culturales que est\u00e1n en aquellas zonas que m\u00e1s nos preocupan y nos duelen, en aquellos lugares en donde la marginaci\u00f3n parece que domina, pero lo que m\u00e1s existe es riqueza cultural, como son las zonas ind\u00edgenas. Se generan procesos permanentes de lunes a viernes, tres horas al d\u00eda, contribuyendo as\u00ed en nuestra medida a un sistema de cuidados en las tardes para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que est\u00e1n dentro de los colectivos, dentro de los semilleros culturales. Hoy vieron una muestra de este trabajo. Las ni\u00f1as poetas de la Mixteca de Oaxaca hoy nos regalaron este poema Las Mujeres Si So\u00f1amos y aqu\u00ed estamos todas juntas hasta erradicar la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as para que no exista ni un sue\u00f1o menos. Muchas gracias. Muchas gracias, secretaria. Le damos la palabra a la comisionada contra la violencia contra las mujeres de la Conabim, la doctora Candelario Choa. Muy buenos d\u00edas, no tardes ya. Muchas gracias a todas por compartir aqu\u00ed esta tarea, secretaria, a ustedes cabeza y bueno, me encomend\u00f3 esta tarea, pero a ustedes cabeza en este tema de erradicar la violencia contra las mujeres. Y se puede mostrar que cuando hay pol\u00edticas de igualdad podemos erradicar la violencia. En Conabim tenemos como tarea la integraci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n del programa nacional para prevenir, atender, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres, en donde participan los 32 estados de la Rep\u00fablica y la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal. Tiene medidas de prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n, acciones encaminadas a la justicia y la coordinaci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de gobierno. Una de las tareas tambi\u00e9n de Conabim son los centros de justicia para las mujeres, en donde podemos dar cuenta hoy, secretaria, y a todas y todos ustedes, a los medios de comunicaci\u00f3n, la inversi\u00f3n que hicimos en los centros de justicia en 2019 para la creaci\u00f3n. El a\u00f1o pasado apoyamos tres centros de justicia que fueron creados, el de Tapachula, uno de San Luis Potos\u00ed y el de Fresnillo, ah\u00ed est\u00e1n los recursos, y el fortalecimiento en Torre\u00f3n, Coahuila, en Chilpancingo, en Guadalajara y en Yautepec. Y se gast\u00f3 del gobierno federal o se invirti\u00f3 del gobierno federal 79 millones 444 mil 302 pesos con 87 centavos. De los subsidios para las alertas de violencia de g\u00e9nero, que es otra de las tareas que le corresponde al gobierno federal, se invirtieron 100 millones 591 mil 382 pesos, ah\u00ed tienen ustedes en los estados de Campeche, de Chiapas, de Colima, de Durango, de Estado de M\u00e9xico, de Guerrero, de Jalisco, de Michoac\u00e1n, de Nayarit, de Oaxaca, de Puebla, de Quintana Roo, de San Luis Potos\u00ed, de Veracruz y de Zacatecas. Y como subsidios de la alerta de violencia de g\u00e9nero podemos ubicar que fueron medidas de prevenci\u00f3n la barra m\u00e1s alta, porque estamos convencidas en Conabin que tenemos que prevenir, prevenir y prevenir la violencia. En medidas de seguridad, en medidas de justicia, en la coordinaci\u00f3n de los grupos de trabajo y en las medidas para atender la alerta por agravio comparado. La siguiente, por favor. Otra de las l\u00edneas muy fuertes de Conabin son las acciones de capacitaci\u00f3n. Estamos trabajando directamente con el Poder Judicial y se han capacitado a 930 jueces y juezas, magistradas y magistrados y polic\u00edas y tambi\u00e9n a personas operadores del servicio jur\u00eddico y auxiliares en esta materia. Yo tambi\u00e9n hemos dado capacitaci\u00f3n a instancias e instituciones privadas, muchas universidades que nos han solicitado la capacitaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n tenemos una l\u00ednea de trabajo ah\u00ed, y a servidoras p\u00fablicas y servidores p\u00fablicos, que por cierto, muchas de las secretarias est\u00e1n aqu\u00ed presentes. El otro tema importante que queremos realizar este a\u00f1o es la intervenci\u00f3n directa en una plataforma para el seguimiento de la alerta de violencia de g\u00e9nero, porque son los municipios los que tienen la alerta de violencia de g\u00e9nero y debemos impulsar las medidas de prevenci\u00f3n, de seguridad y de acceso a la justicia. Y ayer la secretaria present\u00f3 el 911, que sabemos que es de emergencia, pero que se va a canalizar a trav\u00e9s de un uno para que cuando llamen las mujeres sepan exactamente a qui\u00e9n va a dirigir su denuncia. Y una cosa que estamos proponiendo a la secretaria, as\u00ed como se ha difundido el protocolo, ahora el protocolo\u2026 no, antes. La certificaci\u00f3n de la norma mexicana 025, que es sobre igualdad laboral y no discriminaci\u00f3n. Y en ese sentido ayer tuvimos una reuni\u00f3n en toda la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para trabajar la recertificaci\u00f3n de 54 unidades, pero le hemos propuesto a la secretaria y lo comentamos ahorita en la previa con todas las secretarias, que es muy importante que la secretaria encabece, porque adem\u00e1s a ella le corresponde, trabajar para que la norma mexicana sea una norma oficial y sea obligatoria para toda la administraci\u00f3n p\u00fablica federal. Y como uno de los temas, que tambi\u00e9n lo tendremos que trabajar con la Secretar\u00eda de Econom\u00eda, con la Secretar\u00eda del Trabajo, y finalmente decirles que tenemos algunos acuerdos ya con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, estamos trabajando, como bien lo dijo Nadim, estamos trabajando un convenio con el Infonavit para Mujeres V\u00edctimas de Violencia que puedan acceder a cr\u00e9ditos, con la Secretar\u00eda de Salud, pero en este momento quiero decirles que el d\u00eda de ayer con la Secretar\u00eda del Trabajo acordamos trabajar en la formaci\u00f3n con j\u00f3venes construyendo el futuro para erradicar la violencia contra las mujeres. Yo quiero terminar diciendo que gracias a las mujeres de ayer, de antier, de las de hoy y de las de ma\u00f1ana, estamos aqu\u00ed. Y que las pol\u00edticas de igualdad son fundamentales para erradicar las violencias. Si nosotras queremos transformar este pa\u00eds, tambi\u00e9n tenemos que hacerlo a trav\u00e9s de la cultura, por eso tenemos que incorporar en esta demanda de no violencia a los hombres para que nos ayuden en la erradicaci\u00f3n. Muchas gracias. Muchas gracias, comisionada. Nosotras realmente esper\u00e1bamos que la secretaria de Energ\u00eda hubiera terminado su acuerdo con el se\u00f1or presidente, ella ten\u00eda toda la intenci\u00f3n y toda la voluntad de estar aqu\u00ed con nosotras. Le mandamos un gran abrazo a la secretaria Roc\u00edo Nahle y seguramente en las pr\u00f3ximas veces ella presentar\u00e1 el gran trabajo que se est\u00e1 haciendo en la secretaria de Energ\u00eda para incorporar a las mujeres y tambi\u00e9n el impacto que las pol\u00edticas energ\u00e9ticas tienen en la vida de las mujeres. En esto vamos a cerrar esta participaci\u00f3n d\u00e1ndole la palabra a nuestra anfitriona, mostrando la complejidad y lo diverso de las pol\u00edticas que hacemos d\u00eda a d\u00eda en todas las secretar\u00edas. Y diciendo que cuando decimos en todas, \u00bfverdad, secretaria?, hablamos tambi\u00e9n de las alianzas que tenemos con los hombres que est\u00e1n trabajando en el gabinete, ya le estoy cambiando el nombre, la gabineta, la gabineta, en la gabineta. Termino acudado con nuestros compa\u00f1eros solidarios y nuestros compa\u00f1eros feministas que trabajan dentro del gabinete el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Para cerrar y antes de pasar a las preguntas, vamos a darle la palabra a nuestra anfitriona. Como ustedes acaban de observar y de ser testigos, estamos coordinados y coordinadas en el gabinete del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, uniendo nuestros esfuerzos, los recursos para propiciar la igualdad. Sabemos que superando la discriminaci\u00f3n y teniendo esta situaci\u00f3n de igualdad o tendiente a la igualdad, podemos prevenir y erradicar las violencias en contra de las mujeres. Por eso el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 contemplando una diversidad de \u00e1mbitos y una focalizaci\u00f3n espec\u00edfica sobre los grupos de mujeres a las cuales van dirigidas esas acciones de mejora. Quiero compartir con ustedes que cada d\u00eda, 25 de cada mes, estaremos aqu\u00ed con ustedes, con los medios de comunicaci\u00f3n, informando sobre los avances de estas acciones, de estas pol\u00edticas en las diversas secretarias de Estado. Hemos elegido el d\u00eda 25 porque, como ustedes saben, cada d\u00eda 25 est\u00e1 presente este d\u00eda para erradicar y prevenir la violencia en contra de las mujeres. Ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 25 de abril, el d\u00eda que tengamos nuestra primera conferencia con ustedes en la cual estar\u00e1n siendo invitadas las diversas secretarias de Estado para dar informe y dar cuenta de cada una de estas acciones para mejorar la situaci\u00f3n de nuestras mujeres en nuestro pa\u00eds. Terminar\u00eda yo, antes de que entremos al tema de\u2026 o al espacio de preguntas y respuestas, preguntas y respuestas, diciendo que confiamos plenamente en que las acciones concretas de este gobierno dar\u00e1n respuesta a largo plazo, pero tambi\u00e9n en forma inmediata a los retos que tenemos y que podemos involucrar a m\u00e1s personas y grupos y a la sociedad civil, por supuesto, para combatir esta desigualdad y violencias contra nuestras mujeres. Nosotros aqu\u00ed, todas aqu\u00ed, nos asumimos como feministas. Nuestra meta es que nuestras acciones de gobierno sean sustantivamente feministas en t\u00e9rminos de sus resultados, de su impacto en la vida de todas las mujeres mexicanas. Y en este camino y en esta lucha vamos a continuar. Muchas gracias. Gracias, secretaria. Gracias, secretarios. Como se acord\u00f3, son cinco preguntas solamente de los medios de comunicaci\u00f3n, ya tengo los nombres anotados. Vamos a empezar justamente por una compa\u00f1era mujer. Le damos la palabra, por favor, a Fabiola Mart\u00ednez de La Jornada. Gracias, como me acaban estas notas. \u00bfQu\u00e9 se va a hacer con los cr\u00e9ditos para combatir a los que han sido omisos o negativos o han aburrido la ley? Porque hoy en d\u00eda hay incluso miles de cartetas y de experiencias y de averiguaciones previas que no se est\u00e1n investigando. Entonces, por favor, si fuera tan amable, primero el punto de por qu\u00e9 no van a parar al 100 por ciento el lunes y segundo, \u00bfqu\u00e9 van a hacer para combatir la impunidad? Gracias. Mira, yo quiero decirte que este es un gobierno, y lo digo de verdad porque estoy convencida de esto, es un gobierno de libertades y en aras de la libertad de cada una de nosotras y en aras de la libertad de cada una de las empleadas y funcionarias que trabajan en las diversas secretar\u00edas, en aras de su libertad personal, ellas decidir\u00e1n qu\u00e9 van a hacer el d\u00eda 9, el pr\u00f3ximo d\u00eda 9, el lunes 9. Yo te pos\u00ed que no hay ninguna conexi\u00f3n entre las que se subieron a la ola, que son muy, muy destacadamente se\u00f1aladas y que prefiero no hablar de nombre y apellido, ustedes las conocen, y esta decisi\u00f3n de cada una de nosotros en el marco de las libertades. Este es un gobierno de libertades y con ese marco de libertades cada una va a tomar su propia decision. El problema de los fiscales y de los jueces es un problema que no solamente en esta materia debemos nosotros poner atenci\u00f3n y erradicar, porque hay un tema de impunidad. Este tema de impunidad, porque nos est\u00e1n fallando el sistema de justicia, sobre todo el sistema de procuraci\u00f3n de justicia. Y no se diga entonces, dentro de la procuraci\u00f3n de justicia, las fiscal\u00edas que atienden precisamente estos delitos en contra de las violencias a las mujeres. Yo quiero decirte que hemos estado platicando entre nosotras precisamente el tema de las fiscal\u00edas que atienden estas violencias contra mujeres. Y hemos todas platicado que si bien las fiscal\u00edas ya son aut\u00f3nomas y son independientes y nosotros no podr\u00edamos intervenir o inmiscuirnos en una fiscal\u00eda precisamente por el respeto a las competencias y a las atribuciones de estas, lo que s\u00ed podr\u00edamos hacer es tener un marcaje personal de todas estas fiscal\u00edas y en su caso llevar este tipo de observaciones a las c\u00e1maras y a los congresos locales, porque no hay curiosamente ning\u00fan tipo de control, ni siquiera un control pol\u00edtico o un control judicial para estas procuradur\u00edas, no existe. Est\u00e1n tan aut\u00f3nomas y tan independientes que sus \u00fanicos mandantes en su caso son los congresos locales que son quienes las nombran a las fiscal\u00edas, a los fiscales, a los titulares. Entonces, si son estos los mandantes, nosotros no nos queda m\u00e1s remedio que recurrir a sus mandantes para hacerles llegar estas observaciones y estas inconformidades de ineficiencias e ineficacias en la atenci\u00f3n a estos temas de violencia en contra de las mujeres. M\u00e1s all\u00e1 de esto, no podr\u00edamos hacer mucho, porque nuestro sistema competencial es muy determinante y est\u00e1 perfectamente establecido en la Constituci\u00f3n y en las leyes, pero s\u00ed podr\u00edamos hacer marcajes personales y s\u00ed podr\u00edamos hacer estas observaciones y s\u00ed podr\u00edamos llevar estas observaciones y estos marcajes personales a los congresos, quienes son a los que deben responder al final una especie de control pol\u00edtico, no control de estructura judicial hacia las fiscal\u00edas. Yo te puedo decir que el problema de M\u00e9xico es un problema de impunidad y todos lo sabemos. Hay corrupci\u00f3n porque hay impunidad, hay delitos, hay secuestros porque hay impunidad, hay crimen porque hay impunidad y as\u00ed podr\u00eda yo seguirte, hay feminicidios porque hay impunidad. Entonces, hay un largo camino todav\u00eda que recorrer para que las fiscal\u00edas sean fiscal\u00edas que sirvan, sean fiscal\u00edas eficaces y que cumplan con sus deberes m\u00ednimos. Eso es lo que te podr\u00eda decir. Y tambi\u00e9n otra cosa, antes de que se me olvide, tenemos que tener presente la perspectiva de g\u00e9nero en la investigaci\u00f3n, en las fiscal\u00edas y en los juzgados. Y esta perspectiva de g\u00e9nero solamente se da a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n de jueces y de magistrados y de fiscales para que efectivamente act\u00faen con esta perspectiva, porque si no hay perspectiva no podemos avanzar. Tampoco para erradicar y prevenir las violencias. La siguiente pregunta, suplic\u00e1ndoles, si pueden ser un poco m\u00e1s breves. Tenemos el tiempo ya un poco justo para Romina G\u00e1ndara, sin embargo. Buenas tardes. Secretaria, nosotros quisi\u00e9ramos saber, mencionan que todos los d\u00edas se aborda el tema de violencia de g\u00e9nero y de feminicidios. Quisi\u00e9ramos saber qui\u00e9n es la persona encargada si todos los d\u00edas presenta informaci\u00f3n o los datos de feminicidio en las juntas de seguridad frente al presidente. \u00bfQu\u00e9 le dice? Y ya mencionaba un poco de lo que le iba a preguntar hace un momento. \u00bfQu\u00e9 se est\u00e1 fallando frente al aumento de feminicidios y violencia de g\u00e9nero? \u00bfQu\u00e9 consideran que est\u00e1 fallando y qu\u00e9 se est\u00e1 fallando para garantizarle a las mujeres una vida libre de violencia? Si es s\u00f3lo lo que usted dice de las fiscal\u00edas y los poderes judiciales o hay otros aspectos o otras fallas que no se hayan mencionado. Gracias. Mira, yo antes de pasarle el micr\u00f3fono a la comisionada de Conav\u00edn, s\u00ed te puedo decir en el secretariado de Seguridad nos informan d\u00eda con d\u00eda de este tipo de delitos, no solamente de homicidios, porque hay un tema aqu\u00ed que quiero ser muy, muy precisa. Una cosa es el homicidio de mujeres en raz\u00f3n del crimen, organizado o no, \u00bfverdad?, y otra cosa son los feminicidios. Tienen caracter\u00edsticas y son tipos penales totalmente diferenciados, porque el asesinato de una mujer por raz\u00f3n de g\u00e9nero es precisamente el feminicidio, que dicho sea de paso es una gran aportaci\u00f3n de M\u00e9xico al mundo, porque Marcela Lagarde precisamente aqu\u00ed en este pa\u00eds se concret\u00f3 precisamente a diferenciar el tipo penal de feminicidio del homicidio de una mujer, y as\u00ed que este es un tipo penal distinto y diferenciado. Nosotros le apostamos a la prevenci\u00f3n, nosotros queremos apostarle a la prevenci\u00f3n. \u00bfPor qu\u00e9? Porque precisamente una mujer que empieza a ser violentada es una espiral de violencia hasta que lamentablemente la asesina y pierde la vida. Entonces, yo creo que nuestro gran tema, nuestro reto en estas instancias d\u00e1ndoles la oportunidad de j\u00f3venes construyendo el futuro, de Sembrando Vidas o todos los programas transversales que ustedes han visto. Nuestro inter\u00e9s es precisamente prevenir las violencias, las violencias. Entonces, yo me gustar\u00eda r\u00e1pidamente si das\u2026 Es que no le oigo, no te o\u00ed. Ah, nada m\u00e1s no me qued\u00f3 muy claro. Entonces, en las reuniones del presidente, en el tipo penal de feminicidios o de violencias de g\u00e9nero, \u00bfse ven las reuniones y si se ve qui\u00e9n lo lleva? Nosotros diferenciamos cada d\u00eda el homicidio en una primera instancia, el homicidio de mujeres y de hombres, s\u00ed, los vamos diferenciando. Acu\u00e9rdate que no necesariamente en ese primer momento nosotros podemos distinguir entre feminicidios y homicidios de mujeres, porque esta es la perspectiva de g\u00e9nero, toda muerte de mujer, en mi opini\u00f3n, y ojal\u00e1 as\u00ed sea, tiene que iniciarse como una investigaci\u00f3n de feminicidio. Eso ser\u00eda un avance enorme dentro de las fiscal\u00edas. Y descartarlo al final, o sea, si efectivamente no fue un feminicidio, pero yo creo que toda muerte de alguna mujer, toda muerte violenta de una mujer, deber\u00eda empezar a investigar como feminicidio. Pero todos los d\u00edas tenemos este desglose entre los homicidos de varones y los homicidos de mujeres, la respuesta es s\u00ed. Ya lo contest\u00f3 la secretaria. Toda fiscal\u00eda debe investigar el homicidio doloso como feminicidio, toda fiscal\u00eda debe informar al Sistema Nacional de Seguridad y el secretariado da cuentas de los delitos de feminicidio. Y adem\u00e1s, cuando se hablaba de la Ley de Servidores P\u00fablicos, que son los que sancionan, primero hay una sanci\u00f3n administrativa, luego una sanci\u00f3n a su\u2026 bueno, primero una verbal, luego una administrativa y finalmente un despido laboral. Es muy importante que en el caso de los feminicidios todos los d\u00edas con el presidente le dicen cu\u00e1ntos homicidios de mujeres hubo y cu\u00e1ntos de hombres. Lo que queremos es que todas las fiscal\u00edas investiguen con la perspectiva de g\u00e9nero para determinar si fue feminicidio o no. Son las fiscal\u00edas y es su responsabilidad. A ver, si quieres comentamos esto en particular y te damos la informaci\u00f3n, con mucho gusto. Adelante, Lidia Arista. Muchas gracias, secretarias. Quiero preguntarles, \u00bfqu\u00e9 medidas se van a tomar?, porque colectivos que se est\u00e1n organizando para participar en la marcha del pr\u00f3ximo 8 est\u00e1n denunciando que han recibido amenazas de que se les lanzar\u00e1 \u00e1cido. \u00bfC\u00f3mo se les va a proteger a las mujeres?, \u00bfcu\u00e1l es el mensaje que les env\u00eden? Y por otro lado, por favor, estas mismas chicas tambi\u00e9n mencionan que el hecho de que el gobierno haya dicho que detr\u00e1s de este movimiento est\u00e1n los conservadores ha generado esta polarizaci\u00f3n. \u00bfUstedes asumen alg\u00fan tipo de responsabilidad? Gracias. Definitivamente, por supuesto que va a haber seguridad para ellas. O sea, a ver, una cosa es que exista la seguridad en la Ciudad de M\u00e9xico precisamente para prevenir este tipo de actos brutales en contra de las mujeres. S\u00ed he estado yo viendo en las redes sociales lo que t\u00fa acabas de comentar, me parece una aberraci\u00f3n, pero me parece que nos da la oportunidad de poder tener, digamos, una seguridad reforzada en estas marchas y creo que la jefa de gobierno est\u00e1 haci\u00e9ndolo y adem\u00e1s est\u00e1 muy pendiente de esta seguridad reforzada, por una parte. Y por otra parte, no de ninguna manera tiene que ver una cosa con otra, no tiene que ver. Lo que s\u00ed tiene que ver es que efectivamente muchos de estos conservadores que nunca hab\u00edan sido feministas, y yo te lo puedo decir porque tengo 50 a\u00f1os en los temas, 50 o m\u00e1s tal vez, entonces ya no quiero decir cu\u00e1ntos porque luego\u2026 50. 50. Entonces, porque tengo 50 a\u00f1os yo s\u00e9 perfectamente, nunca, nunca hab\u00edan sido feministas ni tampoco de ning\u00fan movimiento feminista, al contrario, siempre en contra de estos movimientos feministas y te lo puedo decir yo por mi experiencia personal. Entonces, claro que se est\u00e1n subiendo a las olas. Gracias. No, no, no, aqu\u00ed no hay nombres, ustedes lo saben. Sonia Hertz, por favor. S\u00ed, muchas gracias por las presentaciones. Sin embargo, de acuerdo con estas informaciones, algunos de estos planes parece que est\u00e1n algo atoradas a la hora de aterrizarlos. Por lo tanto, me gustar\u00eda preguntar. El Plan Emergente para Garantizar la Integridad, la Seguridad y la Vida de las Mujeres y las Ni\u00f1as en M\u00e9xico y el Acuerdo Nacional entre Hombres y Mujeres, \u00bfcu\u00e1ndo van a ser publicados en el diario oficial y cu\u00e1ndo la Secretar\u00eda de Hacienda librar\u00e1 los recursos para proigualdad? S\u00ed. Bueno, el Plan Emergente se present\u00f3 hace un a\u00f1o y muchas de las acciones se han venido realizando, inclusive mesas t\u00e9cnicas para analizar c\u00f3mo funciona en la pr\u00e1ctica la respuesta. Hemos estado en 15 estados, han participado m\u00e1s de 750 funcionarios y funcionarias. El Proigualdad se va a publicar cuando todos los programas sectoriales y especiales se publiquen, est\u00e1n siendo revisados por la Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito P\u00fablico y esperamos que sea en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Y por \u00faltimo, el presupuesto es el presupuesto federal, o sea, no se est\u00e1 esperando la publicaci\u00f3n de los programas, estamos trabajando ya todas las secretar\u00edas y los recursos ya est\u00e1n siendo ejecutados. Muchas gracias. Por \u00faltimo y por favor breve, nuestro compa\u00f1ero de Radio F\u00f3rmula, Javier Giles. Muy bien, qu\u00e9 tal. Buenas tardes, damas e integrantes del gabinete y quienes nos acompa\u00f1an. Unas cuatro preguntas muy breves. Hablan de planes ambiciosos, de prioridad han llamado la atenci\u00f3n para la mujer en este gobierno y, sin embargo, no se ven avances porque las mujeres demandan justicia, demandan atenci\u00f3n. Se ha mostrado en sus manifestaciones que est\u00e1n enojadas porque no se les atiende. La secretaria acaba de decir que es asunto de cada estado o de otro poder, sin embargo, no s\u00e9 si la secretaria de Gobernaci\u00f3n ve alguna relaci\u00f3n de esta molestia en contra del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y para cu\u00e1ndo se podr\u00edan tener resultados concretos, resultados concretos en que la ciudadan\u00eda, sobre todo las mujeres, ya no est\u00e9n enojadas, que salgan no a protestar, sino para otro tipo de reuniones. Para la secretaria Er\u00e9n y la saludar, quisiera preguntarle, ya que habl\u00f3 del protocolo de atenci\u00f3n al acoso en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal, cu\u00e1ntos casos se ha recibido y cu\u00e1ntas sanciones sobre todo. Y, por \u00faltimo, para la secretaria Fraustro, quisiera preguntarle. Ya el presidente hizo un llamado para que no da\u00f1en el Palacio Nacional. \u00bfHar\u00eda un llamado para que en esta manifestaci\u00f3n del domingo no se da\u00f1en monumentos hist\u00f3ricos y tambi\u00e9n emblemas nacionales? Gracias por su respuesta. S\u00ed est\u00e1n enojadas y est\u00e1n muy enojadas, pero est\u00e1n muy enojadas por las violencias que sufren, est\u00e1n muy enojadas por las violencias que sufren en su familia, en su centro de trabajo, en su \u00e1mbito laboral, en su \u00e1mbito privado, la violencia pol\u00edtica, la violencia econ\u00f3mica, la violencia intrafamiliar, la violencia en todos sus \u00e1mbitos de su vida privada y p\u00fablica. De eso est\u00e1n enojadas, no est\u00e1n enojadas con el gobierno, est\u00e1n enojadas por las violencias que siguen sufriendo y los movimientos son en contra de las violencias, en contra de la estructura patriarcal, en contra del machismo, en contra de lo que efectivamente sufren ellas y siguen sufriendo. Esta deconstrucci\u00f3n, esta deconstrucci\u00f3n es su rayo, esta deconstrucci\u00f3n no es solamente un tema de gobierno, es un tema de la sociedad, es un tema de sus patrones, es un tema de todos, ese es el tema de las escuelas, de la educaci\u00f3n, de la cultura, de todos, ese es el tema. El gobierno no puede hacerlo todo, menos las violencias. El gobierno no es violento y le reclamo es las violencias. Estamos tratando de prevenir las violencias que sufren en sus \u00e1mbitos laborales. \u00bfPor qu\u00e9 una mujer gana el 30 por ciento menos que un hombre por salario igual? Esa es una violencia. \u00bfPor qu\u00e9 cuando una presidenta municipal quiere llegar a ser presidenta municipal le ponen todas las trabas o la amarran de un \u00e1rbol para que no llegue, como lo hemos vivido en algunos municipios de Oaxaca? \u00bfPor qu\u00e9? Porque ah\u00ed est\u00e1 la violencia presente y porque su lucha y la m\u00eda y la de todas las que estamos aqu\u00ed es contra las violencias. No te confundas, es contra las violencias. No s\u00e9 cu\u00e1l otra pregunta. Secretaria Sandoval. S\u00ed, lo que estamos haciendo en la funci\u00f3n p\u00fablica es darle dientes a nuestros \u00f3rganos internos de control para actuar. El anterior protocolo que exist\u00eda en t\u00e9rminos para atender el acoso sexual significaban llamados a misa. No hab\u00eda un protocolo que diera capacidad de combatir estas cuestiones. Nosotros los reformulamos y ya ha entrado en vigor el hecho de que los \u00f3rganos internos de control tienen toda la capacidad de utilizar sus herramientas dentro del \u00e1mbito administrativo, es decir, en el \u00e1mbito del derecho administrativo y sancionador para destituir y inhabilitar, sancionar como corresponde a quienes caen en estas faltas. Hay alrededor de mil 700 carpetas abiertas en todo el universo de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal y tenemos avances muy concretos. Hoy en la tarde en esta invitaci\u00f3n que hago p\u00fablica a los medios de comunicaci\u00f3n para que nos acompa\u00f1en en la funci\u00f3n p\u00fablica a las funcionarias aqu\u00ed presentes m\u00e1s, otras m\u00e1s, vamos a dar datos muy concretos. Pero s\u00ed estamos avanzando en este protocolo, este protocolo es hoy con gran fortaleza. Y este protocolo se une a lo que ya anunci\u00e9 tambi\u00e9n, que es el c\u00f3digo de \u00e9tica, el c\u00f3digo de \u00e9tica que publicamos en el DOF, en el diario oficial de la Federaci\u00f3n, tambi\u00e9n ya da posibilidad de que el acoso sexual sea causal de una inhabilitaci\u00f3n. Gracias. Gracias, Javier. Efectivamente, nosotros tambi\u00e9n ya publicamos y firmamos este protocolo de cero tolerancia al acoso y la violencia. En el tema del patrimonio, por supuesto que nosotros, como lo primero que se habl\u00f3 en esta mesa es el tema de la libertad, la libertad absoluta de manifestaci\u00f3n. Y en este tema de las libertades y de un movimiento de paz del que nosotros provenimos, hay manifestaciones de muchos tipos. En ocasiones anteriores se ha hecho algunas pintas, se han hecho algunas manifestaciones de este tipo en el patrimonio hist\u00f3rico y art\u00edstico que tiene M\u00e9xico. Nosotros dentro de la Secretar\u00eda de Cultura tenemos a las instituciones listas siempre para atender la restauraci\u00f3n de estos monumentos, tanto el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda se ha hecho cargo como el Instituto Nacional de Bellas Artes y ese es parte del servicio p\u00fablico que nos toca hacer y parte de nuestra misi\u00f3n. Nos gustar\u00eda tener las capacidades para curar y restaurar el dolor que han sufrido en ni\u00f1as y mujeres hist\u00f3ricamente y nos toca estar al frente y acompa\u00f1ar, as\u00ed como agradecemos a las feministas que nos abrieron cancha y nos abrieron espacio. En esta historia nos toca acompa\u00f1ar de manera respetuosa al movimiento actual y a las generaciones actuales que se manifiestan libremente en nuestro pa\u00eds. Much\u00edsimas gracias. Damos por terminado. Les agradecemos a todos su presencia. Gracias, secretarias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-22 16:23:22.646477"
}