{
    "video_id": "yMsxy2jrDZ4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yMsxy2jrDZ4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAXWj2CKLZnwWdCPotD3MtZxpL6Aw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yMsxy2jrDZ4",
    "video_title": "Poder Judicial debe actuar con integridad en beneficio del pueblo",
    "video_length_seconds": 691,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "del poder judicial presidente",
            "start": 0.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es su postura despu\u00e9s",
            "start": 1.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de lo que vivimos el d\u00eda de ayer",
            "start": 5.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque usted teniendo el poder y la",
            "start": 7.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "facultad no ha emitido un decreto para",
            "start": 9.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "limpiar de Tajo la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 13.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poder judicial porque somos respetuosos",
            "start": 16.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la divisi\u00f3n y del equilibrio entre",
            "start": 19.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "poderes algo que ellos no est\u00e1n",
            "start": 22.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 26.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n en una actitud de",
            "start": 30.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n",
            "start": 37.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 38.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en las facultades",
            "start": 40.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del poder legislativo lo que hicieron",
            "start": 44.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ayer pues fue corregirle la plana a otro",
            "start": 46.92,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "poder es como si El poder legislativo",
            "start": 52.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "decidiera",
            "start": 56.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "enjuiciar",
            "start": 67.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jueces a magistrados a ministros",
            "start": 72.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 75.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que",
            "start": 82.14,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 84.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aclararse",
            "start": 85.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "si hay facultades para eso",
            "start": 87.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque es el que un poder intervenga eh",
            "start": 93.6,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "los procesos internos de otro",
            "start": 99.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dir\u00edan seguramente",
            "start": 103.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Nosotros somos aut\u00f3nomos somos",
            "start": 105.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "independientes y",
            "start": 108.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si hay corrupci\u00f3n existe el consejo de",
            "start": 111.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la judicatura del poder judicial no",
            "start": 116.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tiene por qu\u00e9",
            "start": 119.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervenir El poder legislativo",
            "start": 121.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 125.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "yo interpreto esto m\u00e1s que nada",
            "start": 128.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 132.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 136.379,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "actitud pol\u00edtica",
            "start": 139.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 143.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de defensa",
            "start": 145.58,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de los intereses de una minor\u00eda rapaz y",
            "start": 148.8,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "corrupta que era que la que dominaba en",
            "start": 153.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 156.959,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 158.76,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba",
            "start": 161.519,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "secuestrado tomado por esa minor\u00eda",
            "start": 163.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como ya no pueden dominar en El",
            "start": 171.18,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ejecutivo ni en el legislativo",
            "start": 174.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esa minor\u00eda",
            "start": 177.019,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 179.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encumbrando a el poder judicial",
            "start": 182.9,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndolo en un supremo poder",
            "start": 187.459,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 192.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed es donde se est\u00e1n queriendo refugiar",
            "start": 196.019,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los delincuentes de cuello blanco",
            "start": 201.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que tanto da\u00f1o",
            "start": 204.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "le han hecho al pa\u00eds los que se han",
            "start": 206.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dedicado a saquear a M\u00e9xico tienen ahora",
            "start": 209.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a estos empleados a sus servicios",
            "start": 212.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a magistrados y a ministros y tambi\u00e9n a",
            "start": 217.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "jueces con con rosas",
            "start": 220.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "excepciones pero eso es lo que est\u00e1",
            "start": 224.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sucediendo Entonces s\u00ed nosotros",
            "start": 226.14,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "intervenimos",
            "start": 229.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si yo emito un decreto hago lo que en su",
            "start": 230.959,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 235.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica Cedillo de",
            "start": 238.519,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "desaparecer la suprema corte y",
            "start": 243.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de renovarla",
            "start": 248.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "con otros ministros",
            "start": 250.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "despidiendo a los que estaban",
            "start": 253.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pag\u00e1ndoles muy bien por su retiro pues",
            "start": 256.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 260.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pondr\u00edan El grito en el cielo porque as\u00ed",
            "start": 263.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "son de hip\u00f3critas los conservadores",
            "start": 267.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda",
            "start": 272.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dir\u00edan",
            "start": 274.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se trata de una dictadura",
            "start": 276.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Ya ven",
            "start": 280.139,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos raz\u00f3n",
            "start": 281.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 283.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es una dictadura no",
            "start": 286.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no Nosotros",
            "start": 291.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "queremos hacer realidad",
            "start": 293.6,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 296.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 302.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Y eso hay que tenerlo muy claro",
            "start": 308.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda democracia hasta",
            "start": 311.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el 18",
            "start": 314.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Hasta que el pueblo dijo basta",
            "start": 318.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda",
            "start": 321.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el pueblo decide",
            "start": 324.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n se",
            "start": 328.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "establece que",
            "start": 330.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "El poder dimana del pueblo",
            "start": 334.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se instituye para su beneficio y el",
            "start": 337.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo tiene en todo momento el derecho",
            "start": 340.199,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de cambiar la forma de su gobierno",
            "start": 342.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hay que hacer",
            "start": 346.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "voy a enviar una iniciativa de reforma a",
            "start": 351.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 354.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Espero que para entonces",
            "start": 356.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo",
            "start": 359.699,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "haya una mayor\u00eda",
            "start": 363.18,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 365.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 366.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que impulse",
            "start": 369.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 373.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la purificaci\u00f3n",
            "start": 376.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "definitiva de el gobierno",
            "start": 379.38,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "y que se elijan a los jueces",
            "start": 384.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija a jueces a",
            "start": 389.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "magistrados y a ministros",
            "start": 391.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "como se hizo en la \u00e9poca del presidente",
            "start": 394.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 398.699,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "que el pueblo eleg\u00eda a los integrantes",
            "start": 402.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "del poder judicial bajo requisitos",
            "start": 406.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para tener abogados",
            "start": 412.919,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 418.34,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "legisladores en este caso jueces",
            "start": 422.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "magistrados ministros que",
            "start": 425.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "act\u00faen con integridad",
            "start": 430.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 433.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 436.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "defiendan y protejan al pueblo que no",
            "start": 439.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al servicio",
            "start": 443.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la delincuencia de cuello blanco Eso",
            "start": 444.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 448.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo otro pues ser\u00eda",
            "start": 450.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "darles motivo para sus campa\u00f1as porque",
            "start": 456.139,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya ven como son de hip\u00f3critas se rajan",
            "start": 459.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las vestiduras",
            "start": 462.419,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 466.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un dictador en M\u00e9xico",
            "start": 469.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estos ministros y me gustar\u00eda que me",
            "start": 471.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contestaran",
            "start": 474.599,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "violan la constituci\u00f3n",
            "start": 477.419,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "en particular en especial violan al",
            "start": 481.02,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n",
            "start": 484.259,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que establece que ning\u00fan servidor",
            "start": 488.039,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 490.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puede ganar m\u00e1s",
            "start": 491.9,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que lo que tiene como percepci\u00f3n",
            "start": 495.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 499.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sueldo el presidente de la rep\u00fablica Y",
            "start": 500.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "yo gano 140 150 mil pesos mensuales",
            "start": 504.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y ellos ganan 600,000",
            "start": 508.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 513.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y manejan un fideicomiso",
            "start": 515.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 520.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sus vi\u00e1ticos",
            "start": 522.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para vivir",
            "start": 525.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "colmado de",
            "start": 527.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "colmados de atenciones de privilegios un",
            "start": 529.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fideicomiso de veinte mil millones de",
            "start": 533.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pesos entonces con qu\u00e9 autoridad moral",
            "start": 540.3,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 544.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "cuestionan",
            "start": 547.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el procedimiento",
            "start": 549.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de El poder legislativo",
            "start": 552.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "yo no tengo por qu\u00e9",
            "start": 556.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "opinar sobre lo que deber\u00eda ser el poder",
            "start": 559.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 563.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 566.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 568.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudadanos y tambi\u00e9n como presidente les",
            "start": 570.2,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "dir\u00eda ese no se metan a ese litigio",
            "start": 573.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no caigan en esa provocaci\u00f3n",
            "start": 580.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenlos",
            "start": 584.519,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 587.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n menospreciando al pueblo",
            "start": 588.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "piensan que pueden hacer sus fechor\u00edas",
            "start": 594.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y que el pueblo este",
            "start": 598.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no se da por enterado es m\u00e1s",
            "start": 604.38,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "No exagero la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 609.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en lo \u00edntimo",
            "start": 613.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "piensan que el pueblo no existe",
            "start": 616.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica",
            "start": 622.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 624.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de las \u00e9lites",
            "start": 627.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed aprendieron",
            "start": 630.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed se formaron",
            "start": 633.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no tienen respeto por el pueblo",
            "start": 637.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica seg\u00fan ellos se hace en la",
            "start": 641.399,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "c\u00fapula",
            "start": 644.519,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se hace entre pol\u00edticos en este caso",
            "start": 648.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 651.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros no",
            "start": 653.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "amigos familiares",
            "start": 657.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "all\u00e1 arriba",
            "start": 660.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el pueblo no",
            "start": 663.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se les olvida que la pol\u00edtica es asunto",
            "start": 669.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de todos y que estamos viviendo un",
            "start": 672.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "momento estelar en ese sentido porque la",
            "start": 674.399,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 677.519,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no deja pasar nada",
            "start": 680.339,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por eso se ha ido",
            "start": 684.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "avanzando en la transformaci\u00f3n",
            "start": 687.2,
            "duration": 3.96
        }
    ],
    "transcription_text": "del poder judicial presidente preguntarle cu\u00e1l es su postura despu\u00e9s de lo que vivimos el d\u00eda de ayer porque usted teniendo el poder y la facultad no ha emitido un decreto para limpiar de Tajo la corrupci\u00f3n en el poder judicial porque somos respetuosos de la divisi\u00f3n y del equilibrio entre poderes algo que ellos no est\u00e1n cumpliendo Ellos est\u00e1n en una actitud de intromisi\u00f3n [M\u00fasica] en las facultades del poder legislativo lo que hicieron ayer pues fue corregirle la plana a otro poder es como si El poder legislativo decidiera [M\u00fasica] enjuiciar jueces a magistrados a ministros corruptos tendr\u00eda que este aclararse si hay facultades para eso porque es el que un poder intervenga eh los procesos internos de otro dir\u00edan seguramente Nosotros somos aut\u00f3nomos somos independientes y si hay corrupci\u00f3n existe el consejo de la judicatura del poder judicial no tiene por qu\u00e9 intervenir El poder legislativo entonces yo interpreto esto m\u00e1s que nada como una actitud pol\u00edtica de protecci\u00f3n de defensa de los intereses de una minor\u00eda rapaz y corrupta que era que la que dominaba en M\u00e9xico los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico el gobierno estaba secuestrado tomado por esa minor\u00eda como ya no pueden dominar en El Ejecutivo ni en el legislativo esa minor\u00eda est\u00e1 encumbrando a el poder judicial convirti\u00e9ndolo en un supremo poder conservador Ah\u00ed es donde se est\u00e1n queriendo refugiar los delincuentes de cuello blanco que tanto da\u00f1o le han hecho al pa\u00eds los que se han dedicado a saquear a M\u00e9xico tienen ahora a estos empleados a sus servicios a magistrados y a ministros y tambi\u00e9n a jueces con con rosas excepciones pero eso es lo que est\u00e1 sucediendo Entonces s\u00ed nosotros intervenimos si yo emito un decreto hago lo que en su momento llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica Cedillo de desaparecer la suprema corte y de renovarla con otros ministros despidiendo a los que estaban pag\u00e1ndoles muy bien por su retiro pues imag\u00ednense pondr\u00edan El grito en el cielo porque as\u00ed son de hip\u00f3critas los conservadores su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda dir\u00edan se trata de una dictadura Ya ven ten\u00edamos raz\u00f3n [M\u00fasica] es una dictadura no no Nosotros queremos hacer realidad una aut\u00e9ntica democracia que no hab\u00eda en nuestro pa\u00eds Y eso hay que tenerlo muy claro no hab\u00eda democracia hasta el 18 Hasta que el pueblo dijo basta en la democracia el pueblo manda el pueblo decide en el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n se establece que El poder dimana del pueblo y se instituye para su beneficio y el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno qu\u00e9 es lo que hay que hacer voy a enviar una iniciativa de reforma a la constituci\u00f3n Espero que para entonces en el poder legislativo haya una mayor\u00eda [M\u00fasica] calificada que impulse la transformaci\u00f3n la purificaci\u00f3n definitiva de el gobierno y que se elijan a los jueces que el pueblo elija a jueces a magistrados y a ministros como se hizo en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez que el pueblo eleg\u00eda a los integrantes del poder judicial bajo requisitos para tener abogados para tener legisladores en este caso jueces magistrados ministros que act\u00faen con integridad con rectitud que defiendan y protejan al pueblo que no est\u00e9n al servicio de la delincuencia de cuello blanco Eso es lo mejor lo otro pues ser\u00eda darles motivo para sus campa\u00f1as porque ya ven como son de hip\u00f3critas se rajan las vestiduras ya hay un dictador en M\u00e9xico estos ministros y me gustar\u00eda que me contestaran violan la constituci\u00f3n en particular en especial violan al art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n que establece que ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que lo que tiene como percepci\u00f3n como sueldo el presidente de la rep\u00fablica Y yo gano 140 150 mil pesos mensuales y ellos ganan 600,000 al mes y manejan un fideicomiso para sus vi\u00e1ticos para vivir colmado de colmados de atenciones de privilegios un fideicomiso de veinte mil millones de pesos entonces con qu\u00e9 autoridad moral [M\u00fasica] cuestionan el procedimiento de El poder legislativo yo no tengo por qu\u00e9 opinar sobre lo que deber\u00eda ser el poder legislativo pero como ciudadanos y tambi\u00e9n como presidente les dir\u00eda ese no se metan a ese litigio no caigan en esa provocaci\u00f3n d\u00e9jenlos porque est\u00e1n menospreciando al pueblo piensan que pueden hacer sus fechor\u00edas y que el pueblo este no se da por enterado es m\u00e1s No exagero la mayor\u00eda de ellos en lo \u00edntimo piensan que el pueblo no existe que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos de las \u00e9lites as\u00ed aprendieron as\u00ed se formaron no tienen respeto por el pueblo la pol\u00edtica seg\u00fan ellos se hace en la c\u00fapula se hace entre pol\u00edticos en este caso entre jueces magistrados ministros no amigos familiares all\u00e1 arriba el pueblo no se les olvida que la pol\u00edtica es asunto de todos y que estamos viviendo un momento estelar en ese sentido porque la gente est\u00e1 muy consciente no deja pasar nada por eso se ha ido avanzando en la transformaci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:34:30.283694"
}