{
    "video_id": "yMTqQrYTdP8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yMTqQrYTdP8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQ5ETiDlY0HTSQgJkMyir9Df7K5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yMTqQrYTdP8",
    "video_title": "Entrevista AMLO con Jacobo Zabludovsky",
    "video_length_seconds": 474,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mi mente",
            "start": 7.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "solo hay",
            "start": 30.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una salida para m\u00e9xico una sol",
            "start": 33.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cambiar\u00e1 el r\u00e9gimen",
            "start": 36.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya no hay otra opci\u00f3n hay otra",
            "start": 41.21,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "alternativa este r\u00e9gimen est\u00e1 podrido",
            "start": 44.75,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando eso y yo es muy",
            "start": 47.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 50.629,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 53.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se tocan los extremos en este tema",
            "start": 55.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como la extrema derecha",
            "start": 59.35,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y la izquierda radical te dan la mano no",
            "start": 63.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es que se pongan de acuerdo",
            "start": 67.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es que son",
            "start": 71.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "visiones que al final de cuentas este",
            "start": 73.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por casualidad no",
            "start": 77.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y llegan a coincidir",
            "start": 82.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los de mero arriba describi\u00f3",
            "start": 86.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llamo integrantes de la mafia del poder",
            "start": 89.39,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 93.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 95.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana todos los que",
            "start": 97.92,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con esta campa\u00f1a ya no se puede",
            "start": 100.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esperar nada bueno de este rey",
            "start": 104.469,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de adi\u00f3s de s\u00ed",
            "start": 106.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es un r\u00e9gimen que hay que transformar y",
            "start": 110.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay dos v\u00edas nada m\u00e1s para hacerlo la",
            "start": 113.89,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "v\u00eda armada",
            "start": 115.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y la v\u00eda pac\u00edfica electoral",
            "start": 117.14,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nosotros hemos decidido transformar por",
            "start": 120.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la v\u00eda pac\u00edfica electoral porque hay una",
            "start": 122.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cosa que me molesta bastante el que",
            "start": 124.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "crean",
            "start": 128.14,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que estoy obsecados de poder",
            "start": 130.819,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "me afecta",
            "start": 135.7,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque no lucho por eso",
            "start": 141.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por ideales y yo por principios",
            "start": 144.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de que estoy",
            "start": 147.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "obsesionado",
            "start": 152.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "con ser presidente de m\u00ed",
            "start": 154.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed",
            "start": 159.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 162.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dios luch\u00f3 porque consider\u00f3",
            "start": 164.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformara en m\u00e9xico",
            "start": 167.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "aunque se trate del cargo m\u00e1s importante",
            "start": 170.75,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 172.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 174.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para ser historia",
            "start": 176.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 180.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es que podamos llevar a cabo la cuarta",
            "start": 182.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 184.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces no me siento insustituible",
            "start": 186.3,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no creo en el necesaria pto",
            "start": 191.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 194.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pienso que todav\u00eda bueno",
            "start": 196.66,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "representar a este movimiento e ir\u00e1 el",
            "start": 200.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 204.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como candidato a la presidente candidato",
            "start": 209.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la presidencia diga usted s\u00ed",
            "start": 212.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no puedo decir m\u00e1s porque tampoco",
            "start": 216.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9 me va a disparar",
            "start": 219.63,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el destino",
            "start": 223.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero si si vamos a ir vamos a ir al 18",
            "start": 227.27,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "tenemos esa cita con la historia",
            "start": 232.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 235.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vamos a buscar que esto cambie",
            "start": 237.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y les molesta mucho a mis adversarios",
            "start": 240.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuando digo que la tercera es la vencida",
            "start": 244.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que quisiera que ya me retirara que me",
            "start": 248.439,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "jubilara",
            "start": 252.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 253.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ya estoy",
            "start": 256.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "deseando no que soy interno",
            "start": 259.999,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 264.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "me vaya que adem\u00e1s",
            "start": 267.62,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "me siento seguro",
            "start": 271.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con capacidad suficiente para sacar al",
            "start": 277.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del atolladero en que lo han metido",
            "start": 282.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y eso es lo m\u00e1s importante tengo la",
            "start": 285.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 287.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "se puede saber cu\u00e1l es acabar con la",
            "start": 289.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 292.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque ese es el principal problema de",
            "start": 294.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n nada",
            "start": 296.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado m\u00e1s a este pa\u00eds yo calculo que",
            "start": 299.79,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se roban",
            "start": 302.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entre traficantes de influencia",
            "start": 304.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos corruptos",
            "start": 308.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como 500 mil millones",
            "start": 312.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 316.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "500 mil millones de pesos",
            "start": 319.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medio bill\u00f3n",
            "start": 322.7,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 324.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es el robo m\u00e1s grande",
            "start": 327.15,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pero con mucho que se comete en m\u00e9xico",
            "start": 330.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 337.009,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "est\u00e1 despertando",
            "start": 339.72,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 342.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 345.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en la historia reciente",
            "start": 347.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 349.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no se ha visto que un presidente en la",
            "start": 354.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "historia reciente estuviese tan mal",
            "start": 357.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "calificado que significa esto que la",
            "start": 361.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 despertando",
            "start": 365.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que el pueblo de mexico tiene un",
            "start": 367.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "instinto certero",
            "start": 369.95,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "eso es muy alentador",
            "start": 373.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una lucecita que indica que podemos",
            "start": 378.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salir del t\u00fanel en que nos encontramos",
            "start": 380.81,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "como ve usted lo de julio para morena",
            "start": 384.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien vamos a",
            "start": 386.979,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "a tener buenos resultados",
            "start": 390.49,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 394.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ganar\u00e9",
            "start": 397.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipios en delegaciones del distrito",
            "start": 399.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "federal no descartamos ganar una",
            "start": 401.85,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gubernatura",
            "start": 406.2,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "nos va a ir bien la gente nos est\u00e1 dando",
            "start": 408.529,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 411.649,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ahora hay",
            "start": 413.569,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y mucho descontento",
            "start": 416.729,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con la llamada clase pol\u00edtica con los",
            "start": 418.969,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 422.599,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay una campa\u00f1a inducida",
            "start": 426.55,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para que la gente no guste",
            "start": 431.249,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para que la gente no participe",
            "start": 435.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 437.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay partidos",
            "start": 441.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que no quieren que la gente participe no",
            "start": 443.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos somos iguales nosotros no somos",
            "start": 448.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corruptos nosotros luchamos por ideales",
            "start": 450.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "luchamos por principios luchamos por una",
            "start": 455.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para el pa\u00eds me pueden",
            "start": 457.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "llamar pg",
            "start": 460.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero no soy lagarto",
            "start": 462.23,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": "mi mente solo hay una salida para m\u00e9xico una sol cambiar\u00e1 el r\u00e9gimen ya no hay otra opci\u00f3n hay otra alternativa este r\u00e9gimen est\u00e1 podrido estamos enfrentando eso y yo es muy interesante c\u00f3mo se tocan los extremos en este tema como la extrema derecha y la izquierda radical te dan la mano no es que se pongan de acuerdo es que son visiones que al final de cuentas este por casualidad no y llegan a coincidir los de mero arriba describi\u00f3 llamo integrantes de la mafia del poder no quieren que haya participaci\u00f3n ciudadana todos los que est\u00e1n con esta campa\u00f1a ya no se puede esperar nada bueno de este rey de adi\u00f3s de s\u00ed es un r\u00e9gimen que hay que transformar y hay dos v\u00edas nada m\u00e1s para hacerlo la v\u00eda armada y la v\u00eda pac\u00edfica electoral nosotros hemos decidido transformar por la v\u00eda pac\u00edfica electoral porque hay una cosa que me molesta bastante el que crean que estoy obsecados de poder me afecta porque no lucho por eso luch\u00f3 por ideales y yo por principios de que estoy obsesionado con ser presidente de m\u00ed y no es as\u00ed no dios luch\u00f3 porque consider\u00f3 transformara en m\u00e9xico aunque se trate del cargo m\u00e1s importante del pa\u00eds dicho para ser historia importante es que podamos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica entonces no me siento insustituible no creo en el necesaria pto pero pienso que todav\u00eda bueno representar a este movimiento e ir\u00e1 el 18 como candidato a la presidente candidato a la presidencia diga usted s\u00ed no puedo decir m\u00e1s porque tampoco sabemos qu\u00e9 me va a disparar el destino pero si si vamos a ir vamos a ir al 18 tenemos esa cita con la historia y vamos a buscar que esto cambie y les molesta mucho a mis adversarios cuando digo que la tercera es la vencida que quisiera que ya me retirara que me jubilara este que ya estoy deseando no que soy interno que ya me vaya que adem\u00e1s me siento seguro con capacidad suficiente para sacar al pa\u00eds del atolladero en que lo han metido y eso es lo m\u00e1s importante tengo la f\u00f3rmula se puede saber cu\u00e1l es acabar con la corrupci\u00f3n porque ese es el principal problema de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a este pa\u00eds yo calculo que se roban entre traficantes de influencia y pol\u00edticos corruptos como 500 mil millones cada a\u00f1o 500 mil millones de pesos medio bill\u00f3n despu\u00e9s es el robo m\u00e1s grande pero con mucho que se comete en m\u00e9xico la gente est\u00e1 despertando como nunca como nunca en la historia reciente mire no se ha visto que un presidente en la historia reciente estuviese tan mal calificado que significa esto que la gente est\u00e1 despertando que el pueblo de mexico tiene un instinto certero eso es muy alentador una lucecita que indica que podemos salir del t\u00fanel en que nos encontramos como ve usted lo de julio para morena bien vamos a a tener buenos resultados se va ganar\u00e9 municipios en delegaciones del distrito federal no descartamos ganar una gubernatura nos va a ir bien la gente nos est\u00e1 dando su apoyo adem\u00e1s ahora hay y mucho descontento con la llamada clase pol\u00edtica con los partidos pol\u00edticos hay una campa\u00f1a inducida para que la gente no guste para que la gente no participe por qu\u00e9 hay partidos que no quieren que la gente participe no todos somos iguales nosotros no somos corruptos nosotros luchamos por ideales luchamos por principios luchamos por una transformaci\u00f3n para el pa\u00eds me pueden llamar pg pero no soy lagarto",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:53:25.631394"
}