{
    "video_id": "yP-dAByUIuQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/yP-dAByUIuQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAp4dg_mFqOqWT_QHxmD7E1DMAAig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=yP-dAByUIuQ",
    "video_title": "En Plaza de las Tres Culturas presidente AMLO garantiza con becas acceso a la educaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 2872,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.21,
            "duration": 19.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 35.16,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.36,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "mundo los grandes tengan todos ustedes",
            "start": 60.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico tiene el gusto de",
            "start": 63.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "recibirlos en este acto de entrega de",
            "start": 66.25,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "becas a j\u00f3venes escribiendo el futuro",
            "start": 68.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "invitamos a nuestras autoridades",
            "start": 73.81,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ocupar\u00e1n sus lugares correspondientes",
            "start": 75.399,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "por supuesto saludamos la presencia de",
            "start": 77.61,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades de gobierno",
            "start": 80.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "funcionarios invitados especiales y a",
            "start": 81.79,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "toda la comunidad que nos acompa\u00f1a sean",
            "start": 85.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos ustedes bienvenidos contamos con",
            "start": 87.399,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la presencia en el estrado de la doctora",
            "start": 90.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno",
            "start": 93.549,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 95.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez",
            "start": 103.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 106.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n el",
            "start": 112.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 115.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "doctor luciano concheiro porque",
            "start": 122.07,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "subsecretario de educaci\u00f3n superior",
            "start": 124.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "maestro n\u00e9stor n\u00fa\u00f1ez l\u00f3pez alcalde de",
            "start": 131.15,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc",
            "start": 134.15,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "licenciada leticia \u00e1nimas vargas",
            "start": 139.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de becas del",
            "start": 142.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 143.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gabriela \u00e9tnica no guevara joven",
            "start": 149.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "beneficiaria",
            "start": 152.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds v\u00e1zquez baquero tambi\u00e9n joven",
            "start": 158.06,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "beneficiario de este programa",
            "start": 160.489,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "miguel cervantes islas joven",
            "start": 165.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "beneficiario del programa",
            "start": 168.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n al usuario jonathan torres",
            "start": 173.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "alvarado bienvenido joven beneficiario",
            "start": 175.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de este programa",
            "start": 177.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escucharemos a continuaci\u00f3n un mensaje",
            "start": 182.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y preside este acto licenciado andr\u00e9s",
            "start": 186.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 188.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 190.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 193.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 196.24,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "escucharemos un mensaje a continuaci\u00f3n",
            "start": 199.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de bienvenida por parte de la doctora",
            "start": 201.769,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno",
            "start": 203.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 205.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 208.46,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 212.569,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "es un honor y un orgullo estar en este",
            "start": 215.6,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "evento con el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 221.39,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en una plaza",
            "start": 224.98,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "con tanta historia y tanto simbolismo",
            "start": 229.78,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para la ciudad y para el pa\u00eds",
            "start": 234.35,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su",
            "start": 238.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "realidad en la ciudad hace algunos a\u00f1os",
            "start": 240.489,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n alimentaria para adultos",
            "start": 243.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mayores y hoy la est\u00e1 haciendo realidad",
            "start": 246.7,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds tambi\u00e9n en la ciudad",
            "start": 250.56,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "existe la beca para los j\u00f3venes de",
            "start": 255.849,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "preparatoria pero hoy no s\u00f3lo la hace",
            "start": 259.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "realidad para todo el pa\u00eds sino que para",
            "start": 262.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que estudian la preparatoria",
            "start": 267.76,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico la beca ya no va",
            "start": 270.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a depender de la calificaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 275.229,
            "duration": 12.591
        },
        {
            "text": "se va a elevar a los 800 pesos mensuales",
            "start": 279.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del apoyo que vendr\u00e1 del gobierno",
            "start": 290.529,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "de mexico para los j\u00f3venes que por",
            "start": 296.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n no han podido estudiar ni",
            "start": 300.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajar y para los j\u00f3venes de escasos",
            "start": 302.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos que estudian en las",
            "start": 305.829,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "universidades en la ciudad",
            "start": 309.099,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "vamos a complementar este apoyo",
            "start": 313.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ampliando el instituto de educaci\u00f3n",
            "start": 317.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "media superior este a\u00f1o hacia finales",
            "start": 319.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1n dos nuevas preparatorias del",
            "start": 324.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instituto de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 327.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una en la delega en la alcald\u00eda de",
            "start": 329.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gustavo a madero y otra en la alcald\u00eda",
            "start": 332.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de iztapalapa adem\u00e1s gracias al gobierno",
            "start": 335.93,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de mexico se abrir\u00e1n 10 escuelas",
            "start": 341.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "universitarias y desde la ciudad vamos a",
            "start": 344.81,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ampliar el apoyo a la universidad",
            "start": 349.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de la ciudad de mexico ya crear",
            "start": 352.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el instituto de educaci\u00f3n superior",
            "start": 356.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "'rosario castellanos' como escuela de",
            "start": 358.69,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior p\u00fablica por los",
            "start": 362.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes",
            "start": 366.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que perdieron la vida en esta plaza hoy",
            "start": 368.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se hace realidad la educaci\u00f3n para todos",
            "start": 373.66,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y para todas se hace realidad la",
            "start": 377.41,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "democracia en el pa\u00eds se hace realidad",
            "start": 381.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la justicia para las y los j\u00f3venes de",
            "start": 386.16,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde la ciudad orgullosos",
            "start": 390.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos en la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 394.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica bienvenido al se\u00f1or",
            "start": 398.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 399.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estas palabras la doctora claudia",
            "start": 407.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sheinbaum pardo jefa de gobierno de la",
            "start": 409.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico en este momento",
            "start": 412.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tendremos un mensaje por parte del",
            "start": 414.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 416.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 419.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 422.6,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 424.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas a todos",
            "start": 431.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente constitucional de los",
            "start": 436.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel",
            "start": 438.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 441.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "claudia sean van jefa de gobierno",
            "start": 443.77,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nos encontramos hoy en el lugar donde se",
            "start": 448.47,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 un parteaguas entre dos m\u00e9xico",
            "start": 451.56,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "hace cinco d\u00e9cadas justo en esta",
            "start": 456.169,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica plaza de las tres culturas",
            "start": 459.409,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vivi\u00f3 uno de los momentos m\u00e1s",
            "start": 462.219,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "oscuros y tr\u00e1gicos de su historia",
            "start": 464.749,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "su juventud sedienta de libertad y de",
            "start": 468.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "justicia se lanz\u00f3 a las calles y plazas",
            "start": 473.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para reclamar lo que por derecho le",
            "start": 476.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda el futuro",
            "start": 479.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a sus reclamos de libertad y de justicia",
            "start": 483.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de aquella \u00e9poca les",
            "start": 486.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "respondieron con persecuci\u00f3n c\u00e1rcel y",
            "start": 488.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 492.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero hoy",
            "start": 495.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para este nuevo gobierno de la cuarta",
            "start": 496.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de mexico el objetivo",
            "start": 498.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro la reivindicaci\u00f3n de la",
            "start": 501.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "juventud mexicana",
            "start": 505.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no es para nada casual que hoy a quien",
            "start": 507.56,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "trate lol que culminemos con la",
            "start": 509.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de este programa que est\u00e1",
            "start": 512.029,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dando inicio en su agregado para la",
            "start": 514.81,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior un programa de becas",
            "start": 518.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuyo fin no es otro que apostar por el",
            "start": 521.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "preciado bien que tiene y en grandes",
            "start": 525.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "jazz una naci\u00f3n sus j\u00f3venes de forma muy",
            "start": 527.63,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "precisa compa\u00f1eras compa\u00f1eros a trav\u00e9s",
            "start": 532.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del programa j\u00f3venes escribiendo el",
            "start": 536.089,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "futuro que encabeza letizia \u00e1nimas",
            "start": 539.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "garantizamos a 300 mil j\u00f3venes",
            "start": 542.71,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel superior la",
            "start": 545.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permanencia y desde luego la culminaci\u00f3n",
            "start": 548.72,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de sus proyectos educativos",
            "start": 550.85,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de este programa habr\u00e1n de beneficiarse",
            "start": 553.939,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estudiantes y hasta 29 a\u00f1os cumplidos y",
            "start": 557.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de forma prioritaria los estudiantes",
            "start": 560.569,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afrodescendientes los que",
            "start": 562.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "vivan en condiciones de pobreza y en",
            "start": 566.899,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "zonas impactadas por la violencia",
            "start": 569.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1 una beca de 2 mil 400 pesos",
            "start": 572.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al mes del programa 'j\u00f3venes escribiendo",
            "start": 576.14,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el futuro de manera directa a cada joven",
            "start": 579.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "construyamos todos juntos con el apoyo",
            "start": 586.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 589.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el mexico progresista como el que",
            "start": 592.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "describi\u00f3 el gran l\u00edder intelectual de",
            "start": 595.62,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "aquel heroico movimiento el ingeniero",
            "start": 597.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "don heberto castillo que dijo que la",
            "start": 600.149,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n abra los caminos de las",
            "start": 602.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "libertades democr\u00e1ticas para los pueblos",
            "start": 605.13,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "se trata de despertar de aprovechar este",
            "start": 608.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo sin precedente en el que",
            "start": 612.589,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por fin con pol\u00edticas claras en materia",
            "start": 615.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "social y educativa se reconozca la",
            "start": 618.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importancia de los j\u00f3venes y de la",
            "start": 621.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se reconozca la fuerza y las",
            "start": 623.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ganas de ser de ustedes j\u00f3venes",
            "start": 627.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estudiantes como el motor fundamental",
            "start": 629.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para consolidar el desarrollo de nuestro",
            "start": 632.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 635.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "impulsaremos y apoyaremos la educaci\u00f3n",
            "start": 636.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con el liderazgo de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 639.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obrador presidente de mexico como una",
            "start": 642.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica prioritaria de la cuarta",
            "start": 645.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que la educaci\u00f3n sea el",
            "start": 648.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "detonante definitivo con el que m\u00e9xico",
            "start": 651.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resurge que sea el reencuentro con",
            "start": 653.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestra rica historia con nuestra",
            "start": 655.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "identidad y que nos permita rescatar el",
            "start": 658.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "orgullo nacional",
            "start": 661.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creemos en la juventud y en su vocaci\u00f3n",
            "start": 663.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "indeclinable de rebeld\u00eda que una",
            "start": 666.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "juventud formada cr\u00edtica y preparada",
            "start": 669.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "constituye la piedra angular sobre la",
            "start": 673.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que se construya este nuevo y fuerte",
            "start": 675.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n encabezado por",
            "start": 677.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 681.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "obrador muchas gracias",
            "start": 683.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hacemos este mensaje del maestro esteban",
            "start": 692.819,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "moctezuma barrag\u00e1n secretario de",
            "start": 694.979,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica tendremos a",
            "start": 697.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 700.049,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar",
            "start": 701.759,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 703.619,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 705.0,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "para lograr la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 715.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el gobierno tiene como uno de sus",
            "start": 718.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principales objetivos garantizar una",
            "start": 720.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n inclusiva equitativa y de",
            "start": 722.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calidad para ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes un",
            "start": 725.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "derecho que est\u00e1 amenazado",
            "start": 728.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "principalmente por las condiciones de",
            "start": 730.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pobreza en que viven m\u00e1s de 50 millones",
            "start": 731.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mujeres y hombres en nuestro pa\u00eds con",
            "start": 734.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito",
            "start": 737.33,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nace la coordinaci\u00f3n nacional de becas",
            "start": 738.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para el bienestar benito ju\u00e1rez que",
            "start": 740.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 a millones de estudiantes cuyas",
            "start": 742.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesidades y demandas fueron",
            "start": 745.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "abandonadas por los anteriores sistemas",
            "start": 747.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y que abarca la educaci\u00f3n inicial y",
            "start": 749.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica media superior y superior",
            "start": 751.58,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para educaci\u00f3n inicial y b\u00e1sica habr\u00e1",
            "start": 754.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "6.7 millones de becarios que van de",
            "start": 758.07,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacidos hasta 15 a\u00f1os de edad",
            "start": 760.899,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cuyas familias recibir\u00e1n un apoyo de 800",
            "start": 763.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pesos mensuales los cuales ser\u00e1n pagados",
            "start": 765.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en forma bimestral mediante la beca",
            "start": 769.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "bienestar para las familias",
            "start": 771.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se atender\u00e1n 4.1 millones de",
            "start": 773.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estudiantes de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 777.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o nivel bachillerato que recibir\u00e1n la",
            "start": 779.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beca universal con un monto de 800 pesos",
            "start": 782.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensuales que se entregar\u00e1n",
            "start": 785.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bimestralmente es decir 1600 pesos cada",
            "start": 786.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos meses esta beca se dar\u00e1 directamente",
            "start": 790.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a cada estudiante con el objetivo de",
            "start": 793.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "favorecer su permanencia en las aulas y",
            "start": 795.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "concluyan sus estudios",
            "start": 797.99,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para estudiantes de educaci\u00f3n superior",
            "start": 800.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1n 300 mil becas por un monto",
            "start": 802.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 2 mil 400 pesos mensuales cada una",
            "start": 805.369,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "dentro del programa 'j\u00f3venes escribiendo",
            "start": 808.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el futuro que beneficiar\u00e1 a estudiantes",
            "start": 811.16,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de hasta 29 a\u00f1os de edad dando prioridad",
            "start": 813.829,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a ind\u00edgenas afrodescendientes y a",
            "start": 816.499,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "quienes vivan en condiciones de pobreza",
            "start": 819.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y marginaci\u00f3n o en zonas con un alto",
            "start": 821.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00edndice de violencia",
            "start": 824.119,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 doscientas mil becas para",
            "start": 825.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "manutenci\u00f3n servicio social titulaci\u00f3n y",
            "start": 827.899,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "movilidad nacional e internacional en el",
            "start": 831.019,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuevo programa de becas para el",
            "start": 834.23,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez la educaci\u00f3n es",
            "start": 835.819,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una prioridad uno de cada tres",
            "start": 838.489,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estudiantes de escuelas p\u00fablicas en",
            "start": 840.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexico contar\u00e1n con un apoyo para que no",
            "start": 842.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abandonen sus estudios y sus sue\u00f1os",
            "start": 844.999,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque la educaci\u00f3n es fundamental para",
            "start": 846.679,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la felicidad social es el principio en",
            "start": 849.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el que descansan la libertad y el",
            "start": 852.499,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "engrandecimiento de los pueblos",
            "start": 854.509,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 859.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "o el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 865.059,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 867.549,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 869.439,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la entrega de cartas para los",
            "start": 871.959,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "beneficiarios representantes de este",
            "start": 873.369,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programa de becas escribiendo el futuro",
            "start": 875.259,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior",
            "start": 877.449,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "pedimos la presencia de gabriela \u00e9tnica",
            "start": 880.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no guevara",
            "start": 883.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 892.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds v\u00e1zquez baquero",
            "start": 901.089,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 904.21,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 905.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 907.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "miguel cervantes islas",
            "start": 917.88,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 921.67,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y jonathan torres alvarado",
            "start": 936.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 943.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 947.05,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 949.9,
            "duration": 14.599
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 965.449,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 967.73,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 969.35,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 971.899,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 977.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 981.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 984.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conmovedor estar en esta plaza",
            "start": 987.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre llena",
            "start": 991.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del recuerdo",
            "start": 994.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 999.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aconteci\u00f3",
            "start": 1002.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 1968 la represi\u00f3n",
            "start": 1006.279,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 1011.54,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que enfrentaban a un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 1014.37,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1020.71,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de nuevo aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1022.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1026.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 iniciar este programa",
            "start": 1028.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de becas",
            "start": 1033.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para estudiantes del nivel superior",
            "start": 1035.95,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 1041.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 1044.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este es un programa",
            "start": 1047.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 1050.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a apoyar",
            "start": 1053.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a 300.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds",
            "start": 1056.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que estudian",
            "start": 1060.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en el nivel superior",
            "start": 1063.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 1065.9,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y en universidades",
            "start": 1069.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es probable que se ampl\u00ede",
            "start": 1074.63,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "para que se apoye a m\u00e1s estudiantes",
            "start": 1079.049,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "como en todo",
            "start": 1084.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la preferencia",
            "start": 1086.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 1089.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando",
            "start": 1091.21,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 1093.94,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "porque esa es la justicia no puede haber",
            "start": 1096.53,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "trato igual entre desiguales por el bien",
            "start": 1101.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres",
            "start": 1105.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1109.34,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1112.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1116.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no se trata de limitarnos",
            "start": 1118.2,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "en esta materia lo acabo de decir",
            "start": 1122.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 1129.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos",
            "start": 1131.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en tejupilco",
            "start": 1135.82,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el programa de becas",
            "start": 1138.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1142.919,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los que estudian en el nivel medio",
            "start": 1144.659,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1146.549,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en este caso si es para todos",
            "start": 1148.809,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "4 millones de estudiantes",
            "start": 1153.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "preparatorianos van a tener su beca en",
            "start": 1156.35,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y dec\u00eda y ahora lo repito",
            "start": 1161.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no van a faltar recursos no va a faltar",
            "start": 1168.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 1172.09,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 1174.659,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1178.87,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "una prioridad",
            "start": 1180.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entre otras cosas aparte de que es",
            "start": 1183.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo de",
            "start": 1187.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1190.239,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "que permite",
            "start": 1192.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1194.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el desarrollo personal",
            "start": 1196.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el salir adelante",
            "start": 1199.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y abrirse",
            "start": 1202.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuevos horizontes",
            "start": 1204.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1207.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n no es un privilegio es un",
            "start": 1209.57,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo adem\u00e1s de todo eso",
            "start": 1214.31,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los",
            "start": 1219.45,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la",
            "start": 1224.88,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "calle",
            "start": 1227.669,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1234.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la barbaridad",
            "start": 1237.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 1239.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rechazar a los j\u00f3venes",
            "start": 1242.34,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1246.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el periodo llamado neoliberal",
            "start": 1248.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 1255.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1258.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 esa pesadilla",
            "start": 1260.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aunque esta vez acabe",
            "start": 1270.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "utilizaron",
            "start": 1273.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de pretexto",
            "start": 1275.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 1279.1,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 1284.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "rechazaban cada a\u00f1o",
            "start": 1288.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a cerca de 300.000 j\u00f3venes",
            "start": 1293.12,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 1297.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 1300.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando eso no es cierto",
            "start": 1302.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no es que no pasar\u00e1n el examen de misi\u00f3n",
            "start": 1308.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio",
            "start": 1311.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque no se invert\u00edan educaci\u00f3n",
            "start": 1315.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "porque en todo el periodo neoliberal",
            "start": 1319.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1323.02,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "mantuvo el criterio la concepci\u00f3n",
            "start": 1324.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1328.909,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 1331.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el que tuviera para pagar",
            "start": 1333.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 1336.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de manera encubierta",
            "start": 1339.7,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "impulsaban la educaci\u00f3n privada",
            "start": 1343.16,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "por eso el rechazo a los j\u00f3venes",
            "start": 1347.87,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "en la unam el polit\u00e9cnico en las",
            "start": 1352.419,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "universidades del pa\u00eds",
            "start": 1357.489,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "en el caso de la unam si presentaban",
            "start": 1359.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "examen",
            "start": 1362.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "50.000",
            "start": 1364.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1n 5000",
            "start": 1367.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y como hac\u00edan la selecci\u00f3n",
            "start": 1372.63,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "esto no s\u00f3lo en la una en todo el pa\u00eds",
            "start": 1377.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aplicaban un examen una prueba",
            "start": 1383.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de 125 preguntas",
            "start": 1387.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero como no ten\u00edan espacio no hab\u00eda",
            "start": 1391.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1394.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que aceptar s\u00f3lo a los que",
            "start": 1398.06,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "contestaban bien de las 125 preguntas",
            "start": 1403.25,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que contestaban bien 120",
            "start": 1406.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el que contestaba bien 119 ya no entraba",
            "start": 1412.41,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no era que no pasaran el examen",
            "start": 1420.35,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "es que se les rechazaba porque no hab\u00eda",
            "start": 1424.49,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "oportunidad para estudiar porque las",
            "start": 1429.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "universidades no contaban con",
            "start": 1432.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente aqu\u00ed repito cu\u00e1l",
            "start": 1434.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1438.86,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "nuestra filosof\u00eda y cu\u00e1l es nuestro",
            "start": 1440.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso que no se rechazan los",
            "start": 1443.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1445.979,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "hacer valer que la educaci\u00f3n es p\u00fablica",
            "start": 1447.94,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "es gratuita y tiene que ser una",
            "start": 1452.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de calidad en todos los",
            "start": 1455.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "niveles escolares y que la educaci\u00f3n no",
            "start": 1458.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es un privilegio repito es un derecho",
            "start": 1462.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1465.68,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1467.39,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "es ese apoyo",
            "start": 1475.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a estudiantes",
            "start": 1478.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como trato especial a los",
            "start": 1480.87,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como aqu\u00ed se mencion\u00f3 los que no",
            "start": 1484.98,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "pudieron estudiar y est\u00e1n desempleados",
            "start": 1490.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se les va",
            "start": 1495.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a dar trabajo",
            "start": 1497.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay un programa para j\u00f3venes que se",
            "start": 1500.8,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1504.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 1510.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un joven",
            "start": 1513.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de 18 a 29 a\u00f1os",
            "start": 1515.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no tiene trabajo va a ser contratado",
            "start": 1519.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y se le va",
            "start": 1523.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a emplear como aprendiz",
            "start": 1526.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es un taller",
            "start": 1531.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en un comercio en una empresa en el",
            "start": 1534.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "campo en la ciudad",
            "start": 1538.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1540.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un maestro",
            "start": 1542.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico electricista",
            "start": 1545.509,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ferrero",
            "start": 1548.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un due\u00f1o de una tienda de una peque\u00f1a",
            "start": 1551.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica",
            "start": 1556.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "conoce a j\u00f3venes que no tienen trabajo",
            "start": 1558.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de su familia",
            "start": 1561.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de la calle de la colonia",
            "start": 1564.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los va a poder incorporar",
            "start": 1569.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a su taller",
            "start": 1572.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a su establecimiento comercial",
            "start": 1574.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1578.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "les va a ir ense\u00f1ando",
            "start": 1583.19,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el oficio",
            "start": 1586.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va a ser tutor",
            "start": 1591.12,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para ense\u00f1arle el oficio sino",
            "start": 1593.44,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para orientarlo conducirlo por",
            "start": 1597.549,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el camino del bien",
            "start": 1600.789,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ese joven que va a estar de aprendiz",
            "start": 1603.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el gobierno con dinero del presupuesto",
            "start": 1607.66,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo le va a pagar",
            "start": 1612.11,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales mientras se",
            "start": 1615.679,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "capacita para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es",
            "start": 1620.429,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "este programa para todos",
            "start": 1625.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los que no tienen empleo",
            "start": 1631.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque se hace esto",
            "start": 1635.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por justicia por humanismo pero tambi\u00e9n",
            "start": 1638.08,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "como ya lo dije lo repito para alejar a",
            "start": 1643.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de la tentaci\u00f3n que no tomen",
            "start": 1647.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el camino de las conductas antisociales",
            "start": 1651.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en nuestro pa\u00eds hay 16",
            "start": 1655.37,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes en la pobreza",
            "start": 1659.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1663.159,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1665.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 1666.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "maleantes",
            "start": 1668.61,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a ofrecerles",
            "start": 1671.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que les van a pagar",
            "start": 1674.169,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1678.179,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "los van a emplear como se llama",
            "start": 1680.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "coloquialmente de halcones para estar",
            "start": 1683.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "avisando qui\u00e9n entra y qui\u00e9n sale de los",
            "start": 1688.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1690.71,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "si hay tanto joven abandonado en la",
            "start": 1692.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 1697.179,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "pues es un ej\u00e9rcito de reserva de",
            "start": 1698.99,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1704.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que van a estar siempre",
            "start": 1706.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 1710.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de quienes se dedican a la delincuencia",
            "start": 1712.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando vamos a resolver problemas y de",
            "start": 1715.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia nunca",
            "start": 1718.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer",
            "start": 1722.31,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes atender las causas",
            "start": 1725.17,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya",
            "start": 1730.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1733.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que se atiende a los j\u00f3venes que",
            "start": 1735.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hicieron los de el gobierno que ya se",
            "start": 1739.19,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "fue nada m\u00e1s etiquetarlos llamarles",
            "start": 1743.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 1748.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan pero le",
            "start": 1749.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dieron la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 1752.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso ya no nunca m\u00e1s se le va a dar la",
            "start": 1754.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes siempre vamos a",
            "start": 1758.43,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "darle atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes",
            "start": 1762.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1770.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es lo que estamos llevando a cabo",
            "start": 1771.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y otras cosas como lo mencion\u00f3 claudia",
            "start": 1776.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1781.899,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 el programa de la pensi\u00f3n a",
            "start": 1783.94,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "los adultos mayores a todo el pa\u00eds",
            "start": 1787.929,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1794.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los pensionados del issste del seguro",
            "start": 1796.53,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "de la marina del ej\u00e9rcito de petr\u00f3leos",
            "start": 1800.69,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que no recib\u00edan",
            "start": 1806.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n ya",
            "start": 1809.61,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y sus cuentas donde reciben sus recursos",
            "start": 1813.75,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ya les est\u00e1 llegando este apoyo saben a",
            "start": 1817.94,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos adultos mayores se est\u00e1 apoyando",
            "start": 1822.48,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "ocho millones de ancianos respetables",
            "start": 1829.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n",
            "start": 1839.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que no gast\u00f3 s\u00f3lo de este programa 100",
            "start": 1842.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1846.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1850.87,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de todos",
            "start": 1854.349,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se da la pensi\u00f3n al adulto",
            "start": 1858.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mayor ahora un mill\u00f3n de personas con",
            "start": 1860.22,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "discapacidad tambi\u00e9n su pensi\u00f3n dos mil",
            "start": 1864.63,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "550 pesos cada dos meses",
            "start": 1868.97,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1873.22,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y muchas otras acciones cr\u00e9ditos que",
            "start": 1876.15,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "llamamos tandas para el bienestar s\u00ed",
            "start": 1881.07,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una persona tiene un peque\u00f1o taller",
            "start": 1889.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o negocio se busca la vida",
            "start": 1892.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque la situaci\u00f3n es muy dif\u00edcil y",
            "start": 1895.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesita un cr\u00e9dito ni modo que los",
            "start": 1899.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 1903.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "le otorguen el cr\u00e9dito",
            "start": 1905.059,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "los bancos no dan cr\u00e9dito",
            "start": 1907.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "lamentablemente a la gente pobre",
            "start": 1912.049,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y si dan cr\u00e9dito le piden garant\u00edas",
            "start": 1915.36,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "que dejen la escritura de su casa en su",
            "start": 1920.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "departamento",
            "start": 1925.029,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "como garant\u00eda",
            "start": 1928.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1932.169,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular no tiene apoyo la",
            "start": 1934.55,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "gente se abre paso como puede",
            "start": 1941.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1944.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "va a haber este programa de tandeos para",
            "start": 1946.02,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bienestar se van a prestar",
            "start": 1948.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "seis mil pesos en promedio",
            "start": 1952.659,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "para que el que tiene un peque\u00f1o negocio",
            "start": 1955.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "compre su mercanc\u00eda si tiene un taller",
            "start": 1958.25,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que compre sus herramientas que compre",
            "start": 1962.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si tiene una peque\u00f1a tienda un aparato",
            "start": 1966.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico un refrigerador seis",
            "start": 1969.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mil pesos a la palabra",
            "start": 1972.67,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "sin papeleos sin burocracia sin",
            "start": 1976.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 1980.559,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1984.84,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "se va a operar este programa se entregan",
            "start": 1988.57,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "los 6 mil pesos pasan 3 meses",
            "start": 1992.529,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "no abonan al cuarto mes",
            "start": 1995.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "500 pesos",
            "start": 1999.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada mes terminan de pagar los seis mil",
            "start": 2002.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pesos y en autom\u00e1tico 10.000 terminan de",
            "start": 2005.51,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pagar los 10 mil y en autom\u00e1tico 15.000",
            "start": 2010.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 15 mil y en",
            "start": 2013.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico 20 mil",
            "start": 2015.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2017.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda desde abajo y as\u00ed",
            "start": 2025.71,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "muchas otras cosas tenemos el compromiso",
            "start": 2030.63,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "junto con claudia de atender a los",
            "start": 2035.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "damnificados de los sismos",
            "start": 2039.419,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds en los estados afectados",
            "start": 2042.8,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "por los sismos y no s\u00f3lo a atender",
            "start": 2046.45,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de departamentos de",
            "start": 2052.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "casas sino tambi\u00e9n los edificios",
            "start": 2055.25,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos los templos que son monumentos",
            "start": 2059.93,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos por ahora que ven\u00eda",
            "start": 2065.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entrando muchos me recordaron que est\u00e1",
            "start": 2069.389,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "muy mal que se est\u00e1 cayendo el templo",
            "start": 2073.23,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed detr\u00e1s del alcor ya le dije a",
            "start": 2076.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "claudia no es un asunto religioso es un",
            "start": 2079.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "asunto cultural que tenemos que atender",
            "start": 2081.94,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2087.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2093.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es lo que se est\u00e1 haciendo y de d\u00f3nde va",
            "start": 2095.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a salir el dinero",
            "start": 2099.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "saben de d\u00f3nde de acabar con la",
            "start": 2105.119,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2108.539,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2109.33,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "les voy a poner",
            "start": 2114.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dos ejemplos",
            "start": 2116.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que vean que la corrupci\u00f3n no solo",
            "start": 2119.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hay que combatirla por razones de \u00edndole",
            "start": 2122.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 2125.5,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "sino porque es mucho el dinero que se va",
            "start": 2127.119,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n que se iba",
            "start": 2131.519,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 2135.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n se destierra la",
            "start": 2137.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2140.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 2143.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acabar la impunidad me canso ganso",
            "start": 2146.07,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2149.55,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "pero les hablaba nada m\u00e1s dos ejemplos y",
            "start": 2158.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 2162.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "me llevar\u00eda aqu\u00ed toda la tarde noche",
            "start": 2164.06,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndoles de como el gobierno en vez",
            "start": 2167.619,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "de estar organizado para beneficiar al",
            "start": 2173.45,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pueblo estaba organizado para el saqueo",
            "start": 2177.35,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "para facilitar que unos cuantos se",
            "start": 2181.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "quedaran con dinero con los bienes que",
            "start": 2185.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "son del pueblo que son de la naci\u00f3n ya",
            "start": 2189.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "eso se termina",
            "start": 2193.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un ejemplo estaban acostumbrados los de",
            "start": 2196.53,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mero arriba a no pagar impuestos",
            "start": 2200.52,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y cuando los pagaban se les devolv\u00eda",
            "start": 2204.73,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "quienes pagan impuestos pues el pueblo",
            "start": 2210.46,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en general el pueblo raso",
            "start": 2214.839,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "todos porque al comprar una mercanc\u00eda",
            "start": 2218.43,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va incluido un impuesto los",
            "start": 2222.89,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "trabajadores tienen que pagar impuestos",
            "start": 2226.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sobre la renta",
            "start": 2229.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "los empresarios tambi\u00e9n",
            "start": 2232.26,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "los comerciantes pero hab\u00eda un grupo",
            "start": 2235.78,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "no existe todav\u00eda",
            "start": 2241.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2244.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la costumbre de no pagar",
            "start": 2245.8,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "contrataban despachos de abogados de",
            "start": 2249.47,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "fiscalistas leguleyos que siempre",
            "start": 2254.91,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "alegaba que hab\u00eda que devolverle los",
            "start": 2260.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2265.14,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2265.95,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2267.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en la suprema corte hab\u00eda",
            "start": 2269.029,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n a punto de aprobarse",
            "start": 2274.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2279.569,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2281.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estaba pidi\u00e9ndole al gobierno",
            "start": 2283.599,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que le devolviera el impuesto sobre la",
            "start": 2287.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "renta que hab\u00edan pagado los ex due\u00f1os de",
            "start": 2291.619,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la empresa modelo",
            "start": 2295.88,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que pagarles 35 mil millones de",
            "start": 2298.589,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2303.329,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y ya un ministro",
            "start": 2305.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la corte hab\u00eda presentado",
            "start": 2308.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 2310.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero como ya son otros tiempos",
            "start": 2313.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y no se las \u00edbamos a dejar pasar se los",
            "start": 2317.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aseguro",
            "start": 2321.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otros ministros",
            "start": 2324.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dijeron no y se rechaz\u00f3 la resoluci\u00f3n",
            "start": 2326.92,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "cuanto nos ahorramos 35 mil millones de",
            "start": 2332.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2336.98,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "otro ejemplo",
            "start": 2341.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2344.27,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y diario",
            "start": 2346.43,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "empezaron a entregar un reporte porque",
            "start": 2349.119,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "yo estoy en el palacio de lunes a",
            "start": 2353.619,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 2357.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde \u00e9l",
            "start": 2359.39,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "un poco antes de las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 2361.75,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tengo reuni\u00f3n de gabinete de seguridad",
            "start": 2365.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2367.599,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed me entero de todo lo que pasa en",
            "start": 2371.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 2373.809,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "los homicidios los robos recibo yo de",
            "start": 2379.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "manera directa el parte el reporte de lo",
            "start": 2383.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucedido y ah\u00ed est\u00e1 conmigo el",
            "start": 2386.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa el secretario",
            "start": 2389.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de marina la secretaria de gobernacion",
            "start": 2391.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica bueno",
            "start": 2394.09,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "me empezaron a dar el reporte de cu\u00e1nto",
            "start": 2398.74,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "se robaban diariamente de combustibles",
            "start": 2403.48,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "el famoso wash y kohl's",
            "start": 2409.029,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "saben lo que es eso",
            "start": 2413.87,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 durante muchos a\u00f1os que se",
            "start": 2417.13,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "perforar\u00e1n los ductos donde se",
            "start": 2421.569,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "transporta la gasolina",
            "start": 2425.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2429.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 2432.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s",
            "start": 2434.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "clandestinas",
            "start": 2438.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para ordenar esos ductos",
            "start": 2440.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con mangueras se sacaba la gasolina a",
            "start": 2445.02,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "pipas saben cu\u00e1ntas pipas se robaban en",
            "start": 2450.66,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "promedio diariamente 800 pipas de",
            "start": 2456.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2462.36,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuanto en dinero se robaron as\u00ed el a\u00f1o",
            "start": 2463.94,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "pasado 65 mil millones de pesos",
            "start": 2468.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 ver",
            "start": 2477.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 2480.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que hasta se valieron tambi\u00e9n de la",
            "start": 2482.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "misma necesidad de la gente",
            "start": 2485.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y en algunos pueblos por necesidad la",
            "start": 2488.04,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "gente acompa\u00f1aba estos actos il\u00edcitos",
            "start": 2493.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "claro que la gente",
            "start": 2500.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed a una zanja d\u00f3nde",
            "start": 2504.01,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "perforaba un pozo y ah\u00ed sacaban la",
            "start": 2507.47,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "gasolina 20 litros 40 litros pero los",
            "start": 2512.65,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 2518.69,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "se llevaban pipas",
            "start": 2521.029,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que hicimos dijimos ya se acab\u00f3",
            "start": 2524.71,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo no soy c\u00f3mplice",
            "start": 2529.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no voy a permitir el guachi coleo ni",
            "start": 2532.11,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "arriba ni abajo se acaba el guachi col",
            "start": 2536.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y fue dif\u00edcil porque respondieron",
            "start": 2546.19,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "saben que cuando empez\u00f3 esta acci\u00f3n este",
            "start": 2551.06,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 2558.17,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pinchaban los",
            "start": 2559.99,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ductos por ejemplo la gasolina que llega",
            "start": 2562.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la ciudad y a todo lo que es el",
            "start": 2566.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico tiene ahora de tuxpan y",
            "start": 2570.18,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "hay un ducto de tuxpan azcapotzalco que",
            "start": 2576.12,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "transporta diariamente 160.000 barriles",
            "start": 2583.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pues s",
            "start": 2587.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2589.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pinchaban lo romp\u00edan",
            "start": 2592.78,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para que no llegara la gasolina pero s\u00e9",
            "start": 2597.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por toda la gente de la ciudad que",
            "start": 2599.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "aprovecho agradecerles se port\u00f3 muy bien",
            "start": 2601.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2607.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aguantaron resistieron nos ayudaron",
            "start": 2610.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fueron d\u00edas dif\u00edciles porque no hab\u00eda",
            "start": 2614.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gasolina hab\u00eda colas en las gasoliner\u00edas",
            "start": 2618.14,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no la gente aguant\u00f3 porque sab\u00eda que era",
            "start": 2622.4,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "algo bueno ahora de esas 800 pipas",
            "start": 2627.42,
            "duration": 13.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas se robaron ayer 40 de 800 a 40",
            "start": 2631.43,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "yo quisiera que no se robaran ninguna",
            "start": 2643.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 f\u00e1cil porque es un mal que",
            "start": 2645.54,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 ra\u00edces pero ya no es lo mismo si",
            "start": 2650.5,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "seguimos as\u00ed ya no van a ser 65 mil",
            "start": 2654.49,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "millones no nos vamos a ahorrar por lo",
            "start": 2658.51,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "bajo 50 mil millones de pesos",
            "start": 2663.79,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "y todo este dinero para qu\u00e9",
            "start": 2669.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para el pueblo para el bienestar del",
            "start": 2673.349,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo para las becas para la educaci\u00f3n",
            "start": 2676.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 2679.529,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones de vida y",
            "start": 2682.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de trabajo de nuestro pueblo",
            "start": 2686.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "por eso les digo vamos bien y adelante",
            "start": 2688.62,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s miren yo pude estudiar por una",
            "start": 2694.05,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2699.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "me da mucho orgullo recordarlo",
            "start": 2701.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2705.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a estudiar la universidad",
            "start": 2706.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2712.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda dinero",
            "start": 2713.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y viv\u00ed en la casa del estudiante",
            "start": 2716.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o",
            "start": 2719.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cerca en la",
            "start": 2721.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "calle de violeta",
            "start": 2725.63,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la colonia guerrero ah\u00ed estaba la casa",
            "start": 2728.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del estudiante nos daban",
            "start": 2731.049,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "hospedaje y comida",
            "start": 2734.02,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y por eso pude estudiar y tambi\u00e9n no se",
            "start": 2737.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "me olvida que en ese entonces",
            "start": 2741.089,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "si presentaban examen 10 para ingresar a",
            "start": 2744.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la universidad a la unam",
            "start": 2749.43,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entrada 9",
            "start": 2752.26,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "solo rechazaban a uno ahora es al rev\u00e9s",
            "start": 2754.789,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presentan examen 10 / 1 rechazan a 9",
            "start": 2760.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2766.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de apoyar la educaci\u00f3n",
            "start": 2768.24,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "si no hubiese obtenido ese apoyo de esa",
            "start": 2773.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "beca no termino no hubiese yo podido",
            "start": 2776.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estudiar y eso le pasa a millones de",
            "start": 2779.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se quedan en el camino por",
            "start": 2783.71,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eso la educaci\u00f3n va a ser apoyada hasta",
            "start": 2786.83,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "que se canse el ganso",
            "start": 2792.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y cuando se va a cansar el ganso nunca",
            "start": 2799.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2808.359,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir viendo nos vamos a",
            "start": 2813.329,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "seguir encontrando",
            "start": 2817.229,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "que viva los j\u00f3venes del 68",
            "start": 2819.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que viva la justicia",
            "start": 2825.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2828.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2829.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que viva en la democracia",
            "start": 2831.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2835.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2838.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente las palabras del",
            "start": 2849.039,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2851.799,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2853.89,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 2856.63,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n pedimos a todos los",
            "start": 2858.209,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "presentes por favor ponernos de pie para",
            "start": 2860.589,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonar todos juntos con respeto y honor",
            "start": 2863.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2865.559,
            "duration": 4.081
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] mundo los grandes tengan todos ustedes el gobierno de m\u00e9xico tiene el gusto de recibirlos en este acto de entrega de becas a j\u00f3venes escribiendo el futuro invitamos a nuestras autoridades ocupar\u00e1n sus lugares correspondientes por supuesto saludamos la presencia de nuestras autoridades de gobierno funcionarios invitados especiales y a toda la comunidad que nos acompa\u00f1a sean todos ustedes bienvenidos contamos con la presencia en el estrado de la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico ingeniera mar\u00eda luisa albores gonz\u00e1lez secretaria de bienestar maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica doctor luciano concheiro porque subsecretario de educaci\u00f3n superior maestro n\u00e9stor n\u00fa\u00f1ez l\u00f3pez alcalde de cuauht\u00e9moc licenciada leticia \u00e1nimas vargas coordinadora nacional de becas del bienestar gabriela \u00e9tnica no guevara joven beneficiaria jos\u00e9 lu\u00eds v\u00e1zquez baquero tambi\u00e9n joven beneficiario de este programa miguel cervantes islas joven beneficiario del programa y tambi\u00e9n al usuario jonathan torres alvarado bienvenido joven beneficiario de este programa escucharemos a continuaci\u00f3n un mensaje y preside este acto licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] escucharemos un mensaje a continuaci\u00f3n de bienvenida por parte de la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico [Aplausos] muy buenas tardes es un honor y un orgullo estar en este evento con el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en una plaza con tanta historia y tanto simbolismo para la ciudad y para el pa\u00eds andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su realidad en la ciudad hace algunos a\u00f1os la pensi\u00f3n alimentaria para adultos mayores y hoy la est\u00e1 haciendo realidad para todo el pa\u00eds tambi\u00e9n en la ciudad existe la beca para los j\u00f3venes de preparatoria pero hoy no s\u00f3lo la hace realidad para todo el pa\u00eds sino que para los j\u00f3venes que estudian la preparatoria en la ciudad de mexico la beca ya no va a depender de la calificaci\u00f3n y adem\u00e1s se va a elevar a los 800 pesos mensuales adem\u00e1s del apoyo que vendr\u00e1 del gobierno de mexico para los j\u00f3venes que por alguna raz\u00f3n no han podido estudiar ni trabajar y para los j\u00f3venes de escasos recursos que estudian en las universidades en la ciudad vamos a complementar este apoyo ampliando el instituto de educaci\u00f3n media superior este a\u00f1o hacia finales abrir\u00e1n dos nuevas preparatorias del instituto de educaci\u00f3n media superior una en la delega en la alcald\u00eda de gustavo a madero y otra en la alcald\u00eda de iztapalapa adem\u00e1s gracias al gobierno de mexico se abrir\u00e1n 10 escuelas universitarias y desde la ciudad vamos a ampliar el apoyo a la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de mexico ya crear el instituto de educaci\u00f3n superior 'rosario castellanos' como escuela de educaci\u00f3n superior p\u00fablica por los muchos j\u00f3venes que perdieron la vida en esta plaza hoy se hace realidad la educaci\u00f3n para todos y para todas se hace realidad la democracia en el pa\u00eds se hace realidad la justicia para las y los j\u00f3venes de m\u00e9xico desde la ciudad orgullosos estamos en la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica bienvenido al se\u00f1or presidente estas palabras la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico en este momento tendremos un mensaje por parte del maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica [M\u00fasica] [Aplausos] muy buenas tardes a todas a todos se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador claudia sean van jefa de gobierno nos encontramos hoy en el lugar donde se marc\u00f3 un parteaguas entre dos m\u00e9xico hace cinco d\u00e9cadas justo en esta emblem\u00e1tica plaza de las tres culturas m\u00e9xico vivi\u00f3 uno de los momentos m\u00e1s oscuros y tr\u00e1gicos de su historia su juventud sedienta de libertad y de justicia se lanz\u00f3 a las calles y plazas para reclamar lo que por derecho le correspond\u00eda el futuro a sus reclamos de libertad y de justicia a los j\u00f3venes de aquella \u00e9poca les respondieron con persecuci\u00f3n c\u00e1rcel y muerte pero hoy para este nuevo gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n de mexico el objetivo est\u00e1 muy claro la reivindicaci\u00f3n de la juventud mexicana no es para nada casual que hoy a quien trate lol que culminemos con la presentaci\u00f3n de este programa que est\u00e1 dando inicio en su agregado para la educaci\u00f3n superior un programa de becas cuyo fin no es otro que apostar por el preciado bien que tiene y en grandes jazz una naci\u00f3n sus j\u00f3venes de forma muy precisa compa\u00f1eras compa\u00f1eros a trav\u00e9s del programa j\u00f3venes escribiendo el futuro que encabeza letizia \u00e1nimas garantizamos a 300 mil j\u00f3venes estudiantes de nivel superior la permanencia y desde luego la culminaci\u00f3n de sus proyectos educativos de este programa habr\u00e1n de beneficiarse estudiantes y hasta 29 a\u00f1os cumplidos y de forma prioritaria los estudiantes ind\u00edgenas y afrodescendientes los que vivan en condiciones de pobreza y en zonas impactadas por la violencia se entregar\u00e1 una beca de 2 mil 400 pesos al mes del programa 'j\u00f3venes escribiendo el futuro de manera directa a cada joven construyamos todos juntos con el apoyo del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n el mexico progresista como el que describi\u00f3 el gran l\u00edder intelectual de aquel heroico movimiento el ingeniero don heberto castillo que dijo que la educaci\u00f3n abra los caminos de las libertades democr\u00e1ticas para los pueblos se trata de despertar de aprovechar este gran esfuerzo sin precedente en el que por fin con pol\u00edticas claras en materia social y educativa se reconozca la importancia de los j\u00f3venes y de la educaci\u00f3n se reconozca la fuerza y las ganas de ser de ustedes j\u00f3venes estudiantes como el motor fundamental para consolidar el desarrollo de nuestro pa\u00eds impulsaremos y apoyaremos la educaci\u00f3n con el liderazgo de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico como una pol\u00edtica prioritaria de la cuarta transformaci\u00f3n que la educaci\u00f3n sea el detonante definitivo con el que m\u00e9xico resurge que sea el reencuentro con nuestra rica historia con nuestra identidad y que nos permita rescatar el orgullo nacional creemos en la juventud y en su vocaci\u00f3n indeclinable de rebeld\u00eda que una juventud formada cr\u00edtica y preparada constituye la piedra angular sobre la que se construya este nuevo y fuerte proyecto de naci\u00f3n encabezado por nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias hacemos este mensaje del maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica tendremos a continuaci\u00f3n la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo becas para el bienestar benito ju\u00e1rez [M\u00fasica] para lograr la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el gobierno tiene como uno de sus principales objetivos garantizar una educaci\u00f3n inclusiva equitativa y de calidad para ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes un derecho que est\u00e1 amenazado principalmente por las condiciones de pobreza en que viven m\u00e1s de 50 millones de mujeres y hombres en nuestro pa\u00eds con este prop\u00f3sito nace la coordinaci\u00f3n nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez que atender\u00e1 a millones de estudiantes cuyas necesidades y demandas fueron abandonadas por los anteriores sistemas y que abarca la educaci\u00f3n inicial y b\u00e1sica media superior y superior para educaci\u00f3n inicial y b\u00e1sica habr\u00e1 6.7 millones de becarios que van de reci\u00e9n nacidos hasta 15 a\u00f1os de edad cuyas familias recibir\u00e1n un apoyo de 800 pesos mensuales los cuales ser\u00e1n pagados en forma bimestral mediante la beca bienestar para las familias adem\u00e1s se atender\u00e1n 4.1 millones de estudiantes de educaci\u00f3n media superior o nivel bachillerato que recibir\u00e1n la beca universal con un monto de 800 pesos mensuales que se entregar\u00e1n bimestralmente es decir 1600 pesos cada dos meses esta beca se dar\u00e1 directamente a cada estudiante con el objetivo de favorecer su permanencia en las aulas y concluyan sus estudios para estudiantes de educaci\u00f3n superior se entregar\u00e1n 300 mil becas por un monto de 2 mil 400 pesos mensuales cada una dentro del programa 'j\u00f3venes escribiendo el futuro que beneficiar\u00e1 a estudiantes de hasta 29 a\u00f1os de edad dando prioridad a ind\u00edgenas afrodescendientes y a quienes vivan en condiciones de pobreza y marginaci\u00f3n o en zonas con un alto \u00edndice de violencia tambi\u00e9n habr\u00e1 doscientas mil becas para manutenci\u00f3n servicio social titulaci\u00f3n y movilidad nacional e internacional en el nuevo programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez la educaci\u00f3n es una prioridad uno de cada tres estudiantes de escuelas p\u00fablicas en mexico contar\u00e1n con un apoyo para que no abandonen sus estudios y sus sue\u00f1os porque la educaci\u00f3n es fundamental para la felicidad social es el principio en el que descansan la libertad y el engrandecimiento de los pueblos gobierno de mexico o el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos llevar\u00e1 a cabo la entrega de cartas para los beneficiarios representantes de este programa de becas escribiendo el futuro de educaci\u00f3n superior pedimos la presencia de gabriela \u00e9tnica no guevara [Aplausos] jos\u00e9 lu\u00eds v\u00e1zquez baquero [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] miguel cervantes islas [Aplausos] y jonathan torres alvarado [Aplausos] a [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos amigas amigos j\u00f3venes es muy conmovedor estar en esta plaza siempre llena del recuerdo de lo que aconteci\u00f3 en 1968 la represi\u00f3n a los j\u00f3venes que enfrentaban a un r\u00e9gimen autoritario por eso de nuevo aqu\u00ed con ustedes s\u00ed decidi\u00f3 iniciar este programa de becas para estudiantes del nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos este es un programa qu\u00e9 va a apoyar a 300.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds que estudian en el nivel superior en escuelas t\u00e9cnicas y en universidades es probable que se ampl\u00ede para que se apoye a m\u00e1s estudiantes como en todo la preferencia l est\u00e1 dando a los pobres porque esa es la justicia no puede haber trato igual entre desiguales por el bien de todos primero los pobres [M\u00fasica] [Aplausos] pero no se trata de limitarnos en esta materia lo acabo de decir el estado de mexico cuando iniciamos en tejupilco el programa de becas para los que estudian en el nivel medio superior en este caso si es para todos 4 millones de estudiantes preparatorianos van a tener su beca en todo el pa\u00eds y dec\u00eda y ahora lo repito no van a faltar recursos no va a faltar presupuestos para la educaci\u00f3n es una prioridad entre otras cosas aparte de que es fundamental para el desarrollo de nuestra naci\u00f3n que permite tambi\u00e9n el desarrollo personal el salir adelante y abrirse nuevos horizontes qu\u00e9 la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo adem\u00e1s de todo eso es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle imag\u00ednense la barbaridad qu\u00e9 significa rechazar a los j\u00f3venes durante el periodo llamado neoliberal 36 a\u00f1os afortunadamente ya se acab\u00f3 esa pesadilla aunque esta vez acabe utilizaron de pretexto los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n de esa manera rechazaban cada a\u00f1o a cerca de 300.000 j\u00f3venes con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto no es que no pasar\u00e1n el examen de misi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no se invert\u00edan educaci\u00f3n porque en todo el periodo neoliberal s\u00ed mantuvo el criterio la concepci\u00f3n de que estudiar el que tuviera para pagar colegiatura de manera encubierta impulsaban la educaci\u00f3n privada por eso el rechazo a los j\u00f3venes en la unam el polit\u00e9cnico en las universidades del pa\u00eds en el caso de la unam si presentaban examen 50.000 entrar\u00e1n 5000 y como hac\u00edan la selecci\u00f3n esto no s\u00f3lo en la una en todo el pa\u00eds aplicaban un examen una prueba de 125 preguntas pero como no ten\u00edan espacio no hab\u00eda presupuesto ten\u00edan que aceptar s\u00f3lo a los que contestaban bien de las 125 preguntas que contestaban bien 120 el que contestaba bien 119 ya no entraba no era que no pasaran el examen es que se les rechazaba porque no hab\u00eda oportunidad para estudiar porque las universidades no contaban con presupuesto suficiente aqu\u00ed repito cu\u00e1l es nuestra filosof\u00eda y cu\u00e1l es nuestro compromiso que no se rechazan los j\u00f3venes hacer valer que la educaci\u00f3n es p\u00fablica es gratuita y tiene que ser una educaci\u00f3n de calidad en todos los niveles escolares y que la educaci\u00f3n no es un privilegio repito es un derecho del pueblo [Aplausos] es ese apoyo a estudiantes y tambi\u00e9n como trato especial a los j\u00f3venes como aqu\u00ed se mencion\u00f3 los que no pudieron estudiar y est\u00e1n desempleados se les va a dar trabajo hay un programa para j\u00f3venes que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro en qu\u00e9 consiste un joven de 18 a 29 a\u00f1os que no tiene trabajo va a ser contratado y se le va a emplear como aprendiz es un taller en un comercio en una empresa en el campo en la ciudad s\u00ed un maestro mec\u00e1nico electricista ferrero un due\u00f1o de una tienda de una peque\u00f1a f\u00e1brica conoce a j\u00f3venes que no tienen trabajo de su familia de la calle de la colonia los va a poder incorporar a su taller a su establecimiento comercial y les va a ir ense\u00f1ando el oficio va a ser tutor no s\u00f3lo para ense\u00f1arle el oficio sino tambi\u00e9n para orientarlo conducirlo por el camino del bien y ese joven que va a estar de aprendiz el gobierno con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le va a pagar 3600 pesos mensuales mientras se capacita para cu\u00e1ntos j\u00f3venes es este programa para todos los que no tienen empleo porque se hace esto por justicia por humanismo pero tambi\u00e9n como ya lo dije lo repito para alejar a los j\u00f3venes de la tentaci\u00f3n que no tomen el camino de las conductas antisociales desgraciadamente en nuestro pa\u00eds hay 16 millones de j\u00f3venes en la pobreza imag\u00ednense s\u00ed llegan maleantes a ofrecerles que les van a pagar qu\u00e9 los van a emplear como se llama coloquialmente de halcones para estar avisando qui\u00e9n entra y qui\u00e9n sale de los pueblos si hay tanto joven abandonado en la pobreza pues es un ej\u00e9rcito de reserva de j\u00f3venes que van a estar siempre al servicio de quienes se dedican a la delincuencia cuando vamos a resolver problemas y de la inseguridad de la violencia nunca qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer atender a los j\u00f3venes atender las causas que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya trabajo que se atiende a los j\u00f3venes que hicieron los de el gobierno que ya se fue nada m\u00e1s etiquetarlos llamarles ninis que ni estudian ni trabajan pero le dieron la espalda a los j\u00f3venes eso ya no nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes siempre vamos a darle atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes esto es lo que estamos llevando a cabo y otras cosas como lo mencion\u00f3 claudia ya se ampli\u00f3 el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores a todo el pa\u00eds ya los pensionados del issste del seguro de la marina del ej\u00e9rcito de petr\u00f3leos que no recib\u00edan la pensi\u00f3n ya y sus cuentas donde reciben sus recursos ya les est\u00e1 llegando este apoyo saben a cu\u00e1ntos adultos mayores se est\u00e1 apoyando ocho millones de ancianos respetables cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n que no gast\u00f3 s\u00f3lo de este programa 100 mil millones de pesos [Aplausos] satisfacci\u00f3n de todos as\u00ed como se da la pensi\u00f3n al adulto mayor ahora un mill\u00f3n de personas con discapacidad tambi\u00e9n su pensi\u00f3n dos mil 550 pesos cada dos meses sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os y muchas otras acciones cr\u00e9ditos que llamamos tandas para el bienestar s\u00ed una persona tiene un peque\u00f1o taller peque\u00f1o negocio se busca la vida porque la situaci\u00f3n es muy dif\u00edcil y necesita un cr\u00e9dito ni modo que los bancos le otorguen el cr\u00e9dito los bancos no dan cr\u00e9dito lamentablemente a la gente pobre y si dan cr\u00e9dito le piden garant\u00edas que dejen la escritura de su casa en su departamento como garant\u00eda por eso la econom\u00eda popular no tiene apoyo la gente se abre paso como puede ahora va a haber este programa de tandeos para bienestar se van a prestar seis mil pesos en promedio para que el que tiene un peque\u00f1o negocio compre su mercanc\u00eda si tiene un taller que compre sus herramientas que compre si tiene una peque\u00f1a tienda un aparato electrodom\u00e9stico un refrigerador seis mil pesos a la palabra sin papeleos sin burocracia sin intereses [Aplausos] se va a operar este programa se entregan los 6 mil pesos pasan 3 meses no abonan al cuarto mes 500 pesos cada mes terminan de pagar los seis mil pesos y en autom\u00e1tico 10.000 terminan de pagar los 10 mil y en autom\u00e1tico 15.000 terminan de pagar los 15 mil y en autom\u00e1tico 20 mil [Aplausos] reactivar la econom\u00eda desde abajo y as\u00ed muchas otras cosas tenemos el compromiso junto con claudia de atender a los damnificados de los sismos en todo el pa\u00eds en los estados afectados por los sismos y no s\u00f3lo a atender la construcci\u00f3n de departamentos de casas sino tambi\u00e9n los edificios p\u00fablicos los templos que son monumentos hist\u00f3ricos por ahora que ven\u00eda entrando muchos me recordaron que est\u00e1 muy mal que se est\u00e1 cayendo el templo aqu\u00ed detr\u00e1s del alcor ya le dije a claudia no es un asunto religioso es un asunto cultural que tenemos que atender [Aplausos] todo esto es lo que se est\u00e1 haciendo y de d\u00f3nde va a salir el dinero saben de d\u00f3nde de acabar con la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] les voy a poner dos ejemplos para que vean que la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho el dinero que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n que se iba porque ahora se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n se destierra la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad me canso ganso [Aplausos] pero les hablaba nada m\u00e1s dos ejemplos y hay muchos me llevar\u00eda aqu\u00ed toda la tarde noche habl\u00e1ndoles de como el gobierno en vez de estar organizado para beneficiar al pueblo estaba organizado para el saqueo para facilitar que unos cuantos se quedaran con dinero con los bienes que son del pueblo que son de la naci\u00f3n ya eso se termina un ejemplo estaban acostumbrados los de mero arriba a no pagar impuestos y cuando los pagaban se les devolv\u00eda quienes pagan impuestos pues el pueblo en general el pueblo raso todos porque al comprar una mercanc\u00eda ah\u00ed va incluido un impuesto los trabajadores tienen que pagar impuestos sobre la renta los empresarios tambi\u00e9n los comerciantes pero hab\u00eda un grupo no existe todav\u00eda qu\u00e9 ten\u00edan la costumbre de no pagar contrataban despachos de abogados de fiscalistas leguleyos que siempre alegaba que hab\u00eda que devolverle los impuestos llegamos y en la suprema corte hab\u00eda una resoluci\u00f3n a punto de aprobarse d\u00f3nde s\u00ed estaba pidi\u00e9ndole al gobierno que le devolviera el impuesto sobre la renta que hab\u00edan pagado los ex due\u00f1os de la empresa modelo ten\u00edamos que pagarles 35 mil millones de pesos y ya un ministro de la corte hab\u00eda presentado el proyecto pero como ya son otros tiempos y no se las \u00edbamos a dejar pasar se los aseguro otros ministros dijeron no y se rechaz\u00f3 la resoluci\u00f3n cuanto nos ahorramos 35 mil millones de pesos otro ejemplo llegamos y diario empezaron a entregar un reporte porque yo estoy en el palacio de lunes a viernes desde \u00e9l un poco antes de las seis de la ma\u00f1ana tengo reuni\u00f3n de gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y ah\u00ed me entero de todo lo que pasa en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas los homicidios los robos recibo yo de manera directa el parte el reporte de lo sucedido y ah\u00ed est\u00e1 conmigo el secretario de la defensa el secretario de marina la secretaria de gobernacion el secretario de seguridad p\u00fablica bueno me empezaron a dar el reporte de cu\u00e1nto se robaban diariamente de combustibles el famoso wash y kohl's saben lo que es eso se dej\u00f3 durante muchos a\u00f1os que se perforar\u00e1n los ductos donde se transporta la gasolina s\u00ed ten\u00edan tom\u00e1s clandestinas para ordenar esos ductos con mangueras se sacaba la gasolina a pipas saben cu\u00e1ntas pipas se robaban en promedio diariamente 800 pipas de gasolina cuanto en dinero se robaron as\u00ed el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos se dej\u00f3 ver al grado que hasta se valieron tambi\u00e9n de la misma necesidad de la gente y en algunos pueblos por necesidad la gente acompa\u00f1aba estos actos il\u00edcitos claro que la gente as\u00ed a una zanja d\u00f3nde perforaba un pozo y ah\u00ed sacaban la gasolina 20 litros 40 litros pero los grandes se llevaban pipas que hicimos dijimos ya se acab\u00f3 yo no soy c\u00f3mplice no voy a permitir el guachi coleo ni arriba ni abajo se acaba el guachi col y fue dif\u00edcil porque respondieron saben que cuando empez\u00f3 esta acci\u00f3n este plan pinchaban los ductos por ejemplo la gasolina que llega aqu\u00ed a la ciudad y a todo lo que es el valle de m\u00e9xico tiene ahora de tuxpan y hay un ducto de tuxpan azcapotzalco que transporta diariamente 160.000 barriles pues s lo pinchaban lo romp\u00edan para que no llegara la gasolina pero s\u00e9 por toda la gente de la ciudad que aprovecho agradecerles se port\u00f3 muy bien por qu\u00e9 aguantaron resistieron nos ayudaron fueron d\u00edas dif\u00edciles porque no hab\u00eda gasolina hab\u00eda colas en las gasoliner\u00edas no la gente aguant\u00f3 porque sab\u00eda que era algo bueno ahora de esas 800 pipas cu\u00e1ntas se robaron ayer 40 de 800 a 40 yo quisiera que no se robaran ninguna pero no est\u00e1 f\u00e1cil porque es un mal que ech\u00f3 ra\u00edces pero ya no es lo mismo si seguimos as\u00ed ya no van a ser 65 mil millones no nos vamos a ahorrar por lo bajo 50 mil millones de pesos y todo este dinero para qu\u00e9 para el pueblo para el bienestar del pueblo para las becas para la educaci\u00f3n para la salud para mejorar las condiciones de vida y de trabajo de nuestro pueblo por eso les digo vamos bien y adelante adem\u00e1s miren yo pude estudiar por una beca me da mucho orgullo recordarlo yo llegu\u00e9 aqu\u00ed a estudiar la universidad y no ten\u00eda dinero y viv\u00ed en la casa del estudiante tabasque\u00f1o aqu\u00ed cerca en la calle de violeta la colonia guerrero ah\u00ed estaba la casa del estudiante nos daban hospedaje y comida y por eso pude estudiar y tambi\u00e9n no se me olvida que en ese entonces si presentaban examen 10 para ingresar a la universidad a la unam entrada 9 solo rechazaban a uno ahora es al rev\u00e9s presentan examen 10 / 1 rechazan a 9 por eso no vamos a dejar de apoyar la educaci\u00f3n si no hubiese obtenido ese apoyo de esa beca no termino no hubiese yo podido estudiar y eso le pasa a millones de j\u00f3venes que se quedan en el camino por eso la educaci\u00f3n va a ser apoyada hasta que se canse el ganso y cuando se va a cansar el ganso nunca yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir viendo nos vamos a seguir encontrando que viva los j\u00f3venes del 68 que viva la justicia [Aplausos] libertad que viva en la democracia viva m\u00e9xico m\u00e9xico viva m\u00e9xico agradecemos enormemente las palabras del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos a continuaci\u00f3n pedimos a todos los presentes por favor ponernos de pie para entonar todos juntos con respeto y honor nuestro himno nacional mexicano",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29V0na8H0eqn2BGm2Nxmry7",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a J\u00f3venes",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:51.723074"
}