{
    "video_id": "Yp17EelfFi4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Yp17EelfFi4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHTqhLeC1gFoS3xhI5x2pQkw1RSw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Yp17EelfFi4",
    "video_title": "Avances del Programa Nacional de Reconstrucci\u00f3n, desde San Crist\u00f3bal de las Casas, Chiapas",
    "video_length_seconds": 3375,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a dos unidos mexicanos",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1.639,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 11.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n",
            "start": 13.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cadenas",
            "start": 16.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 23.21,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 25.91,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo",
            "start": 27.019,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional de oaxaca",
            "start": 33.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 36.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional del programa",
            "start": 42.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional de reconstrucci\u00f3n y",
            "start": 44.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "subsecretario de ordenamiento",
            "start": 47.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "territorial y agrario de la seda t\u00fa",
            "start": 49.02,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "david ricardo cervantes peredo",
            "start": 52.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 57.829,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 59.989,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "diego hern\u00e1ndez",
            "start": 62.17,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 68.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 70.759,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 74.22,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "el obispo de la arquidi\u00f3cesis de san",
            "start": 80.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal de las casas monse\u00f1or rodrigo",
            "start": 83.34,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "aguilar mart\u00ednez",
            "start": 86.159,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de san crist\u00f3bal",
            "start": 91.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de las casas",
            "start": 93.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "jer\u00f3nima toledo villalobos",
            "start": 95.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 101.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 103.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 105.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 108.52,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 111.61,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 119.09,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 124.63,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 127.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chiapas",
            "start": 130.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 133.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 138.27,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 143.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 146.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 148.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienvenido nuevamente a chiapas",
            "start": 150.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bienvenida tambi\u00e9n claudia sheinbaum",
            "start": 153.18,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pardo jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 155.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mexico de igual manera al gobernador",
            "start": 158.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional de oaxaca alejandro",
            "start": 161.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ismael murat hinojosa muchas gracias por",
            "start": 163.03,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 165.28,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "saludo a ricardo",
            "start": 166.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cervantes david ricardo cervantes peredo",
            "start": 169.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a diego hern\u00e1ndez a monse\u00f1or",
            "start": 172.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "rodrigo aguilar mart\u00ednez a jer\u00f3nima",
            "start": 176.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "toledo villalobos presidenta municipal y",
            "start": 179.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "alice echado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 182.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto recibirlo en chiapas",
            "start": 185.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciencia crist\u00f3bal decirle que estamos",
            "start": 188.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano con su gobierno y",
            "start": 191.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "le agradecemos todos los apoyos los",
            "start": 194.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apoyos sociales que han sido tan",
            "start": 197.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importantes para nuestra entidad sobre",
            "start": 199.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo tomando en cuenta la gente m\u00e1s",
            "start": 203.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "necesitada a la gente m\u00e1s humilde que",
            "start": 205.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado olvidadas olvidados por",
            "start": 209.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os pero este gobierno de la",
            "start": 212.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 215.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico vuelve otra vez a recuperar la",
            "start": 218.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo en sus",
            "start": 222.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 224.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hoy quiero decirle que en estos trabajos",
            "start": 227.01,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n de la vivienda de",
            "start": 230.87,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de los monumentos",
            "start": 234.659,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y de los templos",
            "start": 237.81,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de la mano tanto con",
            "start": 240.569,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de vivienda como",
            "start": 245.129,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con el inah hicimos convenios y vamos",
            "start": 248.129,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "avanzando muy bien por ejemplo en la",
            "start": 252.03,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de viv\u00edan vivienda el",
            "start": 255.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estado de chiapas se hizo cargo de la",
            "start": 258.329,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y tambi\u00e9n de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 261.69,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de 3 mil 160 viviendas y llevamos al",
            "start": 264.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "corte del d\u00eda 25 de agosto",
            "start": 269.849,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "197 puntos 66 de viviendas ya terminadas",
            "start": 273.949,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "y las otras est\u00e1n en proceso ya",
            "start": 279.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "determinar las bien los templos y",
            "start": 283.259,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos de 119 llevamos a",
            "start": 286.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la fecha",
            "start": 291.06,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "81 y los que faltan est\u00e1n en proceso y",
            "start": 292.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando de la mano",
            "start": 297.449,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con el inah",
            "start": 299.61,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "haciendo un gran esfuerzo en chiapas",
            "start": 301.199,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hasta donde nos alcanzan los recursos",
            "start": 302.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros ponemos un granito de arena no",
            "start": 304.759,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nos quedamos con los brazos cruzados ni",
            "start": 308.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bajamos la guardia se\u00f1or presidente",
            "start": 310.889,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 312.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajando para hacer posible que las",
            "start": 314.06,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "chiapanecas y los chiapanecos",
            "start": 319.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengan la posibilidad de espacios dignos",
            "start": 321.409,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y una vivienda segura y tambi\u00e9n que nos",
            "start": 325.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sigamos sintiendo orgullosos de nuestros",
            "start": 329.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "monumentos",
            "start": 332.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y de los templos tambi\u00e9n de",
            "start": 333.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "chiapas much\u00edsimas gracias",
            "start": 336.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar\u00e1n sus lugares",
            "start": 346.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 349.11,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 351.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "oaxaca maestro alejandro murat y no cosa",
            "start": 354.01,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 358.69,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "saludo al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 365.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 367.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 372.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "felicit\u00f3 a nombre del pueblo de oaxaca a",
            "start": 375.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nuestro hermano y vecino estado de",
            "start": 379.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 381.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ma\u00f1ana cumple 200 a\u00f1os de",
            "start": 381.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vida independiente",
            "start": 385.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "me honra mucho gobernador rutilio",
            "start": 386.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n estar hoy aqu\u00ed con usted en",
            "start": 389.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda del se\u00f1or presidente y de la",
            "start": 393.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno a quien tambi\u00e9n saludo",
            "start": 395.06,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "claudia siempre",
            "start": 397.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los sismos de",
            "start": 399.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "septiembre del 2017 y 18 marcaron un",
            "start": 402.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "antes y un despu\u00e9s en la historia",
            "start": 405.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1nea m\u00e9xico",
            "start": 408.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aquel 23 de junio oaxaca fue golpeado",
            "start": 411.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con un terremoto el m\u00e1s fuerte de la",
            "start": 415.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "historia reciente mexico de 7.4 grandes",
            "start": 418.58,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "este sismo afect\u00f3 a estados como chiapas",
            "start": 422.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estado en m\u00e9xico distrito federal",
            "start": 427.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "guerrero michoac\u00e1n morelos tabasco",
            "start": 429.8,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "puebla tlaxcala veracruz",
            "start": 432.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fue un terremoto que no solamente afect\u00f3",
            "start": 436.129,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a una regi\u00f3n sino a aquellas regiones",
            "start": 439.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s falta hab\u00eda hecho en vivienda",
            "start": 442.759,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "en salud en educaci\u00f3n",
            "start": 446.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero a nuestros hospitales qu\u00e9 triste",
            "start": 450.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "coincidencia que en esa regi\u00f3n donde hay",
            "start": 453.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la pobreza material m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 455.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s peg\u00f3 esta sismicidad que de",
            "start": 459.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acuerdo a protecci\u00f3n civil",
            "start": 463.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene el 50 por ciento de los mismos",
            "start": 465.19,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 468.11,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pero la naturaleza no avisa",
            "start": 469.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos toc\u00f3 vivir y el sur-sureste es",
            "start": 471.739,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "siempre ave de phoenix de m\u00e9xico nos",
            "start": 475.619,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "doblamos pero no nos quebramos nos",
            "start": 479.009,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "destruyeron pero nos hemos reconstruido",
            "start": 481.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "renacimos del polvo del escombro de las",
            "start": 484.189,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cenizas esa es nuestra vocaci\u00f3n as\u00ed es",
            "start": 486.779,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro templo que mejor que usted",
            "start": 490.83,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente del sureste",
            "start": 493.499,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo conoce",
            "start": 495.569,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda alguna vez santiago",
            "start": 498.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "posteguillo solo en el peor de los",
            "start": 500.729,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desastres conoce uno la aut\u00e9ntica val\u00eda",
            "start": 503.699,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de los hombres por eso es importante",
            "start": 507.019,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estar hoy aqu\u00ed se\u00f1or presidente en este",
            "start": 510.869,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "plan nacional de recursos",
            "start": 513.539,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "resultados de una pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 516.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "congruente con filosof\u00eda de gobierno que",
            "start": 518.289,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "significa primero los pobres no pod\u00eda",
            "start": 521.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ser de otra manera donde hay pobres es",
            "start": 525.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "donde hay y ha habido mayor destrucci\u00f3n",
            "start": 528.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en guasa que hay que recordar se",
            "start": 530.55,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "afectaron 80.000 viviendas de 160 mil en",
            "start": 533.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el mismo que reconoce el inegi usted nos",
            "start": 538.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ha dado m\u00e1s de 15 mil acciones entre el",
            "start": 542.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "19 y el 20 con alrededor de m\u00e1s de 1500",
            "start": 545.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones de diez mil escuelas se",
            "start": 550.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afectaron m\u00e1s de dos mil y solamente en",
            "start": 552.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos dos a\u00f1os se han hecho m\u00e1s de 1600",
            "start": 555.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acciones por m\u00e1s de 3 mil millones de",
            "start": 558.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pesos de alrededor de m\u00e1s de 900",
            "start": 560.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas se han podido atender",
            "start": 564.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 en el estado de oaxaca por m\u00e1s",
            "start": 566.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de 170 millones de pesos y por supuesto",
            "start": 570.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque no hablar de la cultura en donde",
            "start": 574.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se han canalizado m\u00e1s de 3 mil millones",
            "start": 577.24,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de pesos para atender",
            "start": 579.82,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "alrededor del 70% del patrimonio",
            "start": 581.779,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "cultural de oaxaca",
            "start": 585.439,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "esto es m\u00e1s que poner de pie lo que se",
            "start": 587.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 es una inversi\u00f3n en los sue\u00f1os de",
            "start": 590.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas en su educaci\u00f3n",
            "start": 593.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud y por supuesto en su posibilidad",
            "start": 596.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de futuro pero tambi\u00e9n hay que reconocer",
            "start": 599.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que su plan va m\u00e1s all\u00e1 se\u00f1or presidente",
            "start": 602.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque la inversi\u00f3n tiene que ver",
            "start": 604.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con una nueva plataforma de",
            "start": 607.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desarrollo hemos reconocido como usted",
            "start": 608.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo ha se\u00f1alado que en el norte y en el",
            "start": 612.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "centro se ha podido crecer de manera",
            "start": 613.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sostenida entre 4 y 8 por ciento pero",
            "start": 616.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no puede tener destino si el",
            "start": 619.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sureste sigue creciendo de manera",
            "start": 621.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sostiene de manera sostenible con la",
            "start": 624.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "plataforma del plan interoce\u00e1nico de las",
            "start": 627.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "carreteras de oaxaca costa y oaxaca",
            "start": 629.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 631.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oaxaca ya crece al 4.5 por ciento con la",
            "start": 632.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "canalizaci\u00f3n de m\u00e1s de 9 mil millones de",
            "start": 637.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pesos en los caminos a cabeceras",
            "start": 639.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "municipales se ha generado el empleo que",
            "start": 641.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "antes no se generaba por eso hoy se",
            "start": 644.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atiende la reconstrucci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 647.52,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "se genera una plataforma de desarrollo",
            "start": 649.29,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "para que como dec\u00eda ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 652.529,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "ya no sea esta una tierra",
            "start": 654.949,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "inmensamente rica pero que no puedes ir",
            "start": 658.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seguir siendo y vegetando un pueblo",
            "start": 662.279,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "incomparablemente pobre se\u00f1or presidente",
            "start": 665.66,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "solamente como dec\u00eda camus al principio",
            "start": 669.499,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de las cat\u00e1strofes y cuando han",
            "start": 672.629,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "terminado se hace siempre algo de",
            "start": 674.939,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica es en ese mismo momento que de",
            "start": 676.68,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la desgracia cuando uno se acostumbra a",
            "start": 680.55,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la verdad pero en esta hora de la verdad",
            "start": 683.009,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ha estado usted sigue estando el",
            "start": 684.809,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e9xico con este plan de",
            "start": 689.939,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n hoy a nombre de oaxaca le",
            "start": 691.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "agradezco y vamos por la ruta correcta",
            "start": 694.529,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 697.29,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 706.04,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 709.889,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 712.649,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "doctora claudia el semba un parto",
            "start": 714.959,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 717.93,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tardes no s\u00e9 ya qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 723.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 727.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es un honor estar aqu\u00ed en san crist\u00f3bal",
            "start": 729.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de las casas muchas gracias presidenta",
            "start": 731.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 734.08,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 734.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "obrador gobernador de oaxaca much\u00edsimas",
            "start": 737.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gracias por su hospitalidad gobernador",
            "start": 740.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de chiapas diego obispo jes\u00fas david",
            "start": 742.779,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "muchas gracias por haberme invitado y",
            "start": 747.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "permitirme salir aunque sea un d\u00eda de la",
            "start": 750.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y poder estar en este",
            "start": 753.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "hermoso estado de chiapas en mi caso voy",
            "start": 755.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a hacer una presentaci\u00f3n muy breve si me",
            "start": 759.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo permite presidente de lo que ha",
            "start": 761.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "significado el plan de reconstrucci\u00f3n en",
            "start": 763.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico en este esfuerzo",
            "start": 766.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "compartido entre el gobierno de mexico y",
            "start": 769.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la ciudad que compartimos anhelos de la",
            "start": 771.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 773.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico no s\u00e9 si tienen por ah\u00ed la",
            "start": 775.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 778.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que trajimos",
            "start": 780.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 805.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encontramos cuando llegamos al gobierno",
            "start": 806.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico una ciudad en",
            "start": 809.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde hab\u00edan pasado llamadas de un a\u00f1o",
            "start": 812.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del sismo del 2017 del 19 de septiembre",
            "start": 814.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una fecha que ha golpeado dos veces a la",
            "start": 817.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico sin ning\u00fan plan de",
            "start": 820.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y en realidad sin ninguna",
            "start": 822.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vivienda construida lo que sigue",
            "start": 825.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este es el da\u00f1o que ocasion\u00f3 el sismo",
            "start": 829.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del 19 de septiembre del 2017 en la",
            "start": 832.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico 25 mil 581 viviendas",
            "start": 834.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas da\u00f1ada infraestructura",
            "start": 837.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica y carretera",
            "start": 840.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apertura de cerca de cientos de grietas",
            "start": 841.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la zona oriente de la ciudad",
            "start": 844.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1.132 de las casi 3.000 escuelas",
            "start": 846.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de la ciudad un hospital y tres",
            "start": 849.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "centros de salud mercados p\u00fablicos",
            "start": 852.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "edificios p\u00fablicos",
            "start": 854.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "224 templos catalogados da\u00f1ados da\u00f1ado",
            "start": 856.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngel de la independencia y tres",
            "start": 860.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inmuebles catalogados del centro",
            "start": 862.19,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 863.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el avance llegamos a dar una ayuda a",
            "start": 865.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integrar con apoyo a rentas demolici\u00f3n",
            "start": 868.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 870.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escrituraci\u00f3n y el avance a la fecha es",
            "start": 872.23,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el siguiente si podemos pasar a la",
            "start": 875.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 877.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy ha recibido cerca de 207",
            "start": 879.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mil 945 apoyos de renta",
            "start": 882.97,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en el caso de la vivienda unifamiliar",
            "start": 887.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos hecho dos fases en la primera fase",
            "start": 890.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han sido entregadas cuatro mil 921",
            "start": 892.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viviendas y en obra mil 749 para en los",
            "start": 895.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses entregar seis mil 670",
            "start": 899.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "viviendas que hab\u00edan sido da\u00f1adas con",
            "start": 901.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 3 mil 108 millones de",
            "start": 904.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pesos en la fase 2 del programa est\u00e1n en",
            "start": 906.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "proceso 2 mil",
            "start": 909.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "755 viviendas con una inversi\u00f3n de mil",
            "start": 911.98,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "905 millones de pesos adicionales 27 mil",
            "start": 916.84,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "919 viviendas unifamiliares adelante",
            "start": 920.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en reubicaciones hemos tenido que",
            "start": 925.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reubicar a un n\u00famero muy importante de",
            "start": 927.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "familias 400 viviendas y estamos en la",
            "start": 929.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un espacio con alrededor",
            "start": 932.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de 400 viviendas que llamamos ser",
            "start": 936.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porvenir en la alcald\u00eda de tlahuac con",
            "start": 938.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 352 millones",
            "start": 941.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante unidades habitacionales en",
            "start": 944.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n 13 con otros 670 millones",
            "start": 947.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de pesos de inversi\u00f3n con 3 mil 223",
            "start": 950.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familias beneficiadas",
            "start": 953.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "edificios que se est\u00e1n rehabilitando con",
            "start": 955.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alrededor de 6 mil 29 millones de",
            "start": 958.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n 8 mil 540 familias",
            "start": 961.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "beneficiadas y estamos en 136 de las",
            "start": 964.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cuales han sido entregadas 30 edificios",
            "start": 968.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y los dem\u00e1s ya est\u00e1n en proceso",
            "start": 971.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
            "start": 974.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminado el \u00e1ngel de",
            "start": 976.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la independencia para que quede visto",
            "start": 980.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para nuestra celebraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os",
            "start": 982.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico independiente 13 inmuebles del",
            "start": 984.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centro hist\u00f3rico que est\u00e1n intervenidos",
            "start": 988.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y una inversi\u00f3n de alrededor de 135",
            "start": 990.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "millones de pesos adelante",
            "start": 993.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y la intervenci\u00f3n en infraestructura",
            "start": 996.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "social estamos pr\u00e1cticamente terminadas",
            "start": 998.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "1.132 escuelas que fueron da\u00f1adas dos",
            "start": 1001.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mercados un centro de salud y un",
            "start": 1004.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospital y hay que decirlo tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1006.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recibido donaciones en particular de la",
            "start": 1009.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n carlos slim que ha ayudado en",
            "start": 1011.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esta reconstrucci\u00f3n adelante",
            "start": 1014.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y de infraestructura hidr\u00e1ulica",
            "start": 1017.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "colectores",
            "start": 1019.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "acueductos la rehabilitaci\u00f3n de una",
            "start": 1021.399,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "carretera han sido alrededor de la",
            "start": 1024.23,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 1.212 millones de pesos",
            "start": 1025.819,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1028.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el total de inversi\u00f3n que va a",
            "start": 1030.589,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "significar la reconstrucci\u00f3n en la",
            "start": 1032.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico son cerca de 15 mil 755",
            "start": 1034.01,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "millones de pesos que estamos por",
            "start": 1037.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entregar en los pr\u00f3ximos 2 a\u00f1os de la",
            "start": 1040.069,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mano del gobierno de mexico en esta",
            "start": 1042.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n integral y de apoyo",
            "start": 1045.079,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "directo a los damnificados en la ciudad",
            "start": 1047.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de mexico agradecemos mucho el apoyo del",
            "start": 1050.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico a la ciudad y en esta",
            "start": 1053.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n integral de nuestra",
            "start": 1056.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciudad que tambi\u00e9n significa la",
            "start": 1059.12,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n hacia un futuro de",
            "start": 1061.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porvenir muchas gracias",
            "start": 1063.049,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1072.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1076.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 1078.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda e historia",
            "start": 1080.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo diego hern\u00e1ndez",
            "start": 1083.34,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1087.54,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto compartir esta reuni\u00f3n",
            "start": 1094.47,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 1096.75,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con nuestro presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1098.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1100.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con el gobernador del estado de chiapas",
            "start": 1102.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n con el gobernador de",
            "start": 1106.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1109.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alejandro murat y por supuesto con la",
            "start": 1110.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de nuestra ciudad",
            "start": 1113.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "capital la capital de todos los",
            "start": 1116.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mexicanos la doctora claudia sheinbaum",
            "start": 1118.45,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hemos trabajado siempre en enorme",
            "start": 1123.08,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con \u00e9l",
            "start": 1126.83,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "subsecretario david cervantes",
            "start": 1128.859,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "coordinador nacional del programa de",
            "start": 1130.429,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que ha acompa\u00f1ado",
            "start": 1132.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la tarea de la restauraci\u00f3n y",
            "start": 1135.009,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de los bienes culturales",
            "start": 1138.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "afectados por los sismos del 7 y 19 de",
            "start": 1139.929,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "septiembre de 2017 y despu\u00e9s los sismos",
            "start": 1144.229,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "recurrentes sobre todo en oaxaca de 2018",
            "start": 1147.559,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "y del pasado 2020 en el caso del 2017",
            "start": 1151.249,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tenemos registrados como afectados",
            "start": 1159.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "2.340 monumentos arqueol\u00f3gicos e",
            "start": 1164.539,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos en 11 estados del pa\u00eds de",
            "start": 1168.15,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ellos ya tenemos",
            "start": 1172.529,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 1174.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "1430 se\u00f1or presidente que representan",
            "start": 1176.63,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 60 por ciento de el universo",
            "start": 1179.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "total de los inmuebles y bienes muebles",
            "start": 1183.779,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "contenidos en ellos afectados en 2017",
            "start": 1187.65,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los de 2018 y 2020 en esta",
            "start": 1191.549,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "tarea por supuesto nos ha",
            "start": 1197.58,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado la secretaria de cultura de",
            "start": 1202.759,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "este gobierno que siempre ha estado",
            "start": 1206.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respaldando todas las tareas que hemos",
            "start": 1208.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenido que llevar a cabo en este",
            "start": 1213.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "complejo proceso del que ya dieron",
            "start": 1215.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuenta los gobernadores de chiapas de",
            "start": 1217.289,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "oaxaca y la jefa de gobierno de la",
            "start": 1220.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico quisiera se\u00f1alar que en",
            "start": 1222.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el caso de chiapas podemos decir con",
            "start": 1225.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mucho gusto que estamos en la recta",
            "start": 1228.69,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 1231.539,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que nos faltan \u00fanicamente 33 de",
            "start": 1232.129,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "118 inmuebles que sufrieron afectaciones",
            "start": 1238.58,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pero de esos 33 30 de ellos ya llevan",
            "start": 1242.72,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "avances significativos como es el caso",
            "start": 1246.299,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de este templo y ex convento de santo",
            "start": 1249.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "domingo en chiapas un edificio",
            "start": 1253.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico para la historia de chiapas",
            "start": 1255.779,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque la presencia de la orden de los",
            "start": 1257.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dominicos fue fundamental en el",
            "start": 1260.429,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desarrollo de los esquemas de",
            "start": 1262.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poblamiento en el periodo virreinal en",
            "start": 1265.289,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n",
            "start": 1267.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando muy",
            "start": 1269.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "fuertemente en el caso de la catedral",
            "start": 1271.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de san crist\u00f3bal de las casas esta",
            "start": 1274.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "catedral asociada sin duda a la historia",
            "start": 1278.519,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de mexico de chiapas y a sucesos",
            "start": 1280.679,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "recientes que reflejan el y el \u00edmpetu de",
            "start": 1284.309,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la lucha ind\u00edgena en m\u00e9xico y en",
            "start": 1289.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "particular en esta regi\u00f3n",
            "start": 1292.649,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "nosotros estamos estimando que contando",
            "start": 1295.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "con el respaldo de la secretar\u00eda de",
            "start": 1299.22,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hacienda y la seda tu",
            "start": 1302.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hacia finales de 2021 a m\u00e1s tardar en el",
            "start": 1304.759,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "mes de enero del a\u00f1o 2022 podremos estar",
            "start": 1309.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "terminando todos los pendientes que",
            "start": 1314.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos en el estado de chiapas",
            "start": 1317.07,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "decirle al se\u00f1or obispo que por supuesto",
            "start": 1319.61,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que estamos interesados en pronto poder",
            "start": 1323.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de aperturar la catedral de san",
            "start": 1325.71,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal la catedral del tatic samuel",
            "start": 1328.679,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decirle a la presidenta jer\u00f3nima que",
            "start": 1331.909,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estamos muy comprometidos en esta tarea",
            "start": 1335.009,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y que recibimos todos los d\u00edas el",
            "start": 1337.889,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "reclamo dig\u00e1moslo as\u00ed de pobladores de",
            "start": 1342.35,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "san crist\u00f3bal de los empresarios de la",
            "start": 1346.59,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ciudad de san crist\u00f3bal que quieren ver",
            "start": 1350.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "terminados estos templos que son un",
            "start": 1352.909,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "atractivo muy importante para san",
            "start": 1355.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal pero tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1357.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "trabajando mucho presidente con las",
            "start": 1359.07,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1361.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hace unos meses estuvimos entregando ya",
            "start": 1362.509,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "plenamente restaurado el templo de",
            "start": 1367.1,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "zinacant\u00e1n",
            "start": 1369.929,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en una impresionante fiesta que hubo",
            "start": 1371.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para celebrar la terminaci\u00f3n de esto",
            "start": 1374.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cada inmueble hist\u00f3rico que restauramos",
            "start": 1377.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "significa para las comunidades un logro",
            "start": 1381.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "impresionante por esto nos preocupa",
            "start": 1384.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mucho y nos ocupa que todav\u00eda tenemos",
            "start": 1387.45,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cerca de 900 de los",
            "start": 1391.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "2.340 inmuebles afectados que tienen",
            "start": 1394.49,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "alg\u00fan grado de avance pero no hemos",
            "start": 1397.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "terminado y esa es una tarea en la que",
            "start": 1399.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estamos empe\u00f1ados siempre con el apoyo",
            "start": 1403.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de usted y gracias tambi\u00e9n a estas",
            "start": 1406.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reuniones que hemos tenido",
            "start": 1409.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente con usted se\u00f1or",
            "start": 1411.44,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "presidente con los gobernadores con las",
            "start": 1414.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asociaciones religiosas que hemos",
            "start": 1418.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajado juntos en una tarea hist\u00f3rica",
            "start": 1421.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y para el instituto nacional",
            "start": 1424.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda historia muchas gracias",
            "start": 1426.75,
            "duration": 13.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1430.02,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1440.809,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1443.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coordinador nacional del programa",
            "start": 1446.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional de reconstrucci\u00f3n y",
            "start": 1448.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "subsecretario de ordenamiento",
            "start": 1450.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "territorial y agrario de la seda tu",
            "start": 1452.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "arquitecto david ricardo cervantes",
            "start": 1454.91,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "peredo",
            "start": 1457.289,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1458.52,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1464.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el presidente gobernadores",
            "start": 1467.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gobierno con se\u00f1or compa\u00f1eros compa\u00f1eros",
            "start": 1469.75,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de el equipo de gobierno del equipo del",
            "start": 1474.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "programa de reconstrucci\u00f3n y no esta",
            "start": 1477.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidenta municipal y buenos d\u00edas a",
            "start": 1479.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos y todos quienes nos escuchan o nos",
            "start": 1482.419,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo este",
            "start": 1485.57,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 1490.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ver la presentaci\u00f3n sobre los datos los",
            "start": 1493.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "n\u00fameros verdades sobre los avances del",
            "start": 1498.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1500.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quisiera hacer unas consideraciones de",
            "start": 1501.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter general",
            "start": 1504.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hace tres a\u00f1os en el estado de oaxaca el",
            "start": 1507.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica entonces",
            "start": 1510.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente electo dio a conocer en las",
            "start": 1512.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciudades de exc pec y juchit\u00e1n oaxaca la",
            "start": 1515.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "forma en la que el nuevo gobierno",
            "start": 1518.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asumir\u00eda la responsabilidad de atender a",
            "start": 1519.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las personas y comunidades afectadas por",
            "start": 1523.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los sismos de septiembre de 2017 y",
            "start": 1525.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "febrero de 2018 se presentaron entonces",
            "start": 1528.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los lineamientos b\u00e1sicos de lo que luego",
            "start": 1532.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vino a hacer el programa nacional de",
            "start": 1535.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n el cual forma parte ahora",
            "start": 1537.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los programas prioritarios de este",
            "start": 1539.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gobierno frente al gran rezago y la",
            "start": 1542.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inadecuada atenci\u00f3n que se hab\u00eda dado a",
            "start": 1545.47,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "quienes sufrieron da\u00f1os en sus viviendas",
            "start": 1547.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la escuela centro de salud iglesias y",
            "start": 1549.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otros inmuebles de servicios p\u00fablicos en",
            "start": 1552.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sus localidades se vio la necesidad de",
            "start": 1554.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asumir \u00e9sta como una responsabilidad de",
            "start": 1557.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado con un verdadero programa",
            "start": 1559.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conducido por el gobierno federal en",
            "start": 1562.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los otros dos niveles",
            "start": 1565.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de gobierno y con la participaci\u00f3n",
            "start": 1566.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "directa de las personas y comunidades",
            "start": 1569.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desde un principio se estableci\u00f3 que se",
            "start": 1574.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dar\u00eda prioridad de atenci\u00f3n a las",
            "start": 1576.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "localidades en las que se presentaron",
            "start": 1578.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayores da\u00f1os y se tomar\u00eda en cuenta",
            "start": 1580.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aquellas con mayor grado de",
            "start": 1583.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n con mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1586.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y con altos \u00edndices de violencia",
            "start": 1588.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 1592.09,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "podemos decir m\u00e1s de tres a\u00f1os porque",
            "start": 1595.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "iniciamos nuestro trabajo desde el",
            "start": 1597.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "periodo de la transici\u00f3n",
            "start": 1600.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos trabajado con estricto apego a",
            "start": 1601.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dichos lineamientos se ha asumido",
            "start": 1605.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "plenamente la responsabilidad de",
            "start": 1608.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proteger y garantizar los derechos",
            "start": 1610.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humanos de las personas y las",
            "start": 1612.56,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1614.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se han aplicado los criterios y normas",
            "start": 1615.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas para garantizar una",
            "start": 1618.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n segura y en todos los",
            "start": 1620.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "casos se ha respetado la forma de vida",
            "start": 1623.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de las comunidades sus t\u00e9cnicas",
            "start": 1626.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tradicionales de construcci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1628.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las formas en las que utilizan sus",
            "start": 1631.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "espacios todo lo cual forma parte de su",
            "start": 1633.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cultura e identidad",
            "start": 1636.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para ello las personas beneficiarias de",
            "start": 1639.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los apoyos para la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 1642.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vivienda han contado en todos los casos",
            "start": 1644.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con la asistencia t\u00e9cnica de",
            "start": 1647.21,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "profesionales de la construcci\u00f3n",
            "start": 1649.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a lo anterior hay que agregar que se han",
            "start": 1652.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "realizado diversos estudios en las zonas",
            "start": 1655.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en las que se presentaron las mayores",
            "start": 1658.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "afectaciones y con ello se ha podido dar",
            "start": 1659.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "certidumbre a familias cuando estaba en",
            "start": 1663.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "duda la necesidad o no de la reubicaci\u00f3n",
            "start": 1666.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de sus viviendas y tambi\u00e9n se cuenta hoy",
            "start": 1669.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con la identificaci\u00f3n de medidas",
            "start": 1672.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n",
            "start": 1674.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de riesgos para evitar nuevos desastres",
            "start": 1677.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en esos lugares",
            "start": 1680.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el programa adem\u00e1s ha contribuido al",
            "start": 1682.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las econom\u00edas locales",
            "start": 1685.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mediante la contrataci\u00f3n de mano de obra",
            "start": 1688.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de profesionistas y de empresas de las",
            "start": 1690.89,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entidades y municipios en los que se",
            "start": 1693.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la reconstrucci\u00f3n poniendo",
            "start": 1695.809,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n particular en la contrataci\u00f3n y",
            "start": 1698.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de quienes han aprendido de",
            "start": 1702.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n generaci\u00f3n las t\u00e9cnicas de",
            "start": 1705.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de los edificios que forman",
            "start": 1707.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "parte del patrimonio hist\u00f3rico y",
            "start": 1710.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cultural del pa\u00eds y de las comunidades",
            "start": 1712.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "asimismo en la mayor\u00eda de los programas",
            "start": 1716.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 1719.73,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el programa el programa contempla en",
            "start": 1722.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos los casos en los que esto ha sido",
            "start": 1724.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posible entregar los apoyos de manera",
            "start": 1727.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "directa a las personas beneficiarias sin",
            "start": 1730.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intermediarios esto se ha hecho en todos",
            "start": 1733.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los casos en la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 1736.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vivienda se est\u00e1 aplicando en un n\u00famero",
            "start": 1738.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy importante de escuelas",
            "start": 1742.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principalmente en el estado de oaxaca y",
            "start": 1743.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 iniciando en la restauraci\u00f3n de",
            "start": 1746.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los bienes culturales",
            "start": 1749.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se ha cumplido con las obligaciones de",
            "start": 1750.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "transparencia que marca la ley y se",
            "start": 1753.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuenta tambi\u00e9n con un portal abierto en",
            "start": 1756.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internet donde la gente puede consultar",
            "start": 1758.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n relativa al desarrollo",
            "start": 1761.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 1764.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y repetimos todo esto",
            "start": 1765.82,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "hemos dicho cada a\u00f1o cuando presentamos",
            "start": 1768.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuestro informe porque es muy importante",
            "start": 1772.649,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dejar claro que uno de los principales",
            "start": 1775.62,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cambios respecto a la forma en la que se",
            "start": 1778.289,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hac\u00edan las reconstrucciones por los",
            "start": 1781.409,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "anteriores gobiernos adem\u00e1s por supuesto",
            "start": 1783.149,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de eliminar la corrupci\u00f3n es que ahora",
            "start": 1785.82,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "son las personas y las comunidades el",
            "start": 1788.85,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "centro de la acci\u00f3n de gobierno no se",
            "start": 1794.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "trata ahora solo de hacer obras sino de",
            "start": 1797.909,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ayudar a quienes requieren de la",
            "start": 1801.299,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del estado a recuperar y en",
            "start": 1803.129,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mejores condiciones",
            "start": 1806.97,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "aquello que ten\u00edan y que de pronto",
            "start": 1809.07,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "perdieron total o parcialmente por la",
            "start": 1811.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ocurrencia de un desastre en este caso",
            "start": 1814.529,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "provocado por los sismos",
            "start": 1816.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en cuanto a los avances generales del",
            "start": 1819.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "programa si podemos por favor ver la",
            "start": 1822.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "primera la siguiente diapositiva",
            "start": 1825.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tenemos que en el periodo 2019 2021 se",
            "start": 1829.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "han destinado m\u00e1s de",
            "start": 1832.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "33.600 millones de pesos para la",
            "start": 1834.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de 61 mil 352 acciones",
            "start": 1838.57,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "concentr\u00e1ndose la mayor cantidad de",
            "start": 1843.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "acciones e inversi\u00f3n en el estado de",
            "start": 1846.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "oaxaca como podemos ver en el cuadro",
            "start": 1848.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguido de los estados de chiapas puebla",
            "start": 1850.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y morelos cabe se\u00f1alar que la ciudad de",
            "start": 1853.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexico aparecen en este recuadro con una",
            "start": 1857.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cantidad de acciones de inversi\u00f3n",
            "start": 1859.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relativamente baja debido a que como",
            "start": 1861.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya explic\u00f3 la agencia de gobierno",
            "start": 1864.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad ha asumido con",
            "start": 1866.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "recursos propios casi la totalidad del",
            "start": 1868.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo a las familias que vieron",
            "start": 1872.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "afectadas sus viviendas as\u00ed como la",
            "start": 1874.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de parte de",
            "start": 1876.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "infraestructuras de las escuelas y de",
            "start": 1879.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los templos",
            "start": 1881.98,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de estas acciones el 86 por ciento est\u00e1n",
            "start": 1884.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluidas de 12 por ciento se",
            "start": 1887.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "encuentran en proceso y el 2 por ciento",
            "start": 1889.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por iniciar",
            "start": 1892.259,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el programa se est\u00e1 aplicando en un",
            "start": 1894.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "n\u00famero muy importante de municipios en",
            "start": 1897.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "807 municipios de las 10 entidades",
            "start": 1900.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "federativas en donde estimamos que se",
            "start": 1903.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "han generado s\u00f3lo durante 2020 y 2021",
            "start": 1906.78,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "casi 300.000 empleos directos en m\u00e1s de",
            "start": 1909.98,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "350 mil empleos indirectos",
            "start": 1914.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podemos pasar a la siguiente",
            "start": 1919.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "casi el 50% de los recursos destinados",
            "start": 1921.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al programa han provenido a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1925.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del presupuesto de egresos de la",
            "start": 1928.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y de los recursos propios de",
            "start": 1929.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "links en segundo lugar de otras fuentes",
            "start": 1933.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de recursos tambi\u00e9n de origen federal",
            "start": 1936.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como lo que fue el fonden y del fondo de",
            "start": 1938.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aportaciones m\u00faltiples es llamado fun",
            "start": 1940.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "potenciado y en menor porcentaje de",
            "start": 1943.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otras fuentes como los seguros",
            "start": 1946.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fundaciones gobiernos estatales y",
            "start": 1948.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "municipales organismos internacionales e",
            "start": 1950.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incluso de las propias comunidades esto",
            "start": 1953.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante sobre todo en la",
            "start": 1956.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de templos y en la",
            "start": 1958.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de algunas escuelas",
            "start": 1960.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente por favor",
            "start": 1964.19,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estos recursos se han destinado a la",
            "start": 1967.02,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entrega de apoyos para m\u00e1s de 52.500",
            "start": 1970.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "familias para la reconstrucci\u00f3n de sus",
            "start": 1974.27,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "viviendas para 5 mil 616 escuelas para 2",
            "start": 1977.76,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "mil 115 inmuebles con valor patrimonial",
            "start": 1983.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "principalmente templos y 186 unidades de",
            "start": 1986.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1990.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "podemos pasar a la siguiente por favor",
            "start": 1992.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en cuanto al avance por sector tenemos",
            "start": 1994.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que en vivienda y educaci\u00f3n se presentan",
            "start": 1997.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los mayores avances las acciones",
            "start": 2000.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "concluidas superan el 80 por ciento en",
            "start": 2002.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tanto que es en cultura y salud donde",
            "start": 2006.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los avances concluidos se encuentran",
            "start": 2008.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre el 50 y el 80 por ciento esto se",
            "start": 2010.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "debe a que los procesos de restauraci\u00f3n",
            "start": 2014.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y reconstrucci\u00f3n en los inmuebles con",
            "start": 2016.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "valor patrimonial y en los grandes",
            "start": 2018.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hospitales los procesos de",
            "start": 2021.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n son m\u00e1s complejos y por",
            "start": 2023.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto llevan m\u00e1s tiempo",
            "start": 2025.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los criterios de",
            "start": 2028.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prioridad del programa se ha puesto",
            "start": 2030.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial en los casos en los",
            "start": 2032.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que las familias perdieron total o",
            "start": 2035.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parcialmente sus viviendas y en los",
            "start": 2038.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "casos en los que las comunidades",
            "start": 2040.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuvieron afectaciones m\u00e1s graves en sus",
            "start": 2042.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "escuelas esto lo hemos hecho con el",
            "start": 2045.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que al finalizar este a\u00f1o",
            "start": 2047.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no haya alumnos sin aulas ni familias",
            "start": 2050.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viviendo fuera de sus viviendas",
            "start": 2054.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo que faltar\u00e1 por atender el",
            "start": 2056.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o ser\u00e1n los casos en los que",
            "start": 2059.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os fueron menores podemos en la",
            "start": 2062.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n pues pasar las siguientes",
            "start": 2065.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas que son pues una peque\u00f1\u00edsima",
            "start": 2068.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 2071.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho en el programa en los",
            "start": 2073.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferentes estados en los diferentes",
            "start": 2076.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 2078.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o el programa nacional de",
            "start": 2079.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n contar\u00e1 nuevamente con",
            "start": 2082.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recursos del presupuesto de egresos de",
            "start": 2084.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y seguramente podremos dar",
            "start": 2086.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por concluida la reconstrucci\u00f3n en los",
            "start": 2090.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estados en los que hubo menos",
            "start": 2092.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "afectaciones y en otros podremos dar por",
            "start": 2094.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "concluida en la reconstrucci\u00f3n en alguno",
            "start": 2097.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "o algunos de los sectores en los que",
            "start": 2100.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevamos un mayor avance pero vale la",
            "start": 2102.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pena reafirmar lo planteado ya en varias",
            "start": 2105.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocasiones por el presidente esto es que",
            "start": 2107.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2110.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se acaba hasta que se acaba es decir",
            "start": 2112.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que dejar\u00e1 de contar con recursos hasta",
            "start": 2116.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que hayamos atendido a todas las",
            "start": 2118.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas y todas las comunidades",
            "start": 2120.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 2122.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por otra parte es necesario destacar que",
            "start": 2124.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n intersecretarial",
            "start": 2128.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para la reconstrucci\u00f3n hemos logrado una",
            "start": 2129.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adecuada coordinaci\u00f3n entre las \u00e1reas",
            "start": 2133.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 2134.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsables del programa asimismo con",
            "start": 2136.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y municipales se",
            "start": 2139.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han establecido mecanismos de",
            "start": 2142.33,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que nos han permitido",
            "start": 2143.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2145.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "coordinadamente en el proceso de",
            "start": 2146.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de cantidad de cada",
            "start": 2148.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipio en los que se lleva a cabo el",
            "start": 2151.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programa hemos mantenido una estrecha",
            "start": 2153.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los gobernadores de",
            "start": 2157.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oaxaca de chiapas con la jefa de",
            "start": 2159.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno nos alejo un poquito del cobit",
            "start": 2162.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero ya estamos recuperando",
            "start": 2164.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y en particular con los gobiernos",
            "start": 2167.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipales hemos encontrado en general",
            "start": 2169.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un gran apoyo para facilitar a la gente",
            "start": 2172.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de sus obras debemos",
            "start": 2176.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reconocer a las fundaciones grandes y",
            "start": 2179.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y a las organizaciones de la",
            "start": 2182.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sociedad civil que desde la etapa de",
            "start": 2184.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "emergencia han apoyado a las familias y",
            "start": 2187.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "comunidades afectadas y en esta etapa",
            "start": 2189.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han contribuido en la",
            "start": 2191.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de escuelas viviendas",
            "start": 2194.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitales as\u00ed como en la restauraci\u00f3n",
            "start": 2196.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de bienes culturales de igual forma",
            "start": 2198.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer un reconocimiento a",
            "start": 2202.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todos los profesionales y trabajadores",
            "start": 2204.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n a peque\u00f1as y medianas",
            "start": 2206.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas constructoras y distribuidoras",
            "start": 2207.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de materiales entre otras que han",
            "start": 2210.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asumido un compromiso con la gente y con",
            "start": 2213.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en estos tres",
            "start": 2217.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trabajo se han tenido que",
            "start": 2221.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "superar todo tipo de dificultades y",
            "start": 2223.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que reconocerlo se han",
            "start": 2225.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenido que corregir fallas",
            "start": 2227.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en 2020 enfrentamos la pandemia y esto",
            "start": 2229.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a adoptar diversas medidas",
            "start": 2233.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para continuar las obras respetando las",
            "start": 2234.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disposiciones sanitarias y sobre todo",
            "start": 2237.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las decisiones de la gente fue una etapa",
            "start": 2240.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil en la que en algunas regiones el",
            "start": 2243.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desabasto de materiales y la escasez de",
            "start": 2246.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mano de obra llev\u00f3 incluso a la",
            "start": 2248.83,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n temporal de los trabajos",
            "start": 2251.26,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "sin embargo a pesar de todo hoy podemos",
            "start": 2254.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir que ya nos encontramos al final de",
            "start": 2258.109,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "este largo proceso podemos decir que m\u00e1s",
            "start": 2261.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de la reconstrucci\u00f3n de viviendas",
            "start": 2265.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escuelas hospitales y templos se ha",
            "start": 2267.589,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "logrado tambi\u00e9n un estado de \u00e1nimo",
            "start": 2270.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "distinto en las comunidades que",
            "start": 2273.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sufrieron los mayores da\u00f1os se ha",
            "start": 2275.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "logrado generar confianza y tranquilidad",
            "start": 2278.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y con ello se est\u00e1 contribuyendo a crear",
            "start": 2281.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ese ambiente de paz que todos queremos",
            "start": 2283.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso nos parece muy importante",
            "start": 2286.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por eso en este programa decimos que",
            "start": 2289.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que estamos reconstruyendo",
            "start": 2292.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "escuelas casas templos hospitales",
            "start": 2294.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos reconstruyendo esperanza para la",
            "start": 2297.34,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 2300.83,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2304.23,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2311.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2314.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2316.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2318.72,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2321.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 2323.269,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2325.82,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san crist\u00f3bal",
            "start": 2327.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el estado de chiapas",
            "start": 2331.859,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2333.47,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "este d\u00eda este lugar emblem\u00e1tico",
            "start": 2337.369,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2343.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en san crist\u00f3bal la ciudad real",
            "start": 2347.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2351.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "llevo a cabo un proceso",
            "start": 2353.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de evangelizaci\u00f3n",
            "start": 2356.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desde los tiempos",
            "start": 2359.13,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "iniciales de la colonia",
            "start": 2361.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con la orden",
            "start": 2366.37,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de los dominicos",
            "start": 2368.91,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2375.269,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se caracterizaron desde entonces",
            "start": 2377.46,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "por la defensa",
            "start": 2381.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios",
            "start": 2383.589,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "por la defensa de los ind\u00edgenas",
            "start": 2386.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 2392.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "evocaci\u00f3n",
            "start": 2394.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2398.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "servicio eran aut\u00e9nticos cristianos",
            "start": 2399.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que le daban",
            "start": 2405.76,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "preferencia a los humildes a los pobres",
            "start": 2407.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y sufrieron mucho para",
            "start": 2413.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llegar y establecerse",
            "start": 2416.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en san crist\u00f3bal",
            "start": 2419.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un naufragio",
            "start": 2422.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y ese entonces al inicio",
            "start": 2425.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los primeros a\u00f1os",
            "start": 2430.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de la colonia de hogar on muchos",
            "start": 2432.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 2441.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dominicos en las costas de campeche en",
            "start": 2445.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con tabasco",
            "start": 2449.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y luego llega",
            "start": 2453.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fray bartolom\u00e9",
            "start": 2456.549,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y hace escuela",
            "start": 2459.51,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque es el principal defensor de los",
            "start": 2462.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2466.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cuando predominaba",
            "start": 2468.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la idea",
            "start": 2471.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de exterminio",
            "start": 2473.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2477.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo lograron",
            "start": 2478.12,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2481.49,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "invasores",
            "start": 2482.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considero que por tres razones",
            "start": 2486.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no lograron exterminar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2491.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena a las",
            "start": 2495.26,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "distintas diversas",
            "start": 2498.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2502.33,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2504.76,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hab\u00edan en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica de",
            "start": 2506.15,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds una raz\u00f3n fue la",
            "start": 2509.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 2513.109,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 2514.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que no se sometieron",
            "start": 2517.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente",
            "start": 2519.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otra raz\u00f3n",
            "start": 2522.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 2525.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con las epidemias que trajeron los",
            "start": 2528.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 2531.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n",
            "start": 2533.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hace poco en el z\u00f3calo",
            "start": 2538.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 2543.39,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2544.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando llegan los conquistadores los",
            "start": 2546.63,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "invasores espa\u00f1oles",
            "start": 2550.5,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "se calcula que lo que hoy es nuestro",
            "start": 2553.609,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hab\u00edan 16 millones de habitantes",
            "start": 2557.089,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2563.089,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 2565.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya la poblaci\u00f3n apenas era de un mill\u00f3n",
            "start": 2568.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de habitantes",
            "start": 2572.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por las enfermedades que se trajeron que",
            "start": 2575.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan los curanderos abor\u00edgenes como",
            "start": 2578.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfrentarlas y se convert\u00edan en",
            "start": 2580.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "terribles",
            "start": 2584.11,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "epidemias",
            "start": 2585.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial no",
            "start": 2588.369,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se recuper\u00f3 la poblaci\u00f3n",
            "start": 2591.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2595.01,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2597.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "1821",
            "start": 2598.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora que estamos conmemorando los 200",
            "start": 2600.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de independencia",
            "start": 2603.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan",
            "start": 2605.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 8 millones",
            "start": 2608.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de habitantes",
            "start": 2611.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces esa fuego otra raz\u00f3n por la que",
            "start": 2614.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2618.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y extermin\u00f3 a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 2619.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que proteger la fuerza de",
            "start": 2624.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2628.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2629.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y van a explotar las minas",
            "start": 2631.36,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "es donde iban a obtener peones para las",
            "start": 2635.4,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 2638.309,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y la tercera raz\u00f3n",
            "start": 2641.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por la que se mantuvo la poblaci\u00f3n",
            "start": 2643.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 2647.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se conservaron las culturas",
            "start": 2650.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas fue por la defensa que",
            "start": 2652.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hicieron los misioneros",
            "start": 2656.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y obispos como",
            "start": 2659.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fray bartolom\u00e9 de las casas",
            "start": 2664.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2666.83,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como vasco de quiroga",
            "start": 2668.69,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "son obispos emblem\u00e1ticos",
            "start": 2673.029,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto que ahora",
            "start": 2676.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estemos aqu\u00ed",
            "start": 2679.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y que se est\u00e9 llevando a cabo este",
            "start": 2681.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "programa de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2684.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este templo que es historia y que est\u00e1",
            "start": 2689.24,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "vinculado al humanismo a la fraternidad",
            "start": 2694.4,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hablamos al pr\u00f3jimo",
            "start": 2699.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "celebro tambi\u00e9n que estemos avanzando en",
            "start": 2703.26,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el programa de reconstrucci\u00f3n nacional",
            "start": 2706.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no se crea mucho david de eso de que",
            "start": 2711.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esto no se acaba hasta que se acaba eso",
            "start": 2715.029,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se dice en el b\u00e9isbol",
            "start": 2718.46,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda un beisbolista vamos",
            "start": 2722.099,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "y yo si quiero que se termine",
            "start": 2726.799,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el programa de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2729.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2733.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a seguir avanzando para qu\u00e9",
            "start": 2735.36,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 2738.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2742.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1ximo del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2745.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "concluir con todo el programa de",
            "start": 2748.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n nacional se ha ido",
            "start": 2750.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "avanzando mucho en la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 2753.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viviendas en la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 2756.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escuelas de centros de salud de los",
            "start": 2759.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "templos que como aqu\u00ed se ha dicho y todo",
            "start": 2762.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el mundo lo sabe",
            "start": 2766.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 2768.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 2770.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque en el inah como en el palacio las",
            "start": 2773.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cosas caminan despacio",
            "start": 2777.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sino porque se requiere",
            "start": 2781.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de un trato especial una reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2785.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es una obra de arte",
            "start": 2788.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2791.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y se tiene que tener mucho cuidado y eso",
            "start": 2793.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "lleva tiempo no entendemos",
            "start": 2797.33,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pero que sea eso el motivo no la falta",
            "start": 2800.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de recursos",
            "start": 2805.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no el burocratismo",
            "start": 2807.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no la desidia sino que sigamos adelante",
            "start": 2811.65,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "avanzando yo le agradezco mucho a los",
            "start": 2815.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "gobernadores hemos contado siempre en",
            "start": 2820.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este programa de reconstrucci\u00f3n y en",
            "start": 2824.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otras acciones con el apoyo del",
            "start": 2827.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca alejandro murat",
            "start": 2830.7,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 2834.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "llevado muy bien hemos trabajado",
            "start": 2838.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "juntos por el bien del pueblo de oaxaca",
            "start": 2842.64,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en muchas acciones y en esto de la",
            "start": 2845.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n en especial hemos estado",
            "start": 2850.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya en el ismo en templos que se han",
            "start": 2852.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "reconstruido y vamos a seguir visitando",
            "start": 2858.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todas estas obras y le agradezco mucho a",
            "start": 2861.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "alejandro por su apoyo",
            "start": 2865.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2868.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tengo que decir en el caso de claudia",
            "start": 2869.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ese man",
            "start": 2874.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2877.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como es el caso de otros gobernantes me",
            "start": 2879.33,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ayuda me aligeran la carga",
            "start": 2883.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2886.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2888.8,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "act\u00faan con responsabilidad",
            "start": 2890.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no tengo que estar",
            "start": 2893.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 2895.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apurando a nadie porque",
            "start": 2897.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "claudia como",
            "start": 2900.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "alejandro como rutilio como",
            "start": 2903.23,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los",
            "start": 2907.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2910.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2913.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a empujar el elefante para que camine y",
            "start": 2915.64,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "son buenos los resultados en el caso de",
            "start": 2920.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y no de la ciudad de m\u00e9xico a lo mejor",
            "start": 2925.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se puede pensar otra cosa",
            "start": 2927.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 2930.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al gobierno que menos recursos",
            "start": 2934.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "le transfiere la federaci\u00f3n",
            "start": 2937.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2942.9,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2945.349,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque en otros casos tenemos que estar",
            "start": 2946.63,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "transfiriendo recursos m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 2951.279,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que x",
            "start": 2955.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ley por justicia le corresponde a las",
            "start": 2957.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 2960.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad de mexico como",
            "start": 2962.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se ve en este informe la mayor parte de",
            "start": 2965.24,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "los fondos provienen de ingresos del",
            "start": 2970.51,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico y lo m\u00e1s",
            "start": 2974.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "importante es que se est\u00e1 avanzando en",
            "start": 2979.34,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "las tareas de reconstrucci\u00f3n tambi\u00e9n en",
            "start": 2982.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "casos de chiapas",
            "start": 2987.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tenemos una muy buena coordinaci\u00f3n",
            "start": 2990.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "chiapas es uno de los estados",
            "start": 2992.78,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en que se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s",
            "start": 2997.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a dar un informe en comit\u00e1n",
            "start": 3000.819,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3004.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto federal destinado a",
            "start": 3007.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "chiapas hay tres estados que est\u00e1n",
            "start": 3009.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibiendo m\u00e1s recursos que son chiapas",
            "start": 3013.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3017.3,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "y guerrero",
            "start": 3019.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque son estados con m\u00e1s pobreza",
            "start": 3021.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y se atiende a todo se escucha todo se",
            "start": 3026.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respeta a todos pero se le da",
            "start": 3028.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde por el",
            "start": 3030.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 3033.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 3037.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y as\u00ed termin\u00f3 estar aqu\u00ed",
            "start": 3040.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3",
            "start": 3043.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este es un lugar hist\u00f3rico",
            "start": 3045.49,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico no s\u00f3lo por lo que",
            "start": 3048.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 de la obra",
            "start": 3053.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de fray bartolom\u00e9 de las casas en",
            "start": 3057.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3060.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3062.27,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n por la historia",
            "start": 3063.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 3067.12,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el papel de obispos como don samuel ruiz",
            "start": 3069.67,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chiapas",
            "start": 3074.69,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el papel del obispo ver\u00e1",
            "start": 3078.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "del obispo arizmendi",
            "start": 3081.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahora el nuevo",
            "start": 3083.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "obispo de san crist\u00f3bal que nos da mucho",
            "start": 3086.05,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "gusto que nos acompa\u00f1e",
            "start": 3089.14,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 3092.239,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "representante del pap\u00e1 francisco en",
            "start": 3094.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3098.569,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 pep hola",
            "start": 3100.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3104.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es una gente muy cercana al pensamiento",
            "start": 3106.099,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "del papa francisco",
            "start": 3110.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que para m\u00ed es",
            "start": 3113.999,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1",
            "start": 3116.15,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3117.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "apegado",
            "start": 3119.369,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "a la doctrina cristiana",
            "start": 3121.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se haya tenido en mucho tiempo",
            "start": 3124.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es un pap\u00e1 con",
            "start": 3127.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sensibilidad social",
            "start": 3131.0,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de su pap\u00e1 que se ha pronunciado en",
            "start": 3134.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "favor de los pobres lo que tienen que",
            "start": 3138.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacer todas las iglesias",
            "start": 3142.89,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 3146.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 3149.839,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "de religi\u00f3n",
            "start": 3152.03,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sin tomar partido por los humildes por",
            "start": 3153.87,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "los pobres y eso es lo que hace el pap\u00e1",
            "start": 3159.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "francisco por eso tiene todo nuestro",
            "start": 3162.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "respeto nuestra",
            "start": 3166.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n",
            "start": 3168.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le agradecemos mucho que por ser",
            "start": 3171.17,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 3174.829,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la iglesia en m\u00e9xico",
            "start": 3177.93,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "tenga una postura de respeto al estado",
            "start": 3180.77,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "laico",
            "start": 3187.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3189.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 3191.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sin intervenir en asuntos que",
            "start": 3193.13,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "corresponden a la vida civil",
            "start": 3197.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por el pap\u00e1 francisco tambi\u00e9n se aplica",
            "start": 3201.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3204.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la frase b\u00edblica de que a dios lo que es",
            "start": 3205.74,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar",
            "start": 3210.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en san",
            "start": 3213.869,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal luego de estar en",
            "start": 3216.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "un plant\u00f3n estuve ah\u00ed haciendo una",
            "start": 3220.549,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "protesta para no olvidar aquellos",
            "start": 3223.67,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 3227.809,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias a miguel r\u00edos'",
            "start": 3228.769,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3239.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3242.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3245.88,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3248.01,
            "duration": 17.18
        },
        {
            "text": "lo siento",
            "start": 3261.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3268.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3274.9,
            "duration": 14.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3277.29,
            "duration": 14.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3289.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3292.84,
            "duration": 13.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3308.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3314.24,
            "duration": 21.61
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3332.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3336.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3340.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despide de todos ustedes el presidente",
            "start": 3343.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3346.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3348.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3352.08,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3353.45,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3354.11,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3358.12,
            "duration": 8.65
        }
    ],
    "transcription_text": "a dos unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas la jefa de gobierno de la ciudad de mexico claudia sheinbaum pardo el gobernador constitucional de oaxaca alejandro murat hinojosa el coordinador nacional del programa nacional de reconstrucci\u00f3n y subsecretario de ordenamiento territorial y agrario de la seda t\u00fa david ricardo cervantes peredo el director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia diego hern\u00e1ndez el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas el obispo de la arquidi\u00f3cesis de san crist\u00f3bal de las casas monse\u00f1or rodrigo aguilar mart\u00ednez la presidenta municipal de san crist\u00f3bal de las casas jer\u00f3nima toledo villalobos asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos bienvenido nuevamente a chiapas bienvenida tambi\u00e9n claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico de igual manera al gobernador constitucional de oaxaca alejandro ismael murat hinojosa muchas gracias por estar aqu\u00ed saludo a ricardo cervantes david ricardo cervantes peredo a diego hern\u00e1ndez a monse\u00f1or rodrigo aguilar mart\u00ednez a jer\u00f3nima toledo villalobos presidenta municipal y alice echado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas nos da mucho gusto recibirlo en chiapas ciencia crist\u00f3bal decirle que estamos trabajando de la mano con su gobierno y le agradecemos todos los apoyos los apoyos sociales que han sido tan importantes para nuestra entidad sobre todo tomando en cuenta la gente m\u00e1s necesitada a la gente m\u00e1s humilde que hab\u00edan estado olvidadas olvidados por muchos a\u00f1os pero este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico vuelve otra vez a recuperar la confianza del pueblo en sus instituciones hoy quiero decirle que en estos trabajos de reconstrucci\u00f3n de la vivienda de restauraci\u00f3n de los monumentos hist\u00f3ricos y de los templos estamos trabajando de la mano tanto con la comisi\u00f3n nacional de vivienda como con el inah hicimos convenios y vamos avanzando muy bien por ejemplo en la reconstrucci\u00f3n de viv\u00edan vivienda el estado de chiapas se hizo cargo de la reparaci\u00f3n y tambi\u00e9n de reconstrucci\u00f3n de 3 mil 160 viviendas y llevamos al corte del d\u00eda 25 de agosto 197 puntos 66 de viviendas ya terminadas y las otras est\u00e1n en proceso ya determinar las bien los templos y monumentos hist\u00f3ricos de 119 llevamos a la fecha 81 y los que faltan est\u00e1n en proceso y tambi\u00e9n estamos trabajando de la mano con el inah haciendo un gran esfuerzo en chiapas hasta donde nos alcanzan los recursos nosotros ponemos un granito de arena no nos quedamos con los brazos cruzados ni bajamos la guardia se\u00f1or presidente estamos trabajando para hacer posible que las chiapanecas y los chiapanecos tengan la posibilidad de espacios dignos y una vivienda segura y tambi\u00e9n que nos sigamos sintiendo orgullosos de nuestros monumentos hist\u00f3ricos y de los templos tambi\u00e9n de chiapas much\u00edsimas gracias sean tan amables de ocupar\u00e1n sus lugares enseguida hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat y no cosa [Aplausos] saludo al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y por supuesto tambi\u00e9n felicit\u00f3 a nombre del pueblo de oaxaca a nuestro hermano y vecino estado de chiapas que el d\u00eda de ma\u00f1ana cumple 200 a\u00f1os de vida independiente me honra mucho gobernador rutilio escand\u00f3n estar hoy aqu\u00ed con usted en compa\u00f1\u00eda del se\u00f1or presidente y de la jefa de gobierno a quien tambi\u00e9n saludo claudia siempre se\u00f1or presidente los sismos de septiembre del 2017 y 18 marcaron un antes y un despu\u00e9s en la historia contempor\u00e1nea m\u00e9xico aquel 23 de junio oaxaca fue golpeado con un terremoto el m\u00e1s fuerte de la historia reciente mexico de 7.4 grandes este sismo afect\u00f3 a estados como chiapas estado en m\u00e9xico distrito federal guerrero michoac\u00e1n morelos tabasco puebla tlaxcala veracruz fue un terremoto que no solamente afect\u00f3 a una regi\u00f3n sino a aquellas regiones donde m\u00e1s falta hab\u00eda hecho en vivienda en salud en educaci\u00f3n pero a nuestros hospitales qu\u00e9 triste coincidencia que en esa regi\u00f3n donde hay la pobreza material m\u00e1s grande de m\u00e9xico una vez m\u00e1s peg\u00f3 esta sismicidad que de acuerdo a protecci\u00f3n civil tiene el 50 por ciento de los mismos cada a\u00f1o pero la naturaleza no avisa as\u00ed nos toc\u00f3 vivir y el sur-sureste es siempre ave de phoenix de m\u00e9xico nos doblamos pero no nos quebramos nos destruyeron pero nos hemos reconstruido renacimos del polvo del escombro de las cenizas esa es nuestra vocaci\u00f3n as\u00ed es nuestro templo que mejor que usted presidente del sureste andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo conoce como dec\u00eda alguna vez santiago posteguillo solo en el peor de los desastres conoce uno la aut\u00e9ntica val\u00eda de los hombres por eso es importante estar hoy aqu\u00ed se\u00f1or presidente en este plan nacional de recursos resultados de una pol\u00edtica p\u00fablica congruente con filosof\u00eda de gobierno que significa primero los pobres no pod\u00eda ser de otra manera donde hay pobres es donde hay y ha habido mayor destrucci\u00f3n en guasa que hay que recordar se afectaron 80.000 viviendas de 160 mil en el mismo que reconoce el inegi usted nos ha dado m\u00e1s de 15 mil acciones entre el 19 y el 20 con alrededor de m\u00e1s de 1500 millones de diez mil escuelas se afectaron m\u00e1s de dos mil y solamente en estos dos a\u00f1os se han hecho m\u00e1s de 1600 acciones por m\u00e1s de 3 mil millones de pesos de alrededor de m\u00e1s de 900 unidades m\u00e9dicas se han podido atender m\u00e1s de 60 en el estado de oaxaca por m\u00e1s de 170 millones de pesos y por supuesto porque no hablar de la cultura en donde se han canalizado m\u00e1s de 3 mil millones de pesos para atender alrededor del 70% del patrimonio cultural de oaxaca esto es m\u00e1s que poner de pie lo que se cay\u00f3 es una inversi\u00f3n en los sue\u00f1os de mexicanos y mexicanas en su educaci\u00f3n salud y por supuesto en su posibilidad de futuro pero tambi\u00e9n hay que reconocer que su plan va m\u00e1s all\u00e1 se\u00f1or presidente porque la inversi\u00f3n tiene que ver tambi\u00e9n con una nueva plataforma de desarrollo hemos reconocido como usted lo ha se\u00f1alado que en el norte y en el centro se ha podido crecer de manera sostenida entre 4 y 8 por ciento pero m\u00e9xico no puede tener destino si el sureste sigue creciendo de manera sostiene de manera sostenible con la plataforma del plan interoce\u00e1nico de las carreteras de oaxaca costa y oaxaca mismo oaxaca ya crece al 4.5 por ciento con la canalizaci\u00f3n de m\u00e1s de 9 mil millones de pesos en los caminos a cabeceras municipales se ha generado el empleo que antes no se generaba por eso hoy se atiende la reconstrucci\u00f3n pero tambi\u00e9n se genera una plataforma de desarrollo para que como dec\u00eda ricardo flores mag\u00f3n ya no sea esta una tierra inmensamente rica pero que no puedes ir seguir siendo y vegetando un pueblo incomparablemente pobre se\u00f1or presidente solamente como dec\u00eda camus al principio de las cat\u00e1strofes y cuando han terminado se hace siempre algo de ret\u00f3rica es en ese mismo momento que de la desgracia cuando uno se acostumbra a la verdad pero en esta hora de la verdad ah\u00ed ha estado usted sigue estando el presidente m\u00e9xico con este plan de reconstrucci\u00f3n hoy a nombre de oaxaca le agradezco y vamos por la ruta correcta muchas gracias sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia el semba un parto [Aplausos] buenos d\u00edas tardes no s\u00e9 ya qu\u00e9 raz\u00f3n buenos d\u00edas es un honor estar aqu\u00ed en san crist\u00f3bal de las casas muchas gracias presidenta municipal presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gobernador de oaxaca much\u00edsimas gracias por su hospitalidad gobernador de chiapas diego obispo jes\u00fas david muchas gracias por haberme invitado y permitirme salir aunque sea un d\u00eda de la ciudad de mexico y poder estar en este hermoso estado de chiapas en mi caso voy a hacer una presentaci\u00f3n muy breve si me lo permite presidente de lo que ha significado el plan de reconstrucci\u00f3n en la ciudad de mexico en este esfuerzo compartido entre el gobierno de mexico y la ciudad que compartimos anhelos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico no s\u00e9 si tienen por ah\u00ed la presentaci\u00f3n que trajimos ah\u00ed est\u00e1 encontramos cuando llegamos al gobierno de la ciudad de mexico una ciudad en donde hab\u00edan pasado llamadas de un a\u00f1o del sismo del 2017 del 19 de septiembre una fecha que ha golpeado dos veces a la ciudad de mexico sin ning\u00fan plan de reconstrucci\u00f3n y en realidad sin ninguna vivienda construida lo que sigue este es el da\u00f1o que ocasion\u00f3 el sismo del 19 de septiembre del 2017 en la ciudad de mexico 25 mil 581 viviendas da\u00f1adas da\u00f1ada infraestructura hidr\u00e1ulica y carretera apertura de cerca de cientos de grietas en la zona oriente de la ciudad 1.132 de las casi 3.000 escuelas p\u00fablicas de la ciudad un hospital y tres centros de salud mercados p\u00fablicos edificios p\u00fablicos 224 templos catalogados da\u00f1ados da\u00f1ado el \u00e1ngel de la independencia y tres inmuebles catalogados del centro hist\u00f3rico el avance llegamos a dar una ayuda a integrar con apoyo a rentas demolici\u00f3n rehabilitaci\u00f3n escrituraci\u00f3n y el avance a la fecha es el siguiente si podemos pasar a la siguiente al d\u00eda de hoy ha recibido cerca de 207 mil 945 apoyos de renta en el caso de la vivienda unifamiliar hemos hecho dos fases en la primera fase han sido entregadas cuatro mil 921 viviendas y en obra mil 749 para en los pr\u00f3ximos meses entregar seis mil 670 viviendas que hab\u00edan sido da\u00f1adas con una inversi\u00f3n de 3 mil 108 millones de pesos en la fase 2 del programa est\u00e1n en proceso 2 mil 755 viviendas con una inversi\u00f3n de mil 905 millones de pesos adicionales 27 mil 919 viviendas unifamiliares adelante en reubicaciones hemos tenido que reubicar a un n\u00famero muy importante de familias 400 viviendas y estamos en la construcci\u00f3n de un espacio con alrededor de 400 viviendas que llamamos ser porvenir en la alcald\u00eda de tlahuac con una inversi\u00f3n de 352 millones adelante unidades habitacionales en rehabilitaci\u00f3n 13 con otros 670 millones de pesos de inversi\u00f3n con 3 mil 223 familias beneficiadas edificios que se est\u00e1n rehabilitando con alrededor de 6 mil 29 millones de inversi\u00f3n 8 mil 540 familias beneficiadas y estamos en 136 de las cuales han sido entregadas 30 edificios y los dem\u00e1s ya est\u00e1n en proceso patrimonio hist\u00f3rico y cultural est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminado el \u00e1ngel de la independencia para que quede visto para nuestra celebraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os en m\u00e9xico independiente 13 inmuebles del centro hist\u00f3rico que est\u00e1n intervenidos y una inversi\u00f3n de alrededor de 135 millones de pesos adelante y la intervenci\u00f3n en infraestructura social estamos pr\u00e1cticamente terminadas 1.132 escuelas que fueron da\u00f1adas dos mercados un centro de salud y un hospital y hay que decirlo tambi\u00e9n hemos recibido donaciones en particular de la fundaci\u00f3n carlos slim que ha ayudado en esta reconstrucci\u00f3n adelante y de infraestructura hidr\u00e1ulica colectores acueductos la rehabilitaci\u00f3n de una carretera han sido alrededor de la inversi\u00f3n de 1.212 millones de pesos adelante el total de inversi\u00f3n que va a significar la reconstrucci\u00f3n en la ciudad de mexico son cerca de 15 mil 755 millones de pesos que estamos por entregar en los pr\u00f3ximos 2 a\u00f1os de la mano del gobierno de mexico en esta reconstrucci\u00f3n integral y de apoyo directo a los damnificados en la ciudad de mexico agradecemos mucho el apoyo del gobierno de mexico a la ciudad y en esta reconstrucci\u00f3n integral de nuestra ciudad que tambi\u00e9n significa la reconstrucci\u00f3n hacia un futuro de porvenir muchas gracias sean tan amables de ocupar sus lugares en seguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia antrop\u00f3logo diego hern\u00e1ndez [Aplausos] me da mucho gusto compartir esta reuni\u00f3n de trabajo con nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con el gobernador del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n con el gobernador de oaxaca alejandro murat y por supuesto con la jefa de gobierno de nuestra ciudad capital la capital de todos los mexicanos la doctora claudia sheinbaum hemos trabajado siempre en enorme coordinaci\u00f3n con \u00e9l subsecretario david cervantes coordinador nacional del programa de reconstrucci\u00f3n que ha acompa\u00f1ado la tarea de la restauraci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de los bienes culturales afectados por los sismos del 7 y 19 de septiembre de 2017 y despu\u00e9s los sismos recurrentes sobre todo en oaxaca de 2018 y del pasado 2020 en el caso del 2017 tenemos registrados como afectados 2.340 monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos en 11 estados del pa\u00eds de ellos ya tenemos terminados 1430 se\u00f1or presidente que representan m\u00e1s del 60 por ciento de el universo total de los inmuebles y bienes muebles contenidos en ellos afectados en 2017 adem\u00e1s de los de 2018 y 2020 en esta tarea por supuesto nos ha acompa\u00f1ado la secretaria de cultura de este gobierno que siempre ha estado respaldando todas las tareas que hemos tenido que llevar a cabo en este complejo proceso del que ya dieron cuenta los gobernadores de chiapas de oaxaca y la jefa de gobierno de la ciudad de mexico quisiera se\u00f1alar que en el caso de chiapas podemos decir con mucho gusto que estamos en la recta final que nos faltan \u00fanicamente 33 de 118 inmuebles que sufrieron afectaciones pero de esos 33 30 de ellos ya llevan avances significativos como es el caso de este templo y ex convento de santo domingo en chiapas un edificio emblem\u00e1tico para la historia de chiapas porque la presencia de la orden de los dominicos fue fundamental en el desarrollo de los esquemas de poblamiento en el periodo virreinal en toda la regi\u00f3n tambi\u00e9n estamos trabajando muy fuertemente en el caso de la catedral de san crist\u00f3bal de las casas esta catedral asociada sin duda a la historia de mexico de chiapas y a sucesos recientes que reflejan el y el \u00edmpetu de la lucha ind\u00edgena en m\u00e9xico y en particular en esta regi\u00f3n nosotros estamos estimando que contando con el respaldo de la secretar\u00eda de hacienda y la seda tu hacia finales de 2021 a m\u00e1s tardar en el mes de enero del a\u00f1o 2022 podremos estar terminando todos los pendientes que tenemos en el estado de chiapas decirle al se\u00f1or obispo que por supuesto que estamos interesados en pronto poder de aperturar la catedral de san crist\u00f3bal la catedral del tatic samuel decirle a la presidenta jer\u00f3nima que estamos muy comprometidos en esta tarea y que recibimos todos los d\u00edas el reclamo dig\u00e1moslo as\u00ed de pobladores de san crist\u00f3bal de los empresarios de la ciudad de san crist\u00f3bal que quieren ver terminados estos templos que son un atractivo muy importante para san crist\u00f3bal pero tambi\u00e9n estamos trabajando mucho presidente con las comunidades ind\u00edgenas hace unos meses estuvimos entregando ya plenamente restaurado el templo de zinacant\u00e1n en una impresionante fiesta que hubo para celebrar la terminaci\u00f3n de esto cada inmueble hist\u00f3rico que restauramos significa para las comunidades un logro impresionante por esto nos preocupa mucho y nos ocupa que todav\u00eda tenemos cerca de 900 de los 2.340 inmuebles afectados que tienen alg\u00fan grado de avance pero no hemos terminado y esa es una tarea en la que estamos empe\u00f1ados siempre con el apoyo de usted y gracias tambi\u00e9n a estas reuniones que hemos tenido peri\u00f3dicamente con usted se\u00f1or presidente con los gobernadores con las asociaciones religiosas que hemos trabajado juntos en una tarea hist\u00f3rica para m\u00e9xico y para el instituto nacional de antropolog\u00eda historia muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el coordinador nacional del programa nacional de reconstrucci\u00f3n y subsecretario de ordenamiento territorial y agrario de la seda tu arquitecto david ricardo cervantes peredo [Aplausos] buenos d\u00edas el presidente gobernadores gobierno con se\u00f1or compa\u00f1eros compa\u00f1eros de el equipo de gobierno del equipo del programa de reconstrucci\u00f3n y no esta presidenta municipal y buenos d\u00edas a todos y todos quienes nos escuchan o nos est\u00e1n viendo este antes de ver la presentaci\u00f3n sobre los datos los n\u00fameros verdades sobre los avances del programa quisiera hacer unas consideraciones de car\u00e1cter general hace tres a\u00f1os en el estado de oaxaca el presidente de la rep\u00fablica entonces presidente electo dio a conocer en las ciudades de exc pec y juchit\u00e1n oaxaca la forma en la que el nuevo gobierno asumir\u00eda la responsabilidad de atender a las personas y comunidades afectadas por los sismos de septiembre de 2017 y febrero de 2018 se presentaron entonces los lineamientos b\u00e1sicos de lo que luego vino a hacer el programa nacional de reconstrucci\u00f3n el cual forma parte ahora de los programas prioritarios de este gobierno frente al gran rezago y la inadecuada atenci\u00f3n que se hab\u00eda dado a quienes sufrieron da\u00f1os en sus viviendas en la escuela centro de salud iglesias y otros inmuebles de servicios p\u00fablicos en sus localidades se vio la necesidad de asumir \u00e9sta como una responsabilidad de estado con un verdadero programa conducido por el gobierno federal en coordinaci\u00f3n con los otros dos niveles de gobierno y con la participaci\u00f3n directa de las personas y comunidades desde un principio se estableci\u00f3 que se dar\u00eda prioridad de atenci\u00f3n a las localidades en las que se presentaron mayores da\u00f1os y se tomar\u00eda en cuenta adem\u00e1s aquellas con mayor grado de marginaci\u00f3n con mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena y con altos \u00edndices de violencia a lo largo de estos m\u00e1s de tres a\u00f1os podemos decir m\u00e1s de tres a\u00f1os porque iniciamos nuestro trabajo desde el periodo de la transici\u00f3n hemos trabajado con estricto apego a dichos lineamientos se ha asumido plenamente la responsabilidad de proteger y garantizar los derechos humanos de las personas y las comunidades se han aplicado los criterios y normas t\u00e9cnicas para garantizar una reconstrucci\u00f3n segura y en todos los casos se ha respetado la forma de vida de las comunidades sus t\u00e9cnicas tradicionales de construcci\u00f3n as\u00ed como las formas en las que utilizan sus espacios todo lo cual forma parte de su cultura e identidad para ello las personas beneficiarias de los apoyos para la reconstrucci\u00f3n de vivienda han contado en todos los casos con la asistencia t\u00e9cnica de profesionales de la construcci\u00f3n a lo anterior hay que agregar que se han realizado diversos estudios en las zonas en las que se presentaron las mayores afectaciones y con ello se ha podido dar certidumbre a familias cuando estaba en duda la necesidad o no de la reubicaci\u00f3n de sus viviendas y tambi\u00e9n se cuenta hoy con la identificaci\u00f3n de medidas espec\u00edficas de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de riesgos para evitar nuevos desastres en esos lugares el programa adem\u00e1s ha contribuido al fortalecimiento de las econom\u00edas locales mediante la contrataci\u00f3n de mano de obra de profesionistas y de empresas de las entidades y municipios en los que se lleva a cabo la reconstrucci\u00f3n poniendo atenci\u00f3n particular en la contrataci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de quienes han aprendido de generaci\u00f3n generaci\u00f3n las t\u00e9cnicas de restauraci\u00f3n de los edificios que forman parte del patrimonio hist\u00f3rico y cultural del pa\u00eds y de las comunidades asimismo en la mayor\u00eda de los programas del gobierno federal el programa el programa contempla en todos los casos en los que esto ha sido posible entregar los apoyos de manera directa a las personas beneficiarias sin intermediarios esto se ha hecho en todos los casos en la reconstrucci\u00f3n de vivienda se est\u00e1 aplicando en un n\u00famero muy importante de escuelas principalmente en el estado de oaxaca y se est\u00e1 iniciando en la restauraci\u00f3n de los bienes culturales se ha cumplido con las obligaciones de transparencia que marca la ley y se cuenta tambi\u00e9n con un portal abierto en internet donde la gente puede consultar la informaci\u00f3n relativa al desarrollo del programa y repetimos todo esto hemos dicho cada a\u00f1o cuando presentamos nuestro informe porque es muy importante dejar claro que uno de los principales cambios respecto a la forma en la que se hac\u00edan las reconstrucciones por los anteriores gobiernos adem\u00e1s por supuesto de eliminar la corrupci\u00f3n es que ahora son las personas y las comunidades el centro de la acci\u00f3n de gobierno no se trata ahora solo de hacer obras sino de ayudar a quienes requieren de la protecci\u00f3n del estado a recuperar y en mejores condiciones aquello que ten\u00edan y que de pronto perdieron total o parcialmente por la ocurrencia de un desastre en este caso provocado por los sismos en cuanto a los avances generales del programa si podemos por favor ver la primera la siguiente diapositiva tenemos que en el periodo 2019 2021 se han destinado m\u00e1s de 33.600 millones de pesos para la realizaci\u00f3n de 61 mil 352 acciones concentr\u00e1ndose la mayor cantidad de acciones e inversi\u00f3n en el estado de oaxaca como podemos ver en el cuadro seguido de los estados de chiapas puebla y morelos cabe se\u00f1alar que la ciudad de mexico aparecen en este recuadro con una cantidad de acciones de inversi\u00f3n relativamente baja debido a que como aqu\u00ed ya explic\u00f3 la agencia de gobierno el gobierno de la ciudad ha asumido con recursos propios casi la totalidad del apoyo a las familias que vieron afectadas sus viviendas as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n de parte de infraestructuras de las escuelas y de los templos de estas acciones el 86 por ciento est\u00e1n concluidas de 12 por ciento se encuentran en proceso y el 2 por ciento est\u00e1n por iniciar el programa se est\u00e1 aplicando en un n\u00famero muy importante de municipios en 807 municipios de las 10 entidades federativas en donde estimamos que se han generado s\u00f3lo durante 2020 y 2021 casi 300.000 empleos directos en m\u00e1s de 350 mil empleos indirectos podemos pasar a la siguiente casi el 50% de los recursos destinados al programa han provenido a\u00f1o con a\u00f1o del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n y de los recursos propios de links en segundo lugar de otras fuentes de recursos tambi\u00e9n de origen federal como lo que fue el fonden y del fondo de aportaciones m\u00faltiples es llamado fun potenciado y en menor porcentaje de otras fuentes como los seguros fundaciones gobiernos estatales y municipales organismos internacionales e incluso de las propias comunidades esto ha sido muy importante sobre todo en la restauraci\u00f3n de templos y en la reconstrucci\u00f3n de algunas escuelas pasamos a la siguiente por favor estos recursos se han destinado a la entrega de apoyos para m\u00e1s de 52.500 familias para la reconstrucci\u00f3n de sus viviendas para 5 mil 616 escuelas para 2 mil 115 inmuebles con valor patrimonial principalmente templos y 186 unidades de salud podemos pasar a la siguiente por favor en cuanto al avance por sector tenemos que en vivienda y educaci\u00f3n se presentan los mayores avances las acciones concluidas superan el 80 por ciento en tanto que es en cultura y salud donde los avances concluidos se encuentran entre el 50 y el 80 por ciento esto se debe a que los procesos de restauraci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n en los inmuebles con valor patrimonial y en los grandes hospitales los procesos de reconstrucci\u00f3n son m\u00e1s complejos y por tanto llevan m\u00e1s tiempo de acuerdo con los criterios de prioridad del programa se ha puesto atenci\u00f3n especial en los casos en los que las familias perdieron total o parcialmente sus viviendas y en los casos en los que las comunidades tuvieron afectaciones m\u00e1s graves en sus escuelas esto lo hemos hecho con el prop\u00f3sito de que al finalizar este a\u00f1o no haya alumnos sin aulas ni familias viviendo fuera de sus viviendas as\u00ed lo que faltar\u00e1 por atender el pr\u00f3ximo a\u00f1o ser\u00e1n los casos en los que los da\u00f1os fueron menores podemos en la presentaci\u00f3n pues pasar las siguientes l\u00e1minas que son pues una peque\u00f1\u00edsima muestra lo que se ha hecho en el programa en los diferentes estados en los diferentes sectores el pr\u00f3ximo a\u00f1o el programa nacional de reconstrucci\u00f3n contar\u00e1 nuevamente con recursos del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n y seguramente podremos dar por concluida la reconstrucci\u00f3n en los estados en los que hubo menos afectaciones y en otros podremos dar por concluida en la reconstrucci\u00f3n en alguno o algunos de los sectores en los que llevamos un mayor avance pero vale la pena reafirmar lo planteado ya en varias ocasiones por el presidente esto es que el programa nacional de reconstrucci\u00f3n no se acaba hasta que se acaba es decir que dejar\u00e1 de contar con recursos hasta que hayamos atendido a todas las personas y todas las comunidades afectadas por otra parte es necesario destacar que a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n intersecretarial para la reconstrucci\u00f3n hemos logrado una adecuada coordinaci\u00f3n entre las \u00e1reas del gobierno federal responsables del programa asimismo con los gobiernos estatales y municipales se han establecido mecanismos de colaboraci\u00f3n que nos han permitido trabajar coordinadamente en el proceso de reconstrucci\u00f3n de cantidad de cada municipio en los que se lleva a cabo el programa hemos mantenido una estrecha coordinaci\u00f3n con los gobernadores de oaxaca de chiapas con la jefa de gobierno nos alejo un poquito del cobit pero ya estamos recuperando y en particular con los gobiernos municipales hemos encontrado en general un gran apoyo para facilitar a la gente la realizaci\u00f3n de sus obras debemos reconocer a las fundaciones grandes y peque\u00f1as y a las organizaciones de la sociedad civil que desde la etapa de emergencia han apoyado a las familias y comunidades afectadas y en esta etapa tambi\u00e9n han contribuido en la reconstrucci\u00f3n de escuelas viviendas hospitales as\u00ed como en la restauraci\u00f3n de bienes culturales de igual forma tenemos que hacer un reconocimiento a todos los profesionales y trabajadores de la construcci\u00f3n a peque\u00f1as y medianas empresas constructoras y distribuidoras de materiales entre otras que han asumido un compromiso con la gente y con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en estos tres a\u00f1os de trabajo se han tenido que superar todo tipo de dificultades y tambi\u00e9n hay que reconocerlo se han tenido que corregir fallas en 2020 enfrentamos la pandemia y esto nos llev\u00f3 a adoptar diversas medidas para continuar las obras respetando las disposiciones sanitarias y sobre todo las decisiones de la gente fue una etapa dif\u00edcil en la que en algunas regiones el desabasto de materiales y la escasez de mano de obra llev\u00f3 incluso a la suspensi\u00f3n temporal de los trabajos sin embargo a pesar de todo hoy podemos decir que ya nos encontramos al final de este largo proceso podemos decir que m\u00e1s all\u00e1 de la reconstrucci\u00f3n de viviendas escuelas hospitales y templos se ha logrado tambi\u00e9n un estado de \u00e1nimo distinto en las comunidades que sufrieron los mayores da\u00f1os se ha logrado generar confianza y tranquilidad y con ello se est\u00e1 contribuyendo a crear ese ambiente de paz que todos queremos eso nos parece muy importante por eso en este programa decimos que adem\u00e1s de que estamos reconstruyendo escuelas casas templos hospitales estamos reconstruyendo esperanza para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] amigas amigos de san crist\u00f3bal el estado de chiapas me da mucho gusto estar aqu\u00ed este d\u00eda este lugar emblem\u00e1tico por qu\u00e9 en san crist\u00f3bal la ciudad real s\u00e9 llevo a cabo un proceso de evangelizaci\u00f3n desde los tiempos iniciales de la colonia con la orden de los dominicos ellos se caracterizaron desde entonces por la defensa de los pueblos originarios por la defensa de los ind\u00edgenas ten\u00edan evocaci\u00f3n d servicio eran aut\u00e9nticos cristianos que le daban preferencia a los humildes a los pobres y sufrieron mucho para llegar y establecerse aqu\u00ed en san crist\u00f3bal un naufragio y ese entonces al inicio los primeros a\u00f1os de la colonia de hogar on muchos padres dominicos en las costas de campeche en los l\u00edmites con tabasco y luego llega fray bartolom\u00e9 y hace escuela porque es el principal defensor de los ind\u00edgenas cuando predominaba la idea de exterminio no lo lograron los invasores considero que por tres razones no lograron exterminar a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena a las distintas diversas culturas qu\u00e9 hab\u00edan en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica de nuestro pa\u00eds una raz\u00f3n fue la resistencia de los pueblos que no se sometieron f\u00e1cilmente otra raz\u00f3n es de qu\u00e9 con las epidemias que trajeron los espa\u00f1oles se diezm\u00f3 la poblaci\u00f3n hace poco en el z\u00f3calo dec\u00eda yo qu\u00e9 cuando llegan los conquistadores los invasores espa\u00f1oles se calcula que lo que hoy es nuestro pa\u00eds hab\u00edan 16 millones de habitantes y qu\u00e9 80 a\u00f1os despu\u00e9s ya la poblaci\u00f3n apenas era de un mill\u00f3n de habitantes por las enfermedades que se trajeron que no sab\u00edan los curanderos abor\u00edgenes como enfrentarlas y se convert\u00edan en terribles epidemias en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial no se recuper\u00f3 la poblaci\u00f3n por qu\u00e9 en 1821 ahora que estamos conmemorando los 200 a\u00f1os de independencia se ten\u00edan alrededor de 8 millones de habitantes entonces esa fuego otra raz\u00f3n por la que no y extermin\u00f3 a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena porque hab\u00eda que proteger la fuerza de trabajo c\u00f3mo y van a explotar las minas es donde iban a obtener peones para las haciendas y la tercera raz\u00f3n por la que se mantuvo la poblaci\u00f3n ind\u00edgena se conservaron las culturas prehisp\u00e1nicas fue por la defensa que hicieron los misioneros y obispos como fray bartolom\u00e9 de las casas y tambi\u00e9n como vasco de quiroga son obispos emblem\u00e1ticos entonces me da mucho gusto que ahora estemos aqu\u00ed y que se est\u00e9 llevando a cabo este programa de reconstrucci\u00f3n este templo que es historia y que est\u00e1 vinculado al humanismo a la fraternidad hablamos al pr\u00f3jimo celebro tambi\u00e9n que estemos avanzando en el programa de reconstrucci\u00f3n nacional que no se crea mucho david de eso de que esto no se acaba hasta que se acaba eso se dice en el b\u00e9isbol lo dec\u00eda un beisbolista vamos y yo si quiero que se termine el programa de reconstrucci\u00f3n vamos a seguir avanzando para qu\u00e9 podamos este a\u00f1o lo m\u00e1ximo del a\u00f1o pr\u00f3ximo concluir con todo el programa de reconstrucci\u00f3n nacional se ha ido avanzando mucho en la reconstrucci\u00f3n de viviendas en la reconstrucci\u00f3n de escuelas de centros de salud de los templos que como aqu\u00ed se ha dicho y todo el mundo lo sabe lleva tiempo no es nada m\u00e1s porque en el inah como en el palacio las cosas caminan despacio sino porque se requiere de un trato especial una reconstrucci\u00f3n es una obra de arte este y se tiene que tener mucho cuidado y eso lleva tiempo no entendemos pero que sea eso el motivo no la falta de recursos no el burocratismo no la desidia sino que sigamos adelante avanzando yo le agradezco mucho a los gobernadores hemos contado siempre en este programa de reconstrucci\u00f3n y en otras acciones con el apoyo del gobernador de oaxaca alejandro murat hacemos llevado muy bien hemos trabajado juntos por el bien del pueblo de oaxaca en muchas acciones y en esto de la reconstrucci\u00f3n en especial hemos estado ya en el ismo en templos que se han reconstruido y vamos a seguir visitando todas estas obras y le agradezco mucho a alejandro por su apoyo lo mismo tengo que decir en el caso de claudia ese man la verdad como es el caso de otros gobernantes me ayuda me aligeran la carga por qu\u00e9 este act\u00faan con responsabilidad no tengo que estar recordando apurando a nadie porque claudia como alejandro como rutilio como la mayor\u00eda de los gobernadores ayuda a empujar el elefante para que camine y son buenos los resultados en el caso de y no de la ciudad de m\u00e9xico a lo mejor se puede pensar otra cosa pero es al gobierno que menos recursos le transfiere la federaci\u00f3n muchas gracias este porque en otros casos tenemos que estar transfiriendo recursos m\u00e1s all\u00e1 de lo que x ley por justicia le corresponde a las entidades federativas en el caso de la ciudad de mexico como se ve en este informe la mayor parte de los fondos provienen de ingresos del gobierno de la ciudad de mexico y lo m\u00e1s importante es que se est\u00e1 avanzando en las tareas de reconstrucci\u00f3n tambi\u00e9n en casos de chiapas tenemos una muy buena coordinaci\u00f3n chiapas es uno de los estados en que se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s ma\u00f1ana voy a dar un informe en comit\u00e1n sobre todo el presupuesto federal destinado a chiapas hay tres estados que est\u00e1n recibiendo m\u00e1s recursos que son chiapas oaxaca y guerrero porque son estados con m\u00e1s pobreza y se atiende a todo se escucha todo se respeta a todos pero se le da preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres me da mucho gusto y as\u00ed termin\u00f3 estar aqu\u00ed reiter\u00f3 este es un lugar hist\u00f3rico emblem\u00e1tico no s\u00f3lo por lo que signific\u00f3 de la obra de fray bartolom\u00e9 de las casas en defensa los pueblos ind\u00edgenas si tambi\u00e9n por la historia reciente el papel de obispos como don samuel ruiz aqu\u00ed en chiapas el papel del obispo ver\u00e1 del obispo arizmendi ahora el nuevo obispo de san crist\u00f3bal que nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1e tenemos muy buena relaci\u00f3n con el representante del pap\u00e1 francisco en mexico anunci\u00f3 pep hola qu\u00e9 es una gente muy cercana al pensamiento del papa francisco que para m\u00ed es el pap\u00e1 m\u00e1s apegado a la doctrina cristiana que se haya tenido en mucho tiempo es un pap\u00e1 con sensibilidad social de su pap\u00e1 que se ha pronunciado en favor de los pobres lo que tienen que hacer todas las iglesias no se puede hablar de religi\u00f3n sin tomar partido por los humildes por los pobres y eso es lo que hace el pap\u00e1 francisco por eso tiene todo nuestro respeto nuestra admiraci\u00f3n tambi\u00e9n le agradecemos mucho que por ser de esa forma la iglesia en m\u00e9xico tenga una postura de respeto al estado laico y qu\u00e9 se act\u00fae sin intervenir en asuntos que corresponden a la vida civil por el pap\u00e1 francisco tambi\u00e9n se aplica en m\u00e9xico la frase b\u00edblica de que a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en san crist\u00f3bal luego de estar en un plant\u00f3n estuve ah\u00ed haciendo una protesta para no olvidar aquellos tiempos muchas gracias a miguel r\u00edos' le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] lo siento o no bien [M\u00fasica] por qu\u00e9 [M\u00fasica] y [M\u00fasica] no [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de todos ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:44.671150"
}