{
    "video_id": "YpgQuRXY27c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/YpgQuRXY27c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAD1_c2Zk2hnUsLcoTpX4gXuN2BUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=YpgQuRXY27c",
    "video_title": "Conferencia de prensa. Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica.",
    "video_length_seconds": 5219,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 300.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 315.419,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 316.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s nos encontramos esta tarde",
            "start": 334.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Palacio Nacional en este",
            "start": 336.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo edificio S\u00ed buenas tardes a",
            "start": 340.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas y todos los que nos escuchan los",
            "start": 343.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que nos ven a trav\u00e9s de los medios de",
            "start": 345.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 349.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sociales agradezco a los medios aqu\u00ed",
            "start": 351.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentes eh particularmente les",
            "start": 354.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "agradezco y de verdad De coraz\u00f3n a",
            "start": 357.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia que nos est\u00e1n",
            "start": 360.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuchando a maestras Y maestros le",
            "start": 362.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reitero mi absoluto reconocimiento al",
            "start": 365.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trabajo que realizan todos los d\u00edas",
            "start": 368.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hoy mi\u00e9rcoles 16 de agosto de 2023 vamos",
            "start": 371.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "a dedicar esta conferencia esta sesi\u00f3n a",
            "start": 376.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de los libros de texto",
            "start": 379.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gratuitos de sexto a\u00f1o de primaria que",
            "start": 381.479,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "corresponde a la fase cinco acu\u00e9rdense",
            "start": 384.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fase cinco es quinto y sexto",
            "start": 387.539,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos acompa\u00f1an",
            "start": 390.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 393.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Irma V\u00e1zquez Guerrero ella es maestra",
            "start": 394.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "frente a grupo en una escuela primaria",
            "start": 398.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que se llama Adolfo L\u00f3pez Mateos Perd\u00f3n",
            "start": 401.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "licenciado Adolfo L\u00f3pez Mateos que est\u00e1",
            "start": 405.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ubicada en el barrio de postla en el",
            "start": 408.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipio de la Magdalena tlaltelulco en",
            "start": 411.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Tlaxcala tambi\u00e9n la maestra Isabel",
            "start": 414.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Camargo cesario ella es maestra frente a",
            "start": 418.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo en la escuela primaria Rosario",
            "start": 421.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 423.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esquildenzen en la alcald\u00eda Iztapalapa",
            "start": 424.94,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico Ah\u00ed es donde da",
            "start": 429.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Class la maestra la maestra Adriana",
            "start": 431.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Yolanda Dom\u00ednguez Cornejo ella es del",
            "start": 435.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico trabaja en el Estado de",
            "start": 438.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la Escuela Normal de educaci\u00f3n",
            "start": 440.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "f\u00edsica Es docente formadora de maestras",
            "start": 443.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y maestros s\u00ed",
            "start": 447.84,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y la maestra Ana Mar\u00eda Hern\u00e1ndez",
            "start": 451.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quien es maestra normalista de Educaci\u00f3n",
            "start": 454.259,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Primaria con una amplia trayectoria como",
            "start": 457.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "formadora de docentes y dise\u00f1adora de",
            "start": 459.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "materiales educativos en",
            "start": 463.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde la perspectiva de la nueva escuela",
            "start": 466.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 469.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con la maestra Irma por",
            "start": 471.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 473.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Hola buenas tardes a todos les traigo un",
            "start": 481.979,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "saludo desde el hermoso Estado de",
            "start": 484.979,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Tlaxcala particularmente saludo a",
            "start": 486.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ustedes mam\u00e1s pap\u00e1s compa\u00f1eros maestros",
            "start": 488.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y maestras que me escuchan de todo de",
            "start": 492.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica especialmente ni\u00f1as y",
            "start": 494.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a continuaci\u00f3n dar\u00e9 la",
            "start": 496.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la nueva familia de los",
            "start": 499.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libros de sexto grado si hici\u00e9ramos un",
            "start": 502.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ejercicio como el que se plantea el o",
            "start": 505.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como el que realizamos en nuestras aulas",
            "start": 507.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se trabaja como una peque\u00f1a comunidad de",
            "start": 509.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprendizaje un equipo Este es el equipo",
            "start": 512.279,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de trabajo que hoy culmina con la",
            "start": 514.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los siguientes libros",
            "start": 516.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para los alumnos",
            "start": 517.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una antes por favor",
            "start": 520.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para los alumnos de sexto grado van a",
            "start": 523.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contar con los tres proyectos que son",
            "start": 525.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "proyectos escolares proyectos",
            "start": 529.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunitarios proyectos de aula Adem\u00e1s",
            "start": 531.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del libro de m\u00faltiples lenguajes",
            "start": 534.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestros saberes van a tener dos libros",
            "start": 536.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de apoyo que son cartograf\u00eda de M\u00e9xico y",
            "start": 539.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el mundo as\u00ed como nuestros saberes",
            "start": 542.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico grandeza y diversidad que el",
            "start": 544.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialista en la materia ser\u00e1 quien se",
            "start": 547.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encargue de profundizar en el tema ahora",
            "start": 548.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bien para nosotros los maestros vamos a",
            "start": 550.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tener un libro sin recetas fase cinco en",
            "start": 553.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde nos aportar\u00e1 conocimiento sobre",
            "start": 556.019,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estos tres escenarios que se plantean",
            "start": 557.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed as\u00ed como las metodolog\u00edas que",
            "start": 559.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sugiere la nueva escuela mexicana",
            "start": 562.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adelante por favor el libro de nuestros",
            "start": 566.519,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de m\u00faltiples lenguajes nos presenta",
            "start": 569.459,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "mediante im\u00e1genes mediante el el la",
            "start": 572.06,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n atractiva una reflexi\u00f3n",
            "start": 577.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que una reflexi\u00f3n cr\u00edtica que",
            "start": 579.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nos invita a una lectura de comprensi\u00f3n",
            "start": 582.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si bien la lectura est\u00e1n guiadas o nos",
            "start": 585.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pone como centro al alumno tambi\u00e9n",
            "start": 589.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "invita a la lectura a los padres de",
            "start": 592.26,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "familia particularmente a los docentes",
            "start": 594.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para dar acompa\u00f1amiento en los proyectos",
            "start": 596.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "antes citados",
            "start": 598.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 601.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes como la que pueden ver ac\u00e1 en",
            "start": 603.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "donde maestras maestros ilustradores",
            "start": 605.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ilustradoras sean compaginado para",
            "start": 608.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presentarnos im\u00e1genes de este tipo que",
            "start": 611.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "inviten a la reflexi\u00f3n adelante por",
            "start": 614.58,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 617.279,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la estructura de los libros como ya",
            "start": 619.8,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "se ha venido viendo en los grados",
            "start": 622.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "anteriores tenemos los campos formativos",
            "start": 623.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que son cuatro y que se presentan en la",
            "start": 625.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte izquierda as\u00ed como los ejes",
            "start": 628.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "articuladores que van a permitir enlazar",
            "start": 630.18,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los los contenidos impl\u00edcitos en el plan",
            "start": 633.42,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de estudios de la nueva escuela mexicana",
            "start": 637.019,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el siguiente libro es nuestros saberes",
            "start": 641.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s pap\u00e1s particularmente este libro",
            "start": 644.0,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "tiene una caracter\u00edstica esencial",
            "start": 647.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas veces no se han sentido solos",
            "start": 649.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cuando dejamos una tarea o cuando cuando",
            "start": 651.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no sabemos c\u00f3mo abordar un tema",
            "start": 654.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tenemos que recurrir a diversas fuentes",
            "start": 656.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda pero si es noche ya no",
            "start": 659.459,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos internet o no podemos ir a la",
            "start": 661.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "biblioteca este libro nos va a ayudar a",
            "start": 663.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "investigar o nos va Nos va a dar una",
            "start": 667.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "unos peque\u00f1os conceptos as\u00ed como gu\u00eda de",
            "start": 670.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que el ni\u00f1o vio en la clase ayuda a",
            "start": 675.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los padres de familia pero tambi\u00e9n en la",
            "start": 677.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguiente por favor al docente si",
            "start": 679.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "podemos ver en esta imagen que viene en",
            "start": 682.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el en el libro de en el libro Est\u00e1 la",
            "start": 684.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n para aprender en familia en",
            "start": 687.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta parte es en donde el pap\u00e1 se va a",
            "start": 689.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guiar y los ni\u00f1os tambi\u00e9n adem\u00e1s en la",
            "start": 691.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte inferior donde dice profundicemos",
            "start": 694.019,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el docente podr\u00e1 consultar alguna",
            "start": 695.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "secuencia profundizar alg\u00fan tema Adem\u00e1s",
            "start": 699.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de que no se nos ofrece alternativas",
            "start": 702.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para el trabajo en el aula",
            "start": 705.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 707.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos tres libros que se dan en",
            "start": 710.339,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "distintos escenarios como son los",
            "start": 712.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "escolares comunitarios y de aula",
            "start": 714.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incluyen proyectos los proyectos est\u00e1n",
            "start": 717.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enlazados a los campos formativos",
            "start": 721.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "debidamente con los contenidos",
            "start": 723.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en el caso de los escenarios escolares",
            "start": 726.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es para trabajarlo en una comunidad",
            "start": 728.459,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "escolar en el caso de los comunitarios",
            "start": 730.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es para ir m\u00e1s all\u00e1 de las paredes del",
            "start": 733.14,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aula M\u00e1s all\u00e1 de las paredes de la",
            "start": 735.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escuela es para contribuir en el",
            "start": 737.459,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "contexto en el que tanto se ha centrado",
            "start": 739.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la nueva escuela mexicana en donde ahora",
            "start": 741.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "debemos contextualizar la educaci\u00f3n y",
            "start": 743.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "poner principal",
            "start": 746.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en diversas problem\u00e1ticas en",
            "start": 748.079,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "donde la educaci\u00f3n",
            "start": 750.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contribuye con un granito de arena a la",
            "start": 751.399,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del del medio",
            "start": 754.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "El otro es proyectos de aula como su",
            "start": 757.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nombre lo dice en el aula trabajaremos",
            "start": 760.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en peque\u00f1as comunidades de aprendizaje",
            "start": 762.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "determinados proyectos que el maestro",
            "start": 764.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "puede elegir en esa autonom\u00eda que el",
            "start": 766.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "maestro tiene puede elegir el que \u00e9l",
            "start": 769.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "considere trabajar de acuerdo a las",
            "start": 771.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "necesidades que se tengan en un caso",
            "start": 773.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "particular la propuesta que yo di a los",
            "start": 776.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nuevos libros de texto de manera",
            "start": 779.16,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica en los proyectos escolares",
            "start": 780.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aparece el proyecto de Pi\u00e9nsalo la",
            "start": 782.899,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima vez",
            "start": 786.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s pap\u00e1s Por qu\u00e9 Pi\u00e9nsalo la pr\u00f3xima",
            "start": 787.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vez porque en si nosotros hacemos un",
            "start": 790.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o llamado de atenci\u00f3n al ni\u00f1o con",
            "start": 792.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esas cuatro palabras \u00e9l lo recordar\u00e1 en",
            "start": 795.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este caso Yo propongo una un aprendizaje",
            "start": 797.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "servicio que es una de las cuatro",
            "start": 800.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "metodolog\u00edas que incluyen o que nos",
            "start": 802.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aporta la nueva escuela mexicana en este",
            "start": 805.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "proyecto de aprendizaje los ni\u00f1os van a",
            "start": 808.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "analizar alg\u00fan conflicto en este",
            "start": 811.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conflicto van a dise\u00f1ar una campa\u00f1a en",
            "start": 813.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "donde ellos tengan una forma de resolver",
            "start": 815.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un conflicto de forma pac\u00edfica bien",
            "start": 819.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entonces trabajo la metodolog\u00eda",
            "start": 822.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aprendizaje servicio en sus cinco fases",
            "start": 824.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y como pueden ver Bueno solamente",
            "start": 826.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ilustro a la peque\u00f1a parte ya que mis",
            "start": 828.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras desglosaran ellas su propio",
            "start": 830.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proyecto para explicar a grandes rasgos",
            "start": 833.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de lo que corresponde Eso es todo",
            "start": 835.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 838.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Gracias maestra damos la palabra a la",
            "start": 839.339,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "maestra Isabel Camargo cesario",
            "start": 842.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Buenas tardes queridas madres y padres",
            "start": 848.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de familia maestras Y maestros que nos",
            "start": 851.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando y a todos aquellos que",
            "start": 855.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este momento el d\u00eda de hoy yo",
            "start": 858.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "les voy a platicar sobre uno un proyecto",
            "start": 862.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comunitario que se realiz\u00f3 para sexto",
            "start": 866.279,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "grado este este proyecto comunitario es",
            "start": 869.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del campo saberes y pensamientos",
            "start": 874.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico su t\u00edtulo es",
            "start": 876.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mosaicos de la biodiversidad el desaf\u00edo",
            "start": 880.68,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de la simetr\u00eda",
            "start": 883.94,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "este proyecto se realiz\u00f3 a partir de un",
            "start": 890.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contenido de la SEP que est\u00e1 dentro del",
            "start": 894.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "programa sint\u00e9tico que corresponde a la",
            "start": 898.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fase cinco es decir a sexto grado este",
            "start": 900.899,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contenido y este proyecto se realiz\u00f3 a",
            "start": 904.5,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "partir de una de la de un aprendizaje",
            "start": 908.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda analizamos composiciones de",
            "start": 911.399,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los seres vivos pero a la vez nuestras",
            "start": 915.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os hacen sus propias",
            "start": 918.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "composiciones a partir del uso de dos",
            "start": 922.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conceptos matem\u00e1ticos que son simetr\u00eda",
            "start": 927.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "axial y simetr\u00eda central",
            "start": 930.42,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la estructura de proyectos por y no por",
            "start": 934.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "indagaci\u00f3n est\u00e1 dividida en cinco",
            "start": 939.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "momentos y a este campo formativo",
            "start": 942.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corresponde el enfoque llamado steam",
            "start": 945.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esos cinco momentos mam\u00e1s y pap\u00e1s que",
            "start": 948.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar en el desarrollo de",
            "start": 951.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este proyecto es n\u00famero uno saberes",
            "start": 953.82,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "comunitarios qu\u00e9 va a pasar aqu\u00ed mam\u00e1s y",
            "start": 958.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s nuestros ni\u00f1os nos van a decir qu\u00e9",
            "start": 961.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es lo que saben sobre el tema de la",
            "start": 964.139,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda y de la biodiversidad el",
            "start": 965.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momento n\u00famero dos es indagaci\u00f3n es uno",
            "start": 968.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los momentos m\u00e1s importantes del",
            "start": 971.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proyecto porque ah\u00ed se desarrollan las",
            "start": 973.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respuestas a tres preguntas que nuestros",
            "start": 976.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as van a investigar por eso",
            "start": 979.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es el momento de la indagaci\u00f3n el",
            "start": 982.019,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "momento n\u00famero tres se llama",
            "start": 984.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comprendemos Qu\u00e9 pasa aqu\u00ed que los ni\u00f1os",
            "start": 986.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "van a analizar sus hallazgos de la",
            "start": 989.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el momento n\u00famero 4 que",
            "start": 992.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me parece uno de los m\u00e1s",
            "start": 995.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "divertidos es el de socializamos y",
            "start": 997.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aplicamos porque a los ni\u00f1os se les va a",
            "start": 1000.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proponer un reto de realizar un",
            "start": 1003.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prototipo y adem\u00e1s nuestras ni\u00f1as y",
            "start": 1005.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os van a elegir c\u00f3mo lo",
            "start": 1008.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "quieren dar a conocer a su a su",
            "start": 1011.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidad Por qu\u00e9 Porque aprender en",
            "start": 1013.459,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "comunidad es aprender unos de otros",
            "start": 1016.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos siendo solidarios el",
            "start": 1018.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aprendizaje en conjunto y en colectivo",
            "start": 1021.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se va a nutrir de todos los saberes de",
            "start": 1024.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos el momento n\u00famero cinco se llama",
            "start": 1027.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "reflexionamos el camino andado hay una",
            "start": 1031.66,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n de nuestros ni\u00f1os y de",
            "start": 1034.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as sobre Qu\u00e9 trabajo se ha",
            "start": 1036.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "venido haciendo que aprendimos Qu\u00e9",
            "start": 1039.079,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "habilidades son aquellas que nos han",
            "start": 1041.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servido durante la elaboraci\u00f3n de esta",
            "start": 1043.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1045.919,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "como ya les hab\u00eda mencionado el t\u00edtulo",
            "start": 1049.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del proyecto es",
            "start": 1051.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mosaicos de la biodiversidad El desaf\u00edo",
            "start": 1053.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la simetr\u00eda y est\u00e1 formado por tres",
            "start": 1055.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ejes articuladores uno de ellos se llama",
            "start": 1059.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico porque nuestras",
            "start": 1062.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os van a leer van a buscar",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as no",
            "start": 1067.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solamente se van a leer sino que adem\u00e1s",
            "start": 1070.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "van a pensar qu\u00e9 hago con esa",
            "start": 1073.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de qu\u00e9 manera me sirve para",
            "start": 1075.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "poder comprender la simetr\u00eda la",
            "start": 1078.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "biodiversidad la van a analizar van a",
            "start": 1080.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser un plan de trabajo porque en este",
            "start": 1083.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyecto mam\u00e1 y pap\u00e1s los ni\u00f1os van a",
            "start": 1085.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salir a a explorar zonas cerca de su",
            "start": 1088.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidad y para esto hay que planear",
            "start": 1091.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como cuando vamos al parque Que si",
            "start": 1093.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevamos el lunch Que si vamos a ver si",
            "start": 1096.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llueve si no llueve si se ve que va a",
            "start": 1099.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llover Llueve el su\u00e9ter es lo mismo a",
            "start": 1100.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a hacer eso",
            "start": 1102.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una planeaci\u00f3n de ese trabajo",
            "start": 1105.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el otro el otro eje articulador se llama",
            "start": 1108.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "interculturalidad cr\u00edtica porque en",
            "start": 1112.66,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todas las comunidades tienen Hay cosas",
            "start": 1115.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de las cuales aprender y est\u00e1n a la mano",
            "start": 1117.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero necesitan el ojo curioso que tiene",
            "start": 1119.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os el otro",
            "start": 1122.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el tercer eje articulador se llama artes",
            "start": 1125.299,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y experiencias est\u00e9ticas porque nuestras",
            "start": 1128.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os no solo se trata de que",
            "start": 1131.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellos copien a ellos es parte del",
            "start": 1134.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aprendizaje pero no lo es todo aprender",
            "start": 1137.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n crear y nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 1141.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as tienen mucho que decir y",
            "start": 1144.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mucho que expresar y este es el espacio",
            "start": 1146.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que toda esta creatividad se se",
            "start": 1149.059,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "muestra a los dem\u00e1s y la compartan",
            "start": 1153.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero mam\u00e1 y pap\u00e1s qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 1157.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os durante",
            "start": 1160.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este proyecto Con qu\u00e9 se van a encontrar",
            "start": 1161.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en este libro Bueno pues lo primero que",
            "start": 1164.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "van a encontrar nuestras nuestros ni\u00f1os",
            "start": 1167.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as va a ser el t\u00edtulo que es",
            "start": 1169.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mosaicos de la biodiversidad el desaf\u00edo",
            "start": 1172.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la simetr\u00eda es un desaf\u00edo para que",
            "start": 1174.799,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os se interesen por \u00e9l despu\u00e9s va",
            "start": 1177.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a haber un prop\u00f3sito en el cual de",
            "start": 1181.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manera general se les va a decir cu\u00e1les",
            "start": 1183.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son las actividades que ellos van a",
            "start": 1186.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacer en este caso es que los ni\u00f1os van",
            "start": 1188.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a observar la naturaleza van a ser",
            "start": 1191.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "registros van adem\u00e1s Buscar que en los",
            "start": 1194.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seres vivos haya simetr\u00eda central y",
            "start": 1197.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda axial que son contenidos de",
            "start": 1200.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas Pero adem\u00e1s lo van a hacer",
            "start": 1203.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "al analizar esa informaci\u00f3n",
            "start": 1206.48,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y ahora posteriormente nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 1211.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as se van a encontrar con una lectura",
            "start": 1215.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con una narraci\u00f3n que trata de tres de",
            "start": 1217.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres personas que son ni\u00f1os y ni\u00f1as como",
            "start": 1221.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ellos y en estos tres una ni\u00f1a se llama",
            "start": 1223.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Yunu\u00e9n y esta ni\u00f1a llamada yunuen va a",
            "start": 1226.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decir que ella encontr\u00f3 una hoja que le",
            "start": 1230.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "encanta y que le parece singular Por qu\u00e9",
            "start": 1233.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Porque pareciera que est\u00e1 dividida la",
            "start": 1236.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mitad por un eje imaginario llamado eje",
            "start": 1239.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de simetr\u00eda",
            "start": 1243.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de Y adem\u00e1s le parece",
            "start": 1244.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "encantador que lo que observa del lado",
            "start": 1247.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "izquierdo pareciera que est\u00e1 reflejado",
            "start": 1250.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del lado derecho Despu\u00e9s tenemos a otro",
            "start": 1253.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o de sexto que se llama Gerardo y",
            "start": 1257.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este ni\u00f1o llamado Gerardo mam\u00e1s y pap\u00e1s",
            "start": 1259.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 esa flor que est\u00e1 ah\u00ed \u00e9l nos va",
            "start": 1262.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a decir que se llama cuitlatzochitl",
            "start": 1265.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque es una palabra que le ense\u00f1\u00f3 su",
            "start": 1267.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "abuelita que es flor de Nochebuena en",
            "start": 1270.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "N\u00e1huatl y a este ni\u00f1o le encanta que",
            "start": 1273.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esta flor esa flor roja tiene un centro",
            "start": 1276.559,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "y en ese centro puede ubicar que si una",
            "start": 1280.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de sus hojas rojas lo observa del otro",
            "start": 1285.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "extremo puede imaginar que ha girado",
            "start": 1288.62,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "180 grados mam\u00e1s y pap\u00e1s A eso se le",
            "start": 1292.059,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "llama simetr\u00eda central despu\u00e9s vamos a",
            "start": 1296.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tener al ni\u00f1o de ah\u00ed que nos dice",
            "start": 1300.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "yo encontr\u00e9 un zaguero en en el Desierto",
            "start": 1303.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de Sonora y cuando el ni\u00f1o nos describe",
            "start": 1308.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ese saguaro es ese que ven ah\u00ed mam\u00e1s y",
            "start": 1310.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s es un saguaro en donde ninguna de",
            "start": 1313.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sus partes corresponden una con otra es",
            "start": 1317.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "decir es asim\u00e9trico Despu\u00e9s qu\u00e9 van a",
            "start": 1320.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "encontrar nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as los",
            "start": 1324.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as ya han tenido acercamiento",
            "start": 1325.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en otros grados con el simetr\u00eda la han",
            "start": 1328.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ubicado Y entonces aqu\u00ed en el libro de",
            "start": 1332.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sexto a\u00f1o van a encontrar seis",
            "start": 1335.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "afirmaciones yo en este momento mam\u00e1s y",
            "start": 1338.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s solo les voy a leer una que es",
            "start": 1340.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "algunas flores como la como el acuetla",
            "start": 1344.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "xochitl son especiales por tener",
            "start": 1347.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda central Eso lo dice el ni\u00f1o",
            "start": 1349.419,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Gerardo y nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a",
            "start": 1352.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "leer las otras seis afirmaciones y van a",
            "start": 1354.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decir si est\u00e1n de acuerdo con Gerardo no",
            "start": 1357.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero no solo es decir s\u00ed o no es tambi\u00e9n",
            "start": 1359.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "decir por qu\u00e9 dar argumentos mam\u00e1s y",
            "start": 1362.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s despu\u00e9s como yo les dije este tema",
            "start": 1365.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no es nuevo nuestros ni\u00f1os van a",
            "start": 1369.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "escribir una afirmaci\u00f3n de c\u00f3mo han",
            "start": 1371.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vivido en la naturaleza en su",
            "start": 1373.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "convivencia con los seres vivos la",
            "start": 1375.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda Y a partir de ello har\u00e1n una",
            "start": 1377.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n",
            "start": 1380.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y ya en la tercera",
            "start": 1381.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "parte de esta de este primer momento los",
            "start": 1384.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se les van a presentar tres preguntas a",
            "start": 1389.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ellos desde lo que saben van a",
            "start": 1391.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "proponer respuestas Y es muy importante",
            "start": 1394.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que dentro de las aulas nosotros si",
            "start": 1397.419,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "vemos alguna duda que hay alg\u00fan concepto",
            "start": 1401.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no est\u00e1 claro sobre la simetr\u00eda",
            "start": 1403.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos detengamos que demos atenci\u00f3n a esa",
            "start": 1405.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diversidad que tenemos en el aula y que",
            "start": 1409.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es tan rica y que nos ense\u00f1a tanto a las",
            "start": 1411.559,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "maestras y a los maestros porque",
            "start": 1413.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n aprendemos much\u00edsimo de",
            "start": 1415.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os vamos con el",
            "start": 1418.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "segundo momento el segundo momento se",
            "start": 1421.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llama indagamos porque vamos a ser",
            "start": 1424.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entonces",
            "start": 1426.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor las ni\u00f1as y los",
            "start": 1430.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os se van a encontrar con una",
            "start": 1432.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pregunta que es",
            "start": 1434.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo construir\u00edan una c\u00e1mara oscura para",
            "start": 1436.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "observar la simetr\u00eda central o la",
            "start": 1439.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asimetr\u00eda de los seres vivos de su",
            "start": 1442.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comunidad una c\u00e1mara oscura mam\u00e1s y",
            "start": 1444.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s es una caja que se construye con",
            "start": 1447.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un orificio en el centro y se coloca una",
            "start": 1451.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hoja que transparente la luz por qu\u00e9",
            "start": 1455.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esto es lo que era lo que lo con lo que",
            "start": 1457.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se tomaban im\u00e1genes antes de que",
            "start": 1461.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "existieran las c\u00e1maras mam\u00e1s y pap\u00e1s y",
            "start": 1463.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con esta esta c\u00e1mara va a tener una",
            "start": 1465.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "peculiaridad que cuando uno observa a",
            "start": 1468.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de ella las im\u00e1genes se ven",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "invertidas las im\u00e1genes han girado 180",
            "start": 1473.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grados que estamos manejando desde ah\u00ed",
            "start": 1477.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el concepto de simetr\u00eda central",
            "start": 1479.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y ah\u00ed en el libro",
            "start": 1483.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nos van a dar una propuesta de c\u00f3mo",
            "start": 1486.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer una c\u00e1mara oscura pero si por algo",
            "start": 1489.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hubieron material o no tuvi\u00e9ramos",
            "start": 1492.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acceso a \u00e9l mam\u00e1s y pap\u00e1s con su",
            "start": 1494.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creatividad de apoyo yo pueden buscar",
            "start": 1498.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otras formas sustituirlos porque como",
            "start": 1500.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "les dije no hay una sola realidad M\u00e9xico",
            "start": 1503.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y la vida en s\u00ed est\u00e1 llena de diferentes",
            "start": 1506.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "realidades entonces podemos Buscar otras",
            "start": 1509.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "alternativas esto es una propuesta",
            "start": 1512.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Entonces ya tenemos que los ni\u00f1os ya",
            "start": 1515.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hicieron una c\u00e1mara oscura y ahora vamos",
            "start": 1518.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a ver a qu\u00e9 partes A qu\u00e9 zona vamos a ir",
            "start": 1522.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a buscar seres vivos por ejemplo en mi",
            "start": 1526.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso trabajo en el Cerro de la Estrella",
            "start": 1528.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay una zona donde hay muchos",
            "start": 1531.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y hay seres vivos podemos ir a",
            "start": 1535.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esa zona pero como les dije Hay que",
            "start": 1538.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "planearlo qu\u00e9 voy a llevar con qui\u00e9n voy",
            "start": 1540.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a ir",
            "start": 1543.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que cu\u00e1ndo d\u00f3nde etc\u00e9tera posteriormente",
            "start": 1544.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os Con mucho respeto",
            "start": 1548.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "van a van a estar ah\u00ed buscando a estos",
            "start": 1552.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "seres vivos no los vamos a maltratar",
            "start": 1556.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque todo ser vivo merece respeto y",
            "start": 1558.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "somos parte de un medio ambiente que",
            "start": 1561.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "requiere un equilibrio y entonces ya",
            "start": 1564.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "encontramos los seres vivos vamos a",
            "start": 1567.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacer dibujos de ellos porque as\u00ed es el",
            "start": 1570.14,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n tenemos que",
            "start": 1573.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis y tenemos que hacer registros",
            "start": 1576.039,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y posteriormente vamos a reflexionar",
            "start": 1579.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "sobre si nos sirvi\u00f3 nuestra c\u00e1mara",
            "start": 1582.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oscura o no nos sirvi\u00f3 o qu\u00e9 podr\u00edamos",
            "start": 1585.5,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mejorar en ella",
            "start": 1588.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "siguiente bien la segunda pregunta es",
            "start": 1589.419,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 composiciones geom\u00e9tricas observan",
            "start": 1594.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "al analizar la naturaleza de la",
            "start": 1597.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunidad en esta parte nuestros ni\u00f1os",
            "start": 1600.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya fueron al al jard\u00edn ya fueron al",
            "start": 1603.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parque o ya fueron al Bosque a buscar",
            "start": 1607.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esos seres vivos pero ahora qu\u00e9 va a",
            "start": 1609.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pasar que nuestros ni\u00f1os Adivinen qu\u00e9 no",
            "start": 1612.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tienen solo un ejercicio para practicar",
            "start": 1615.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la simetr\u00eda central y la simetr\u00eda axial",
            "start": 1617.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no tienen dos no tienen much\u00edsimos de",
            "start": 1619.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas esas muestras que a ellos les",
            "start": 1622.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resultaron interesantes de aquello que",
            "start": 1625.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ellos observaron Entonces en todos estos",
            "start": 1628.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "seres vivos que ellos dibujaron van a",
            "start": 1631.64,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "trazar ejes geometr\u00eda van a contar",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos ejes de simetr\u00eda pero tambi\u00e9n",
            "start": 1637.299,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "van a verificar con uso de su regla si",
            "start": 1639.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es simetr\u00eda o no es simetr\u00eda si hay Si",
            "start": 1643.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en un lado se refleja en el",
            "start": 1647.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "otro y en el caso de la simetr\u00eda central",
            "start": 1649.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Si lo que yo observo en un lado se ve en",
            "start": 1651.26,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el otro y ha girado 180 grados despu\u00e9s",
            "start": 1654.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os van a platicar sobre Oye c\u00f3mo",
            "start": 1658.059,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "le pondr\u00edamos a los seres vivos que",
            "start": 1662.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tienen un solo eje de simetr\u00eda c\u00f3mo le",
            "start": 1664.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "llamamos aquellos que tienen varios ejes",
            "start": 1666.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de simetr\u00eda Y c\u00f3mo le llamamos aquellos",
            "start": 1669.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tienen que no tienen ning\u00fan eje de",
            "start": 1672.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda posteriormente a estas",
            "start": 1675.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "propuestas de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os va",
            "start": 1677.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a venir dentro del libro El concepto",
            "start": 1679.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "formal de Qu\u00e9 es la simetr\u00eda central que",
            "start": 1681.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es el concepto nuevo pero si igual como",
            "start": 1685.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "les dije hay alguna duda tenemos un",
            "start": 1688.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "material que se llama y del que le habl\u00f3",
            "start": 1691.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la maestra Irma que se llama el libro de",
            "start": 1693.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nuestros saberes y ah\u00ed viene que es la",
            "start": 1695.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda Cu\u00e1les son los instrumentos de",
            "start": 1698.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n Qu\u00e9 es el centro de simetr\u00eda",
            "start": 1700.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 1703.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esto nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1705.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Ya tienen sus dibujos ya trazaron los",
            "start": 1708.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejes de simetr\u00eda ahora qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 1710.539,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "van a realizar un registro de Cu\u00e1ntos",
            "start": 1712.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seres vivos tienen simetr\u00eda central",
            "start": 1716.559,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos axial Cu\u00e1ntos tienen ambas y",
            "start": 1719.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son asim\u00e9tricos",
            "start": 1722.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1723.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vamos con la pregunta tres C\u00f3mo",
            "start": 1727.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "construir\u00edan sus propias composiciones",
            "start": 1730.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "usando el juego de simetr\u00eda mam\u00e1 y pap\u00e1s",
            "start": 1732.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Todos hemos ido al Bosque hemos estado",
            "start": 1736.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en un jard\u00edn c\u00f3mo nos sentimos cuando",
            "start": 1739.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos en ese espacio tenemos emociones",
            "start": 1741.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convivir con la naturaleza no es solo ir",
            "start": 1744.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s nos llena de algo",
            "start": 1748.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entonces nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a",
            "start": 1750.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "platicar sobre qu\u00e9 sintieron en ese",
            "start": 1755.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "encuentro con la naturaleza",
            "start": 1757.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 1759.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "van a bioinspirarse por qu\u00e9 Porque eso",
            "start": 1761.5,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n sintiendo Y eso que",
            "start": 1765.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprendieron a partir de esas",
            "start": 1767.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "observaciones lo van a van a convertir",
            "start": 1770.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esos seres vivos que dibujaron lo van a",
            "start": 1773.059,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "convertir a figuras geom\u00e9tricas",
            "start": 1775.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trapecios tri\u00e1ngulos rect\u00e1ngulos",
            "start": 1777.58,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y con ello van a ser un",
            "start": 1781.159,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "mosaico a trav\u00e9s de figuras geom\u00e9tricas",
            "start": 1787.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s viene la fase tres Ya hicimos",
            "start": 1792.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo este camino pero ahora qu\u00e9 va a",
            "start": 1795.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasar pues vamos a seguir trabajando con",
            "start": 1798.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos conceptos aqu\u00ed se va a hacer un",
            "start": 1800.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los hallazgos sobre lo",
            "start": 1804.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "investigado Y tenemos nuestra tabla que",
            "start": 1806.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya llenamos pero ahora vamos a hacer",
            "start": 1809.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas A ver cu\u00e1ntos seres vivos hay",
            "start": 1812.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con esta caracter\u00edstica de simetr\u00eda",
            "start": 1815.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "central axial asim\u00e9tricos combinadas",
            "start": 1816.799,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un conteo para qu\u00e9 Para",
            "start": 1819.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "poder hacer una afirmaci\u00f3n una",
            "start": 1823.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de qu\u00e9 tipo de simetr\u00eda",
            "start": 1827.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "predomina en los seres vivos despu\u00e9s en",
            "start": 1830.419,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el libro les van a decir Reflexiona",
            "start": 1834.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1l es la importancia de la",
            "start": 1836.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda en los seres vivos Qu\u00e9 pasar\u00eda",
            "start": 1839.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si algo que es sim\u00e9trico no fuera",
            "start": 1841.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sim\u00e9trico y fuera y fuera asim\u00e9trico que",
            "start": 1844.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "por ejemplo a alguien que un que una",
            "start": 1847.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mariposa no tuviera un ala qu\u00e9",
            "start": 1850.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es para ello esta reflexi\u00f3n puesto que",
            "start": 1852.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la simetr\u00eda es importante en todo",
            "start": 1855.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "momento cuando nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os se",
            "start": 1858.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "observan frente al espejo ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1861.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda tengo dos brazos pero podr\u00eda",
            "start": 1863.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ser que nosotros los seres humanos",
            "start": 1866.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seamos",
            "start": 1868.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asim\u00e9tricos si pensamos en nuestros",
            "start": 1870.46,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos del lado izquierdo tenemos un",
            "start": 1873.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y del otro no Entonces es esta",
            "start": 1875.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parte de que nuestra realidad las",
            "start": 1879.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas est\u00e1n presentes en todo",
            "start": 1881.6,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1884.0,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en la secci\u00f3n de socializamos y",
            "start": 1886.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "aplicamos se les pone el reto a los",
            "start": 1889.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de Okay hiciste tus composiciones",
            "start": 1892.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ya te vio inspiraste pero ahora te voy a",
            "start": 1893.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poner un reto en el libro les van a dar",
            "start": 1896.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las bases de c\u00f3mo se hace un papalote",
            "start": 1899.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "convencional que es en forma de rombo",
            "start": 1902.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero el reto es ahora tu ni\u00f1o tu ni\u00f1a",
            "start": 1903.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vas a proponer a partir de tu",
            "start": 1907.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Inspiraci\u00f3n de lo que te gust\u00f3 de lo que",
            "start": 1911.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "t\u00fa encontraste vas a proponer un",
            "start": 1914.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "papalote y posteriormente",
            "start": 1917.419,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y las ni\u00f1as van a elegir C\u00f3mo",
            "start": 1920.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "van a dar a conocer ese conocimiento",
            "start": 1924.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque como les hab\u00eda dicho aprendemos",
            "start": 1926.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en comunidad y entonces ellos van a ver",
            "start": 1928.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "si quieren hacer una feria de la",
            "start": 1931.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda una feria de la ciencia o si",
            "start": 1934.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hablan con su maestra o maestro y le",
            "start": 1937.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dicen maestra yo Nos gustar\u00eda aqu\u00ed en el",
            "start": 1939.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grupo dar a conocer los resultados de",
            "start": 1942.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 1945.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en una en una ceremonia c\u00edvica y habr\u00e1",
            "start": 1946.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que organizarlo y para eso vamos a estar",
            "start": 1949.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todos ah\u00ed Entonces",
            "start": 1951.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda esta parte pero ahora vamos",
            "start": 1954.94,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "con el momento cinco que no es menos",
            "start": 1957.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importante que se llama reflexionamos el",
            "start": 1959.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "camino andado qu\u00e9 va a suceder aqu\u00ed",
            "start": 1962.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a evaluar",
            "start": 1964.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las habilidades que pusieron",
            "start": 1967.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en juego cu\u00e1les fueron sus fortalezas",
            "start": 1969.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo mejorar\u00edan si su pap\u00e1 lote no",
            "start": 1972.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vol\u00f3 No pasa nada Por qu\u00e9 Porque estamos",
            "start": 1975.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en un proceso de aprendizaje No es solo",
            "start": 1978.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una paloma un tache es c\u00f3mo voy a",
            "start": 1982.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mejorar aquello en lo que no aquello que",
            "start": 1984.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no me sali\u00f3 bien porque todo problema",
            "start": 1987.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tiene una soluci\u00f3n despu\u00e9s van a",
            "start": 1989.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "identificar las habilidades que fueron",
            "start": 1992.539,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "fundamentales la anterior por favor",
            "start": 1994.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pues la anterior y luego contestan C\u00f3mo",
            "start": 1997.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "les fue al manejar la c\u00e1mara oscura y el",
            "start": 2001.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "juego de geometr\u00eda C\u00f3mo consideran las",
            "start": 2003.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las implicaciones de la simetr\u00eda axial y",
            "start": 2006.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "central en la fabricaci\u00f3n de objetos Y",
            "start": 2008.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo resolvieron las dificultades que se",
            "start": 2010.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presentaron porque cuando realizamos un",
            "start": 2012.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proyecto Pues siempre habr\u00e1 algo que",
            "start": 2015.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mejorar y habr\u00e1n retos que se nos pongan",
            "start": 2018.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque este proyecto es comunitario",
            "start": 2021.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque como les hab\u00eda mencionado todos y",
            "start": 2023.919,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas aprendemos de todos pero Adem\u00e1s",
            "start": 2026.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque esa ese contacto con la",
            "start": 2029.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "naturaleza nos va a apoyar para que para",
            "start": 2032.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sentirnos parte de ella que no es algo",
            "start": 2034.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ajena ajeno Y que entonces todos",
            "start": 2037.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dependemos de esto y de ese equilibrio",
            "start": 2040.179,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que haya de esa simetr\u00eda",
            "start": 2043.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ahora en caso de que nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 2046.899,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as tengan m\u00e1s inter\u00e9s sobre este tema",
            "start": 2050.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tenemos el libro de m\u00faltiples lenguajes",
            "start": 2054.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en donde se explora en la lectura Qu\u00e9",
            "start": 2057.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bello descubrimiento el tema de la",
            "start": 2060.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "simetr\u00eda donde nos dice que la simetr\u00eda",
            "start": 2063.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el universo est\u00e1 en los seres",
            "start": 2065.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vivos es parte de nosotros mam\u00e1 y pap\u00e1s",
            "start": 2068.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el trabajo por proyectos hace que",
            "start": 2072.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os sean los",
            "start": 2075.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "protagonistas de su aprendizaje y con el",
            "start": 2078.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apoyo de ustedes y de nosotras las",
            "start": 2080.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros se vayan",
            "start": 2082.599,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nutriendo",
            "start": 2084.58,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Gracias maestro Adriana Yolanda por",
            "start": 2088.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2091.24,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas y a todos Soy",
            "start": 2102.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Adriana soy docente mexicana soy",
            "start": 2105.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "normalista tambi\u00e9n estudi\u00e9 en la",
            "start": 2109.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universidad y pues me siento muy",
            "start": 2110.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contenta de estar en este escenario para",
            "start": 2114.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "poder socializar con nuestro pa\u00eds el",
            "start": 2116.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contenido de un proyecto de aprendizaje",
            "start": 2120.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que dise\u00f1\u00e9 para el libro proyectos",
            "start": 2123.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunitarios sexto grado de Educaci\u00f3n",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 2128.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especialmente le env\u00edo un saludo a las",
            "start": 2129.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s y a los pap\u00e1s de familia que nos",
            "start": 2134.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n visualizando a trav\u00e9s de las",
            "start": 2137.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diversas plataformas a trav\u00e9s de la",
            "start": 2139.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y tambi\u00e9n nos escuchan en la",
            "start": 2141.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "radio un abrazo para las ni\u00f1as y los",
            "start": 2144.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y por supuesto todo mi cari\u00f1o y",
            "start": 2147.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respeto para las maestras y los maestros",
            "start": 2149.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico pues este es el proyecto",
            "start": 2151.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lleva por t\u00edtulo el Plan B inspectores",
            "start": 2156.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "especiales del cambio comunitario el",
            "start": 2160.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito debe ser conocido por las",
            "start": 2163.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maestras los maestros las ni\u00f1as y los",
            "start": 2166.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y tambi\u00e9n por las mam\u00e1s y los",
            "start": 2169.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s si me permiten lo voy a leer",
            "start": 2171.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "textualmente como aparece en el libro de",
            "start": 2174.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "texto dice as\u00ed en este proyecto de",
            "start": 2176.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aprendizaje servicio",
            "start": 2179.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigar\u00e1s C\u00f3mo se organiza tu",
            "start": 2181.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comunidad y elaborar\u00e1s una bit\u00e1cora de",
            "start": 2184.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "detective con el fin de brindar un",
            "start": 2187.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servicio solidario y de beneficio",
            "start": 2190.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "colectivo a partir de la atenci\u00f3n a un",
            "start": 2193.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema del cuidado del medio ambiente",
            "start": 2196.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que afecta la vida social y personal de",
            "start": 2198.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los habitantes el prop\u00f3sito la intenci\u00f3n",
            "start": 2202.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "did\u00e1ctica siempre debe ser conocido en",
            "start": 2205.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un proyecto porque es nuestro faro es la",
            "start": 2209.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gu\u00eda por la cual vamos a caminar",
            "start": 2212.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "continuamos por favor quiero enfatizar y",
            "start": 2214.78,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hacer un comentario Si me lo permiten",
            "start": 2218.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acerca del libro de manera integral",
            "start": 2220.859,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "proyectos comunitarios sexto grado es",
            "start": 2224.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una obra colectiva en la que",
            "start": 2227.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "orgullosamente participo junto con m\u00e1s",
            "start": 2230.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de 130 personas",
            "start": 2233.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contabilizaba en la p\u00e1gina de derechos y",
            "start": 2235.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bueno entre correctores de estilo",
            "start": 2238.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "editores coordinadores de cada campo",
            "start": 2240.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "formativo los innovadores ilustradores",
            "start": 2243.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficos pues es una obra intelectual",
            "start": 2246.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que suma todo el inter\u00e9s para que",
            "start": 2249.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os puedan alcanzar",
            "start": 2253.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo logro de aprendizajes que es",
            "start": 2256.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el objetivo que marca el art\u00edculo",
            "start": 2259.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tercero de nuestra Carta Magna",
            "start": 2261.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la estructura curricular ya la expuso mi",
            "start": 2264.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "colega la maestra Irma cada libro se",
            "start": 2267.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "divide en cuatro Campos formativos que",
            "start": 2270.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "yo creo que los reporteros que est\u00e1n",
            "start": 2273.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes ya los conocen y los",
            "start": 2275.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos evaluar me pueden decir cu\u00e1les",
            "start": 2278.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2280.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "levante su mano se saben el primero",
            "start": 2281.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno a ver s\u00ed escucho a alguien",
            "start": 2285.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante no est\u00e1n muy callados este",
            "start": 2288.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "grupo necesita animarse",
            "start": 2291.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "lenguajes",
            "start": 2293.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "saberes y pensamientos cient\u00edficos \u00e9tica",
            "start": 2295.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "naturaleza y sociedades y de lo humano y",
            "start": 2299.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo comunitario particularmente a este",
            "start": 2302.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "campo formativo me llena de emoci\u00f3n ser",
            "start": 2305.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de \u00e9l porque trae todo el enfoque",
            "start": 2307.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "humanista de la nueva escuela mexicana",
            "start": 2311.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahora bien de los tres escenarios que ya",
            "start": 2313.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se comentaron el \u00e1ulico escuela y",
            "start": 2317.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidad este libro privilegia",
            "start": 2320.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 2323.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la salida de nuestros saberes a la",
            "start": 2324.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n dentro de nuestra comunidad",
            "start": 2329.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Con qu\u00e9 fin f\u00edjense bien se empodera a",
            "start": 2331.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las infancias Porque a las ni\u00f1as y a los",
            "start": 2336.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os se les ense\u00f1a a trav\u00e9s de este",
            "start": 2339.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "libro Y sobre todo a trav\u00e9s de la",
            "start": 2342.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Reforma curricular que pueden",
            "start": 2345.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "transformar peque\u00f1a realidades a partir",
            "start": 2348.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de lo que ellos saben y lo que van",
            "start": 2351.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aprendiendo en el camino eso es",
            "start": 2353.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "maravilloso",
            "start": 2355.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pertenece a la fase cinco quinto y sexto",
            "start": 2358.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "grado Este es particularmente de sexto",
            "start": 2361.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "grado ahora bien pues ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2363.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "portada dicho sea de paso Felicidades a",
            "start": 2366.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los ilustradores gr\u00e1ficos de todo el",
            "start": 2369.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que participaron vean Qu\u00e9 bonita",
            "start": 2371.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se ve una se\u00f1ora vendiendo frutos y",
            "start": 2373.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora con una ni\u00f1a y un ni\u00f1o en una",
            "start": 2378.359,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "plaza donde hay un mercado qu\u00e9 lugar m\u00e1s",
            "start": 2381.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico para identificar a una",
            "start": 2384.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunidad que un mercado el campo",
            "start": 2386.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "formativo al que pertenece este proyecto",
            "start": 2389.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que tuve la fortuna la oportunidad y",
            "start": 2391.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estoy muy agradecida de haber dise\u00f1ado",
            "start": 2394.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el Plan B inspectores especiales del",
            "start": 2396.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cambio comunitario pertenece reitero a",
            "start": 2398.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este campo formativo y Los ejes",
            "start": 2401.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "articuladores en los que se trabaja y",
            "start": 2404.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos dieron libertad de seleccionar de",
            "start": 2407.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entre los siete yo consider\u00e9 que eran",
            "start": 2409.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico e interculturalidad",
            "start": 2412.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica Y por qu\u00e9 el adjetivo cr\u00edtico",
            "start": 2415.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "f\u00edjense bien desde Paulo freire como un",
            "start": 2418.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gran pedagogo que marca un antes y un",
            "start": 2422.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s dentro del desarrollo de la",
            "start": 2425.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia de la educaci\u00f3n latinoamericana",
            "start": 2427.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se nos invita a trabajar a trav\u00e9s de",
            "start": 2430.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "preguntas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 2433.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desarrollan intereses A partir de",
            "start": 2436.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "preguntas y ser cr\u00edtico es cuestionar la",
            "start": 2438.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realidad de la que viven tanto las ni\u00f1as",
            "start": 2442.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "como los ni\u00f1os Bueno pues ya el proyecto",
            "start": 2444.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en S\u00ed aqu\u00ed tienen el dibujo vean hay dos",
            "start": 2449.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os caminando por la Ribera de un r\u00edo",
            "start": 2452.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y unas ovejas entonces traen en su mano",
            "start": 2455.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "unos instrumentos que son propios de Los",
            "start": 2460.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "detectives A qui\u00e9n no le gustan las",
            "start": 2463.38,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "historias de detectives por lo menos",
            "start": 2466.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "le\u00eda estad\u00edsticamente que en las casas",
            "start": 2468.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "editoriales se sabe que los ni\u00f1os Entre",
            "start": 2472.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "10 y 12 a\u00f1os gustan de las historias de",
            "start": 2474.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "detectives y agentes especiales por eso",
            "start": 2478.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "retom\u00e9 esa idea ahora bien las",
            "start": 2480.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "metodolog\u00edas a las que hac\u00eda menci\u00f3n mi",
            "start": 2484.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que me antecede la palabra",
            "start": 2487.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed se retoman indudablemente dos",
            "start": 2488.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la primera el aprendizaje servicio que",
            "start": 2492.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es un m\u00e9todo para unir el aprendizaje",
            "start": 2497.44,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con el compromiso Social es aprender",
            "start": 2499.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haciendo un servicio a la comunidad no",
            "start": 2504.18,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "somos Pioneros en M\u00e9xico en relaci\u00f3n con",
            "start": 2507.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esta metodolog\u00eda Quiero compartirles que",
            "start": 2510.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en Europa y en algunos pa\u00edses de",
            "start": 2513.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica ya han echado a andar esta",
            "start": 2515.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda con gran \u00e9xito no se trata",
            "start": 2517.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de hacer un servicio a la comunidad de",
            "start": 2520.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manera aislada sino vincular con el",
            "start": 2523.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "curr\u00edculum y con los aprendizajes de las",
            "start": 2525.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "escuelas para que las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 2528.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los adolescentes y j\u00f3venes vean que",
            "start": 2530.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos a partir de peque\u00f1as acciones",
            "start": 2533.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podemos transformar nuestro un contexto",
            "start": 2535.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercano en este caso nuestra",
            "start": 2538.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comunidad barrio Colonia etc\u00e9tera",
            "start": 2540.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la metodolog\u00eda Bueno ah\u00ed estaba tambi\u00e9n",
            "start": 2543.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el aprendizaje a base de proyectos el",
            "start": 2546.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "abp el aprendizaje basado en proyectos",
            "start": 2550.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es una metodolog\u00eda ya de anta\u00f1o les",
            "start": 2553.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "puedo decir que tiene m\u00e1s de un siglo",
            "start": 2556.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a echarse a andar en los Estados",
            "start": 2558.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Unidos de Norteam\u00e9rica quien fue el",
            "start": 2560.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primero en en echarlo a andar fue todo",
            "start": 2562.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el movimiento de la escuela activa viene",
            "start": 2565.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a mi mente William Kill Patrick en 1918",
            "start": 2568.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "alumno de John grandes precursores del",
            "start": 2570.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "activismo donde se promueve que las",
            "start": 2575.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os sean protagonistas",
            "start": 2577.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "activos de su propio aprendizaje Esa es",
            "start": 2579.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la idea y aqu\u00ed est\u00e1 la estructura del",
            "start": 2583.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "proyecto creo que ya est\u00e1n bastante",
            "start": 2585.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "familiarizados ya no voy a leer uno por",
            "start": 2588.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "uno de los aspectos que comprende este",
            "start": 2590.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proyecto Si no vamos a verlos en s\u00ed la",
            "start": 2593.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 2596.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2597.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Punto de partida les quiero comentar",
            "start": 2599.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue el proceso de construcci\u00f3n del",
            "start": 2601.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Punto de partida de acuerdo con la",
            "start": 2604.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda del aprendizaje basado en",
            "start": 2606.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "proyectos El Punto de partida debe ser",
            "start": 2608.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el momento en el que atraemos la",
            "start": 2611.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os para",
            "start": 2613.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "anclar su inter\u00e9s entonces hab\u00eda escrito",
            "start": 2616.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "yo un cuento pero durante el proceso del",
            "start": 2620.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que quiero decirles fui guiada de manera",
            "start": 2624.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pertinente todo el tiempo por",
            "start": 2627.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especialistas tanto de la direcci\u00f3n",
            "start": 2629.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "general de materiales educativos como de",
            "start": 2631.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otros \u00e1mbitos",
            "start": 2634.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "me sugirieron que en lugar de un cuento",
            "start": 2636.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda escrito un cuento muy largo",
            "start": 2638.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy inspirada la maestra pero para las",
            "start": 2640.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os Tal vez no sea",
            "start": 2644.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "interesante entonces para darle vida a",
            "start": 2647.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este libro se me ocurri\u00f3 con base a la",
            "start": 2650.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n que me hicieron favor",
            "start": 2653.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de brindar construir una historieta y",
            "start": 2655.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "como pueden ver dio como resultado el",
            "start": 2658.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Plan B una historieta que trata de",
            "start": 2661.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "proyectar la idea central de este",
            "start": 2664.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contenido para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 2668.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todo parte de un peque\u00f1o llamado Arturo",
            "start": 2670.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que va camino a la escuela como pueden",
            "start": 2674.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ver en las im\u00e1genes va en sexto de",
            "start": 2676.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Primaria para que tengan empat\u00eda para",
            "start": 2679.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se sientan identificados y de",
            "start": 2681.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "repente podr\u00edan regresar la anterior",
            "start": 2683.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que vean la tragedia de la",
            "start": 2685.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que es testigo bueno encuentra unas",
            "start": 2688.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ovejas muertas",
            "start": 2691.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 creen que se murieron",
            "start": 2692.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empieza la labor inquisitiva de las",
            "start": 2696.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os continuamos por favor",
            "start": 2699.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ve a la due\u00f1a de las ovejas ustedes",
            "start": 2702.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saben que nuestro nuestro pa\u00eds es",
            "start": 2705.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "multidiverso pluricultural y se trat\u00f3 de",
            "start": 2707.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construir una historieta que fuera",
            "start": 2711.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "universal y fuera reconocida en todos",
            "start": 2714.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los contextos para que pudieran",
            "start": 2717.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "identificarse tanto las ni\u00f1as como los",
            "start": 2719.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y lo que podemos ver Bueno pues",
            "start": 2721.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la due\u00f1a que es Do\u00f1a Blanca que",
            "start": 2724.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy afligida porque se le murieron",
            "start": 2726.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sus ovejas Entonces se encuentra Arturo",
            "start": 2729.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a su mejor amigo que es Ulises y le",
            "start": 2733.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comparte la situaci\u00f3n se quedan muy",
            "start": 2735.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preocupados llegan por fin a la escuela",
            "start": 2738.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 la maestra Alejandra y Bueno pues",
            "start": 2740.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el tema de clase que est\u00e1n estudiando",
            "start": 2744.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "curiosamente es el dise\u00f1o de un proyecto",
            "start": 2745.839,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de vida continuamos",
            "start": 2748.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "luego entonces si nos regresamos a la",
            "start": 2751.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "anterior por favor para que tengamos la",
            "start": 2754.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secuencia Recuerden que una historieta",
            "start": 2757.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es un texto discontinuo pero s\u00ed debe",
            "start": 2758.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haber cierto orden Al momento de leer de",
            "start": 2761.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "esta manera las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 2763.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "practican la lectura practica la",
            "start": 2765.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "escritura y movilizan sus saberes acerca",
            "start": 2767.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de textos y miren",
            "start": 2770.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes Bueno pues la maestra le",
            "start": 2774.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pregunta de plano al personaje de la",
            "start": 2776.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "historieta le dice Arturo Y qu\u00e9 vas a",
            "start": 2778.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estudiar de grande y el ni\u00f1o contesta de",
            "start": 2780.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "manera honesta y me bas\u00e9 en muchos",
            "start": 2783.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hechos reales de escuelas en las que ha",
            "start": 2786.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acudido como observadora le dice que no",
            "start": 2789.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sabe que va a estudiar un ni\u00f1o de sexto",
            "start": 2792.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "grado dif\u00edcilmente tiene definida la",
            "start": 2794.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n sin embargo de algo est\u00e1 segura",
            "start": 2797.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que no quiere quedarse en su comunidad",
            "start": 2800.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque le parece fea y que a lo mejor se",
            "start": 2802.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quiere ir a los Estados Unidos como sus",
            "start": 2805.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "primos Esta es una constante en muchos",
            "start": 2807.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lugares de nuestro pa\u00eds sin embargo la",
            "start": 2810.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestra atinadamente le dice sabes qu\u00e9",
            "start": 2813.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a dise\u00f1ar mejor un plan b porque",
            "start": 2815.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ese es tu plan a siempre debemos tener",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un plan b y cu\u00e1l es el esp\u00edritu de este",
            "start": 2821.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proyecto decirles mam\u00e1s pap\u00e1s ni\u00f1as",
            "start": 2824.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os maestras Y maestros que siempre",
            "start": 2828.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "debemos tener adem\u00e1s de un pensamiento",
            "start": 2832.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico un pensamiento alternativo esto",
            "start": 2834.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir que tenemos una idea",
            "start": 2837.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acerca de C\u00f3mo solucionar un problema",
            "start": 2840.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero debemos tambi\u00e9n pensar en una",
            "start": 2843.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "segunda soluci\u00f3n esto es el Plan B una",
            "start": 2846.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estrategia y si no queda Pues un plan c",
            "start": 2849.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y Bueno aqu\u00ed tenemos observen ni\u00f1as y",
            "start": 2852.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que de repente Ulises El amigo que",
            "start": 2856.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya conoce todo le dice a la maestra Oiga",
            "start": 2859.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maestra y si en lugar de ver hoy el",
            "start": 2862.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "proyecto de vida nos ponemos a",
            "start": 2865.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigar Por qu\u00e9 se murieron Las",
            "start": 2868.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ovejas de Do\u00f1a Blanca la maestra",
            "start": 2870.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente como casi todos los maestros",
            "start": 2872.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos una estructura de planificaci\u00f3n",
            "start": 2874.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de momento le dice al ni\u00f1o No no vamos a",
            "start": 2876.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "seguir con nuestro nuestro tema de clase",
            "start": 2880.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y entonces Ulises muy atinado le dice Y",
            "start": 2882.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no hace un plan b de su clase",
            "start": 2886.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "maestra un plan bisagra un plan que",
            "start": 2888.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "permita unir a la escuela y la comunidad",
            "start": 2892.0,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "de hecho la ve esconde esa Uni\u00f3n ser",
            "start": 2895.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "bisagra entre escuela y comunidad y",
            "start": 2900.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bueno la maestra ante la presi\u00f3n de los",
            "start": 2903.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alumnos vean ustedes dicen S\u00ed y si",
            "start": 2906.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quieren ser inspectores detectives y",
            "start": 2909.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "agentes de este caso y todas las ni\u00f1as y",
            "start": 2912.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os porque les encantan no s\u00e9 a",
            "start": 2914.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ustedes a m\u00ed la edad que tengo no voy a",
            "start": 2916.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1l es me siguen encantando las",
            "start": 2919.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "historias de detectives continuamos Y",
            "start": 2921.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "bueno pues empiezan a armar una",
            "start": 2924.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el esp\u00edritu siempre de un",
            "start": 2927.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "proyecto es las ni\u00f1as y los ni\u00f1os se",
            "start": 2930.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pongan a investigar y como son",
            "start": 2933.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios escuchen bien se",
            "start": 2935.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "movilizan todos los saberes se aplican",
            "start": 2938.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conocimientos de espa\u00f1ol o lenguajes de",
            "start": 2941.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas de ciencias tambi\u00e9n de",
            "start": 2945.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sociolog\u00eda Antropolog\u00eda econom\u00eda porque",
            "start": 2949.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2952.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interdisciplinarios los proyectos de",
            "start": 2953.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aprendizaje que son adem\u00e1s una propuesta",
            "start": 2956.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "flexible que puede adaptarse a",
            "start": 2959.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "diferentes contextos a diferentes",
            "start": 2962.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "circunstancias el maestro la maestra",
            "start": 2964.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene la autonom\u00eda de cambiar lo que \u00e9l",
            "start": 2967.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "considere pertinente de seguir o no esta",
            "start": 2971.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "secuencia Porque por eso tenemos",
            "start": 2974.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda profesional",
            "start": 2976.02,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Y bueno pues empieza la investigaci\u00f3n",
            "start": 2978.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quieren saber qu\u00e9 pas\u00f3 con las ovejas de",
            "start": 2980.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a Blanca Y bueno pues empiezan a",
            "start": 2982.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fungir como detectives y agentes",
            "start": 2985.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "especiales para hacer un cambio y por",
            "start": 2988.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 deviene lo del cambio comunitario Ah",
            "start": 2991.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 creen que les pas\u00f3 a las",
            "start": 2994.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ovejas a ver d\u00edganme ustedes como",
            "start": 2996.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "especialistas de la informaci\u00f3n deben",
            "start": 2999.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 pasa cuando tenemos un",
            "start": 3001.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "problema de car\u00e1cter ecol\u00f3gico y",
            "start": 3003.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ambientalista de esta naturaleza qu\u00e9",
            "start": 3006.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ocurre",
            "start": 3008.7,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "causas a ver d\u00edganme",
            "start": 3009.5,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 con las ovejas quieren saber",
            "start": 3011.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 lean la historieta completa a",
            "start": 3014.339,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "partir de la p\u00e1gina",
            "start": 3017.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "340 del libro proyectos comunitarios",
            "start": 3019.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para que se enteren del desenlace Bueno",
            "start": 3021.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "voy a tratar de hacer m\u00e1s breve para",
            "start": 3024.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cerrar esta presentaci\u00f3n la que sigue",
            "start": 3026.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la siguiente parte del proyecto donde",
            "start": 3030.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a identificar las necesidades que",
            "start": 3033.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiene la comunidad parte de dos",
            "start": 3037.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "circunstancias primer lugar vamos a",
            "start": 3040.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "utilizar dos materiales que son",
            "start": 3042.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamentales las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con",
            "start": 3044.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "material reciclable para asumir un rol",
            "start": 3047.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque los proyectos siempre van a",
            "start": 3050.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "asignar roles a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os",
            "start": 3055.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este caso van a ser detectives y",
            "start": 3057.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agentes especiales del cambio",
            "start": 3060.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "comunitario As\u00ed que se van a hacer su",
            "start": 3062.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "insignia y adem\u00e1s van a llevar una",
            "start": 3064.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "libreta para practicar lectura",
            "start": 3067.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "registros Bueno voy a hacer un apunte se",
            "start": 3070.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dice que desde la \u00e9poca de Leonardo Da",
            "start": 3073.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Vinci uno de los intelectuales un",
            "start": 3075.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pol\u00edmata m\u00e1s destacado de todos los",
            "start": 3079.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tiempos Pues",
            "start": 3081.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "registraba en un cuaderno observaciones",
            "start": 3083.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "conocimientos y sus apuntes eran",
            "start": 3086.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndidos soy muy partidaria del",
            "start": 3088.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "registro porque de esa manera las ni\u00f1as",
            "start": 3091.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os est\u00e1n construyendo su",
            "start": 3094.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aprendizaje a partir de la lengua",
            "start": 3096.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "escrita y as\u00ed mismo dos preguntas",
            "start": 3097.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nodales C\u00f3mo se organiza tu comunidad y",
            "start": 3100.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 problema del medio ambiente",
            "start": 3105.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "identificas en tu comunidad que t\u00fa",
            "start": 3107.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "puedes contribuir como ni\u00f1a como ni\u00f1o",
            "start": 3110.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como mam\u00e1 y como pap\u00e1 porque tambi\u00e9n son",
            "start": 3112.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "actores y protagonistas de esta de este",
            "start": 3116.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tipo de metodolog\u00edas que es el",
            "start": 3119.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprendizaje servicio la que sigue",
            "start": 3121.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Y bueno pues quiero decirles que la",
            "start": 3124.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "maravilla de la nueva familia de libros",
            "start": 3129.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de texto es que guardan una relaci\u00f3n",
            "start": 3131.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entre ellos y el libro nuestros saberes",
            "start": 3134.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "permite profundizar As\u00ed que mam\u00e1s pap\u00e1s",
            "start": 3137.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os maestras Y maestros en las",
            "start": 3140.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas que aparece en el libro de",
            "start": 3143.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestros saberes el tema beneficio",
            "start": 3145.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "social y cuidado del medio ambiente nos",
            "start": 3147.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "permite profundizar m\u00e1s para que podamos",
            "start": 3150.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 3153.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esas respuestas a las preguntas que",
            "start": 3155.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abren este proyecto continuamos",
            "start": 3157.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la creatividad en marcha Ahora s\u00ed Bueno",
            "start": 3161.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se identifica un problema se invita a",
            "start": 3164.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "miembros de la comunidad a pap\u00e1s y a",
            "start": 3168.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s a que dialoguen a que aprendamos a",
            "start": 3171.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "escuchar al otro y a desarrollar muchos",
            "start": 3175.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "valores como son la empat\u00eda el respeto",
            "start": 3178.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la amistad inclusive y no estamos",
            "start": 3181.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exentos de que haya tal vez alg\u00fan",
            "start": 3185.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conflicto porque haya diferentes puntos",
            "start": 3187.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de vista y ah\u00ed est\u00e1 el arte a las ni\u00f1as",
            "start": 3190.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y a los ni\u00f1os a partir de una asamblea",
            "start": 3192.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se les puede ense\u00f1ar a solucionar",
            "start": 3194.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conflictos a partir del di\u00e1logo se va a",
            "start": 3197.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "identificar cu\u00e1l es el problema del",
            "start": 3201.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "medio ambiente y van a proponer",
            "start": 3202.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alternativas de soluci\u00f3n existe una",
            "start": 3204.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "receta no por eso existe el libro sin",
            "start": 3207.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recetas para maestras y maestros nada",
            "start": 3211.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escrito del todo en un proyecto un",
            "start": 3213.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "proyecto est\u00e1 en construcci\u00f3n siempre se",
            "start": 3216.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 renovando",
            "start": 3220.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Y bueno pues hay un proceso antes",
            "start": 3221.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "durante y despu\u00e9s pensemos un problema",
            "start": 3224.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del medio ambiente muy com\u00fan y",
            "start": 3227.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Lamentablemente ocurre en nuestras",
            "start": 3230.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comunidades es arrojar desechos s\u00f3lidos",
            "start": 3231.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en espacios donde la gente transita y se",
            "start": 3235.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "generan otro tipo de problemas como son",
            "start": 3238.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfermedades hasta inundaciones porque",
            "start": 3240.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obstruyen la filtraci\u00f3n del agua a",
            "start": 3244.14,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "partir de las coladeras de las cunetas",
            "start": 3246.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera entonces si las ni\u00f1as y los",
            "start": 3249.619,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os la comunidad que participa con",
            "start": 3253.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellos se propone un d\u00eda ser un d\u00eda de",
            "start": 3255.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "limpia por ejemplo esto es maravilloso",
            "start": 3259.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque se sacan fotograf\u00edas de un antes",
            "start": 3261.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y un despu\u00e9s las ni\u00f1as y los ni\u00f1os las",
            "start": 3264.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s y los pap\u00e1s las maestras y los",
            "start": 3269.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestros tambi\u00e9n aprendemos que con",
            "start": 3272.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as acciones podemos hacer grandes",
            "start": 3275.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cambios y de ah\u00ed se deriva una en forma",
            "start": 3277.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "diferente de trascender de la escuela a",
            "start": 3282.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la comunidad continuamos y pues donde",
            "start": 3286.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "valoramos y compartimos nuestros logros",
            "start": 3289.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ya lo han comentado perfectamente mis",
            "start": 3291.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras no quiero andar m\u00e1s el",
            "start": 3294.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfoque de la evaluaci\u00f3n formativa tiene",
            "start": 3296.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ver con acompa\u00f1ar a las y a los",
            "start": 3299.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os durante todo el proceso siempre",
            "start": 3303.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay un producto final siempre en los",
            "start": 3305.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyectos pero cr\u00e9anme que en el proceso",
            "start": 3308.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n formativa no evaluamos",
            "start": 3310.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solamente lo \u00faltimo sino evaluamos",
            "start": 3313.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense bien el proceso",
            "start": 3315.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les fueron las actitudes Cu\u00e1les",
            "start": 3318.68,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "fueron las competencias los",
            "start": 3321.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conocimientos que se lograron construir",
            "start": 3323.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "durante todo el desarrollo del proyecto",
            "start": 3325.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 3327.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Yo solamente quiero agradecer al",
            "start": 3331.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3334.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica a",
            "start": 3336.02,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de materiales",
            "start": 3339.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educativos por la oportunidad hist\u00f3rica",
            "start": 3340.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que nos ha posibilitado a las maestras y",
            "start": 3343.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a los maestros que nos sentimos",
            "start": 3347.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "revalorados de otra manera escribiendo",
            "start": 3350.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para nuestros estudiantes esto es una",
            "start": 3354.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "maravilla no puedo sentir m\u00e1s que",
            "start": 3356.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gratitud quiero decirles a las mam\u00e1s a",
            "start": 3358.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os que",
            "start": 3362.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tengan confianza reviso y reviso este",
            "start": 3365.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "libro Y siempre quedo fascinada porque",
            "start": 3368.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay el trabajo de muchas",
            "start": 3372.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inteligencias con la mejor voluntad de",
            "start": 3374.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "formar a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os para",
            "start": 3377.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "necesidades del siglo XXI Por eso tengo",
            "start": 3379.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la esperanza de que este 28 de agosto",
            "start": 3383.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os van a tener esa",
            "start": 3386.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maravilla que que todos esper\u00e1bamos con",
            "start": 3390.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n no me dejar\u00e1n mentirlos aqu\u00ed",
            "start": 3393.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presentes cuando nos entregaban nuestro",
            "start": 3395.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "paquete de libros de texto gratuitos la",
            "start": 3397.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n nos desbordaba son una",
            "start": 3399.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "herramienta de apoyo que puede",
            "start": 3403.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fortalecer enormemente el aprendizaje y",
            "start": 3405.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tengo la confianza de que se han",
            "start": 3408.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "elaborado con cari\u00f1o",
            "start": 3410.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "profesionalismo y respeto para las",
            "start": 3412.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "infancias en un modelo educativo que",
            "start": 3415.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "queda perfecto para nuestros d\u00edas y que",
            "start": 3417.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es la nueva escuela mexicana un modelo",
            "start": 3420.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en construcci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 3421.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n Gracias maestra ahora",
            "start": 3424.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escucharemos Ana Mar\u00eda",
            "start": 3427.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todos los padres y",
            "start": 3433.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "madres de familia a los profesores y",
            "start": 3436.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "profesoras a los ni\u00f1os que nos ven y nos",
            "start": 3439.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuchan y las ni\u00f1as y a los aqu\u00ed",
            "start": 3442.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentes Muchas gracias por esto Bueno",
            "start": 3445.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la maravillosa exposici\u00f3n que",
            "start": 3448.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "han hecho mis compa\u00f1eros A m\u00ed no me",
            "start": 3451.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "queda m\u00e1s que presentar un libro que",
            "start": 3453.059,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "surge de una transposici\u00f3n did\u00e1ctica Qu\u00e9",
            "start": 3457.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "quiere decir esto quiere decir una",
            "start": 3461.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "adaptaci\u00f3n de un material hecho por",
            "start": 3463.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "especialistas que",
            "start": 3465.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tuve la fortuna de",
            "start": 3467.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que me invitaran a participar",
            "start": 3471.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "envolverle un texto propio para los",
            "start": 3474.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os un texto did\u00e1ctico un texto",
            "start": 3476.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "accesible y para las familias sobre todo",
            "start": 3478.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o sea es un libro que entra a formar",
            "start": 3481.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de la biblioteca de las familias",
            "start": 3484.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanas en lugares en donde no hay a",
            "start": 3486.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "veces textos y libros que puedan",
            "start": 3489.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enriquecer los materiales educativos que",
            "start": 3492.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos en las escuelas en las",
            "start": 3496.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades en las casas",
            "start": 3498.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el libro tiene por nombre M\u00e9xico grandes",
            "start": 3501.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y diversidad era un libro hecho por m\u00e1s",
            "start": 3504.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de treinta especialistas fue un trabajo",
            "start": 3506.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "interesante y a veces complicado hacer",
            "start": 3509.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la transposici\u00f3n porque yo misma en",
            "start": 3512.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muchos casos pues como hablan los",
            "start": 3515.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "investigadores a los que somos",
            "start": 3518.04,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "profesores a veces dice uno Esp\u00e9rame un",
            "start": 3519.299,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "momentito como que qu\u00e9 me quieres decir",
            "start": 3522.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Este pero en una interacci\u00f3n con ellos",
            "start": 3524.72,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "logramos la verdad un texto que se",
            "start": 3528.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en marzo no es un texto nuevo",
            "start": 3530.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "No es que no los hayamos sacado como",
            "start": 3533.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "magos",
            "start": 3535.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del bolso no en marzo se present\u00f3 como",
            "start": 3536.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un material de apoyo para la escuela",
            "start": 3540.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "junto con la SEP el ina y la SEP y el",
            "start": 3542.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "formato en principio estaba pensado para",
            "start": 3545.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer unos fasc\u00edculos peque\u00f1os pero el",
            "start": 3548.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "costo y la distribuci\u00f3n",
            "start": 3551.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desafortunadamente no fueron muy viables",
            "start": 3553.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque este requer\u00edamos algo mucho m\u00e1s",
            "start": 3556.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "acces en t\u00e9rminos de costos y",
            "start": 3560.42,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por eso se compendi\u00f3 en un",
            "start": 3563.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "solo volumen que lleva por t\u00edtulo",
            "start": 3565.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nuestros saberes M\u00e9xico y diversidad",
            "start": 3567.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Bueno este texto tiene 20 cap\u00edtulos que",
            "start": 3570.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "forman parte de",
            "start": 3574.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de la Magna obra este que ya tiene dos",
            "start": 3576.619,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aproximadamente que sali\u00f3 el libro",
            "start": 3580.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y la adaptaci\u00f3n",
            "start": 3583.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 durante todo el a\u00f1o pasado y",
            "start": 3585.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 en marzo como le se\u00f1alaba y",
            "start": 3589.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace todo un recorrido desde la",
            "start": 3592.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de nuestros territorios",
            "start": 3595.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta nuestros d\u00edas no me entretengo",
            "start": 3597.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mucho porque el tiempo es corto lo",
            "start": 3599.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ver est\u00e1n en l\u00ednea tanto el libro",
            "start": 3601.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si lo quieren comparar con los",
            "start": 3604.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fasc\u00edculos y lo quieren comparar con el",
            "start": 3606.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libro ya compendiado nuevamente ah\u00ed",
            "start": 3608.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ustedes ver este los ajustes que",
            "start": 3610.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se hicieron o las cuestiones que se",
            "start": 3614.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vieron la estructura de los cap\u00edtulos en",
            "start": 3617.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "esta versi\u00f3n",
            "start": 3620.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno que fueron los fasc\u00edculos y ahora",
            "start": 3622.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el libro tiene un texto introductorio",
            "start": 3624.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la funci\u00f3n del texto",
            "start": 3626.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "introductorio contextualizar el tema los",
            "start": 3628.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "saberes previos mediante una pregunta",
            "start": 3631.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generadora conectar el nuevo contenido y",
            "start": 3633.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "motivar a los estudiantes a leer y",
            "start": 3636.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "centra la mirada en aspectos espec\u00edficos",
            "start": 3638.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "alguien me dir\u00e1 en este momento los",
            "start": 3640.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "padres estar\u00e1n preguntando a ver este",
            "start": 3643.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "libro tiene una estructura distinta s\u00ed",
            "start": 3645.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene una estructura distinta porque",
            "start": 3647.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este es un libro de apoyo O sea si yo",
            "start": 3649.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy investigando como dec\u00edan los",
            "start": 3652.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en un proyecto o vamos a",
            "start": 3654.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacer una efem\u00e9ride en la escuela y de",
            "start": 3657.119,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 3659.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "resulta que es el 21 de Marzo Ay pues",
            "start": 3660.859,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n fue vamos a indagar efectivamente",
            "start": 3665.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre ese hecho sobre ese periodo",
            "start": 3667.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sobre ese proceso y vamos tambi\u00e9n a ir",
            "start": 3671.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ubicando en el tiempo en el espacio en",
            "start": 3674.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un contexto hist\u00f3rico lo que vamos",
            "start": 3677.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprendiendo en la escuela",
            "start": 3680.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este el cuerpo narrativo en efecto la",
            "start": 3683.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los textos que abordan la",
            "start": 3686.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "historia labordan en forma narrativa o",
            "start": 3689.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sea esto es invariable te van ahora s\u00ed",
            "start": 3692.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "te van siendo como un cuento que te va",
            "start": 3695.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "llevando de la mano pero no \u00fanicamente",
            "start": 3697.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en forma narrativa que nos ubica en el",
            "start": 3699.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "espacio y en el tiempo",
            "start": 3701.579,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que descubre continuidades y cambios y",
            "start": 3703.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso se trabaja mucho en los proyectos a",
            "start": 3706.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 cambio que no cambi\u00f3 Yo me",
            "start": 3708.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acuerdo un proyecto que hice con los",
            "start": 3710.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os yo ten\u00eda una asignatura que en",
            "start": 3712.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aquella \u00e9poca desafortunadamente gracias",
            "start": 3716.04,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "a que ahora ya es por proyecto y es",
            "start": 3717.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "oficial antes se ten\u00eda uno que",
            "start": 3720.059,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "esconderlos hacia los viernes los",
            "start": 3721.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "proyectos escondidos de los supervisores",
            "start": 3723.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque no llevaba el libro porque antes",
            "start": 3725.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se pensaba que el profesor era",
            "start": 3727.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "analfabeta nos pensaban analfabetas y",
            "start": 3730.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pensaban que necesitabas un librito que",
            "start": 3733.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a ver das el pasito ahora el otro pasito",
            "start": 3735.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y no te vayas para otro ladito porque",
            "start": 3738.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "voy a venir y te voy a hacer el examen y",
            "start": 3740.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "te voy a preguntar Cu\u00e1l fue el pasito no",
            "start": 3742.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por fortuna ahora El pasito lo defino yo",
            "start": 3745.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "junto con mis compa\u00f1eros con los padres",
            "start": 3748.859,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de familia ustedes que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 3751.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndonos con los mismos estudiantes que",
            "start": 3753.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "son el centro de nuestro quehacer en",
            "start": 3757.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "donde todos somos protagonistas y",
            "start": 3759.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "actores y sobre todo lo maravilloso de",
            "start": 3761.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta propuesta es que ya no es el saber",
            "start": 3763.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "acabado r\u00edgido",
            "start": 3766.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "descontextualizado sin sentido sin",
            "start": 3768.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "significado sino lo que ven es",
            "start": 3771.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformarme y transformar la comunidad",
            "start": 3773.059,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es ser solidarios entrar en colectivo en",
            "start": 3776.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "comunidad es otra manera de pensar no es",
            "start": 3780.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el individualismo de yo aqu\u00ed y yo s\u00ed s\u00e9",
            "start": 3783.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y yo me saco diez y t\u00fa te sacaste cinco",
            "start": 3786.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dedos Lero malo mero yo s\u00ed voy a ser",
            "start": 3789.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "exitoso y t\u00fa no no no es eso s\u00ed Ahora el",
            "start": 3791.76,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "asunto es todos somos uno para todos y",
            "start": 3797.28,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "todos para uno bueno entonces trata de",
            "start": 3801.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reconocer a los diversos sujetos de ver",
            "start": 3804.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los momentos diferentes en el texto",
            "start": 3808.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "narrativo de ver las causas y las",
            "start": 3810.119,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 3813.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el que existan estos textos pues va a",
            "start": 3813.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ser un apoyo que tambi\u00e9n ahora con los",
            "start": 3817.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y el internet hay",
            "start": 3820.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "muchos otros apoyos si alguien no est\u00e1",
            "start": 3823.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de acuerdo con este pues busque otros",
            "start": 3826.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que nos peleamos verdad",
            "start": 3828.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasemos a la pr\u00f3xima",
            "start": 3831.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n final",
            "start": 3835.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recapitula sobre aspectos fundamentales",
            "start": 3837.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "propone cambios continuidades",
            "start": 3840.74,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aprecia el contraste del devenir",
            "start": 3843.799,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se contrastan y establece una",
            "start": 3846.299,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pasado presente y futuro yo",
            "start": 3850.14,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "dir\u00eda incluso por ejemplo",
            "start": 3853.98,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3858.619,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que podamos en el transcurso reflexionar",
            "start": 3862.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre cosas como la que aqu\u00ed se ve que",
            "start": 3865.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo van a poder ustedes leer",
            "start": 3868.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en donde se dice que queremos generar",
            "start": 3870.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una cultura de respeto hacia la hacia la",
            "start": 3873.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "naturaleza y hacia los otros distintos",
            "start": 3876.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diversos y m\u00faltiples como una reflexi\u00f3n",
            "start": 3878.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "final despu\u00e9s de todo un proceso en",
            "start": 3881.099,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "donde efectivamente",
            "start": 3884.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tan hab\u00eda una cultura de la",
            "start": 3885.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n que hab\u00eda que",
            "start": 3889.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "diferenciarse y hacer ciento y tantas",
            "start": 3891.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "castas porque yo no era igualito que t\u00fa",
            "start": 3893.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no O sea t\u00fa eres mestizo yo era t\u00fa ya",
            "start": 3895.7,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "era sambo t\u00fa eras un salta para atr\u00e1s y",
            "start": 3899.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "t\u00fa pues ni te entiendo no si Se revisan",
            "start": 3902.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a jumlos ver\u00e1n los nombres de las castas",
            "start": 3905.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda en aquella \u00e9poca",
            "start": 3908.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasamos Entonces el sentido de la",
            "start": 3911.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n final Esa est\u00e1 lleno de",
            "start": 3913.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos gr\u00e1ficos o sea justamente para",
            "start": 3915.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que sea un material de apoyo que permite",
            "start": 3919.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Ubicar en mapas desde las placas",
            "start": 3921.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tect\u00f3nicas para ver y explicarnos la",
            "start": 3925.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n del territorio esta que",
            "start": 3928.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seleccion\u00e9 porque uno a veces cuando ya",
            "start": 3931.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras llore yo y Oye c\u00f3mo va el",
            "start": 3934.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tren Maya y los descubrimientos y",
            "start": 3937.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hallazgos arqueol\u00f3gicos pues no entiende",
            "start": 3939.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tant\u00edsimos no dan unas cifras",
            "start": 3941.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inmensas pero cuando uno ve este mapa",
            "start": 3944.299,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "dice a Chihuahua por si es que hay un",
            "start": 3948.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tipo chal de de comunidades y",
            "start": 3951.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1 plagado de sitios",
            "start": 3954.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos y es un de una riqueza",
            "start": 3956.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "impresionante",
            "start": 3958.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este otro nos permite ver un error",
            "start": 3961.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "conceptual que ten\u00edamos los maestros de",
            "start": 3965.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los olmecas solamente estuvieron en",
            "start": 3968.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Veracruz y Tabasco toda esta es la la",
            "start": 3971.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "zona de influencia Olmeca o sea para que",
            "start": 3974.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "veamos efectivamente lo que eran",
            "start": 3978.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nuestras civilizaciones antiguas que no",
            "start": 3981.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas antiguas porque este pa\u00eds",
            "start": 3984.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no se define de lo hisp\u00e1nico antes y de",
            "start": 3987.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo hisp\u00e1nico despu\u00e9s Nosotros igual que",
            "start": 3990.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los europeos tenemos una historia",
            "start": 3993.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "antigua propia",
            "start": 3995.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no vinieron ellos a descubrirnos nuestra",
            "start": 3997.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "historia as\u00ed como tampoco hay",
            "start": 4000.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Prehistoria Porque todos somos sujetos",
            "start": 4002.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos bueno por eso ya es un pleito",
            "start": 4004.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conceptual padres que luego lo",
            "start": 4007.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "analizaremos",
            "start": 4009.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene esquemas ilustraciones y tablas",
            "start": 4011.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que efectivamente nos permiten de manera",
            "start": 4014.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica poder establecer algunas",
            "start": 4017.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "situaciones y algo que me parece muy",
            "start": 4021.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "interesante es el nuevo concepto que se",
            "start": 4024.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llama la antropoceno que es nuestra",
            "start": 4028.46,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "nueva era geol\u00f3gica de la cual estamos",
            "start": 4030.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dando cuenta que a la mejor esto pues se",
            "start": 4032.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "borra porque a lo mejor acabamos con",
            "start": 4035.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros y con el planeta no pero bueno",
            "start": 4037.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Este es un poco otro recurso gr\u00e1fico muy",
            "start": 4039.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante aprender a mirar en la",
            "start": 4043.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escuela tambi\u00e9n es una forma de aprender",
            "start": 4045.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasamos a la pr\u00f3xima",
            "start": 4047.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pinturas si se fijan Tratamos de",
            "start": 4050.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 4054.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el elemento",
            "start": 4055.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "art\u00edstico que es uno de los ejes",
            "start": 4058.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "articuladores est\u00e9ticos en t\u00e9rminos de",
            "start": 4060.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "toda la profusi\u00f3n de im\u00e1genes que se",
            "start": 4064.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ponen en el texto de distintas \u00e9pocas de",
            "start": 4067.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "distintos autores algunas muy rudas Aqu\u00ed",
            "start": 4070.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vemos efectivamente que puede desatar el",
            "start": 4073.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de aprender a mirar c\u00f3mo se",
            "start": 4076.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tratando a la maestra de los pelos",
            "start": 4079.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n sacando Aj\u00e1 para que aquello de",
            "start": 4082.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que si no hab\u00eda violencia de g\u00e9nero",
            "start": 4086.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 4088.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente",
            "start": 4089.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los grabados y caricaturas que bueno son",
            "start": 4092.119,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "toda una historia en nuestro pa\u00eds no",
            "start": 4094.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos una gran riqueza en t\u00e9rminos",
            "start": 4096.759,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este de lo que fue la Gr\u00e1fica Popular de",
            "start": 4100.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que era el peri\u00f3dico La orquesta y",
            "start": 4104.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los ilustradores de aquel entonces de lo",
            "start": 4106.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que fue tambi\u00e9n la \u00e9poca posterior y no",
            "start": 4109.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se digan Pues los actuales que tambi\u00e9n",
            "start": 4114.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "son muy buenos",
            "start": 4116.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fotograf\u00eda que como vemos ac\u00e1 a veces",
            "start": 4117.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la fotograf\u00eda Habla por s\u00ed misma Pues yo",
            "start": 4121.759,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda que hablar de la desigualdad",
            "start": 4124.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lacerante en este pa\u00eds No m\u00e1s comer esa",
            "start": 4127.54,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "imagen pues puedo ver que hasta le",
            "start": 4130.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pusieron una barda para que no veas lo",
            "start": 4132.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fe\u00edto no porque pues s\u00ed la pobreza es",
            "start": 4134.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "feita por eso queremos acabar con ella",
            "start": 4137.299,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque bonita pues no es pero lo que no",
            "start": 4139.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos gusta es que hagamos hayamos bonitos",
            "start": 4142.759,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y fe\u00edtos y a los feitos pues hay que",
            "start": 4145.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "taparlos",
            "start": 4147.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de todo no hasta de los libros los",
            "start": 4149.06,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tapamos para que no se vea a la que",
            "start": 4151.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 4155.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y bueno qu\u00e9 aporta este campo esto se",
            "start": 4156.62,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "inscribe en el campo de \u00e9tica naturaleza",
            "start": 4159.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y sociedades a la formaci\u00f3n integral de",
            "start": 4161.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 4165.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "uno pensar y pensar si hist\u00f3ricamente",
            "start": 4166.239,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n tenemos la idea cuando",
            "start": 4169.219,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estudi\u00e1bamos historia que por fortuna",
            "start": 4171.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora vamos a tener proyectos",
            "start": 4173.679,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "era aprender historias repetir un",
            "start": 4177.46,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "discurso ya elaborado por los",
            "start": 4179.779,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "historiadores y pues que no tiene nada",
            "start": 4181.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que ver y no a que la historia es",
            "start": 4183.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocerme como sujeto hist\u00f3rico pensar",
            "start": 4187.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y pensarme hist\u00f3ricamente Qu\u00e9 quiere",
            "start": 4189.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "decir esto padres de familia chicos que",
            "start": 4191.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "yo soy capaz de cambiar mi realidad un",
            "start": 4195.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sujeto hist\u00f3rico es aquel que es se crea",
            "start": 4199.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y se recrea en la interacci\u00f3n con los",
            "start": 4202.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s crea el mundo se cambia se",
            "start": 4204.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "modifica no siempre es igual entonces si",
            "start": 4207.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 yendo la fregada pues puede",
            "start": 4210.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cambiar la situaci\u00f3n \u00c9chale ganitas en",
            "start": 4213.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "grupo en conjunto podemos salir entonces",
            "start": 4216.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Abre Horizontes de futuro eso de que la",
            "start": 4219.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "historia es el estudio al pasado y ah\u00ed",
            "start": 4222.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nos qued\u00e1bamos en el pasado no es el",
            "start": 4223.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presente pero sobre todo es la",
            "start": 4226.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n a futuro que quiero",
            "start": 4228.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Y a partir de lo que los otros lograron",
            "start": 4230.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo proyecto hacia adelante y la",
            "start": 4233.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de valores Esas son las",
            "start": 4236.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de lo que me parece que",
            "start": 4239.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aporta esto al concierto de esta gran",
            "start": 4241.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escuela mexicana me parece que es un",
            "start": 4244.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o por muchos de nosotros anhelado en",
            "start": 4247.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestros a\u00f1os de trabajo hubi\u00e9ramos",
            "start": 4249.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "querido ver podido trabajar en esta",
            "start": 4252.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Visi\u00f3n",
            "start": 4256.219,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de proyectos No en esta competencia",
            "start": 4257.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desleal asim\u00e9trica",
            "start": 4260.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que aplasta al otro que busca C\u00f3mo le",
            "start": 4263.62,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "meto el pie para que se caiga no para",
            "start": 4266.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que yo sea el de adelante porque Adem\u00e1s",
            "start": 4269.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos hac\u00eda no al de d\u00eda es a ver ese",
            "start": 4271.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se viene adelante el de cero Pues que se",
            "start": 4274.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vaya para atr\u00e1s no hay que ni lo vean",
            "start": 4276.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Entonces ahora queremos otra cosa y los",
            "start": 4278.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "invito a construirlo juntos a que se",
            "start": 4282.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sientan actores de este gran proyecto",
            "start": 4285.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como bien dec\u00eda la compa\u00f1era es un",
            "start": 4287.179,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "proyecto que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 4289.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por fortuna aqu\u00ed no pensamos que las",
            "start": 4292.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cosas est\u00e9n dadas una vez y para siempre",
            "start": 4295.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acabadas y perfectas las cosas se",
            "start": 4297.219,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "construyen y en colectivo con su mirada",
            "start": 4300.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica de todos los actores nos van a",
            "start": 4302.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ayudar a crecer gracias gracias",
            "start": 4306.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "antes de pasar a darles la palabra a",
            "start": 4309.46,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ustedes nada m\u00e1s D\u00e9jenme hacerles un",
            "start": 4311.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentario aqu\u00ed este libro de proyectos",
            "start": 4313.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunitarios siempre cuando empezamos un",
            "start": 4316.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "campo estar imagen quiero comentarles",
            "start": 4319.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que en cada uno de los proyectos en la",
            "start": 4321.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "parte inferior aqu\u00ed",
            "start": 4324.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 anotado el nombre la escuela y el",
            "start": 4329.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "grado de maestra maestra que ayud\u00f3 a la",
            "start": 4332.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del proyecto Aqu\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 4336.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4338.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el de la maestra Isabel Camargo cesario",
            "start": 4341.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen sus datos ella particip\u00f3",
            "start": 4342.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esto como parte de un reconocimiento a",
            "start": 4345.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la labor docente de un reconocimiento a",
            "start": 4348.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica permanente la maestra tiene",
            "start": 4351.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cerca de 14 a\u00f1os dando clases la maestra",
            "start": 4354.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene 31 a\u00f1os frente a grupo o sea es",
            "start": 4356.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperar la pr\u00e1ctica docente reconocer",
            "start": 4359.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo lo que han hecho y hacen las",
            "start": 4362.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros todos los d\u00edas",
            "start": 4364.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Este es un detalle Ahora s\u00ed les vamos a",
            "start": 4366.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pasar la palabra a ustedes Rodrigo",
            "start": 4370.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cerezo de veinticuatro horas",
            "start": 4373.46,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4376.1,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal secretaria Buenas tardes",
            "start": 4379.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle la gobernadora de",
            "start": 4382.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "chihuahua est\u00e1 solicitando donar libros",
            "start": 4384.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de texto de ciclos escolares previos",
            "start": 4387.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para ser utilizados en el ciclo por",
            "start": 4389.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 4392.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto",
            "start": 4392.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "chocar\u00eda esto con el nuevo modelo de la",
            "start": 4396.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "escuela mexicana que ustedes est\u00e1n",
            "start": 4398.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proponiendo o puede trabajarse de manera",
            "start": 4400.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "paralela gracias",
            "start": 4403.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Gracias la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 4405.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "P\u00fablica es la responsable de hacer",
            "start": 4408.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llegar los materiales educativos",
            "start": 4411.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hablando libros de texto gratuito a",
            "start": 4413.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes del",
            "start": 4416.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos cumpliendo con nuestra",
            "start": 4419.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "labor con nuestra responsabilidad ya",
            "start": 4421.6,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los libros de Educaci\u00f3n primaria",
            "start": 4424.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en los almacenes de los de los estados",
            "start": 4427.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica tendr\u00eda que trabajarse",
            "start": 4430.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con estos materiales lo otro corresponde",
            "start": 4433.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a una estaci\u00f3n que no va pegada a la",
            "start": 4437.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propuesta pedag\u00f3gica de transformaci\u00f3n",
            "start": 4439.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que la principal diferencia es no",
            "start": 4441.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dejemos hablado la parte memor\u00edstica la",
            "start": 4445.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "parte individual construyamos el",
            "start": 4447.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocimiento desde un punto de vista de",
            "start": 4450.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la realidad partamos de nuestro contexto",
            "start": 4452.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "individual y de nuestro contexto social",
            "start": 4455.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en lo que estamos viviendo para poder",
            "start": 4457.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "construir el conocimiento Entonces",
            "start": 4459.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nosotros estamos cumpliendo con la la",
            "start": 4461.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tenemos est\u00e1n los",
            "start": 4464.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "libros en los Estados ahora",
            "start": 4467.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Ilse Aguilar",
            "start": 4470.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gracias buena tarde secretaria maestras",
            "start": 4472.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras Ilse Aguilar",
            "start": 4475.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reportera del octavo de grupo Radio",
            "start": 4478.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Centro y preguntarle bueno hemos visto",
            "start": 4479.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en los en la nueva familia de libros de",
            "start": 4482.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "texto la inclusi\u00f3n tambi\u00e9n el",
            "start": 4483.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acercamiento a los derechos humanos y",
            "start": 4486.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre todo el conocimiento y",
            "start": 4487.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la violencia de g\u00e9nero",
            "start": 4489.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarle en este sentido si hubo",
            "start": 4491.199,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "capacitaciones o talleres de",
            "start": 4493.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n para las y los docentes",
            "start": 4495.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sobre el tema de perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 4497.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puntualmente la violencia de g\u00e9nero",
            "start": 4499.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando estamos en un pa\u00eds en",
            "start": 4501.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde hemos registrado casos en",
            "start": 4503.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas de Educaci\u00f3n y",
            "start": 4506.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en dependencias federales en",
            "start": 4507.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "universidades de violencia de g\u00e9nero de",
            "start": 4509.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acoso sexual de hostigamiento sexual",
            "start": 4512.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle si s\u00ed se hicieron estos",
            "start": 4514.6,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "talleres en donde los podemos consultar",
            "start": 4516.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre todo las y los padres de familia",
            "start": 4518.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que puedan acompa\u00f1ar en el",
            "start": 4521.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprendizaje con sus hijas e hijos y",
            "start": 4523.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un poco en concordancia con la",
            "start": 4526.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pregunta que realizaba mi compa\u00f1ero Hace",
            "start": 4528.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas dipu los federales de partido",
            "start": 4531.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "del trabajo y tambi\u00e9n de morena hicieron",
            "start": 4533.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un anuncio en el que dec\u00edan que ellos",
            "start": 4536.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "incluso estaban ya coper\u00e1ndose para",
            "start": 4538.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder recopilar los nuevos libros de",
            "start": 4540.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "texto e irlos a repartir a Estados como",
            "start": 4543.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Chihuahua preguntarle si esto Es legal y",
            "start": 4546.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si es que no se viola alguna legislaci\u00f3n",
            "start": 4550.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como ya usted lo coment\u00f3 al ser facultad",
            "start": 4551.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la SEP y de la con el itec por favor",
            "start": 4554.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 4556.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empezar\u00e9 por esta \u00faltima pregunta y",
            "start": 4558.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "insisto es responsabilidad de la",
            "start": 4561.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica proveer",
            "start": 4563.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de los libros de texto gratuitos para la",
            "start": 4565.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica y ahorita ayer les",
            "start": 4569.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "dec\u00eda estamos en ese dato tenemos ya",
            "start": 4572.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos los libros de Educaci\u00f3n preescolar",
            "start": 4575.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y primaria en los almacenes de los",
            "start": 4578.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica en todos ellos",
            "start": 4580.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4583.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "almacenados en algunos lados ya est\u00e1n en",
            "start": 4585.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la supervisiones escolares en otros en",
            "start": 4588.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "algunos donde hay m\u00e1s ya est\u00e1n Incluso",
            "start": 4591.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en algunas de las escuelas Por qu\u00e9",
            "start": 4594.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Porque hay m\u00e1s condiciones de seguridad",
            "start": 4596.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en la en una de los estados me dec\u00edan en",
            "start": 4598.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nayarit en nosotros todav\u00eda no los",
            "start": 4601.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "queremos repartir porque est\u00e1 la la",
            "start": 4602.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lluvia entonces hay que esperarnos un",
            "start": 4605.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "poco porque no tenemos garantizado que",
            "start": 4607.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se cuiden Tenemos un gran aprecio por lo",
            "start": 4609.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que significan los libros de texto",
            "start": 4612.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gratuitos y los cuidamos como debe de",
            "start": 4614.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ser y los ofrecemos para \u00e9l El disfrute",
            "start": 4617.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para la recreaci\u00f3n para el aprendizaje",
            "start": 4621.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as los ni\u00f1os y los",
            "start": 4623.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adolescentes y las maestras y los",
            "start": 4626.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "maestros creemos que esto va a tener un",
            "start": 4627.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cauce correcto ser\u00e1n este est\u00e1n",
            "start": 4630.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "repartidos ah\u00ed tiene que ver con una",
            "start": 4633.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n log\u00edstica de cu\u00e1ntos ni\u00f1os y",
            "start": 4635.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as est\u00e1n inscritos en sexto grado",
            "start": 4638.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para la escuela Benito Ju\u00e1rez c\u00f3mo le",
            "start": 4640.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a hacer Cu\u00e1ntos dejamos ah\u00ed tiene",
            "start": 4642.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toda una log\u00edstica muy importante",
            "start": 4645.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ella donde no se",
            "start": 4647.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quieren repartir vamos a esperar vamos a",
            "start": 4652.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 es lo que va a pasar Tendremos",
            "start": 4654.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que encontrar una soluci\u00f3n porque el",
            "start": 4656.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s m\u00e1s importante es la educaci\u00f3n y",
            "start": 4658.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 4661.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "adolescentes Entonces entonces",
            "start": 4664.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no Aunque como dice la maestra tendr\u00eda",
            "start": 4667.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que haberlo nosotros tenemos un plan muy",
            "start": 4670.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "claro y lo vamos adecuando a las",
            "start": 4673.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones Pero esperemos un poco",
            "start": 4675.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los libros est\u00e1n para que los",
            "start": 4678.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tengan los ni\u00f1os en las escuelas en el",
            "start": 4681.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inicio de ciclo escolar y",
            "start": 4684.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en retraso sobre todo para estos ni\u00f1os y",
            "start": 4687.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de Chihuahua que inicien el ciclo",
            "start": 4690.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escolar Quiz\u00e1 no con los nuevos libros",
            "start": 4692.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de texto que utilizan libros sustitutos",
            "start": 4693.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y esto de alguna manera lo retrase en el",
            "start": 4696.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuevo plan de estudios",
            "start": 4698.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a esperar un poco nosotros creemos",
            "start": 4701.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se tienen todas las condiciones se",
            "start": 4703.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha cubierto con todas las expectativas",
            "start": 4706.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con toda la cuesti\u00f3n de jur\u00eddica no",
            "start": 4707.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "creemos que vaya que tenga que suceder",
            "start": 4711.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "eso esperemos un poco est\u00e1n las",
            "start": 4714.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funciones para ver c\u00f3mo le vamos a hacer",
            "start": 4717.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hay que escuchar las opiniones tambi\u00e9n",
            "start": 4719.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las maestras de los maestros de los",
            "start": 4722.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del estado de Chihuahua de los padres de",
            "start": 4724.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familia vamos a escucharlos vamos esa es",
            "start": 4726.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra caracter\u00edstica de este gobierno y",
            "start": 4730.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4732.32,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y lo estamos",
            "start": 4733.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "insistiendo es tenemos que escuchar",
            "start": 4734.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Tenemos que tener respeto por la opini\u00f3n",
            "start": 4737.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de los otros vamos a escucharla vamos a",
            "start": 4740.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n que beneficie a las",
            "start": 4743.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas esperemos un poco en caso y en",
            "start": 4745.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el tema de g\u00e9nero es como la semana",
            "start": 4748.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pasada tambi\u00e9n preguntaban otro que es",
            "start": 4751.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un tema que tenemos que tocar con mucha",
            "start": 4753.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerza con mucha Claridad en los",
            "start": 4756.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contenidos en las propuestas que las",
            "start": 4759.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cosas que tenemos que cubrir decimos uno",
            "start": 4761.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los del perfil de egresos era",
            "start": 4764.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconocer que hombres y mujeres tenemos",
            "start": 4765.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los mismos derechos queremos y tenemos",
            "start": 4768.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las mismas posibilidades de desarrollo",
            "start": 4771.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eso se tiene que trabajar a lo largo de",
            "start": 4773.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los grados que se tienen que",
            "start": 4775.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollar ah\u00ed Tenemos que hablar de",
            "start": 4778.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "temas a veces inc\u00f3modos y estamos en",
            "start": 4781.699,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "contra de la violencia",
            "start": 4785.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intrafamiliar y fuera de la familia y",
            "start": 4786.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los maestros y las maestras tienen m\u00e1s",
            "start": 4789.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de un curso de capacitaci\u00f3n tienen",
            "start": 4793.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy claro Cu\u00e1les son los valores que",
            "start": 4796.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos fomentando y el valor de el",
            "start": 4798.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "respeto la empat\u00eda la solidaridad la",
            "start": 4801.62,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n son valores que tenemos muchos",
            "start": 4805.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "casi todos los maestros y maestras y lo",
            "start": 4809.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vemos en cada momento ning\u00fan maestro le",
            "start": 4813.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dice a sus alumnos Es correcto que haya",
            "start": 4816.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencia en una casa",
            "start": 4819.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nadie no hay un solo maestro que parta",
            "start": 4821.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de eso Entonces junto con eso s\u00ed existe",
            "start": 4824.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una serie de de seminarios de cursos de",
            "start": 4827.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que se toman por dados por",
            "start": 4831.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones alguno de ellos",
            "start": 4833.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con valor curricular con valor para para",
            "start": 4835.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacer sus promociones laborales Pero y",
            "start": 4838.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hay una entonces pues amplia gama de",
            "start": 4841.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oferta de cursos que se pueden tomar",
            "start": 4845.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para estarnos actualizando en este tema",
            "start": 4847.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero es un tema que toda la sociedad",
            "start": 4850.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que estar muy al pendiente de",
            "start": 4852.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos violencia nunca m\u00e1s y mucho menos",
            "start": 4854.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "para mujeres y ni\u00f1as le damos la palabra",
            "start": 4858.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a Octavio Garc\u00eda por favor Gracias",
            "start": 4861.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secretaria Buenas tardes Octavio Garc\u00eda",
            "start": 4864.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de W radio gracias buenas tardes al",
            "start": 4866.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidio bueno secretaria ayer nos habl\u00f3",
            "start": 4868.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3 en la reuni\u00f3n de",
            "start": 4870.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conaedu Y c\u00f3mo votaron las personas que",
            "start": 4872.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estuvieron ah\u00ed quisiera que me aclarara",
            "start": 4874.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 interpretaci\u00f3n hay que darle a las",
            "start": 4877.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "abstenciones de la que habl\u00f3 porque en",
            "start": 4879.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "esta distribuci\u00f3n de los libros de texto",
            "start": 4881.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es s\u00ed o no estoy de acuerdo no y bueno",
            "start": 4882.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "escasas dos semanas de que inicien ya",
            "start": 4885.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las clases que he llamado har\u00eda usted a",
            "start": 4887.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los gobernadores que rechazan los libros",
            "start": 4889.699,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de texto le voy a replantear la pregunta",
            "start": 4891.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del compa\u00f1ero toda vez que hoy c\u00f3mo lo",
            "start": 4892.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "anticip\u00f3 ayer este se public\u00f3 en el",
            "start": 4895.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diario oficial ayer no lo anticip\u00f3 yo se",
            "start": 4896.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 4899.179,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n lo el contenido de los",
            "start": 4900.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "programas sint\u00e9ticos y hoy la",
            "start": 4901.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobernadora de Chihuahua Maru campus",
            "start": 4903.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a sus gobernados a donar los",
            "start": 4905.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "libros de texto del a\u00f1o pasado para",
            "start": 4907.699,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "usarlos en el presente ciclo escolar",
            "start": 4909.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hasta que la controversia suscitada por",
            "start": 4910.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los libros de texto se arregle los",
            "start": 4912.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "maestros a\u00fan no cuentan con los libros",
            "start": 4914.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Esta es una pregunta de los docentes no",
            "start": 4916.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuentan con los libros para analizarlos",
            "start": 4918.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el consejo t\u00e9cnico o ser\u00e1n en digital",
            "start": 4920.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero dicen no contamos algunos con",
            "start": 4922.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internet Hay unos que no contamos ni con",
            "start": 4924.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agua y bueno tambi\u00e9n este por \u00faltimo",
            "start": 4926.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "maestra secretaria",
            "start": 4928.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preguntarle pues Qu\u00e9 pasa cuando se",
            "start": 4931.179,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "enfrentan los alumnos a pruebas",
            "start": 4934.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "estandarizadas porque seg\u00fan ustedes",
            "start": 4935.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dicen que no memoricen los alumnos pero",
            "start": 4937.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuando se enfrentan a ex\u00e1menes gracias",
            "start": 4939.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por sus respuestas gracias",
            "start": 4941.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contestar\u00e9 la segunda parte estos",
            "start": 4944.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajar por proyectos No es la primera",
            "start": 4947.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 4950.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en hace como dec\u00eda la maestra Ana Mar\u00eda",
            "start": 4951.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a veces los he escondiditas lo haces de",
            "start": 4953.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra manera pero hay una formaci\u00f3n del",
            "start": 4956.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico del pensamiento",
            "start": 4959.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reflexivo y las alumnas y los alumnos",
            "start": 4961.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se forman con esta din\u00e1mica son",
            "start": 4965.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capaces de responder ejercicios de",
            "start": 4967.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "narraciones de descripciones de",
            "start": 4970.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la de la de la",
            "start": 4973.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gram\u00e1tica problemas operaciones quiz\u00e1s y",
            "start": 4975.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos hace rato las maestras y yo",
            "start": 4979.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acerca de que de repente que se queda la",
            "start": 4981.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "idea de que hay que cubrir lo que dice",
            "start": 4984.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el libro y el libro no trae suficientes",
            "start": 4986.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejercicios de determinada disciplina y",
            "start": 4988.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo van a aprender si no traen",
            "start": 4991.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esos ejercicios nosotros lo que decimos",
            "start": 4993.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el libro es un auxiliar",
            "start": 4995.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quienes hemos sido maestras o maestros",
            "start": 4997.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "anteola sabemos que cuentas con",
            "start": 5001.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos m\u00e1s herramientas Hay una que",
            "start": 5003.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es muy especial y que todos la conocemos",
            "start": 5006.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y que es el cuaderno de alaula Y",
            "start": 5008.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces en el cuaderno tienes que hacer",
            "start": 5011.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Muchos trabajos hay otra que es el",
            "start": 5013.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pizarr\u00f3n y en el pizarr\u00f3n puedes hacer",
            "start": 5016.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos ejercicios hay una parte",
            "start": 5018.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental que tiene que ver con el",
            "start": 5021.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juego que tiene que ver con la lo",
            "start": 5023.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "divertido aprender no tiene que ser",
            "start": 5026.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aburrido No tiene que ser triste no",
            "start": 5029.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene que ser cansado puedes encontrar",
            "start": 5032.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas a estrategias did\u00e1cticas para",
            "start": 5034.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poder repetir algunos de los tipos de",
            "start": 5038.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ejercicios que se requieren Y de esa",
            "start": 5040.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "manera est\u00e1s en posibilidades de",
            "start": 5043.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contestar algunas algunas ejercicios que",
            "start": 5044.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "te pueden hacer dec\u00eda la maestra S\u00ed el",
            "start": 5047.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asunto de las",
            "start": 5050.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo buscas hacer ejercicios en donde",
            "start": 5052.56,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "todos participemos y si est\u00e1s haciendo",
            "start": 5058.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un ejercicio y de repente un proyecto Y",
            "start": 5061.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1s haciendo un ejercicio a ese",
            "start": 5063.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "proyecto pero te das cuenta que las",
            "start": 5064.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de tus alumnos no",
            "start": 5066.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "corresponden al nivel que est\u00e1s",
            "start": 5068.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "planteando pues eso es una de las de la",
            "start": 5070.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda profesional te detienes un",
            "start": 5073.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "momento en el proyecto te regresas al",
            "start": 5075.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tema y lo desarrollas no forzosamente",
            "start": 5077.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el proyecto lo desarrollas en el",
            "start": 5079.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cuaderno en el en el piso en carteles en",
            "start": 5082.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el pizarr\u00f3n jugando Hay muchas formas Y",
            "start": 5086.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso lo saben bien las maestras y los",
            "start": 5089.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "maestros que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 5091.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Tenemos una gran cantidad de recursos",
            "start": 5092.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que utilizamos para poder lograr ese",
            "start": 5095.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aprendizaje pero insistimos mucho es muy",
            "start": 5099.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante escuchar a los alumnos y su",
            "start": 5102.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesidad qu\u00e9 es lo que quieren aprender",
            "start": 5105.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que necesitan para qu\u00e9 lo",
            "start": 5107.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "utilizan Eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5109.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces creo que por ah\u00ed podemos",
            "start": 5111.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podemos resolverlo",
            "start": 5113.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5115.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de Chihuahua son dos temas distintos en",
            "start": 5118.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el caso de los amparos nosotros Hemos",
            "start": 5121.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cumplido como secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 5123.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con todo lo que marca",
            "start": 5125.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente contestamos lo que nos",
            "start": 5127.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "solicitan ya est\u00e1 publicado Ah\u00ed va en el",
            "start": 5130.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso de la controversia constitucional",
            "start": 5133.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es otro camino y ah\u00ed se sigue los",
            "start": 5135.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "procesos legales que correspondan vamos",
            "start": 5139.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a esperar a ver cu\u00e1l es la determinaci\u00f3n",
            "start": 5141.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se toma y encontraremos la mejor",
            "start": 5143.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para que las ni\u00f1as los ni\u00f1os y",
            "start": 5145.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adolescentes de Chihuahua puedan",
            "start": 5148.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudiar con los libros que ya est\u00e1n en",
            "start": 5151.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "su estado que ya los tienen ah\u00ed y que",
            "start": 5153.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puedan aprovechar todas esas",
            "start": 5155.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "posibilidades de disfrutar su Estancia",
            "start": 5157.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en las escuelas porque lo hemos dicho",
            "start": 5161.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchas veces para este gobierno y para",
            "start": 5163.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda ocasi\u00f3n P\u00fablica para el",
            "start": 5165.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica necesitamos y",
            "start": 5167.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queremos a todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os y",
            "start": 5170.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los adolescentes en las escuelas porque",
            "start": 5172.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se aprende se convive se disfruta se",
            "start": 5175.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juega pero sobre todo se es feliz",
            "start": 5179.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Nos vemos ma\u00f1ana nos",
            "start": 5181.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana",
            "start": 5185.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed me falt\u00f3 Perd\u00f3n lo de con audio",
            "start": 5186.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo porque a veces ya la pregunta es",
            "start": 5190.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues las tensiones abstenerse No es eso",
            "start": 5191.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fue lo que dijeron entonces son esos dos",
            "start": 5195.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estados que plantearon abstenci\u00f3n vamos",
            "start": 5197.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 decisi\u00f3n toman los otros tres",
            "start": 5199.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "que Estados plantearon la situaci\u00f3n de",
            "start": 5202.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que pase jur\u00eddicamente",
            "start": 5204.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces jur\u00eddicamente las cosas van",
            "start": 5206.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 5208.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fue Coahuila en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 5211.239,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Gracias hasta ma\u00f1ana",
            "start": 5215.139,
            "duration": 3.321
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenas tardes [M\u00fasica] una vez m\u00e1s nos encontramos esta tarde aqu\u00ed en Palacio Nacional en este bell\u00edsimo edificio S\u00ed buenas tardes a todas y todos los que nos escuchan los que nos ven a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n o a trav\u00e9s de las redes sociales agradezco a los medios aqu\u00ed presentes eh particularmente les agradezco y de verdad De coraz\u00f3n a madres y padres de familia que nos est\u00e1n escuchando a maestras Y maestros le reitero mi absoluto reconocimiento al trabajo que realizan todos los d\u00edas hoy mi\u00e9rcoles 16 de agosto de 2023 vamos a dedicar esta conferencia esta sesi\u00f3n a la presentaci\u00f3n de los libros de texto gratuitos de sexto a\u00f1o de primaria que corresponde a la fase cinco acu\u00e9rdense fase cinco es quinto y sexto s\u00ed nos acompa\u00f1an la maestra Irma V\u00e1zquez Guerrero ella es maestra frente a grupo en una escuela primaria que se llama Adolfo L\u00f3pez Mateos Perd\u00f3n licenciado Adolfo L\u00f3pez Mateos que est\u00e1 ubicada en el barrio de postla en el municipio de la Magdalena tlaltelulco en Tlaxcala tambi\u00e9n la maestra Isabel Camargo cesario ella es maestra frente a grupo en la escuela primaria Rosario Guti\u00e9rrez esquildenzen en la alcald\u00eda Iztapalapa de la Ciudad de M\u00e9xico Ah\u00ed es donde da Class la maestra la maestra Adriana Yolanda Dom\u00ednguez Cornejo ella es del Estado de M\u00e9xico trabaja en el Estado de M\u00e9xico en la Escuela Normal de educaci\u00f3n f\u00edsica Es docente formadora de maestras y maestros s\u00ed y la maestra Ana Mar\u00eda Hern\u00e1ndez quien es maestra normalista de Educaci\u00f3n Primaria con una amplia trayectoria como formadora de docentes y dise\u00f1adora de materiales educativos en desde la perspectiva de la nueva escuela mexicana vamos a iniciar con la maestra Irma por favor Hola buenas tardes a todos les traigo un saludo desde el hermoso Estado de Tlaxcala particularmente saludo a ustedes mam\u00e1s pap\u00e1s compa\u00f1eros maestros y maestras que me escuchan de todo de toda la rep\u00fablica especialmente ni\u00f1as y ni\u00f1os a continuaci\u00f3n dar\u00e9 la presentaci\u00f3n de la nueva familia de los libros de sexto grado si hici\u00e9ramos un ejercicio como el que se plantea el o como el que realizamos en nuestras aulas se trabaja como una peque\u00f1a comunidad de aprendizaje un equipo Este es el equipo de trabajo que hoy culmina con la presentaci\u00f3n de los siguientes libros para los alumnos una antes por favor para los alumnos de sexto grado van a contar con los tres proyectos que son proyectos escolares proyectos comunitarios proyectos de aula Adem\u00e1s del libro de m\u00faltiples lenguajes nuestros saberes van a tener dos libros de apoyo que son cartograf\u00eda de M\u00e9xico y el mundo as\u00ed como nuestros saberes M\u00e9xico grandeza y diversidad que el especialista en la materia ser\u00e1 quien se encargue de profundizar en el tema ahora bien para nosotros los maestros vamos a tener un libro sin recetas fase cinco en donde nos aportar\u00e1 conocimiento sobre estos tres escenarios que se plantean aqu\u00ed as\u00ed como las metodolog\u00edas que sugiere la nueva escuela mexicana adelante por favor el libro de nuestros de m\u00faltiples lenguajes nos presenta mediante im\u00e1genes mediante el el la presentaci\u00f3n atractiva una reflexi\u00f3n cr\u00edtica que una reflexi\u00f3n cr\u00edtica que nos invita a una lectura de comprensi\u00f3n si bien la lectura est\u00e1n guiadas o nos pone como centro al alumno tambi\u00e9n invita a la lectura a los padres de familia particularmente a los docentes para dar acompa\u00f1amiento en los proyectos antes citados adelante por favor im\u00e1genes como la que pueden ver ac\u00e1 en donde maestras maestros ilustradores ilustradoras sean compaginado para presentarnos im\u00e1genes de este tipo que inviten a la reflexi\u00f3n adelante por favor en la estructura de los libros como ya se ha venido viendo en los grados anteriores tenemos los campos formativos que son cuatro y que se presentan en la parte izquierda as\u00ed como los ejes articuladores que van a permitir enlazar los los contenidos impl\u00edcitos en el plan de estudios de la nueva escuela mexicana el siguiente libro es nuestros saberes mam\u00e1s pap\u00e1s particularmente este libro tiene una caracter\u00edstica esencial Cu\u00e1ntas veces no se han sentido solos cuando dejamos una tarea o cuando cuando no sabemos c\u00f3mo abordar un tema tenemos que recurrir a diversas fuentes de b\u00fasqueda pero si es noche ya no tenemos internet o no podemos ir a la biblioteca este libro nos va a ayudar a investigar o nos va Nos va a dar una unos peque\u00f1os conceptos as\u00ed como gu\u00eda de lo que el ni\u00f1o vio en la clase ayuda a los padres de familia pero tambi\u00e9n en la siguiente por favor al docente si podemos ver en esta imagen que viene en el en el libro de en el libro Est\u00e1 la situaci\u00f3n para aprender en familia en esta parte es en donde el pap\u00e1 se va a guiar y los ni\u00f1os tambi\u00e9n adem\u00e1s en la parte inferior donde dice profundicemos el docente podr\u00e1 consultar alguna secuencia profundizar alg\u00fan tema Adem\u00e1s de que no se nos ofrece alternativas para el trabajo en el aula adelante por favor estos tres libros que se dan en distintos escenarios como son los escolares comunitarios y de aula incluyen proyectos los proyectos est\u00e1n enlazados a los campos formativos debidamente con los contenidos en el caso de los escenarios escolares es para trabajarlo en una comunidad escolar en el caso de los comunitarios es para ir m\u00e1s all\u00e1 de las paredes del aula M\u00e1s all\u00e1 de las paredes de la escuela es para contribuir en el contexto en el que tanto se ha centrado la nueva escuela mexicana en donde ahora debemos contextualizar la educaci\u00f3n y poner principal \u00e9nfasis en diversas problem\u00e1ticas en donde la educaci\u00f3n contribuye con un granito de arena a la transformaci\u00f3n del del medio El otro es proyectos de aula como su nombre lo dice en el aula trabajaremos en peque\u00f1as comunidades de aprendizaje determinados proyectos que el maestro puede elegir en esa autonom\u00eda que el maestro tiene puede elegir el que \u00e9l considere trabajar de acuerdo a las necesidades que se tengan en un caso particular la propuesta que yo di a los nuevos libros de texto de manera espec\u00edfica en los proyectos escolares aparece el proyecto de Pi\u00e9nsalo la pr\u00f3xima vez mam\u00e1s pap\u00e1s Por qu\u00e9 Pi\u00e9nsalo la pr\u00f3xima vez porque en si nosotros hacemos un peque\u00f1o llamado de atenci\u00f3n al ni\u00f1o con esas cuatro palabras \u00e9l lo recordar\u00e1 en este caso Yo propongo una un aprendizaje servicio que es una de las cuatro metodolog\u00edas que incluyen o que nos aporta la nueva escuela mexicana en este proyecto de aprendizaje los ni\u00f1os van a analizar alg\u00fan conflicto en este conflicto van a dise\u00f1ar una campa\u00f1a en donde ellos tengan una forma de resolver un conflicto de forma pac\u00edfica bien entonces trabajo la metodolog\u00eda aprendizaje servicio en sus cinco fases y como pueden ver Bueno solamente ilustro a la peque\u00f1a parte ya que mis compa\u00f1eras desglosaran ellas su propio proyecto para explicar a grandes rasgos de lo que corresponde Eso es todo gracias Gracias maestra damos la palabra a la maestra Isabel Camargo cesario Buenas tardes queridas madres y padres de familia maestras Y maestros que nos est\u00e1n escuchando y a todos aquellos que est\u00e1n en este momento el d\u00eda de hoy yo les voy a platicar sobre uno un proyecto comunitario que se realiz\u00f3 para sexto grado este este proyecto comunitario es del campo saberes y pensamientos cient\u00edfico su t\u00edtulo es mosaicos de la biodiversidad el desaf\u00edo de la simetr\u00eda este proyecto se realiz\u00f3 a partir de un contenido de la SEP que est\u00e1 dentro del programa sint\u00e9tico que corresponde a la fase cinco es decir a sexto grado este contenido y este proyecto se realiz\u00f3 a partir de una de la de un aprendizaje que dec\u00eda analizamos composiciones de los seres vivos pero a la vez nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os hacen sus propias composiciones a partir del uso de dos conceptos matem\u00e1ticos que son simetr\u00eda axial y simetr\u00eda central la estructura de proyectos por y no por indagaci\u00f3n est\u00e1 dividida en cinco momentos y a este campo formativo corresponde el enfoque llamado steam esos cinco momentos mam\u00e1s y pap\u00e1s que vamos a encontrar en el desarrollo de este proyecto es n\u00famero uno saberes comunitarios qu\u00e9 va a pasar aqu\u00ed mam\u00e1s y pap\u00e1s nuestros ni\u00f1os nos van a decir qu\u00e9 es lo que saben sobre el tema de la simetr\u00eda y de la biodiversidad el momento n\u00famero dos es indagaci\u00f3n es uno de los momentos m\u00e1s importantes del proyecto porque ah\u00ed se desarrollan las respuestas a tres preguntas que nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as van a investigar por eso es el momento de la indagaci\u00f3n el momento n\u00famero tres se llama comprendemos Qu\u00e9 pasa aqu\u00ed que los ni\u00f1os van a analizar sus hallazgos de la investigaci\u00f3n el momento n\u00famero 4 que tambi\u00e9n me parece uno de los m\u00e1s divertidos es el de socializamos y aplicamos porque a los ni\u00f1os se les va a proponer un reto de realizar un prototipo y adem\u00e1s nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os van a elegir c\u00f3mo lo quieren dar a conocer a su a su comunidad Por qu\u00e9 Porque aprender en comunidad es aprender unos de otros apoy\u00e1ndonos siendo solidarios el aprendizaje en conjunto y en colectivo se va a nutrir de todos los saberes de todos el momento n\u00famero cinco se llama reflexionamos el camino andado hay una valoraci\u00f3n de nuestros ni\u00f1os y de nuestras ni\u00f1as sobre Qu\u00e9 trabajo se ha venido haciendo que aprendimos Qu\u00e9 habilidades son aquellas que nos han servido durante la elaboraci\u00f3n de esta investigaci\u00f3n como ya les hab\u00eda mencionado el t\u00edtulo del proyecto es mosaicos de la biodiversidad El desaf\u00edo de la simetr\u00eda y est\u00e1 formado por tres ejes articuladores uno de ellos se llama pensamiento cr\u00edtico porque nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a leer van a buscar informaci\u00f3n nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as no solamente se van a leer sino que adem\u00e1s van a pensar qu\u00e9 hago con esa informaci\u00f3n de qu\u00e9 manera me sirve para poder comprender la simetr\u00eda la biodiversidad la van a analizar van a ser un plan de trabajo porque en este proyecto mam\u00e1 y pap\u00e1s los ni\u00f1os van a salir a a explorar zonas cerca de su comunidad y para esto hay que planear como cuando vamos al parque Que si llevamos el lunch Que si vamos a ver si llueve si no llueve si se ve que va a llover Llueve el su\u00e9ter es lo mismo a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a hacer eso una planeaci\u00f3n de ese trabajo el otro el otro eje articulador se llama interculturalidad cr\u00edtica porque en todas las comunidades tienen Hay cosas de las cuales aprender y est\u00e1n a la mano pero necesitan el ojo curioso que tiene nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os el otro el tercer eje articulador se llama artes y experiencias est\u00e9ticas porque nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os no solo se trata de que ellos copien a ellos es parte del aprendizaje pero no lo es todo aprender es tambi\u00e9n crear y nuestros ni\u00f1os y nuestras ni\u00f1as tienen mucho que decir y mucho que expresar y este es el espacio para que toda esta creatividad se se muestra a los dem\u00e1s y la compartan pero mam\u00e1 y pap\u00e1s qu\u00e9 van a hacer nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os durante este proyecto Con qu\u00e9 se van a encontrar en este libro Bueno pues lo primero que van a encontrar nuestras nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as va a ser el t\u00edtulo que es mosaicos de la biodiversidad el desaf\u00edo de la simetr\u00eda es un desaf\u00edo para que los ni\u00f1os se interesen por \u00e9l despu\u00e9s va a haber un prop\u00f3sito en el cual de manera general se les va a decir cu\u00e1les son las actividades que ellos van a hacer en este caso es que los ni\u00f1os van a observar la naturaleza van a ser registros van adem\u00e1s Buscar que en los seres vivos haya simetr\u00eda central y simetr\u00eda axial que son contenidos de matem\u00e1ticas Pero adem\u00e1s lo van a hacer al analizar esa informaci\u00f3n y ahora posteriormente nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as se van a encontrar con una lectura con una narraci\u00f3n que trata de tres de tres personas que son ni\u00f1os y ni\u00f1as como ellos y en estos tres una ni\u00f1a se llama Yunu\u00e9n y esta ni\u00f1a llamada yunuen va a decir que ella encontr\u00f3 una hoja que le encanta y que le parece singular Por qu\u00e9 Porque pareciera que est\u00e1 dividida la mitad por un eje imaginario llamado eje de simetr\u00eda de Y adem\u00e1s le parece encantador que lo que observa del lado izquierdo pareciera que est\u00e1 reflejado del lado derecho Despu\u00e9s tenemos a otro ni\u00f1o de sexto que se llama Gerardo y este ni\u00f1o llamado Gerardo mam\u00e1s y pap\u00e1s encontr\u00f3 esa flor que est\u00e1 ah\u00ed \u00e9l nos va a decir que se llama cuitlatzochitl porque es una palabra que le ense\u00f1\u00f3 su abuelita que es flor de Nochebuena en N\u00e1huatl y a este ni\u00f1o le encanta que esta flor esa flor roja tiene un centro y en ese centro puede ubicar que si una de sus hojas rojas lo observa del otro extremo puede imaginar que ha girado 180 grados mam\u00e1s y pap\u00e1s A eso se le llama simetr\u00eda central despu\u00e9s vamos a tener al ni\u00f1o de ah\u00ed que nos dice yo encontr\u00e9 un zaguero en en el Desierto de Sonora y cuando el ni\u00f1o nos describe Ese saguaro es ese que ven ah\u00ed mam\u00e1s y pap\u00e1s es un saguaro en donde ninguna de sus partes corresponden una con otra es decir es asim\u00e9trico Despu\u00e9s qu\u00e9 van a encontrar nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as los ni\u00f1os y ni\u00f1as ya han tenido acercamiento en otros grados con el simetr\u00eda la han ubicado Y entonces aqu\u00ed en el libro de sexto a\u00f1o van a encontrar seis afirmaciones yo en este momento mam\u00e1s y pap\u00e1s solo les voy a leer una que es algunas flores como la como el acuetla xochitl son especiales por tener simetr\u00eda central Eso lo dice el ni\u00f1o Gerardo y nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a leer las otras seis afirmaciones y van a decir si est\u00e1n de acuerdo con Gerardo no pero no solo es decir s\u00ed o no es tambi\u00e9n decir por qu\u00e9 dar argumentos mam\u00e1s y pap\u00e1s despu\u00e9s como yo les dije este tema no es nuevo nuestros ni\u00f1os van a escribir una afirmaci\u00f3n de c\u00f3mo han vivido en la naturaleza en su convivencia con los seres vivos la simetr\u00eda Y a partir de ello har\u00e1n una afirmaci\u00f3n siguiente por favor y ya en la tercera parte de esta de este primer momento los se les van a presentar tres preguntas a los ni\u00f1os ellos desde lo que saben van a proponer respuestas Y es muy importante que dentro de las aulas nosotros si vemos alguna duda que hay alg\u00fan concepto que a\u00fan no est\u00e1 claro sobre la simetr\u00eda nos detengamos que demos atenci\u00f3n a esa diversidad que tenemos en el aula y que es tan rica y que nos ense\u00f1a tanto a las maestras y a los maestros porque nosotros tambi\u00e9n aprendemos much\u00edsimo de las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os vamos con el segundo momento el segundo momento se llama indagamos porque vamos a ser investigaci\u00f3n entonces la siguiente por favor las ni\u00f1as y los ni\u00f1os se van a encontrar con una pregunta que es c\u00f3mo construir\u00edan una c\u00e1mara oscura para observar la simetr\u00eda central o la asimetr\u00eda de los seres vivos de su comunidad una c\u00e1mara oscura mam\u00e1s y pap\u00e1s es una caja que se construye con un orificio en el centro y se coloca una hoja que transparente la luz por qu\u00e9 esto es lo que era lo que lo con lo que se tomaban im\u00e1genes antes de que existieran las c\u00e1maras mam\u00e1s y pap\u00e1s y con esta esta c\u00e1mara va a tener una peculiaridad que cuando uno observa a trav\u00e9s de ella las im\u00e1genes se ven invertidas las im\u00e1genes han girado 180 grados que estamos manejando desde ah\u00ed el concepto de simetr\u00eda central siguiente por favor y ah\u00ed en el libro nos van a dar una propuesta de c\u00f3mo hacer una c\u00e1mara oscura pero si por algo no hubieron material o no tuvi\u00e9ramos acceso a \u00e9l mam\u00e1s y pap\u00e1s con su creatividad de apoyo yo pueden buscar otras formas sustituirlos porque como les dije no hay una sola realidad M\u00e9xico y la vida en s\u00ed est\u00e1 llena de diferentes realidades entonces podemos Buscar otras alternativas esto es una propuesta Entonces ya tenemos que los ni\u00f1os ya hicieron una c\u00e1mara oscura y ahora vamos a ver a qu\u00e9 partes A qu\u00e9 zona vamos a ir a buscar seres vivos por ejemplo en mi caso trabajo en el Cerro de la Estrella ah\u00ed hay una zona donde hay muchos \u00e1rboles y hay seres vivos podemos ir a esa zona pero como les dije Hay que planearlo qu\u00e9 voy a llevar con qui\u00e9n voy a ir que cu\u00e1ndo d\u00f3nde etc\u00e9tera posteriormente las ni\u00f1as y los ni\u00f1os Con mucho respeto van a van a estar ah\u00ed buscando a estos seres vivos no los vamos a maltratar porque todo ser vivo merece respeto y somos parte de un medio ambiente que requiere un equilibrio y entonces ya encontramos los seres vivos vamos a hacer dibujos de ellos porque as\u00ed es el proceso de investigaci\u00f3n tenemos que hip\u00f3tesis y tenemos que hacer registros y posteriormente vamos a reflexionar sobre si nos sirvi\u00f3 nuestra c\u00e1mara oscura o no nos sirvi\u00f3 o qu\u00e9 podr\u00edamos mejorar en ella siguiente bien la segunda pregunta es qu\u00e9 composiciones geom\u00e9tricas observan al analizar la naturaleza de la comunidad en esta parte nuestros ni\u00f1os ya fueron al al jard\u00edn ya fueron al parque o ya fueron al Bosque a buscar esos seres vivos pero ahora qu\u00e9 va a pasar que nuestros ni\u00f1os Adivinen qu\u00e9 no tienen solo un ejercicio para practicar la simetr\u00eda central y la simetr\u00eda axial no tienen dos no tienen much\u00edsimos de todas esas muestras que a ellos les resultaron interesantes de aquello que ellos observaron Entonces en todos estos seres vivos que ellos dibujaron van a trazar ejes geometr\u00eda van a contar Cu\u00e1ntos ejes de simetr\u00eda pero tambi\u00e9n van a verificar con uso de su regla si es simetr\u00eda o no es simetr\u00eda si hay Si lo que est\u00e1 en un lado se refleja en el otro y en el caso de la simetr\u00eda central Si lo que yo observo en un lado se ve en el otro y ha girado 180 grados despu\u00e9s los ni\u00f1os van a platicar sobre Oye c\u00f3mo le pondr\u00edamos a los seres vivos que tienen un solo eje de simetr\u00eda c\u00f3mo le llamamos aquellos que tienen varios ejes de simetr\u00eda Y c\u00f3mo le llamamos aquellos que tienen que no tienen ning\u00fan eje de simetr\u00eda posteriormente a estas propuestas de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os va a venir dentro del libro El concepto formal de Qu\u00e9 es la simetr\u00eda central que es el concepto nuevo pero si igual como les dije hay alguna duda tenemos un material que se llama y del que le habl\u00f3 la maestra Irma que se llama el libro de nuestros saberes y ah\u00ed viene que es la simetr\u00eda Cu\u00e1les son los instrumentos de medici\u00f3n Qu\u00e9 es el centro de simetr\u00eda etc\u00e9tera despu\u00e9s de esto nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os Ya tienen sus dibujos ya trazaron los ejes de simetr\u00eda ahora qu\u00e9 van a hacer van a realizar un registro de Cu\u00e1ntos seres vivos tienen simetr\u00eda central Cu\u00e1ntos axial Cu\u00e1ntos tienen ambas y cu\u00e1ntos son asim\u00e9tricos siguiente por favor vamos con la pregunta tres C\u00f3mo construir\u00edan sus propias composiciones usando el juego de simetr\u00eda mam\u00e1 y pap\u00e1s Todos hemos ido al Bosque hemos estado en un jard\u00edn c\u00f3mo nos sentimos cuando estamos en ese espacio tenemos emociones convivir con la naturaleza no es solo ir sino que adem\u00e1s nos llena de algo entonces nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a platicar sobre qu\u00e9 sintieron en ese encuentro con la naturaleza y despu\u00e9s van a bioinspirarse por qu\u00e9 Porque eso que est\u00e1n sintiendo Y eso que aprendieron a partir de esas observaciones lo van a van a convertir esos seres vivos que dibujaron lo van a convertir a figuras geom\u00e9tricas trapecios tri\u00e1ngulos rect\u00e1ngulos etc\u00e9tera y con ello van a ser un mosaico a trav\u00e9s de figuras geom\u00e9tricas despu\u00e9s viene la fase tres Ya hicimos todo este camino pero ahora qu\u00e9 va a pasar pues vamos a seguir trabajando con estos conceptos aqu\u00ed se va a hacer un an\u00e1lisis de los hallazgos sobre lo investigado Y tenemos nuestra tabla que ya llenamos pero ahora vamos a hacer gr\u00e1ficas A ver cu\u00e1ntos seres vivos hay con esta caracter\u00edstica de simetr\u00eda central axial asim\u00e9tricos combinadas vamos a hacer un conteo para qu\u00e9 Para poder hacer una afirmaci\u00f3n una conclusi\u00f3n de qu\u00e9 tipo de simetr\u00eda predomina en los seres vivos despu\u00e9s en el libro les van a decir Reflexiona sobre cu\u00e1l es la importancia de la simetr\u00eda en los seres vivos Qu\u00e9 pasar\u00eda si algo que es sim\u00e9trico no fuera sim\u00e9trico y fuera y fuera asim\u00e9trico que por ejemplo a alguien que un que una mariposa no tuviera un ala qu\u00e9 es para ello esta reflexi\u00f3n puesto que la simetr\u00eda es importante en todo momento cuando nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os se observan frente al espejo ah\u00ed est\u00e1 la simetr\u00eda tengo dos brazos pero podr\u00eda ser que nosotros los seres humanos seamos asim\u00e9tricos si pensamos en nuestros \u00f3rganos del lado izquierdo tenemos un coraz\u00f3n y del otro no Entonces es esta parte de que nuestra realidad las matem\u00e1ticas est\u00e1n presentes en todo momento en la secci\u00f3n de socializamos y aplicamos se les pone el reto a los ni\u00f1os de Okay hiciste tus composiciones ya te vio inspiraste pero ahora te voy a poner un reto en el libro les van a dar las bases de c\u00f3mo se hace un papalote convencional que es en forma de rombo pero el reto es ahora tu ni\u00f1o tu ni\u00f1a vas a proponer a partir de tu Inspiraci\u00f3n de lo que te gust\u00f3 de lo que t\u00fa encontraste vas a proponer un papalote y posteriormente los ni\u00f1os y las ni\u00f1as van a elegir C\u00f3mo van a dar a conocer ese conocimiento porque como les hab\u00eda dicho aprendemos en comunidad y entonces ellos van a ver si quieren hacer una feria de la simetr\u00eda una feria de la ciencia o si hablan con su maestra o maestro y le dicen maestra yo Nos gustar\u00eda aqu\u00ed en el grupo dar a conocer los resultados de nuestro trabajo en una en una ceremonia c\u00edvica y habr\u00e1 que organizarlo y para eso vamos a estar todos ah\u00ed Entonces esta ser\u00eda esta parte pero ahora vamos con el momento cinco que no es menos importante que se llama reflexionamos el camino andado qu\u00e9 va a suceder aqu\u00ed nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os van a evaluar Cu\u00e1les son las habilidades que pusieron en juego cu\u00e1les fueron sus fortalezas c\u00f3mo lo mejorar\u00edan si su pap\u00e1 lote no vol\u00f3 No pasa nada Por qu\u00e9 Porque estamos en un proceso de aprendizaje No es solo una paloma un tache es c\u00f3mo voy a mejorar aquello en lo que no aquello que no me sali\u00f3 bien porque todo problema tiene una soluci\u00f3n despu\u00e9s van a identificar las habilidades que fueron fundamentales la anterior por favor pues la anterior y luego contestan C\u00f3mo les fue al manejar la c\u00e1mara oscura y el juego de geometr\u00eda C\u00f3mo consideran las las implicaciones de la simetr\u00eda axial y central en la fabricaci\u00f3n de objetos Y c\u00f3mo resolvieron las dificultades que se presentaron porque cuando realizamos un proyecto Pues siempre habr\u00e1 algo que mejorar y habr\u00e1n retos que se nos pongan porque este proyecto es comunitario porque como les hab\u00eda mencionado todos y todas aprendemos de todos pero Adem\u00e1s porque esa ese contacto con la naturaleza nos va a apoyar para que para sentirnos parte de ella que no es algo ajena ajeno Y que entonces todos dependemos de esto y de ese equilibrio que haya de esa simetr\u00eda ahora en caso de que nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as tengan m\u00e1s inter\u00e9s sobre este tema tenemos el libro de m\u00faltiples lenguajes en donde se explora en la lectura Qu\u00e9 bello descubrimiento el tema de la simetr\u00eda donde nos dice que la simetr\u00eda est\u00e1 en el universo est\u00e1 en los seres vivos es parte de nosotros mam\u00e1 y pap\u00e1s el trabajo por proyectos hace que nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os sean los protagonistas de su aprendizaje y con el apoyo de ustedes y de nosotras las maestras y los maestros se vayan nutriendo Gracias maestro Adriana Yolanda por favor Muy buenas tardes a todas y a todos Soy Adriana soy docente mexicana soy normalista tambi\u00e9n estudi\u00e9 en la universidad y pues me siento muy contenta de estar en este escenario para poder socializar con nuestro pa\u00eds el contenido de un proyecto de aprendizaje que dise\u00f1\u00e9 para el libro proyectos comunitarios sexto grado de Educaci\u00f3n primaria especialmente le env\u00edo un saludo a las mam\u00e1s y a los pap\u00e1s de familia que nos est\u00e1n visualizando a trav\u00e9s de las diversas plataformas a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n y tambi\u00e9n nos escuchan en la radio un abrazo para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y por supuesto todo mi cari\u00f1o y respeto para las maestras y los maestros de M\u00e9xico pues este es el proyecto lleva por t\u00edtulo el Plan B inspectores especiales del cambio comunitario el prop\u00f3sito debe ser conocido por las maestras los maestros las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y tambi\u00e9n por las mam\u00e1s y los pap\u00e1s si me permiten lo voy a leer textualmente como aparece en el libro de texto dice as\u00ed en este proyecto de aprendizaje servicio investigar\u00e1s C\u00f3mo se organiza tu comunidad y elaborar\u00e1s una bit\u00e1cora de detective con el fin de brindar un servicio solidario y de beneficio colectivo a partir de la atenci\u00f3n a un problema del cuidado del medio ambiente que afecta la vida social y personal de los habitantes el prop\u00f3sito la intenci\u00f3n did\u00e1ctica siempre debe ser conocido en un proyecto porque es nuestro faro es la gu\u00eda por la cual vamos a caminar continuamos por favor quiero enfatizar y hacer un comentario Si me lo permiten acerca del libro de manera integral proyectos comunitarios sexto grado es una obra colectiva en la que orgullosamente participo junto con m\u00e1s de 130 personas contabilizaba en la p\u00e1gina de derechos y bueno entre correctores de estilo editores coordinadores de cada campo formativo los innovadores ilustradores gr\u00e1ficos pues es una obra intelectual que suma todo el inter\u00e9s para que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os puedan alcanzar el m\u00e1ximo logro de aprendizajes que es el objetivo que marca el art\u00edculo tercero de nuestra Carta Magna la estructura curricular ya la expuso mi colega la maestra Irma cada libro se divide en cuatro Campos formativos que yo creo que los reporteros que est\u00e1n aqu\u00ed presentes ya los conocen y los podemos evaluar me pueden decir cu\u00e1les son levante su mano se saben el primero bueno a ver s\u00ed escucho a alguien adelante no est\u00e1n muy callados este grupo necesita animarse lenguajes saberes y pensamientos cient\u00edficos \u00e9tica naturaleza y sociedades y de lo humano y lo comunitario particularmente a este campo formativo me llena de emoci\u00f3n ser parte de \u00e9l porque trae todo el enfoque humanista de la nueva escuela mexicana ahora bien de los tres escenarios que ya se comentaron el \u00e1ulico escuela y comunidad este libro privilegia totalmente la salida de nuestros saberes a la aplicaci\u00f3n dentro de nuestra comunidad Con qu\u00e9 fin f\u00edjense bien se empodera a las infancias Porque a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os se les ense\u00f1a a trav\u00e9s de este libro Y sobre todo a trav\u00e9s de la Reforma curricular que pueden transformar peque\u00f1a realidades a partir de lo que ellos saben y lo que van aprendiendo en el camino eso es maravilloso pertenece a la fase cinco quinto y sexto grado Este es particularmente de sexto grado ahora bien pues ah\u00ed est\u00e1 la portada dicho sea de paso Felicidades a los ilustradores gr\u00e1ficos de todo el pa\u00eds que participaron vean Qu\u00e9 bonita ah\u00ed se ve una se\u00f1ora vendiendo frutos y una se\u00f1ora con una ni\u00f1a y un ni\u00f1o en una plaza donde hay un mercado qu\u00e9 lugar m\u00e1s emblem\u00e1tico para identificar a una comunidad que un mercado el campo formativo al que pertenece este proyecto que tuve la fortuna la oportunidad y estoy muy agradecida de haber dise\u00f1ado el Plan B inspectores especiales del cambio comunitario pertenece reitero a este campo formativo y Los ejes articuladores en los que se trabaja y nos dieron libertad de seleccionar de entre los siete yo consider\u00e9 que eran pensamiento cr\u00edtico e interculturalidad cr\u00edtica Y por qu\u00e9 el adjetivo cr\u00edtico f\u00edjense bien desde Paulo freire como un gran pedagogo que marca un antes y un despu\u00e9s dentro del desarrollo de la historia de la educaci\u00f3n latinoamericana se nos invita a trabajar a trav\u00e9s de preguntas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os desarrollan intereses A partir de preguntas y ser cr\u00edtico es cuestionar la realidad de la que viven tanto las ni\u00f1as como los ni\u00f1os Bueno pues ya el proyecto en S\u00ed aqu\u00ed tienen el dibujo vean hay dos ni\u00f1os caminando por la Ribera de un r\u00edo y unas ovejas entonces traen en su mano unos instrumentos que son propios de Los detectives A qui\u00e9n no le gustan las historias de detectives por lo menos le\u00eda estad\u00edsticamente que en las casas editoriales se sabe que los ni\u00f1os Entre 10 y 12 a\u00f1os gustan de las historias de detectives y agentes especiales por eso retom\u00e9 esa idea ahora bien las metodolog\u00edas a las que hac\u00eda menci\u00f3n mi compa\u00f1era que me antecede la palabra Pues aqu\u00ed se retoman indudablemente dos la primera el aprendizaje servicio que es un m\u00e9todo para unir el aprendizaje con el compromiso Social es aprender haciendo un servicio a la comunidad no somos Pioneros en M\u00e9xico en relaci\u00f3n con esta metodolog\u00eda Quiero compartirles que en Europa y en algunos pa\u00edses de latinoam\u00e9rica ya han echado a andar esta metodolog\u00eda con gran \u00e9xito no se trata de hacer un servicio a la comunidad de manera aislada sino vincular con el curr\u00edculum y con los aprendizajes de las escuelas para que las ni\u00f1as los ni\u00f1os los adolescentes y j\u00f3venes vean que todos a partir de peque\u00f1as acciones podemos transformar nuestro un contexto m\u00e1s cercano en este caso nuestra comunidad barrio Colonia etc\u00e9tera la metodolog\u00eda Bueno ah\u00ed estaba tambi\u00e9n el aprendizaje a base de proyectos el abp el aprendizaje basado en proyectos es una metodolog\u00eda ya de anta\u00f1o les puedo decir que tiene m\u00e1s de un siglo empez\u00f3 a echarse a andar en los Estados Unidos de Norteam\u00e9rica quien fue el primero en en echarlo a andar fue todo el movimiento de la escuela activa viene a mi mente William Kill Patrick en 1918 alumno de John grandes precursores del activismo donde se promueve que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os sean protagonistas activos de su propio aprendizaje Esa es la idea y aqu\u00ed est\u00e1 la estructura del proyecto creo que ya est\u00e1n bastante familiarizados ya no voy a leer uno por uno de los aspectos que comprende este proyecto Si no vamos a verlos en s\u00ed la que sigue por favor bueno Punto de partida les quiero comentar C\u00f3mo fue el proceso de construcci\u00f3n del Punto de partida de acuerdo con la metodolog\u00eda del aprendizaje basado en proyectos El Punto de partida debe ser el momento en el que atraemos la atenci\u00f3n de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os para anclar su inter\u00e9s entonces hab\u00eda escrito yo un cuento pero durante el proceso del que quiero decirles fui guiada de manera pertinente todo el tiempo por especialistas tanto de la direcci\u00f3n general de materiales educativos como de otros \u00e1mbitos me sugirieron que en lugar de un cuento porque hab\u00eda escrito un cuento muy largo muy inspirada la maestra pero para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os Tal vez no sea interesante entonces para darle vida a este libro se me ocurri\u00f3 con base a la retroalimentaci\u00f3n que me hicieron favor de brindar construir una historieta y como pueden ver dio como resultado el Plan B una historieta que trata de proyectar la idea central de este contenido para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os todo parte de un peque\u00f1o llamado Arturo que va camino a la escuela como pueden ver en las im\u00e1genes va en sexto de Primaria para que tengan empat\u00eda para que se sientan identificados y de repente podr\u00edan regresar la anterior nada m\u00e1s para que vean la tragedia de la que es testigo bueno encuentra unas ovejas muertas Por qu\u00e9 creen que se murieron ah\u00ed empieza la labor inquisitiva de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os continuamos por favor y ve a la due\u00f1a de las ovejas ustedes saben que nuestro nuestro pa\u00eds es multidiverso pluricultural y se trat\u00f3 de construir una historieta que fuera universal y fuera reconocida en todos los contextos para que pudieran identificarse tanto las ni\u00f1as como los ni\u00f1os y lo que podemos ver Bueno pues ah\u00ed est\u00e1 la due\u00f1a que es Do\u00f1a Blanca que est\u00e1 muy afligida porque se le murieron sus ovejas Entonces se encuentra Arturo a su mejor amigo que es Ulises y le comparte la situaci\u00f3n se quedan muy preocupados llegan por fin a la escuela y est\u00e1 la maestra Alejandra y Bueno pues el tema de clase que est\u00e1n estudiando curiosamente es el dise\u00f1o de un proyecto de vida continuamos luego entonces si nos regresamos a la anterior por favor para que tengamos la secuencia Recuerden que una historieta es un texto discontinuo pero s\u00ed debe haber cierto orden Al momento de leer de esta manera las ni\u00f1as y los ni\u00f1os practican la lectura practica la escritura y movilizan sus saberes acerca diferentes tipos de textos y miren ustedes Bueno pues la maestra le pregunta de plano al personaje de la historieta le dice Arturo Y qu\u00e9 vas a estudiar de grande y el ni\u00f1o contesta de manera honesta y me bas\u00e9 en muchos hechos reales de escuelas en las que ha acudido como observadora le dice que no sabe que va a estudiar un ni\u00f1o de sexto grado dif\u00edcilmente tiene definida la vocaci\u00f3n sin embargo de algo est\u00e1 segura que no quiere quedarse en su comunidad porque le parece fea y que a lo mejor se quiere ir a los Estados Unidos como sus primos Esta es una constante en muchos lugares de nuestro pa\u00eds sin embargo la maestra atinadamente le dice sabes qu\u00e9 vamos a dise\u00f1ar mejor un plan b porque ese es tu plan a siempre debemos tener un plan b y cu\u00e1l es el esp\u00edritu de este proyecto decirles mam\u00e1s pap\u00e1s ni\u00f1as ni\u00f1os maestras Y maestros que siempre debemos tener adem\u00e1s de un pensamiento cr\u00edtico un pensamiento alternativo esto qu\u00e9 quiere decir que tenemos una idea acerca de C\u00f3mo solucionar un problema pero debemos tambi\u00e9n pensar en una segunda soluci\u00f3n esto es el Plan B una estrategia y si no queda Pues un plan c y Bueno aqu\u00ed tenemos observen ni\u00f1as y ni\u00f1os que de repente Ulises El amigo que ya conoce todo le dice a la maestra Oiga maestra y si en lugar de ver hoy el proyecto de vida nos ponemos a investigar Por qu\u00e9 se murieron Las ovejas de Do\u00f1a Blanca la maestra obviamente como casi todos los maestros tenemos una estructura de planificaci\u00f3n de momento le dice al ni\u00f1o No no vamos a seguir con nuestro nuestro tema de clase y entonces Ulises muy atinado le dice Y por qu\u00e9 no hace un plan b de su clase maestra un plan bisagra un plan que permita unir a la escuela y la comunidad de hecho la ve esconde esa Uni\u00f3n ser bisagra entre escuela y comunidad y bueno la maestra ante la presi\u00f3n de los alumnos vean ustedes dicen S\u00ed y si quieren ser inspectores detectives y agentes de este caso y todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os porque les encantan no s\u00e9 a ustedes a m\u00ed la edad que tengo no voy a decir cu\u00e1l es me siguen encantando las historias de detectives continuamos Y bueno pues empiezan a armar una investigaci\u00f3n el esp\u00edritu siempre de un proyecto es las ni\u00f1as y los ni\u00f1os se pongan a investigar y como son interdisciplinarios escuchen bien se movilizan todos los saberes se aplican conocimientos de espa\u00f1ol o lenguajes de matem\u00e1ticas de ciencias tambi\u00e9n de sociolog\u00eda Antropolog\u00eda econom\u00eda porque son interdisciplinarios los proyectos de aprendizaje que son adem\u00e1s una propuesta flexible que puede adaptarse a diferentes contextos a diferentes circunstancias el maestro la maestra tiene la autonom\u00eda de cambiar lo que \u00e9l considere pertinente de seguir o no esta secuencia Porque por eso tenemos autonom\u00eda profesional Y bueno pues empieza la investigaci\u00f3n quieren saber qu\u00e9 pas\u00f3 con las ovejas de Do\u00f1a Blanca Y bueno pues empiezan a fungir como detectives y agentes especiales para hacer un cambio y por qu\u00e9 deviene lo del cambio comunitario Ah bueno qu\u00e9 creen que les pas\u00f3 a las ovejas a ver d\u00edganme ustedes como especialistas de la informaci\u00f3n deben saber qu\u00e9 pasa cuando tenemos un problema de car\u00e1cter ecol\u00f3gico y ambientalista de esta naturaleza qu\u00e9 ocurre causas a ver d\u00edganme Qu\u00e9 pas\u00f3 con las ovejas quieren saber qu\u00e9 pas\u00f3 lean la historieta completa a partir de la p\u00e1gina 340 del libro proyectos comunitarios para que se enteren del desenlace Bueno voy a tratar de hacer m\u00e1s breve para cerrar esta presentaci\u00f3n la que sigue la siguiente parte del proyecto donde vamos a identificar las necesidades que tiene la comunidad parte de dos circunstancias primer lugar vamos a utilizar dos materiales que son fundamentales las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con material reciclable para asumir un rol porque los proyectos siempre van a asignar roles a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os en este caso van a ser detectives y agentes especiales del cambio comunitario As\u00ed que se van a hacer su insignia y adem\u00e1s van a llevar una libreta para practicar lectura registros Bueno voy a hacer un apunte se dice que desde la \u00e9poca de Leonardo Da Vinci uno de los intelectuales un pol\u00edmata m\u00e1s destacado de todos los tiempos Pues registraba en un cuaderno observaciones conocimientos y sus apuntes eran espl\u00e9ndidos soy muy partidaria del registro porque de esa manera las ni\u00f1as y los ni\u00f1os est\u00e1n construyendo su aprendizaje a partir de la lengua escrita y as\u00ed mismo dos preguntas nodales C\u00f3mo se organiza tu comunidad y Qu\u00e9 problema del medio ambiente identificas en tu comunidad que t\u00fa puedes contribuir como ni\u00f1a como ni\u00f1o como mam\u00e1 y como pap\u00e1 porque tambi\u00e9n son actores y protagonistas de esta de este tipo de metodolog\u00edas que es el aprendizaje servicio la que sigue Y bueno pues quiero decirles que la maravilla de la nueva familia de libros de texto es que guardan una relaci\u00f3n entre ellos y el libro nuestros saberes permite profundizar As\u00ed que mam\u00e1s pap\u00e1s ni\u00f1as ni\u00f1os maestras Y maestros en las p\u00e1ginas que aparece en el libro de nuestros saberes el tema beneficio social y cuidado del medio ambiente nos permite profundizar m\u00e1s para que podamos Buscar esas respuestas a las preguntas que abren este proyecto continuamos la creatividad en marcha Ahora s\u00ed Bueno se identifica un problema se invita a miembros de la comunidad a pap\u00e1s y a mam\u00e1s a que dialoguen a que aprendamos a escuchar al otro y a desarrollar muchos valores como son la empat\u00eda el respeto la amistad inclusive y no estamos exentos de que haya tal vez alg\u00fan conflicto porque haya diferentes puntos de vista y ah\u00ed est\u00e1 el arte a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os a partir de una asamblea se les puede ense\u00f1ar a solucionar conflictos a partir del di\u00e1logo se va a identificar cu\u00e1l es el problema del medio ambiente y van a proponer alternativas de soluci\u00f3n existe una receta no por eso existe el libro sin recetas para maestras y maestros nada est\u00e1 escrito del todo en un proyecto un proyecto est\u00e1 en construcci\u00f3n siempre se est\u00e1 renovando Y bueno pues hay un proceso antes durante y despu\u00e9s pensemos un problema del medio ambiente muy com\u00fan y Lamentablemente ocurre en nuestras comunidades es arrojar desechos s\u00f3lidos en espacios donde la gente transita y se generan otro tipo de problemas como son enfermedades hasta inundaciones porque obstruyen la filtraci\u00f3n del agua a partir de las coladeras de las cunetas etc\u00e9tera entonces si las ni\u00f1as y los ni\u00f1os la comunidad que participa con ellos se propone un d\u00eda ser un d\u00eda de limpia por ejemplo esto es maravilloso porque se sacan fotograf\u00edas de un antes y un despu\u00e9s las ni\u00f1as y los ni\u00f1os las mam\u00e1s y los pap\u00e1s las maestras y los maestros tambi\u00e9n aprendemos que con peque\u00f1as acciones podemos hacer grandes cambios y de ah\u00ed se deriva una en forma diferente de trascender de la escuela a la comunidad continuamos y pues donde valoramos y compartimos nuestros logros ya lo han comentado perfectamente mis compa\u00f1eras no quiero andar m\u00e1s el enfoque de la evaluaci\u00f3n formativa tiene que ver con acompa\u00f1ar a las y a los ni\u00f1os durante todo el proceso siempre hay un producto final siempre en los proyectos pero cr\u00e9anme que en el proceso de evaluaci\u00f3n formativa no evaluamos solamente lo \u00faltimo sino evaluamos f\u00edjense bien el proceso Cu\u00e1les fueron las actitudes Cu\u00e1les fueron las competencias los conocimientos que se lograron construir durante todo el desarrollo del proyecto la que sigue por favor Yo solamente quiero agradecer al gobierno de M\u00e9xico a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica a la direcci\u00f3n general de materiales educativos por la oportunidad hist\u00f3rica que nos ha posibilitado a las maestras y a los maestros que nos sentimos revalorados de otra manera escribiendo para nuestros estudiantes esto es una maravilla no puedo sentir m\u00e1s que gratitud quiero decirles a las mam\u00e1s a los pap\u00e1s a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os que tengan confianza reviso y reviso este libro Y siempre quedo fascinada porque ah\u00ed hay el trabajo de muchas inteligencias con la mejor voluntad de formar a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os para necesidades del siglo XXI Por eso tengo la esperanza de que este 28 de agosto las ni\u00f1as y los ni\u00f1os van a tener esa maravilla que que todos esper\u00e1bamos con emoci\u00f3n no me dejar\u00e1n mentirlos aqu\u00ed presentes cuando nos entregaban nuestro paquete de libros de texto gratuitos la emoci\u00f3n nos desbordaba son una herramienta de apoyo que puede fortalecer enormemente el aprendizaje y tengo la confianza de que se han elaborado con cari\u00f1o profesionalismo y respeto para las infancias en un modelo educativo que queda perfecto para nuestros d\u00edas y que es la nueva escuela mexicana un modelo que est\u00e1 en construcci\u00f3n Muchas gracias por su atenci\u00f3n Gracias maestra ahora escucharemos Ana Mar\u00eda Buenas tardes a todos los padres y madres de familia a los profesores y profesoras a los ni\u00f1os que nos ven y nos escuchan y las ni\u00f1as y a los aqu\u00ed presentes Muchas gracias por esto Bueno despu\u00e9s de la maravillosa exposici\u00f3n que han hecho mis compa\u00f1eros A m\u00ed no me queda m\u00e1s que presentar un libro que surge de una transposici\u00f3n did\u00e1ctica Qu\u00e9 quiere decir esto quiere decir una adaptaci\u00f3n de un material hecho por especialistas que tuve la fortuna de que me invitaran a participar envolverle un texto propio para los ni\u00f1os un texto did\u00e1ctico un texto accesible y para las familias sobre todo o sea es un libro que entra a formar parte de la biblioteca de las familias mexicanas en lugares en donde no hay a veces textos y libros que puedan enriquecer los materiales educativos que tenemos en las escuelas en las comunidades en las casas el libro tiene por nombre M\u00e9xico grandes y diversidad era un libro hecho por m\u00e1s de treinta especialistas fue un trabajo interesante y a veces complicado hacer la transposici\u00f3n porque yo misma en muchos casos pues como hablan los investigadores a los que somos profesores a veces dice uno Esp\u00e9rame un momentito como que qu\u00e9 me quieres decir Este pero en una interacci\u00f3n con ellos logramos la verdad un texto que se present\u00f3 en marzo no es un texto nuevo No es que no los hayamos sacado como magos del bolso no en marzo se present\u00f3 como un material de apoyo para la escuela junto con la SEP el ina y la SEP y el formato en principio estaba pensado para hacer unos fasc\u00edculos peque\u00f1os pero el costo y la distribuci\u00f3n desafortunadamente no fueron muy viables porque este requer\u00edamos algo mucho m\u00e1s acces en t\u00e9rminos de costos y distribuci\u00f3n por eso se compendi\u00f3 en un solo volumen que lleva por t\u00edtulo nuestros saberes M\u00e9xico y diversidad Bueno este texto tiene 20 cap\u00edtulos que forman parte de de la Magna obra este que ya tiene dos a\u00f1os aproximadamente que sali\u00f3 el libro y la adaptaci\u00f3n se trabaj\u00f3 durante todo el a\u00f1o pasado y se present\u00f3 en marzo como le se\u00f1alaba y hace todo un recorrido desde la conformaci\u00f3n de nuestros territorios hasta nuestros d\u00edas no me entretengo mucho porque el tiempo es corto lo podr\u00e1n ver est\u00e1n en l\u00ednea tanto el libro si lo quieren comparar con los fasc\u00edculos y lo quieren comparar con el libro ya compendiado nuevamente ah\u00ed podr\u00e1n ustedes ver este los ajustes que se hicieron o las cuestiones que se vieron la estructura de los cap\u00edtulos en esta versi\u00f3n bueno que fueron los fasc\u00edculos y ahora el libro tiene un texto introductorio Cu\u00e1l es la funci\u00f3n del texto introductorio contextualizar el tema los saberes previos mediante una pregunta generadora conectar el nuevo contenido y motivar a los estudiantes a leer y centra la mirada en aspectos espec\u00edficos alguien me dir\u00e1 en este momento los padres estar\u00e1n preguntando a ver este libro tiene una estructura distinta s\u00ed tiene una estructura distinta porque este es un libro de apoyo O sea si yo estoy investigando como dec\u00edan los compa\u00f1eros en un proyecto o vamos a hacer una efem\u00e9ride en la escuela y de repente resulta que es el 21 de Marzo Ay pues qui\u00e9n fue vamos a indagar efectivamente m\u00e1s sobre ese hecho sobre ese periodo sobre ese proceso y vamos tambi\u00e9n a ir ubicando en el tiempo en el espacio en un contexto hist\u00f3rico lo que vamos aprendiendo en la escuela este el cuerpo narrativo en efecto la mayor\u00eda de los textos que abordan la historia labordan en forma narrativa o sea esto es invariable te van ahora s\u00ed te van siendo como un cuento que te va llevando de la mano pero no \u00fanicamente en forma narrativa que nos ubica en el espacio y en el tiempo que descubre continuidades y cambios y eso se trabaja mucho en los proyectos a ver qu\u00e9 cambio que no cambi\u00f3 Yo me acuerdo un proyecto que hice con los ni\u00f1os yo ten\u00eda una asignatura que en aquella \u00e9poca desafortunadamente gracias a que ahora ya es por proyecto y es oficial antes se ten\u00eda uno que esconderlos hacia los viernes los proyectos escondidos de los supervisores porque no llevaba el libro porque antes se pensaba que el profesor era analfabeta nos pensaban analfabetas y pensaban que necesitabas un librito que a ver das el pasito ahora el otro pasito y no te vayas para otro ladito porque voy a venir y te voy a hacer el examen y te voy a preguntar Cu\u00e1l fue el pasito no por fortuna ahora El pasito lo defino yo junto con mis compa\u00f1eros con los padres de familia ustedes que est\u00e1n ah\u00ed vi\u00e9ndonos con los mismos estudiantes que son el centro de nuestro quehacer en donde todos somos protagonistas y actores y sobre todo lo maravilloso de esta propuesta es que ya no es el saber acabado r\u00edgido descontextualizado sin sentido sin significado sino lo que ven es transformarme y transformar la comunidad es ser solidarios entrar en colectivo en comunidad es otra manera de pensar no es el individualismo de yo aqu\u00ed y yo s\u00ed s\u00e9 y yo me saco diez y t\u00fa te sacaste cinco dedos Lero malo mero yo s\u00ed voy a ser exitoso y t\u00fa no no no es eso s\u00ed Ahora el asunto es todos somos uno para todos y todos para uno bueno entonces trata de reconocer a los diversos sujetos de ver los momentos diferentes en el texto narrativo de ver las causas y las consecuencias el que existan estos textos pues va a ser un apoyo que tambi\u00e9n ahora con los medios de comunicaci\u00f3n y el internet hay muchos otros apoyos si alguien no est\u00e1 de acuerdo con este pues busque otros para que nos peleamos verdad pasemos a la pr\u00f3xima la reflexi\u00f3n final recapitula sobre aspectos fundamentales propone cambios continuidades aprecia el contraste del devenir hist\u00f3rico se contrastan y establece una relaci\u00f3n pasado presente y futuro yo dir\u00eda incluso por ejemplo es muy importante que podamos en el transcurso reflexionar sobre cosas como la que aqu\u00ed se ve que lo van a poder ustedes leer en donde se dice que queremos generar una cultura de respeto hacia la hacia la naturaleza y hacia los otros distintos diversos y m\u00faltiples como una reflexi\u00f3n final despu\u00e9s de todo un proceso en donde efectivamente tan hab\u00eda una cultura de la discriminaci\u00f3n que hab\u00eda que diferenciarse y hacer ciento y tantas castas porque yo no era igualito que t\u00fa no O sea t\u00fa eres mestizo yo era t\u00fa ya era sambo t\u00fa eras un salta para atr\u00e1s y t\u00fa pues ni te entiendo no si Se revisan a jumlos ver\u00e1n los nombres de las castas que hab\u00eda en aquella \u00e9poca pasamos Entonces el sentido de la reflexi\u00f3n final Esa est\u00e1 lleno de recursos gr\u00e1ficos o sea justamente para que sea un material de apoyo que permite Ubicar en mapas desde las placas tect\u00f3nicas para ver y explicarnos la configuraci\u00f3n del territorio esta que seleccion\u00e9 porque uno a veces cuando ya las ma\u00f1aneras llore yo y Oye c\u00f3mo va el tren Maya y los descubrimientos y hallazgos arqueol\u00f3gicos pues no entiende por qu\u00e9 tant\u00edsimos no dan unas cifras inmensas pero cuando uno ve este mapa dice a Chihuahua por si es que hay un tipo chal de de comunidades y efectivamente est\u00e1 plagado de sitios arqueol\u00f3gicos y es un de una riqueza impresionante aqu\u00ed este otro nos permite ver un error conceptual que ten\u00edamos los maestros de que los olmecas solamente estuvieron en Veracruz y Tabasco toda esta es la la zona de influencia Olmeca o sea para que veamos efectivamente lo que eran nuestras civilizaciones antiguas que no prehisp\u00e1nicas antiguas porque este pa\u00eds no se define de lo hisp\u00e1nico antes y de lo hisp\u00e1nico despu\u00e9s Nosotros igual que los europeos tenemos una historia antigua propia no vinieron ellos a descubrirnos nuestra historia as\u00ed como tampoco hay Prehistoria Porque todos somos sujetos hist\u00f3ricos bueno por eso ya es un pleito conceptual padres que luego lo analizaremos tiene esquemas ilustraciones y tablas que efectivamente nos permiten de manera gr\u00e1fica poder establecer algunas situaciones y algo que me parece muy interesante es el nuevo concepto que se llama la antropoceno que es nuestra nueva era geol\u00f3gica de la cual estamos dando cuenta que a la mejor esto pues se borra porque a lo mejor acabamos con nosotros y con el planeta no pero bueno Este es un poco otro recurso gr\u00e1fico muy importante aprender a mirar en la escuela tambi\u00e9n es una forma de aprender pasamos a la pr\u00f3xima pinturas si se fijan Tratamos de recuperar tambi\u00e9n el elemento art\u00edstico que es uno de los ejes articuladores est\u00e9ticos en t\u00e9rminos de toda la profusi\u00f3n de im\u00e1genes que se ponen en el texto de distintas \u00e9pocas de distintos autores algunas muy rudas Aqu\u00ed vemos efectivamente que puede desatar el an\u00e1lisis de aprender a mirar c\u00f3mo se est\u00e1 tratando a la maestra de los pelos le est\u00e1n sacando Aj\u00e1 para que aquello de que si no hab\u00eda violencia de g\u00e9nero verdad pasamos a la siguiente los grabados y caricaturas que bueno son toda una historia en nuestro pa\u00eds no tenemos una gran riqueza en t\u00e9rminos este de lo que fue la Gr\u00e1fica Popular de lo que era el peri\u00f3dico La orquesta y los ilustradores de aquel entonces de lo que fue tambi\u00e9n la \u00e9poca posterior y no se digan Pues los actuales que tambi\u00e9n son muy buenos la fotograf\u00eda que como vemos ac\u00e1 a veces la fotograf\u00eda Habla por s\u00ed misma Pues yo no tendr\u00eda que hablar de la desigualdad lacerante en este pa\u00eds No m\u00e1s comer esa imagen pues puedo ver que hasta le pusieron una barda para que no veas lo fe\u00edto no porque pues s\u00ed la pobreza es feita por eso queremos acabar con ella porque bonita pues no es pero lo que no nos gusta es que hagamos hayamos bonitos y fe\u00edtos y a los feitos pues hay que taparlos de todo no hasta de los libros los tapamos para que no se vea a la que sigue y bueno qu\u00e9 aporta este campo esto se inscribe en el campo de \u00e9tica naturaleza y sociedades a la formaci\u00f3n integral de los estudiantes uno pensar y pensar si hist\u00f3ricamente porque tambi\u00e9n tenemos la idea cuando estudi\u00e1bamos historia que por fortuna ahora vamos a tener proyectos era aprender historias repetir un discurso ya elaborado por los historiadores y pues que no tiene nada que ver y no a que la historia es reconocerme como sujeto hist\u00f3rico pensar y pensarme hist\u00f3ricamente Qu\u00e9 quiere decir esto padres de familia chicos que yo soy capaz de cambiar mi realidad un sujeto hist\u00f3rico es aquel que es se crea y se recrea en la interacci\u00f3n con los dem\u00e1s crea el mundo se cambia se modifica no siempre es igual entonces si te est\u00e1 yendo la fregada pues puede cambiar la situaci\u00f3n \u00c9chale ganitas en grupo en conjunto podemos salir entonces Abre Horizontes de futuro eso de que la historia es el estudio al pasado y ah\u00ed nos qued\u00e1bamos en el pasado no es el presente pero sobre todo es la proyecci\u00f3n a futuro que quiero Y a partir de lo que los otros lograron yo proyecto hacia adelante y la formaci\u00f3n de valores Esas son las consideraci\u00f3n de lo que me parece que aporta esto al concierto de esta gran escuela mexicana me parece que es un sue\u00f1o por muchos de nosotros anhelado en nuestros a\u00f1os de trabajo hubi\u00e9ramos querido ver podido trabajar en esta Visi\u00f3n de proyectos No en esta competencia desleal asim\u00e9trica que aplasta al otro que busca C\u00f3mo le meto el pie para que se caiga no para que yo sea el de adelante porque Adem\u00e1s as\u00ed nos hac\u00eda no al de d\u00eda es a ver ese se viene adelante el de cero Pues que se vaya para atr\u00e1s no hay que ni lo vean Entonces ahora queremos otra cosa y los invito a construirlo juntos a que se sientan actores de este gran proyecto como bien dec\u00eda la compa\u00f1era es un proyecto que se est\u00e1 construyendo por fortuna aqu\u00ed no pensamos que las cosas est\u00e9n dadas una vez y para siempre acabadas y perfectas las cosas se construyen y en colectivo con su mirada cr\u00edtica de todos los actores nos van a ayudar a crecer gracias gracias antes de pasar a darles la palabra a ustedes nada m\u00e1s D\u00e9jenme hacerles un comentario aqu\u00ed este libro de proyectos comunitarios siempre cuando empezamos un campo estar imagen quiero comentarles que en cada uno de los proyectos en la parte inferior aqu\u00ed est\u00e1 anotado el nombre la escuela y el grado de maestra maestra que ayud\u00f3 a la construcci\u00f3n del proyecto Aqu\u00ed est\u00e1 en cada uno de ellos por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1 el de la maestra Isabel Camargo cesario aqu\u00ed vienen sus datos ella particip\u00f3 esto como parte de un reconocimiento a la labor docente de un reconocimiento a la pr\u00e1ctica permanente la maestra tiene cerca de 14 a\u00f1os dando clases la maestra tiene 31 a\u00f1os frente a grupo o sea es recuperar la pr\u00e1ctica docente reconocer todo lo que han hecho y hacen las maestras y los maestros todos los d\u00edas Este es un detalle Ahora s\u00ed les vamos a pasar la palabra a ustedes Rodrigo cerezo de veinticuatro horas [M\u00fasica] qu\u00e9 tal secretaria Buenas tardes quisiera preguntarle la gobernadora de chihuahua est\u00e1 solicitando donar libros de texto de ciclos escolares previos para ser utilizados en el ciclo por comenzar usted qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto chocar\u00eda esto con el nuevo modelo de la escuela mexicana que ustedes est\u00e1n proponiendo o puede trabajarse de manera paralela gracias Gracias la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica es la responsable de hacer llegar los materiales educativos hablando libros de texto gratuito a todos los ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes del pa\u00eds estamos cumpliendo con nuestra labor con nuestra responsabilidad ya est\u00e1n los libros de Educaci\u00f3n primaria en los almacenes de los de los estados de la rep\u00fablica tendr\u00eda que trabajarse con estos materiales lo otro corresponde a una estaci\u00f3n que no va pegada a la propuesta pedag\u00f3gica de transformaci\u00f3n que la principal diferencia es no dejemos hablado la parte memor\u00edstica la parte individual construyamos el conocimiento desde un punto de vista de la realidad partamos de nuestro contexto individual y de nuestro contexto social en lo que estamos viviendo para poder construir el conocimiento Entonces nosotros estamos cumpliendo con la la responsabilidad que tenemos est\u00e1n los libros en los Estados ahora Ilse Aguilar gracias buena tarde secretaria maestras compa\u00f1eros compa\u00f1eras Ilse Aguilar reportera del octavo de grupo Radio Centro y preguntarle bueno hemos visto en los en la nueva familia de libros de texto la inclusi\u00f3n tambi\u00e9n el acercamiento a los derechos humanos y sobre todo el conocimiento y reconocimiento de la violencia de g\u00e9nero preguntarle en este sentido si hubo capacitaciones o talleres de actualizaci\u00f3n para las y los docentes sobre el tema de perspectiva de g\u00e9nero puntualmente la violencia de g\u00e9nero sobre todo cuando estamos en un pa\u00eds en donde hemos registrado casos en instituciones p\u00fablicas de Educaci\u00f3n y tambi\u00e9n en dependencias federales en universidades de violencia de g\u00e9nero de acoso sexual de hostigamiento sexual preguntarle si s\u00ed se hicieron estos talleres en donde los podemos consultar sobre todo las y los padres de familia para que puedan acompa\u00f1ar en el aprendizaje con sus hijas e hijos y tambi\u00e9n un poco en concordancia con la pregunta que realizaba mi compa\u00f1ero Hace unos d\u00edas dipu los federales de partido del trabajo y tambi\u00e9n de morena hicieron un anuncio en el que dec\u00edan que ellos incluso estaban ya coper\u00e1ndose para poder recopilar los nuevos libros de texto e irlos a repartir a Estados como Chihuahua preguntarle si esto Es legal y si es que no se viola alguna legislaci\u00f3n como ya usted lo coment\u00f3 al ser facultad de la SEP y de la con el itec por favor Gracias empezar\u00e9 por esta \u00faltima pregunta y insisto es responsabilidad de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica proveer de los libros de texto gratuitos para la educaci\u00f3n b\u00e1sica y ahorita ayer les dec\u00eda estamos en ese dato tenemos ya todos los libros de Educaci\u00f3n preescolar y primaria en los almacenes de los estados de la rep\u00fablica en todos ellos est\u00e1n almacenados en algunos lados ya est\u00e1n en la supervisiones escolares en otros en algunos donde hay m\u00e1s ya est\u00e1n Incluso en algunas de las escuelas Por qu\u00e9 Porque hay m\u00e1s condiciones de seguridad en la en una de los estados me dec\u00edan en Nayarit en nosotros todav\u00eda no los queremos repartir porque est\u00e1 la la lluvia entonces hay que esperarnos un poco porque no tenemos garantizado que se cuiden Tenemos un gran aprecio por lo que significan los libros de texto gratuitos y los cuidamos como debe de ser y los ofrecemos para \u00e9l El disfrute para la recreaci\u00f3n para el aprendizaje de las ni\u00f1as los ni\u00f1os y los adolescentes y las maestras y los maestros creemos que esto va a tener un cauce correcto ser\u00e1n este est\u00e1n repartidos ah\u00ed tiene que ver con una cuesti\u00f3n log\u00edstica de cu\u00e1ntos ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1n inscritos en sexto grado para la escuela Benito Ju\u00e1rez c\u00f3mo le vamos a hacer Cu\u00e1ntos dejamos ah\u00ed tiene toda una log\u00edstica muy importante estamos trabajando en ella donde no se quieren repartir vamos a esperar vamos a ver qu\u00e9 es lo que va a pasar Tendremos que encontrar una soluci\u00f3n porque el inter\u00e9s m\u00e1s importante es la educaci\u00f3n y el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes Entonces entonces no Aunque como dice la maestra tendr\u00eda que haberlo nosotros tenemos un plan muy claro y lo vamos adecuando a las condiciones Pero esperemos un poco todav\u00eda los libros est\u00e1n para que los tengan los ni\u00f1os en las escuelas en el inicio de ciclo escolar y en retraso sobre todo para estos ni\u00f1os y ni\u00f1as de Chihuahua que inicien el ciclo escolar Quiz\u00e1 no con los nuevos libros de texto que utilizan libros sustitutos y esto de alguna manera lo retrase en el nuevo plan de estudios vamos a esperar un poco nosotros creemos que se tienen todas las condiciones se ha cubierto con todas las expectativas con toda la cuesti\u00f3n de jur\u00eddica no creemos que vaya que tenga que suceder eso esperemos un poco est\u00e1n las funciones para ver c\u00f3mo le vamos a hacer hay que escuchar las opiniones tambi\u00e9n de las maestras de los maestros de los del estado de Chihuahua de los padres de familia vamos a escucharlos vamos esa es otra caracter\u00edstica de este gobierno y caracter\u00edstica de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y lo estamos insistiendo es tenemos que escuchar Tenemos que tener respeto por la opini\u00f3n de los otros vamos a escucharla vamos a tomar la decisi\u00f3n que beneficie a las mayor\u00edas esperemos un poco en caso y en el tema de g\u00e9nero es como la semana pasada tambi\u00e9n preguntaban otro que es un tema que tenemos que tocar con mucha fuerza con mucha Claridad en los contenidos en las propuestas que las cosas que tenemos que cubrir decimos uno de los del perfil de egresos era reconocer que hombres y mujeres tenemos los mismos derechos queremos y tenemos las mismas posibilidades de desarrollo eso se tiene que trabajar a lo largo de todos los grados que se tienen que desarrollar ah\u00ed Tenemos que hablar de temas a veces inc\u00f3modos y estamos en contra de la violencia intrafamiliar y fuera de la familia y los maestros y las maestras tienen m\u00e1s all\u00e1 de un curso de capacitaci\u00f3n tienen muy claro Cu\u00e1les son los valores que estamos fomentando y el valor de el respeto la empat\u00eda la solidaridad la inclusi\u00f3n son valores que tenemos muchos casi todos los maestros y maestras y lo vemos en cada momento ning\u00fan maestro le dice a sus alumnos Es correcto que haya violencia en una casa nadie no hay un solo maestro que parta de eso Entonces junto con eso s\u00ed existe una serie de de seminarios de cursos de atenci\u00f3n que se toman por dados por diferentes instituciones alguno de ellos con valor curricular con valor para para hacer sus promociones laborales Pero y hay una entonces pues amplia gama de oferta de cursos que se pueden tomar para estarnos actualizando en este tema pero es un tema que toda la sociedad tendr\u00edamos que estar muy al pendiente de ellos violencia nunca m\u00e1s y mucho menos para mujeres y ni\u00f1as le damos la palabra a Octavio Garc\u00eda por favor Gracias secretaria Buenas tardes Octavio Garc\u00eda de W radio gracias buenas tardes al presidio bueno secretaria ayer nos habl\u00f3 de lo que sucedi\u00f3 en la reuni\u00f3n de conaedu Y c\u00f3mo votaron las personas que estuvieron ah\u00ed quisiera que me aclarara qu\u00e9 interpretaci\u00f3n hay que darle a las abstenciones de la que habl\u00f3 porque en esta distribuci\u00f3n de los libros de texto es s\u00ed o no estoy de acuerdo no y bueno escasas dos semanas de que inicien ya las clases que he llamado har\u00eda usted a los gobernadores que rechazan los libros de texto le voy a replantear la pregunta del compa\u00f1ero toda vez que hoy c\u00f3mo lo anticip\u00f3 ayer este se public\u00f3 en el diario oficial ayer no lo anticip\u00f3 yo se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n lo el contenido de los programas sint\u00e9ticos y hoy la gobernadora de Chihuahua Maru campus llam\u00f3 a sus gobernados a donar los libros de texto del a\u00f1o pasado para usarlos en el presente ciclo escolar hasta que la controversia suscitada por los libros de texto se arregle los maestros a\u00fan no cuentan con los libros Esta es una pregunta de los docentes no cuentan con los libros para analizarlos en el consejo t\u00e9cnico o ser\u00e1n en digital pero dicen no contamos algunos con internet Hay unos que no contamos ni con agua y bueno tambi\u00e9n este por \u00faltimo maestra secretaria preguntarle pues Qu\u00e9 pasa cuando se enfrentan los alumnos a pruebas estandarizadas porque seg\u00fan ustedes dicen que no memoricen los alumnos pero cuando se enfrentan a ex\u00e1menes gracias por sus respuestas gracias contestar\u00e9 la segunda parte estos trabajar por proyectos No es la primera vez en hace como dec\u00eda la maestra Ana Mar\u00eda a veces los he escondiditas lo haces de otra manera pero hay una formaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico del pensamiento reflexivo y las alumnas y los alumnos que se forman con esta din\u00e1mica son capaces de responder ejercicios de narraciones de descripciones de caracter\u00edsticas de la de la de la gram\u00e1tica problemas operaciones quiz\u00e1s y platic\u00e1bamos hace rato las maestras y yo acerca de que de repente que se queda la idea de que hay que cubrir lo que dice el libro y el libro no trae suficientes ejercicios de determinada disciplina y entonces c\u00f3mo van a aprender si no traen esos ejercicios nosotros lo que decimos el libro es un auxiliar quienes hemos sido maestras o maestros anteola sabemos que cuentas con much\u00edsimos m\u00e1s herramientas Hay una que es muy especial y que todos la conocemos y que es el cuaderno de alaula Y entonces en el cuaderno tienes que hacer Muchos trabajos hay otra que es el pizarr\u00f3n y en el pizarr\u00f3n puedes hacer muchos ejercicios hay una parte fundamental que tiene que ver con el juego que tiene que ver con la lo divertido aprender no tiene que ser aburrido No tiene que ser triste no tiene que ser cansado puedes encontrar muchas a estrategias did\u00e1cticas para poder repetir algunos de los tipos de ejercicios que se requieren Y de esa manera est\u00e1s en posibilidades de contestar algunas algunas ejercicios que te pueden hacer dec\u00eda la maestra S\u00ed el asunto de las de c\u00f3mo buscas hacer ejercicios en donde todos participemos y si est\u00e1s haciendo un ejercicio y de repente un proyecto Y est\u00e1s haciendo un ejercicio a ese proyecto pero te das cuenta que las caracter\u00edsticas de tus alumnos no corresponden al nivel que est\u00e1s planteando pues eso es una de las de la autonom\u00eda profesional te detienes un momento en el proyecto te regresas al tema y lo desarrollas no forzosamente con el proyecto lo desarrollas en el cuaderno en el en el piso en carteles en el pizarr\u00f3n jugando Hay muchas formas Y eso lo saben bien las maestras y los maestros que nos est\u00e1n escuchando Tenemos una gran cantidad de recursos que utilizamos para poder lograr ese aprendizaje pero insistimos mucho es muy importante escuchar a los alumnos y su necesidad qu\u00e9 es lo que quieren aprender qu\u00e9 es lo que necesitan para qu\u00e9 lo utilizan Eso es lo m\u00e1s importante entonces creo que por ah\u00ed podemos podemos resolverlo en el caso de de Chihuahua son dos temas distintos en el caso de los amparos nosotros Hemos cumplido como secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica con todo lo que marca jur\u00eddicamente contestamos lo que nos solicitan ya est\u00e1 publicado Ah\u00ed va en el caso de la controversia constitucional es otro camino y ah\u00ed se sigue los procesos legales que correspondan vamos a esperar a ver cu\u00e1l es la determinaci\u00f3n que se toma y encontraremos la mejor soluci\u00f3n para que las ni\u00f1as los ni\u00f1os y adolescentes de Chihuahua puedan estudiar con los libros que ya est\u00e1n en su estado que ya los tienen ah\u00ed y que puedan aprovechar todas esas posibilidades de disfrutar su Estancia en las escuelas porque lo hemos dicho muchas veces para este gobierno y para la secretar\u00eda ocasi\u00f3n P\u00fablica para el gobierno de la Rep\u00fablica necesitamos y queremos a todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os y los adolescentes en las escuelas porque ah\u00ed se aprende se convive se disfruta se juega pero sobre todo se es feliz Much\u00edsimas gracias Nos vemos ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana Ah s\u00ed me falt\u00f3 Perd\u00f3n lo de con audio solo porque a veces ya la pregunta es pues las tensiones abstenerse No es eso fue lo que dijeron entonces son esos dos estados que plantearon abstenci\u00f3n vamos a ver qu\u00e9 decisi\u00f3n toman los otros tres que Estados plantearon la situaci\u00f3n de de acuerdo a lo que pase jur\u00eddicamente entonces jur\u00eddicamente las cosas van Muchas gracias fue Coahuila en Nuevo Le\u00f3n Gracias hasta ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ37lJ5r4bKMOplN-dwM9wQH",
    "playlist_title": "Conferencias Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:51.843758"
}